{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156707,"perPage":"100","pages":21568,"page":6944,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Grinspun (2011), o profissional de Orienta\u00e7\u00e3o Educacional:","provas":[{"id":38812,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1132136,"hashId":"36b0db18702e412a0f251a42e6763a15","enunciado":"<p align=justify>Conforme Grinspun (2011), o profissional de Orienta\u00e7\u00e3o Educacional:<\/p>","resposta":4028484,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exerce o seu trabalho mais vinculado ao SOE do que a toda a escola.","id":4028482,"corpo":"<p align=justify>Exerce o seu trabalho mais vinculado ao SOE do que a toda a escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem a sua atua\u00e7\u00e3o restrita \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de crise, sendo solicitado para atuar quando h\u00e1 um problema de indisciplina e inadapta\u00e7\u00e3o, sendo seu trabalho, na maioria das vezes, dissociado de todo o processo educativo.","id":4028483,"corpo":"<p align=justify>Tem a sua atua\u00e7\u00e3o restrita \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de crise, sendo solicitado para atuar quando h\u00e1 um\r\nproblema de indisciplina e inadapta\u00e7\u00e3o, sendo seu trabalho, na maioria das vezes, dissociado de\r\ntodo o processo educativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem como papel principal ajudar o aluno na forma\u00e7\u00e3o de uma cidadania cr\u00edtica, e a escola, na organiza\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de seu projeto pedag\u00f3gico.","id":4028484,"corpo":"<p align=justify>Tem como papel principal ajudar o aluno na forma\u00e7\u00e3o de uma cidadania cr\u00edtica, e a escola, na\r\norganiza\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de seu projeto pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 mobilizado unicamente em cuidar e ajudar os alunos com problemas.","id":4028485,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 mobilizado unicamente em cuidar e ajudar os alunos com problemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Precisa ter as suas a\u00e7\u00f5es alicer\u00e7adas para uma orienta\u00e7\u00e3o voltada para a individualiza\u00e7\u00e3o.","id":4028486,"corpo":"<p align=justify>Precisa ter as suas a\u00e7\u00f5es alicer\u00e7adas para uma orienta\u00e7\u00e3o voltada para a individualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Dire\u00e7\u00e3o \/ Supervis\u00e3o","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Dire\u00e7\u00e3o \/ Supervis\u00e3o","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-direcao-supervisao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1132136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de inibidor de neprilisina associado a bloqueador de receptor de angiotensina tem-se mostrado \u00fatil no tratamento de insufici\u00eancia card\u00edaca","provas":[{"id":38811,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1132147,"hashId":"8698c6b891a9c059d596b0aee7d12d9d","enunciado":"<p align=justify>O uso de inibidor de neprilisina associado a bloqueador de receptor de angiotensina tem-se mostrado \u00fatil no tratamento de insufici\u00eancia\r\ncard\u00edaca<\/p>","resposta":4028534,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"associada a fibrila\u00e7\u00e3o atrial cr\u00f4nica.","id":4028530,"corpo":"<p align=justify>associada a fibrila\u00e7\u00e3o atrial cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causada por hipertens\u00e3o arterial refrat\u00e1ria ao tratamento com mais de 3 drogas anti-hipertensivas.","id":4028531,"corpo":"<p align=justify>causada por hipertens\u00e3o arterial refrat\u00e1ria ao tratamento com mais de 3 drogas anti-hipertensivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diast\u00f3lica.","id":4028532,"corpo":"<p align=justify>diast\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relacionada a taquicardia cr\u00f4nica refrat\u00e1ria a tratamento.","id":4028533,"corpo":"<p align=justify>relacionada a taquicardia cr\u00f4nica refrat\u00e1ria a tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com disfun\u00e7\u00e3o significativa de ventr\u00edculo esquerdo.","id":4028534,"corpo":"<p align=justify>com disfun\u00e7\u00e3o significativa de ventr\u00edculo esquerdo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1132147","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Elmasri e Navathe (2011), fazem parte do que podemos chamar de t\u00e9cnicas de intera\u00e7\u00e3o de banco de dados nos programas de aplica\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":38814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1132164,"hashId":"37f60e60682aed06c5010a6914c7b92c","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Elmasri e Navathe (2011), fazem parte do que podemos chamar de t\u00e9cnicas de intera\u00e7\u00e3o de banco\r\nde dados nos programas de aplica\u00e7\u00e3o, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4028610,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"APIs que criam tabelas com tipos de dados de atributos diferentes dos tipos de dados da linguagem de programa\u00e7\u00e3o.","id":4028610,"corpo":"<p align=justify>APIs que criam tabelas com tipos de dados de atributos diferentes dos tipos de dados da linguagem de programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embutir os comandos de banco de dados na linguagem de programa\u00e7\u00e3o hospedeira, identificados por um prefixo especial.","id":4028611,"corpo":"<p align=justify>Embutir os comandos de banco de dados na linguagem de programa\u00e7\u00e3o hospedeira, identificados por um prefixo especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o de APIs para acessar um banco de dados de programas de aplica\u00e7\u00e3o.","id":4028612,"corpo":"<p align=justify>Cria\u00e7\u00e3o de APIs para acessar um banco de dados de programas de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilizar bibliotecas de fun\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis \u00e0 linguagem de programa\u00e7\u00e3o hospedeira para chamadas de banco de dados.","id":4028613,"corpo":"<p align=justify>Utilizar bibliotecas de fun\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis \u00e0 linguagem de programa\u00e7\u00e3o hospedeira para chamadas de banco de dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Projetar uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o totalmente nova, compatibilizando o modelo de banco de dados e a linguagem de consulta.","id":4028614,"corpo":"<p align=justify>Projetar uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o totalmente nova, compatibilizando o modelo de banco de dados e a linguagem de consulta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/1132164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es mais frequentes da intoxica\u00e7\u00e3o severa por metanfetamina s\u00e3o taquicardia, hipertens\u00e3o, agita\u00e7\u00e3o e psicose, havendo tamb\u00e9m altera\u00e7\u00f5es que s\u00e3o consideradas fatores progn\u00f3sticos de morte, e incluem os achados abaixo, EXCETO","provas":[{"id":38811,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1132165,"hashId":"65652e7ce9f3f13f7b5583f83c517451","enunciado":"<p align=justify>As manifesta\u00e7\u00f5es mais frequentes da intoxica\u00e7\u00e3o severa por metanfetamina s\u00e3o taquicardia, hipertens\u00e3o, agita\u00e7\u00e3o e psicose,\r\nhavendo tamb\u00e9m altera\u00e7\u00f5es que s\u00e3o consideradas fatores progn\u00f3sticos de morte, e incluem os achados abaixo, EXCETO<\/p>","resposta":4028615,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"torsades de pointes.","id":4028615,"corpo":"<p align=justify>torsades de pointes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acidose metab\u00f3lica.","id":4028616,"corpo":"<p align=justify>acidose metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia renal aguda.","id":4028617,"corpo":"<p align=justify>insufici\u00eancia renal aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipercalemia.","id":4028618,"corpo":"<p align=justify>hipercalemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"choque.","id":4028619,"corpo":"<p align=justify>choque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1132165","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anamnese de um paciente de 31 anos mostra: in\u00fameras transfus\u00f5es de concentrado de hem\u00e1cias, colecistopatia cr\u00f4nica calculosa, necrose de cabe\u00e7a de f\u00eamur esquerdo, infarto lacunar em t\u00e1lamo e priapismo. O principal exame para confirmar o diagn\u00f3stico e um achado t\u00edpico no hemograma s\u00e3o, respectivamente, eletroforese de","provas":[{"id":38811,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1132178,"hashId":"7339f45dd095116841b1379474e0b3f9","enunciado":"<p align=justify>A anamnese de um paciente de 31 anos mostra: in\u00fameras transfus\u00f5es de concentrado de hem\u00e1cias, colecistopatia cr\u00f4nica\r\ncalculosa, necrose de cabe\u00e7a de f\u00eamur esquerdo, infarto lacunar em t\u00e1lamo e priapismo. O principal exame para confirmar o\r\ndiagn\u00f3stico e um achado t\u00edpico no hemograma s\u00e3o, respectivamente, eletroforese de<\/p>","resposta":4028682,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prote\u00ednas e corp\u00fasculos de Howell-Jolly.","id":4028680,"corpo":"<p align=justify>prote\u00ednas e corp\u00fasculos de Howell-Jolly.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prote\u00ednas e corp\u00fasculos de Heinz.","id":4028681,"corpo":"<p align=justify>prote\u00ednas e corp\u00fasculos de Heinz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hemoglobinas e corp\u00fasculos de Howell-Jolly.","id":4028682,"corpo":"<p align=justify>hemoglobinas e corp\u00fasculos de Howell-Jolly.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prote\u00ednas e hem\u00e1cias em rouleaux.","id":4028683,"corpo":"<p align=justify>prote\u00ednas e hem\u00e1cias em rouleaux.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hemoglobinas e hem\u00e1cias em rouleaux.","id":4028684,"corpo":"<p align=justify>hemoglobinas e hem\u00e1cias em rouleaux.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/1132178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 40 anos, era considerado normotenso em diversas consultas de rotina. Entretanto, apresentou aumento significativo dos seus n\u00edveis press\u00f3ricos em algumas situa\u00e7\u00f5es: durante a realiza\u00e7\u00e3o de uma colonoscopia + endoscopia digestiva alta; na indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica de uma herniorrafia inguinal e com uso de atenolol para tratamento de tremor essencial. Para melhor esclarecer estes achados, o exame recomendado \u00e9","provas":[{"id":38811,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1132184,"hashId":"2e1279d10bb8384f1f03439f1a5223f4","enunciado":"<p align=justify>Um homem de 40 anos, era considerado normotenso em diversas consultas de rotina. Entretanto, apresentou aumento significativo\r\ndos seus n\u00edveis press\u00f3ricos em algumas situa\u00e7\u00f5es: durante a realiza\u00e7\u00e3o de uma colonoscopia + endoscopia digestiva\r\nalta; na indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica de uma herniorrafia inguinal e com uso de atenolol para tratamento de tremor essencial. Para melhor\r\nesclarecer estes achados, o exame recomendado \u00e9<\/p>","resposta":4028713,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o s\u00e9rica aldosterona\/renina.","id":4028710,"corpo":"<p align=justify>rela\u00e7\u00e3o s\u00e9rica aldosterona\/renina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cido 5-hidroxi-indol-ac\u00e9tico urin\u00e1rio.","id":4028711,"corpo":"<p align=justify>\u00e1cido 5-hidroxi-indol-ac\u00e9tico urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cortisol urin\u00e1rio livre.","id":4028712,"corpo":"<p align=justify>cortisol urin\u00e1rio livre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metanefrinas urin\u00e1rias.","id":4028713,"corpo":"<p align=justify>metanefrinas urin\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T4 livre e TSH s\u00e9ricos.","id":4028714,"corpo":"<p align=justify>T4 livre e TSH s\u00e9ricos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1132184","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interdisciplinaridade pode ser entendida como interc\u00e2mbio m\u00fatuo e integra\u00e7\u00e3o rec\u00edproca entre v\u00e1rias ci\u00eancias. A partir dessa concep\u00e7\u00e3o de Piaget, pode-se afirmar que o conhecimento interdisciplinar pressup\u00f5e indaga\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 pr\u00e1tica docente, dentre as quais: I. Como trabalhar a interdisciplinaridade com v\u00e1rias \u00e1reas curriculares? II. Quais os cuidados que se deve ter ao integrar os conhecimentos disciplinares? III. De que formas a interdisciplinaridade pode ser constru\u00edda? IV. Em quais a\u00e7\u00f5es da pr\u00e1tica escolar se busca a interdisciplinaridade? Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":38816,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-professor-de-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1132199,"hashId":"4745872fa0b6804f12be3b1a67602168","enunciado":"<p align=\"justify\">A interdisciplinaridade pode ser entendida como interc\u00e2mbio m\u00fatuo e integra\u00e7\u00e3o rec\u00edproca entre v\u00e1rias ci\u00eancias. A partir dessa concep\u00e7\u00e3o de Piaget, pode-se afirmar que o conhecimento interdisciplinar pressup\u00f5e indaga\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 pr\u00e1tica docente, dentre as quais:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Como trabalhar a interdisciplinaridade com v\u00e1rias \u00e1reas curriculares?<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Quais os cuidados que se deve ter ao integrar os conhecimentos disciplinares?<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. De que formas a interdisciplinaridade pode ser constru\u00edda?<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. Em quais a\u00e7\u00f5es da pr\u00e1tica escolar se busca a interdisciplinaridade?\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4028789,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4028785,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4028786,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":4028787,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":4028788,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4028789,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Interdisciplinaridade","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405504,"slug":"pedagogia-interdisciplinaridade"},{"nome_clean":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o infantil","oab":false,"nome":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o infantil","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405531,"slug":"pedagogia-psicologia-da-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1132199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enquanto escolas e comunidades n\u00e3o abra\u00e7arem a diversidade e n\u00e3o apoiarem as amizades entre seus membros, n\u00e3o haver\u00e1 inser\u00e7\u00e3o, pois as crian\u00e7as e os jovens n\u00e3o aprender\u00e3o a viver e aprender juntos. Assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, segundo os estudos de Stainback &amp; Stainback e Coll, Pal\u00e1cios e Marchesi. ( ) Os educadores devem utilizar diferentes m\u00e9todos para avaliar, levando em conta as necessidades educacionais especiais dos seus alunos. ( ) Os professores devem avaliar exclusivamente o aluno, por ser o objeto da a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. ( ) O importante \u00e9 conceber a avalia\u00e7\u00e3o como uma etapa de final de processo. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 o outro lado da moeda do pr\u00f3prio processo de ensino-aprendizagem. ( ) Antes de programar a a\u00e7\u00e3o educacional a ser utilizada em aula, \u00e9 necess\u00e1rio partir de uma avalia\u00e7\u00e3o inicial das caracter\u00edsticas dos alunos, para ajustar essa a\u00e7\u00e3o, desde o princ\u00edpio, \u00e0s necessidades e possibilidades dos indiv\u00edduos, evitando, assim, chegar a resultados n\u00e3o desejados. ( ) Para desenvolver uma avalia\u00e7\u00e3o inclusiva, o ponto de partida deve ser o pr\u00f3prio estudante, \u201colhando\u201d para ele n\u00e3o pontualmente, nem descontextualizadamente. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":38816,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-professor-de-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1132207,"hashId":"77f1f56a1b74b07fbd5c6d4244db7b86","enunciado":"<p align=\"justify\">Enquanto escolas e comunidades n\u00e3o abra\u00e7arem a diversidade e n\u00e3o apoiarem as amizades entre seus membros, n\u00e3o haver\u00e1 inser\u00e7\u00e3o, pois as crian\u00e7as e os jovens n\u00e3o aprender\u00e3o a viver e aprender juntos. Assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, segundo os estudos de Stainback &amp; Stainback e Coll, Pal\u00e1cios e Marchesi.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Os educadores devem utilizar diferentes m\u00e9todos para avaliar, levando em conta as necessidades educacionais especiais dos seus alunos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Os professores devem avaliar exclusivamente o aluno, por ser o objeto da a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O importante \u00e9 conceber a avalia\u00e7\u00e3o como uma etapa de final de processo.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 o outro lado da moeda do pr\u00f3prio processo de ensino-aprendizagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Antes de programar a a\u00e7\u00e3o educacional a ser utilizada em aula, \u00e9 necess\u00e1rio partir de uma avalia\u00e7\u00e3o inicial das caracter\u00edsticas dos alunos, para ajustar essa a\u00e7\u00e3o, desde o princ\u00edpio, \u00e0s necessidades e possibilidades dos indiv\u00edduos, evitando, assim, chegar a resultados n\u00e3o desejados.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Para desenvolver uma avalia\u00e7\u00e3o inclusiva, o ponto de partida deve ser o pr\u00f3prio estudante, \u201colhando\u201d para ele n\u00e3o pontualmente, nem descontextualizadamente.<\/p><p align=\"justify\">\r\nA ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4028827,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4028825,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4028826,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4028827,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":4028828,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":4028829,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1132207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os datacenters s\u00e3o empregados para atender a demanda computacional de muitos usu\u00e1rios. De acordo com Kurose e Ross (2013): A rede do datacenter aceita dois tipos de tr\u00e1fego: tr\u00e1fego fluindo entre clientes externos e hospedeiros internos, e tr\u00e1fego fluindo entre hospedeiros internos. Para tratar dos fluxos entre os clientes externos e os hospedeiros internos, a rede do datacenter inclui um ou mais roteadores de borda, conectando a rede do datacenter \u00e0 Internet p\u00fablica. Portanto, a rede do datacenter interconecta as estantes umas com as outras e conecta as estantes aos roteadores de borda. Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es, conforme Kurose e Ross (2013). I - :O balanceador de carga \u00e9 respons\u00e1vel pela distribui\u00e7\u00e3o de carga, oriunda das solicita\u00e7\u00f5es externas, entre os hospedeiros do datacenter. II - Os comutadores TOR (Top of Rack) s\u00e3o hubs que possuem a fun\u00e7\u00e3o de acrescentar uma camada de seguran\u00e7a adicional para proteger as l\u00e2minas que comp\u00f5em as estantes nos datacenters. Em geral, as l\u00e2minas s\u00e3o hospedeiros b\u00e1sicos que possuem CPU, mem\u00f3ria e armazenamento de disco. III - Os datacenters, geralmente, possuem rede organizada de forma hier\u00e1rquica, composta por roteadores e comutadores e, de modo geral, possuem muitos roteadores de acesso. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":38814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1132216,"hashId":"cf0879979575e5c60244b4472422f417","enunciado":"<p align=\"justify\">Os datacenters s\u00e3o empregados para atender a demanda computacional de muitos usu\u00e1rios. De acordo com Kurose e Ross (2013):\r\n<\/p><p align=\"justify\">A rede do datacenter aceita dois tipos de tr\u00e1fego: tr\u00e1fego fluindo entre clientes externos e hospedeiros internos, e tr\u00e1fego fluindo entre hospedeiros internos. Para tratar dos fluxos entre os clientes externos e os hospedeiros internos, a rede do datacenter inclui um ou mais roteadores de borda, conectando a rede do datacenter \u00e0 Internet p\u00fablica. Portanto, a rede do datacenter interconecta as estantes umas com as outras e conecta as estantes aos roteadores de borda. Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es, conforme Kurose e Ross (2013).\r\n<\/p><p align=\"justify\">I - :O balanceador de carga \u00e9 respons\u00e1vel pela distribui\u00e7\u00e3o de carga, oriunda das solicita\u00e7\u00f5es externas, entre os hospedeiros do datacenter.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - Os comutadores TOR (Top of Rack) s\u00e3o hubs que possuem a fun\u00e7\u00e3o de acrescentar uma camada de seguran\u00e7a adicional para proteger as l\u00e2minas que comp\u00f5em as estantes nos datacenters. Em geral, as l\u00e2minas s\u00e3o hospedeiros b\u00e1sicos que possuem CPU, mem\u00f3ria e armazenamento de disco.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - Os datacenters, geralmente, possuem rede organizada de forma hier\u00e1rquica, composta por roteadores e comutadores e, de modo geral, possuem muitos roteadores de acesso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 <strong>CORRETO<\/strong> o que se afirma em:<\/p>","resposta":4028869,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4028866,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4028867,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4028868,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4028869,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":4028870,"corpo":"I.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1132216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Decreto Municipal no 15.514\/06, que disp\u00f5e sobre o Programa de Avalia\u00e7\u00e3o Probat\u00f3ria do Servidor, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":38679,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-agente-fiscal-tributario-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Agente Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:05","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1128768,"hashId":"73a4d57bb2df86dc8e0b33ced68c1923","enunciado":"<p align=\"justify\">Nos termos do Decreto Municipal no 15.514\/06, que disp\u00f5e sobre o Programa de Avalia\u00e7\u00e3o Probat\u00f3ria do Servidor, assinale a alternativa correta.\r\n<\/p>","resposta":4013429,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor que n\u00e3o obtiver conceito favor\u00e1vel \u00e0 sua confirma\u00e7\u00e3o no est\u00e1gio probat\u00f3rio ser\u00e1 exonerado sem direito a defesa, pois trata-se de avalia\u00e7\u00e3o. ","id":4013425,"corpo":"<p align=\"justify\">O servidor que n\u00e3o obtiver conceito favor\u00e1vel \u00e0 sua confirma\u00e7\u00e3o no est\u00e1gio probat\u00f3rio ser\u00e1 exonerado sem direito a defesa, pois trata-se de avalia\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria ser\u00e1 realizada mensalmente, durante os primeiros 12 meses de efetivo exerc\u00edcio do servidor estagi\u00e1rio. ","id":4013426,"corpo":"<p align=\"justify\">A avalia\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria ser\u00e1 realizada mensalmente, durante os primeiros 12 meses de efetivo exerc\u00edcio do servidor estagi\u00e1rio.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor que n\u00e3o obtiver conceito favor\u00e1vel \u00e0 sua confirma\u00e7\u00e3o no est\u00e1gio probat\u00f3rio ser\u00e1 demitido sem direito a defesa, pois trata-se de avalia\u00e7\u00e3o. ","id":4013427,"corpo":"O servidor que n\u00e3o obtiver conceito favor\u00e1vel \u00e0 sua confirma\u00e7\u00e3o no est\u00e1gio probat\u00f3rio ser\u00e1 demitido sem direito a defesa, pois trata-se de avalia\u00e7\u00e3o.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido, em qualquer situa\u00e7\u00e3o, ao servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio a altera\u00e7\u00e3o de lota\u00e7\u00e3o a pedido. ","id":4013428,"corpo":"\u00c9 permitido, em qualquer situa\u00e7\u00e3o, ao servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio a altera\u00e7\u00e3o de lota\u00e7\u00e3o a pedido.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado qualquer tipo de remunera\u00e7\u00e3o aos inte-grantes da Comiss\u00e3o Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o Probat\u00f3ria. ","id":4013429,"corpo":"\u00c9 vedado qualquer tipo de remunera\u00e7\u00e3o aos inte-grantes da Comiss\u00e3o Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o Probat\u00f3ria.\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Campinas","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Campinas","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399851,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-campinas"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Campinas - Decreto n\u00ba 15.514\/2006 - Disp\u00f5e sobre o programa de avalia\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria do servidor","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Campinas - Decreto n\u00ba 15.514\/2006 - Disp\u00f5e sobre o programa de avalia\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria do servidor","pai":399851,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":402336,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-campinas-decreto-no-15-514-2006-dispoe-sobre-o-programa-de-avaliacao-probatoria-do-servidor"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1128768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De modo geral, o relevo amaz\u00f4nico, do ponto de vista ambiental, favorece a constru\u00e7\u00e3o de grandes represas para gera\u00e7\u00e3o de energia hidrel\u00e9trica na regi\u00e3o.","provas":[{"id":39254,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1148575,"hashId":"6087cce624c525efff8a0d28dc631e54","enunciado":"<p align=justify>De modo geral, o relevo amaz\u00f4nico, do ponto de vista\r\nambiental, favorece a constru\u00e7\u00e3o de grandes represas\r\npara gera\u00e7\u00e3o de energia hidrel\u00e9trica na regi\u00e3o.<\/p>","resposta":4101558,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4101557,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4101558,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O governo brasileiro est\u00e1 aberto a avaliar novos projetos hidrel\u00e9tricos na regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia, mas a decis\u00e3o sobre eventuais empreendimentos depender\u00e1 de an\u00e1lise t\u00e9cnica do \u00f3rg\u00e3o ambiental Ibama, segundo disse o ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, em mar\u00e7o \u00faltimo. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 111 a 115.","id":390866,"enunciado":"<p align=\"justify\">O governo brasileiro est\u00e1 aberto a avaliar novos\r\nprojetos hidrel\u00e9tricos na regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia, mas a decis\u00e3o\r\nsobre eventuais empreendimentos depender\u00e1 de an\u00e1lise\r\nt\u00e9cnica do \u00f3rg\u00e3o ambiental Ibama, segundo disse o ministro\r\ndo Meio Ambiente, Ricardo Salles, em mar\u00e7o \u00faltimo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nInternet: <https: veja.abril.com.br=\"\"> (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/https:><\/p><p align=\"justify\"><https: veja.abril.com.br=\"\">\r\nTendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os\r\nitens de 111 a 115.<\/https:><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111  a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407412,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-eletrica"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1148575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Vegetal","id":17338}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, cerca de 80% da popula\u00e7\u00e3o faz uso de plantas medicinais para fins de tratamento. Nesse sentido, considerando a import\u00e2ncia desse grupo de plantas, avalie o acerto das afirma\u00e7\u00f5es adiante e marque com (V) as verdadeiras e com (F) as falsas. ( ) Plantas medicinais s\u00e3o aquelas que cont\u00e9m um ou mais princ\u00edpios ativos. O teor de princ\u00edpio ativo nessas plantas n\u00e3o varia em fun\u00e7\u00e3o de fatores ambientais, varia somente em fun\u00e7\u00e3o da sua localiza\u00e7\u00e3o nos diferentes \u00f3rg\u00e3os da planta; ( ) A distribui\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias ativas numa planta pode ser bastante irregular com grupos de subst\u00e2ncias que se localizam preferencialmente em \u00f3rg\u00e3os espec\u00edficos do vegetal; ( ) H\u00e1 uma grande varia\u00e7\u00e3o na concentra\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios ativos durante o dia e, por isso, plantas ricas em subst\u00e2ncias como alcal\u00f3ides e \u00f3leos essenciais devem ser colhidas no per\u00edodo da tarde quando a concentra\u00e7\u00e3o dessas subst\u00e2ncias \u00e9 maior; ( ) Plantas colhidas inteiras devem ser processadas na seguinte ordem: secagem, separa\u00e7\u00e3o de seus \u00f3rg\u00e3os, identifica\u00e7\u00e3o e acondicionamento em recipientes; ( ) Por proporcionar um produto de melhor qualidade a secagem com aquecimento de ar \u00e9 considerado o melhor m\u00e9todo comercial para secagem de plantas medicinais. Marque a op\u00e7\u00e3o que contenha a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo:","provas":[{"id":39256,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Vegetal","id":17338},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-producao-vegetal","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Vegetal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1148597,"hashId":"db55c35a10db552628f71e3d655961c7","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, cerca de 80% da popula\u00e7\u00e3o faz uso de plantas\r\nmedicinais para fins de tratamento. Nesse sentido, considerando a import\u00e2ncia desse grupo\r\nde plantas, avalie o acerto das afirma\u00e7\u00f5es adiante e marque com (V) as verdadeiras e com\r\n(F) as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Plantas medicinais s\u00e3o aquelas que cont\u00e9m um ou mais princ\u00edpios ativos. O teor de\r\nprinc\u00edpio ativo nessas plantas n\u00e3o varia em fun\u00e7\u00e3o de fatores ambientais, varia somente\r\nem fun\u00e7\u00e3o da sua localiza\u00e7\u00e3o nos diferentes \u00f3rg\u00e3os da planta;\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A distribui\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias ativas numa planta pode ser bastante irregular com grupos\r\nde subst\u00e2ncias que se localizam preferencialmente em \u00f3rg\u00e3os espec\u00edficos do vegetal;\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) H\u00e1 uma grande varia\u00e7\u00e3o na concentra\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios ativos durante o dia e, por isso,\r\nplantas ricas em subst\u00e2ncias como alcal\u00f3ides e \u00f3leos essenciais devem ser colhidas no\r\nper\u00edodo da tarde quando a concentra\u00e7\u00e3o dessas subst\u00e2ncias \u00e9 maior;\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Plantas colhidas inteiras devem ser processadas na seguinte ordem: secagem, separa\u00e7\u00e3o\r\nde seus \u00f3rg\u00e3os, identifica\u00e7\u00e3o e acondicionamento em recipientes;\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Por proporcionar um produto de melhor qualidade a secagem com aquecimento de ar \u00e9\r\nconsiderado o melhor m\u00e9todo comercial para secagem de plantas medicinais.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que contenha a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4101651,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F, F","id":4101648,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F","id":4101649,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V","id":4101650,"corpo":"<p align=justify>F, F, F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V","id":4101651,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F","id":4101652,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Cultura de Plantas Estimulantes, Oleaginosas e Medicinais","oab":false,"nome":"Cultura de Plantas Estimulantes, Oleaginosas e Medicinais","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402631,"slug":"engenharia-agronomica-cultura-de-plantas-estimulantes-oleaginosas-e-medicinais"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1148597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Radiologia","id":17339}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As indica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do t\u00f3rax compreendem as doen\u00e7as ou condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas que o tecn\u00f3logo em radiologia deve saber reconhecer. Com rela\u00e7\u00e3o as indica\u00e7\u00f5es mais comuns marque (V) para as afirmativas verdadeiras e (F), para as falsas. ( ) O enfisema pulmonar \u00e9 evidente em radiografias do t\u00f3rax por meio do aumento das dimens\u00f5es pulmonares, com depress\u00e3o e achatamento do diafragma obscurecendo seios costofr\u00eanicos, associados a uma sombra card\u00edaca alongada Os campos pulmonares aparecem muito radiotransparentes. ( ) A pneumonia viral causa inflama\u00e7\u00e3o dos alv\u00e9olos e do tecido conjuntivo dos pulm\u00f5es. Normalmente s\u00e3o observadas opacidades ao redor dos hilos. ( ) As radiografias em P\u00f3stero-Anterior ortost\u00e1tico em inspira\u00e7\u00e3o\/expira\u00e7\u00e3o s\u00e3o normalmente realizadas para demonstrar pequenos pneumot\u00f3rax, que s\u00e3o mais vis\u00edveis no \u00e1pice de uma radiografia ortost\u00e1tica em P\u00f3stero-Anterior em expira\u00e7\u00e3o m\u00e1xima. ( ) O edema pulmonar \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o onde se observa uma diminui\u00e7\u00e3o difusa na densidade das regi\u00f5es hilares que se defaz gradualmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regi\u00f5es mais perif\u00e9ricas dos pulm\u00f5es. ( ) A pneumonia \u00e9 uma inflama\u00e7\u00e3o dos pulm\u00f5es que resulta no ac\u00famulo de l\u00edquido no interior de certas \u00e1reas pulmonares, criando r\u00e1dio-opacidades nestas regi\u00f5es Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.","provas":[{"id":39258,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Radiologia","id":17339},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":1148627,"hashId":"c101c8519817c063f54a429e3ae60452","enunciado":"<p align=\"justify\">As indica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do t\u00f3rax compreendem as doen\u00e7as ou condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas que o\r\ntecn\u00f3logo em radiologia deve saber reconhecer. Com rela\u00e7\u00e3o as indica\u00e7\u00f5es mais comuns\r\nmarque (V) para as afirmativas verdadeiras e (F), para as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) O enfisema pulmonar \u00e9 evidente em radiografias do t\u00f3rax por meio do aumento das\r\ndimens\u00f5es pulmonares, com depress\u00e3o e achatamento do diafragma obscurecendo seios\r\ncostofr\u00eanicos, associados a uma sombra card\u00edaca alongada Os campos pulmonares\r\naparecem muito radiotransparentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A pneumonia viral causa inflama\u00e7\u00e3o dos alv\u00e9olos e do tecido conjuntivo dos pulm\u00f5es.\r\nNormalmente s\u00e3o observadas opacidades ao redor dos hilos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As radiografias em P\u00f3stero-Anterior ortost\u00e1tico em inspira\u00e7\u00e3o\/expira\u00e7\u00e3o s\u00e3o normalmente\r\nrealizadas para demonstrar pequenos pneumot\u00f3rax, que s\u00e3o mais vis\u00edveis no \u00e1pice de\r\numa radiografia ortost\u00e1tica em P\u00f3stero-Anterior em expira\u00e7\u00e3o m\u00e1xima.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O edema pulmonar \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o onde se observa uma diminui\u00e7\u00e3o difusa na densidade\r\ndas regi\u00f5es hilares que se defaz gradualmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regi\u00f5es mais perif\u00e9ricas dos\r\npulm\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A pneumonia \u00e9 uma inflama\u00e7\u00e3o dos pulm\u00f5es que resulta no ac\u00famulo de l\u00edquido no interior\r\nde certas \u00e1reas pulmonares, criando r\u00e1dio-opacidades nestas regi\u00f5es\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4101828,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F, V","id":4101828,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F","id":4101829,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, V","id":4101830,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V","id":4101831,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F","id":4101832,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1148627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Horebe","sigla":"Prefeitura","id":3642,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":39260,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Horebe","sigla":"Prefeitura","id":3642,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pmmh-pb-2019-cpcon-uepb-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1148709,"hashId":"963ab02ad6534c6b544dcd7641e6e383","enunciado":"<p align=justify>Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4102106,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera espont\u00e2nea a den\u00fancia apresentada ap\u00f3s o in\u00edcio de qualquer procedimento administrativo ou medida de fiscaliza\u00e7\u00e3o, relacionados com a infra\u00e7\u00e3o.","id":4102104,"corpo":"<p align=justify>Considera espont\u00e2nea a den\u00fancia apresentada ap\u00f3s o in\u00edcio de qualquer procedimento administrativo ou medida de fiscaliza\u00e7\u00e3o,\r\nrelacionados com a infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aresponsabilidade \u00e9 exclu\u00edda pela den\u00fancia espont\u00e2nea da infra\u00e7\u00e3o, acompanhada, se for o caso, do pagamento do tributo devido e dos juros de mora, ou do dep\u00f3sito da import\u00e2ncia arbitrada pela autoridade administrativa, quando o lan\u00e7amento for de of\u00edcio. ","id":4102105,"corpo":"<p align=justify>Aresponsabilidade \u00e9 exclu\u00edda pela den\u00fancia espont\u00e2nea da infra\u00e7\u00e3o, acompanhada, se for o caso, do pagamento do tributo devido e\r\ndos juros de mora, ou do dep\u00f3sito da import\u00e2ncia arbitrada pela autoridade administrativa, quando o lan\u00e7amento for de of\u00edcio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, a responsabilidade por infra\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria independe da inten\u00e7\u00e3o do agente ou do respons\u00e1vel e da efetividade, natureza e extens\u00e3o dos efeitos do ato. ","id":4102106,"corpo":"<p align=justify>Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, a responsabilidade por infra\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria independe da inten\u00e7\u00e3o do agente ou\r\ndo respons\u00e1vel e da efetividade, natureza e extens\u00e3o dos efeitos do ato.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A responsabilidade tribut\u00e1ria de terceiros, s\u00f3 se aplica, em mat\u00e9ria de penalidades, \u00e0s de car\u00e1ter punitivo.","id":4102107,"corpo":"<p align=justify>A responsabilidade tribut\u00e1ria de terceiros, s\u00f3 se aplica, em mat\u00e9ria de penalidades, \u00e0s de car\u00e1ter punitivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A responsabilidade \u00e9 solid\u00e1ria ao agente quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es conceituadas por lei como crimes ou contraven\u00e7\u00f5es, salvo quando praticadas no exerc\u00edcio regular de administra\u00e7\u00e3o, mandato, fun\u00e7\u00e3o, cargo ou emprego, ou no cumprimento de ordem expressa emitida por quem de direito. ","id":4102108,"corpo":"<p align=justify>A responsabilidade \u00e9 solid\u00e1ria ao agente quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es conceituadas por lei como crimes ou contraven\u00e7\u00f5es, salvo quando\r\npraticadas no exerc\u00edcio regular de administra\u00e7\u00e3o, mandato, fun\u00e7\u00e3o, cargo ou emprego, ou no cumprimento de ordem expressa\r\nemitida por quem de direito. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"nome_clean":"Responsabilidade por Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Responsabilidade por Infra\u00e7\u00f5es","pai":407156,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417881,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-por-infracoes"}],"slug":"direito-tributario\/1148709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Radiologia","id":17339}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o dos testes de controle de qualidade de equipamentos radiogr\u00e1ficos e odontol\u00f3gicos \u00e9 descrita na seguinte norma brasileira:","provas":[{"id":39258,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Radiologia","id":17339},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":1148725,"hashId":"21ed09b2a9324997e0435c5ef4146848","enunciado":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o dos testes de controle de qualidade de equipamentos radiogr\u00e1ficos e odontol\u00f3gicos\r\n\u00e9 descrita na seguinte norma brasileira:<\/p>","resposta":4102088,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o Normativa N\u00ba. 002\/DIVS\/SES-SC, de 13 de maio de 2015.","id":4102085,"corpo":"<p align=justify>Resolu\u00e7\u00e3o Normativa N\u00ba. 002\/DIVS\/SES-SC, de 13 de maio de 2015.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o ANVISA - RE N\u00ba. 64, de 4 de abril de 2003.","id":4102086,"corpo":"<p align=justify>Resolu\u00e7\u00e3o ANVISA - RE N\u00ba. 64, de 4 de abril de 2003.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Portaria SVS\/MS N\u00ba. 453, de 1\u00ba de junho de 1998.","id":4102087,"corpo":"<p align=justify>Portaria SVS\/MS N\u00ba. 453, de 1\u00ba de junho de 1998.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o ANVISA - RE N\u00ba. 1016, de 3 de abril de 2006.","id":4102088,"corpo":"<p align=justify>Resolu\u00e7\u00e3o ANVISA - RE N\u00ba. 1016, de 3 de abril de 2006.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Norma CNEN NN 3.01, de 06 de janeiro de 2005.","id":4102089,"corpo":"<p align=justify>Norma CNEN NN 3.01, de 06 de janeiro de 2005.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1148725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Radiologia","id":17339}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Controle de Qualidade de um servi\u00e7o de radiodiagn\u00f3stico m\u00e9dico ou odontol\u00f3gico pode ser executado pela pr\u00f3pria equipe do estabelecimento ou por um servi\u00e7o terceirizado, mediante Contrato de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o. Independente de quem realize os testes e medi\u00e7\u00f5es, segundo a Portaria SVS\/MS N\u00ba. 453, de 1\u00ba de junho de 1998 s\u00e3o responsabilidades","provas":[{"id":39258,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Radiologia","id":17339},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":1148733,"hashId":"e26d02c4c28c6f6d01f88a300a472f19","enunciado":"<p align=justify>O Controle de Qualidade de um servi\u00e7o de radiodiagn\u00f3stico m\u00e9dico ou odontol\u00f3gico pode ser\r\nexecutado pela pr\u00f3pria equipe do estabelecimento ou por um servi\u00e7o terceirizado, mediante\r\nContrato de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o. Independente de quem realize os testes e medi\u00e7\u00f5es,\r\nsegundo a Portaria SVS\/MS N\u00ba. 453, de 1\u00ba de junho de 1998 s\u00e3o responsabilidades<\/p>","resposta":4102110,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do supervisor de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica tomar as medidas para a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos adequados de calibra\u00e7\u00e3o e controle de qualidade.","id":4102109,"corpo":"<p align=justify>do supervisor de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica tomar as medidas para a realiza\u00e7\u00e3o de\r\nprocedimentos adequados de calibra\u00e7\u00e3o e controle de qualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do empregador tomar as medidas necess\u00e1rias para a implementa\u00e7\u00e3o de procedimentos adequados de calibra\u00e7\u00e3o e controle de qualidade.","id":4102110,"corpo":"<p align=justify>do empregador tomar as medidas necess\u00e1rias para a implementa\u00e7\u00e3o de procedimentos\r\nadequados de calibra\u00e7\u00e3o e controle de qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do supervisor de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica implementar o programa de garantia da qualidade e realizar os assentamentos dos dados.","id":4102111,"corpo":"<p align=justify>do supervisor de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica implementar o programa de garantia da qualidade e\r\nrealizar os assentamentos dos dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do respons\u00e1vel t\u00e9cnico tomar atitudes necess\u00e1rias para a implementa\u00e7\u00e3o de procedimentos adequados de calibra\u00e7\u00e3o e controle de qualidade.","id":4102112,"corpo":"<p align=justify>do respons\u00e1vel t\u00e9cnico tomar atitudes necess\u00e1rias para a implementa\u00e7\u00e3o de\r\nprocedimentos adequados de calibra\u00e7\u00e3o e controle de qualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do respons\u00e1vel t\u00e9cnico e do supervisor de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica implementar o memorial descritivo do programa de garantia da qualidade e manter os assentamentos dos dados obtidos.","id":4102113,"corpo":"<p align=justify>do respons\u00e1vel t\u00e9cnico e do supervisor de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica implementar o memorial\r\ndescritivo do programa de garantia da qualidade e manter os assentamentos dos dados\r\nobtidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1148733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Radiologia","id":17339}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39258,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Radiologia","id":17339},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":1148748,"hashId":"ec561d3175f4d436ba21fc8502a46dc1","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39258\/Q36.GIF\"><\/p>","resposta":4102184,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4.","id":4102182,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 2, 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 3.","id":4102183,"corpo":"<p align=justify>2, 4, 1, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 4, 2, 3.","id":4102184,"corpo":"<p align=justify>1, 4, 2, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 4, 3.","id":4102185,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 4, 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 4, 3, 1.","id":4102186,"corpo":"<p align=justify>2, 4, 3, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1148748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Horebe","sigla":"Prefeitura","id":3642,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003, que disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de qualquer natureza- ISS, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":39260,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Horebe","sigla":"Prefeitura","id":3642,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pmmh-pb-2019-cpcon-uepb-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:11","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1148753,"hashId":"2c7cbe5e5e939df51c8816b22b2218ee","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003, que disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de qualquer natureza- ISS, \u00e9\r\nCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4102212,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como regra, o servi\u00e7o considera-se prestado, e o imposto sobre servi\u00e7os - ISS, devido, no local do estabelecimento prestador ou, na falta do estabelecimento, no Munic\u00edpio de maior popula\u00e7\u00e3o.","id":4102211,"corpo":"<p align=justify>Como regra, o servi\u00e7o considera-se prestado, e o imposto sobre servi\u00e7os - ISS, devido, no local do estabelecimento prestador ou, na\r\nfalta do estabelecimento, no Munic\u00edpio de maior popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como regra, o servi\u00e7o considera-se prestado, e o imposto sobre servi\u00e7os - ISS, devido, no local do estabelecimento prestador ou, na falta do estabelecimento, no local do domic\u00edlio do prestador. ","id":4102212,"corpo":"<p align=justify>Como regra, o servi\u00e7o considera-se prestado, e o imposto sobre servi\u00e7os - ISS, devido, no local do estabelecimento prestador ou, na\r\nfalta do estabelecimento, no local do domic\u00edlio do prestador. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Imposto sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os - ISS sempre ser\u00e1 devido ao Munic\u00edpio onde o servi\u00e7o foi prestado.","id":4102213,"corpo":"<p align=justify>O Imposto sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os - ISS sempre ser\u00e1 devido ao Munic\u00edpio onde o servi\u00e7o foi prestado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso das empresas optantes pelo Simples Nacional, o Imposto sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os - ISS sempre ser\u00e1 devido ao Munic\u00edpio onde o servi\u00e7o foi prestado.","id":4102214,"corpo":"<p align=justify>No caso das empresas optantes pelo Simples Nacional, o Imposto sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os - ISS sempre ser\u00e1 devido ao\r\nMunic\u00edpio onde o servi\u00e7o foi prestado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No caso da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte intermunicipal, o Imposto sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os - ISS sempre ser\u00e1 devido ao Munic\u00edpio onde o servi\u00e7o foi prestado.","id":4102215,"corpo":"<p align=justify>No caso da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte intermunicipal, o Imposto sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os - ISS sempre ser\u00e1 devido ao\r\nMunic\u00edpio onde o servi\u00e7o foi prestado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395879,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-116-2003-dispoe-sobre-o-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-de-competencia-dos-municipios-e-do-distrito-federal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1148753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que todos os insetos s\u00e3o uma parte integrante das comunidades ecol\u00f3gicas em que est\u00e3o inseridos, sua total destrui\u00e7\u00e3o provavelmente traria mais mal do que bem. V\u00e1rios tipos de controle biol\u00f3gicos foram desenvolvidos ou est\u00e3o sob investiga\u00e7\u00e3o. Um dos m\u00e9todos comumente utilizado \u00e9 o controle integrado de pragas. Sobre o controle biol\u00f3gico integrado de pragas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39005,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-biologo","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1138566,"hashId":"a65d27f66e7a43969261881eb726a68e","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Considerando que todos os insetos s\u00e3o uma parte integrante das comunidades ecol\u00f3gicas em que est\u00e3o inseridos, sua total destrui\u00e7\u00e3o provavelmente traria mais mal do que bem. V\u00e1rios tipos de controle biol\u00f3gicos foram desenvolvidos ou est\u00e3o sob investiga\u00e7\u00e3o. Um dos m\u00e9todos comumente utilizado \u00e9 o controle integrado de pragas. Sobre o controle biol\u00f3gico integrado de pragas, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":4056420,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9todo consiste somente na utiliza\u00e7\u00e3o integrada de duas ou mais t\u00e9cnicas de cultura","id":4056419,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9todo consiste somente na utiliza\u00e7\u00e3o integrada de duas ou mais t\u00e9cnicas de cultura<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo envolve a utiliza\u00e7\u00e3o integrada de, na medida do poss\u00edvel, todas as t\u00e9cnicas que possam conter infesta\u00e7\u00f5es de pragas em um n\u00edvel toler\u00e1vel","id":4056420,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9todo envolve a utiliza\u00e7\u00e3o integrada de, na medida do poss\u00edvel, todas as t\u00e9cnicas que possam conter infesta\u00e7\u00f5es de pragas em um n\u00edvel toler\u00e1vel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo consiste na utiliza\u00e7\u00e3o de controle biol\u00f3gico composto por intensa utiliza\u00e7\u00e3o de inseticidas de diferentes origens","id":4056421,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9todo consiste na utiliza\u00e7\u00e3o de controle biol\u00f3gico composto por intensa utiliza\u00e7\u00e3o de inseticidas de diferentes origens<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo consiste na integra\u00e7\u00e3o do uso de adubo qu\u00edmico e org\u00e2nico em rota\u00e7\u00e3o semestral","id":4056422,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9todo consiste na integra\u00e7\u00e3o do uso de adubo qu\u00edmico e org\u00e2nico em rota\u00e7\u00e3o semestral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"},{"nome_clean":"Artr\u00f3podes","oab":false,"nome":"Artr\u00f3podes","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402551,"slug":"biologia-artropodes"}],"slug":"biologia\/1138566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os efluentes hospitalares, contaminados por medicamentos, horm\u00f4nios e res\u00edduos qu\u00edmicos, em contato com o ecossistema aqu\u00e1tico leva a um risco diretamente relacionado com a exist\u00eancia de subst\u00e2ncias perigosas, as quais podem ter potenciais efeitos negativos sobre o balan\u00e7o biol\u00f3gico dos ambientes naturais. A complexidade dos poluentes presentes nestes efluentes hospitalares pode integrar amplo grupo de contaminantes. Sobre este assunto, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":39005,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-biologo","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1138572,"hashId":"4e7a550ef00b946675e95b507eb9f0bf","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Os efluentes hospitalares, contaminados por medicamentos, horm\u00f4nios e res\u00edduos qu\u00edmicos, em contato com o ecossistema aqu\u00e1tico leva a um risco diretamente relacionado com a exist\u00eancia de subst\u00e2ncias perigosas, as quais podem ter potenciais efeitos negativos sobre o balan\u00e7o biol\u00f3gico dos ambientes naturais. A complexidade dos poluentes presentes nestes efluentes hospitalares pode integrar amplo grupo de contaminantes. Sobre este assunto, assinale a alternativa <u>incorreta.<\/u><\/strong><\/p>","resposta":4056452,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os efluentes hospitalares devem ser encaminhados para a esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgoto dom\u00e9stico mais pr\u00f3xima e para ent\u00e3o ser realizado o tratamento adequado. A utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos f\u00edsico-qu\u00edmicos visando ao tratamento destes efluentes, atrav\u00e9s da sedimenta\u00e7\u00e3o\/coagula\u00e7\u00e3o, filtra\u00e7\u00e3o e posterior desinfec\u00e7\u00e3o obteve redu\u00e7\u00f5es de 98% em rela\u00e7\u00e3o aos \u00edndices de DQO e 98,5% em rela\u00e7\u00e3o aos microorganismos patog\u00eanicos","id":4056452,"corpo":"<p align=justify>Os efluentes hospitalares devem ser encaminhados para a esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgoto dom\u00e9stico mais pr\u00f3xima e para ent\u00e3o ser realizado o tratamento adequado. A utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos f\u00edsico-qu\u00edmicos visando ao tratamento destes efluentes, atrav\u00e9s da sedimenta\u00e7\u00e3o\/coagula\u00e7\u00e3o, filtra\u00e7\u00e3o e posterior desinfec\u00e7\u00e3o obteve redu\u00e7\u00f5es de 98% em rela\u00e7\u00e3o aos \u00edndices de DQO e 98,5% em rela\u00e7\u00e3o aos microorganismos patog\u00eanicos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A complexidade dos poluentes presentes nestes efluentes hospitalares pode integrar amplo grupo de contaminantes, tais como microorganismos patog\u00eanicos, surfactantes, residuais de medicamentos e seus metab\u00f3litos, desinfetantes, radionucl\u00eddeos entre outros, associando-se sempre o potencial de toxicidade destes descartes","id":4056453,"corpo":"<p align=justify>A complexidade dos poluentes presentes nestes efluentes hospitalares pode integrar amplo grupo de contaminantes, tais como microorganismos patog\u00eanicos, surfactantes, residuais de medicamentos e seus metab\u00f3litos, desinfetantes, radionucl\u00eddeos entre outros, associando-se sempre o potencial de toxicidade destes descartes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os efluentes oriundos de sistemas de sa\u00fade disp\u00f5em de normas e legisla\u00e7\u00f5es para o seu lan\u00e7amento, como no caso da Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA N\u00ba 430\/2011, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es e padr\u00f5es de lan\u00e7amento de efluentes, complementa e altera a Resolu\u00e7\u00e3o no 357, de 17 de mar\u00e7o de 2005, do Conselho Nacional do Meio Ambiente-CONAMA","id":4056454,"corpo":"<p align=justify>Os efluentes oriundos de sistemas de sa\u00fade disp\u00f5em de normas e legisla\u00e7\u00f5es para o seu lan\u00e7amento, como no caso da Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA N\u00ba 430\/2011, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es e padr\u00f5es de lan\u00e7amento de efluentes, complementa e altera a Resolu\u00e7\u00e3o no 357, de 17 de mar\u00e7o de 2005, do Conselho Nacional do Meio Ambiente-CONAMA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os efluentes da lavanderia hospitalar constituem uma das causas mais significativas de danos ambientais entre os v\u00e1rios setores das unidades de cuidados de sa\u00fade t\u00edpicas, em virtude de suas caracter\u00edsticas refrat\u00e1rias, devido \u00e0 presen\u00e7a de sanitizantes, desinfetantes, antibi\u00f3ticos, agentes de limpeza e outros surfactantes","id":4056455,"corpo":"<p align=justify>Os efluentes da lavanderia hospitalar constituem uma das causas mais significativas de danos ambientais entre os v\u00e1rios setores das unidades de cuidados de sa\u00fade t\u00edpicas, em virtude de suas caracter\u00edsticas refrat\u00e1rias, devido \u00e0 presen\u00e7a de sanitizantes, desinfetantes, antibi\u00f3ticos, agentes de limpeza e outros surfactantes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"}],"slug":"biologia\/1138572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Neg\u00f3cios","id":11382}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo com rela\u00e7\u00e3o ao assunto normaliza\u00e7\u00e3o de banco de dados. 1. Normaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo a partir do qual se aplicam regras a tabelas do banco de dados com o objetivo de evitar falhas no projeto, como redund\u00e2ncia de dados e mistura de diferentes assuntos numa mesma tabela. 2. Na Primeira Forma Normal todos os atributos de uma tabela devem ser at\u00f4micos. 3. Para uma tabela estar na Segunda Forma Normal \u00e9 preciso estar na Primeira Forma Normal. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":39165,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Neg\u00f3cios","id":11382},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2019-fepese-analista-de-sistemas-area-negocios","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de Sistemas - \u00c1rea Neg\u00f3cios - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:18","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1145531,"hashId":"040ae8544df62bb0a8bc5f57fdee0548","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo com rela\u00e7\u00e3o ao assunto normaliza\u00e7\u00e3o de banco de dados.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1.\r\nNormaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo a partir do qual se aplicam regras a tabelas do banco de dados com o objetivo de evitar falhas no projeto, como redund\u00e2ncia de dados e mistura de diferentes assuntos numa mesma tabela.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2.\r\nNa Primeira Forma Normal todos os atributos de uma tabela devem ser at\u00f4micos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3.\r\nPara uma tabela estar na Segunda Forma Normal \u00e9 preciso estar na Primeira Forma Normal.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4087346,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":4087342,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":4087343,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":4087344,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":4087345,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":4087346,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1145531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o Poder Legislativo Municipal de Aruj\u00e1 tenha aprovado um projeto de lei regulamentando o hor\u00e1rio de funcionamento dos estabelecimentos comerciais na cidade e que o Chefe do Poder Executivo tencionando decidir pelo veto ou san\u00e7\u00e3o da lei solicite o parecer do Advogado da Secretaria Jur\u00eddica da Municipalidade. Nesse caso, considerando que referida lei n\u00e3o infringe nenhuma lei estadual ou federal, referido parecer dever\u00e1 concluir que a lei em quest\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":37664,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-advogado-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083395,"hashId":"aeb249213669bce42716b09aa2072aee","enunciado":"<p align=justify>Suponha que o Poder Legislativo Municipal de Aruj\u00e1 tenha\r\naprovado um projeto de lei regulamentando o hor\u00e1rio\r\nde funcionamento dos estabelecimentos comerciais na\r\ncidade e que o Chefe do Poder Executivo tencionando\r\ndecidir pelo veto ou san\u00e7\u00e3o da lei solicite o parecer\r\ndo Advogado da Secretaria Jur\u00eddica da Municipalidade.\r\nNesse caso, considerando que referida lei n\u00e3o infringe\r\nnenhuma lei estadual ou federal, referido parecer dever\u00e1\r\nconcluir que a lei em quest\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":3818329,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inconstitucional, uma vez que a compet\u00eancia para defini\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de funcionamento dos estabelecimentos comerciais \u00e9 privativa dos Estados membros e DF.","id":3818325,"corpo":"<p align=justify>inconstitucional, uma vez que a compet\u00eancia para\r\ndefini\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de funcionamento dos estabelecimentos\r\ncomerciais \u00e9 privativa dos Estados membros\r\ne DF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois a defini\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de funcionamento dos estabelecimentos comerciais \u00e9 exclusiva da Uni\u00e3o.","id":3818326,"corpo":"<p align=justify>inconstitucional, pois a defini\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de funcionamento\r\ndos estabelecimentos comerciais \u00e9 exclusiva\r\nda Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois a compet\u00eancia para a defini\u00e7\u00e3o referenciada \u00e9 de compet\u00eancia concorrente entre Uni\u00e3o, Estados membros e Distrito Federal.","id":3818327,"corpo":"<p align=justify>inconstitucional, pois a compet\u00eancia para a defini\u00e7\u00e3o\r\nreferenciada \u00e9 de compet\u00eancia concorrente entre\r\nUni\u00e3o, Estados membros e Distrito Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitucional, j\u00e1 que \u00e9 compet\u00eancia concorrente entre Estados membros e Munic\u00edpios regulamentar a quest\u00e3o.","id":3818328,"corpo":"<p align=justify>constitucional, j\u00e1 que \u00e9 compet\u00eancia concorrente entre\r\nEstados membros e Munic\u00edpios regulamentar a\r\nquest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitucional, haja vista que compete aos Munic\u00edpios legislar sobre quest\u00f5es de interesse local, caso do enunciado.","id":3818329,"corpo":"<p align=justify>constitucional, haja vista que compete aos Munic\u00edpios\r\nlegislar sobre quest\u00f5es de interesse local, caso\r\ndo enunciado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1083395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 instru\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo, \u00e9 correto afirmar, nos termos da Lei no 9.784\/99:","provas":[{"id":37664,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-advogado-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083410,"hashId":"bf65eb202ec4c1f55206deeff000aa23","enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 instru\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo,\r\n\u00e9 correto afirmar, nos termos da Lei no 9.784\/99:<\/p>","resposta":3818404,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a atividade de instru\u00e7\u00e3o destinada a averiguar e comprovar os dados necess\u00e1rios \u00e0 tomada de decis\u00e3o deve realizar-se exclusivamente por impuls\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo processo, sem preju\u00edzo do direito dos interessados de propor atua\u00e7\u00f5es probat\u00f3rias.","id":3818401,"corpo":"<p align=justify>a atividade de instru\u00e7\u00e3o destinada a averiguar e\r\ncomprovar os dados necess\u00e1rios \u00e0 tomada de decis\u00e3o\r\ndeve realizar-se exclusivamente por impuls\u00e3o\r\ndo \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo processo, sem preju\u00edzo\r\ndo direito dos interessados de propor atua\u00e7\u00f5es probat\u00f3rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mesmo que a mat\u00e9ria do processo envolva assunto de interesse geral, \u00e9 vedado ao \u00f3rg\u00e3o competente abrir per\u00edodo de consulta p\u00fablica para manifesta\u00e7\u00e3o de terceiros.","id":3818402,"corpo":"<p align=justify>mesmo que a mat\u00e9ria do processo envolva assunto\r\nde interesse geral, \u00e9 vedado ao \u00f3rg\u00e3o competente\r\nabrir per\u00edodo de consulta p\u00fablica para manifesta\u00e7\u00e3o\r\nde terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando o interessado declarar que fatos e dados est\u00e3o registrados em documentos existentes na pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pelo processo, este dever\u00e1 encaminhar as respectivas c\u00f3pias, n\u00e3o competindo ao \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico respons\u00e1vel pela instru\u00e7\u00e3o prover a obten\u00e7\u00e3o dos documentos","id":3818403,"corpo":"<p align=justify>quando o interessado declarar que fatos e dados\r\nest\u00e3o registrados em documentos existentes na pr\u00f3pria\r\nAdministra\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pelo processo, este\r\ndever\u00e1 encaminhar as respectivas c\u00f3pias, n\u00e3o competindo\r\nao \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico respons\u00e1vel pela instru\u00e7\u00e3o\r\nprover a obten\u00e7\u00e3o dos documentos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando dados, atua\u00e7\u00f5es ou documentos solicitados ao interessado forem necess\u00e1rios \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o de pedido formulado, o n\u00e3o atendimento no prazo fixado pela Administra\u00e7\u00e3o para a respectiva apresenta\u00e7\u00e3o implicar\u00e1 arquivamento do processo.","id":3818404,"corpo":"<p align=justify>quando dados, atua\u00e7\u00f5es ou documentos solicitados\r\nao interessado forem necess\u00e1rios \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o de\r\npedido formulado, o n\u00e3o atendimento no prazo fixado\r\npela Administra\u00e7\u00e3o para a respectiva apresenta\u00e7\u00e3o\r\nimplicar\u00e1 arquivamento do processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o \u00f3rg\u00e3o de instru\u00e7\u00e3o que n\u00e3o for competente para emitir a decis\u00e3o final elaborar\u00e1 relat\u00f3rio final, esclarecendo e fundamentando sua decis\u00e3o, promovendo o respectivo arquivamento do processo sem a an\u00e1lise de m\u00e9rito.","id":3818405,"corpo":"<p align=justify>o \u00f3rg\u00e3o de instru\u00e7\u00e3o que n\u00e3o for competente para\r\nemitir a decis\u00e3o final elaborar\u00e1 relat\u00f3rio final, esclarecendo\r\ne fundamentando sua decis\u00e3o, promovendo\r\no respectivo arquivamento do processo sem a an\u00e1lise\r\nde m\u00e9rito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Instru\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instru\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408458,"slug":"direito-administrativo-instrucao-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1083410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a jurisprud\u00eancia sumulada pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37664,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-advogado-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083428,"hashId":"daade4bd994821a4cef904e80fd851bd","enunciado":"<p align=justify>Considerando a jurisprud\u00eancia sumulada pelo Superior\r\nTribunal de Justi\u00e7a, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3818492,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A renegocia\u00e7\u00e3o de contrato banc\u00e1rio ou a confiss\u00e3o da d\u00edvida constitui nova\u00e7\u00e3o e impede a rediscuss\u00e3o sobre eventuais ilegalidades dos contratos anteriores.","id":3818490,"corpo":"<p align=justify>A renegocia\u00e7\u00e3o de contrato banc\u00e1rio ou a confiss\u00e3o\r\nda d\u00edvida constitui nova\u00e7\u00e3o e impede a rediscuss\u00e3o\r\nsobre eventuais ilegalidades dos contratos anteriores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No contrato de leasing, havendo cl\u00e1usula resolutiva expressa, fica dispensada a notifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do arrendat\u00e1rio para constitu\u00ed-lo em mora.","id":3818491,"corpo":"<p align=justify>No contrato de leasing, havendo cl\u00e1usula resolutiva\r\nexpressa, fica dispensada a notifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do arrendat\u00e1rio\r\npara constitu\u00ed-lo em mora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A anota\u00e7\u00e3o indevida em cadastro de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito n\u00e3o constitui dano moral suscet\u00edvel de repara\u00e7\u00e3o, quando preexistente outra inscri\u00e7\u00e3o leg\u00edtima.","id":3818492,"corpo":"<p align=justify>A anota\u00e7\u00e3o indevida em cadastro de prote\u00e7\u00e3o ao\r\ncr\u00e9dito n\u00e3o constitui dano moral suscet\u00edvel de repara\u00e7\u00e3o,\r\nquando preexistente outra inscri\u00e7\u00e3o leg\u00edtima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No seguro de responsabilidade civil facultativo, o terceiro prejudicado pode ajuizar a\u00e7\u00e3o direta e exclusivamente em face da seguradora do apontado causador do dano.","id":3818493,"corpo":"<p align=justify>No seguro de responsabilidade civil facultativo, o\r\nterceiro prejudicado pode ajuizar a\u00e7\u00e3o direta e exclusivamente\r\nem face da seguradora do apontado\r\ncausador do dano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o de sua natureza propter rem, as obriga\u00e7\u00f5es ambientais n\u00e3o podem ser exigidas do propriet\u00e1rio ou possuidor atual, que n\u00e3o constava do registro ao tempo do surgimento das obriga\u00e7\u00f5es.","id":3818494,"corpo":"<p align=justify>Em raz\u00e3o de sua natureza propter rem, as obriga\u00e7\u00f5es\r\nambientais n\u00e3o podem ser exigidas do propriet\u00e1rio\r\nou possuidor atual, que n\u00e3o constava do registro\r\nao tempo do surgimento das obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1083428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As contribui\u00e7\u00f5es de melhoria s\u00e3o esp\u00e9cie tribut\u00e1ria ainda pouco explorada pelos munic\u00edpios brasileiros, mas com grande potencial arrecadat\u00f3rio e de justi\u00e7a fiscal. A respeito das contribui\u00e7\u00f5es de melhoria, \u00e9 correto afirmar, com base no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, que","provas":[{"id":37664,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-advogado-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083448,"hashId":"efb17f39522a3fddae315d31613c178c","enunciado":"<p align=\"justify\">As contribui\u00e7\u00f5es de melhoria s\u00e3o esp\u00e9cie tribut\u00e1ria ainda\r\npouco explorada pelos munic\u00edpios brasileiros, mas com\r\ngrande potencial arrecadat\u00f3rio e de justi\u00e7a fiscal. <\/p><p align=\"justify\">A respeito das contribui\u00e7\u00f5es de melhoria, \u00e9 correto afirmar,\r\ncom base no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, que<\/p>","resposta":3818590,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a contribui\u00e7\u00e3o de melhoria pode ser cobrada apenas pelos munic\u00edpios e \u00e9 institu\u00edda para fazer face ao custo de obras p\u00fablicas de que decorra desvaloriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria.","id":3818589,"corpo":"<p align=justify>a contribui\u00e7\u00e3o de melhoria pode ser cobrada apenas\r\npelos munic\u00edpios e \u00e9 institu\u00edda para fazer face ao\r\ncusto de obras p\u00fablicas de que decorra desvaloriza\u00e7\u00e3o\r\nimobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a contribui\u00e7\u00e3o de melhoria tem como limite total a despesa realizada com a obra p\u00fablica e como limite individual o acr\u00e9scimo de valor que da obra resultar para cada im\u00f3vel beneficiado.","id":3818590,"corpo":"<p align=justify>a contribui\u00e7\u00e3o de melhoria tem como limite total a\r\ndespesa realizada com a obra p\u00fablica e como limite\r\nindividual o acr\u00e9scimo de valor que da obra resultar\r\npara cada im\u00f3vel beneficiado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por ocasi\u00e3o do lan\u00e7amento da obra p\u00fablica, cada contribuinte dever\u00e1 ser informado do montante da contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, da forma e dos prazos de seu pagamento, podendo optar pelo pagamento parcelado.","id":3818591,"corpo":"<p align=justify>por ocasi\u00e3o do lan\u00e7amento da obra p\u00fablica, cada\r\ncontribuinte dever\u00e1 ser informado do montante da\r\ncontribui\u00e7\u00e3o de melhoria, da forma e dos prazos de\r\nseu pagamento, podendo optar pelo pagamento parcelado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a contribui\u00e7\u00e3o relativa a cada im\u00f3vel ser\u00e1 determinada pelo rateio linear da parcela do custo da obra pelos im\u00f3veis situados na zona beneficiada.","id":3818592,"corpo":"<p align=justify>a contribui\u00e7\u00e3o relativa a cada im\u00f3vel ser\u00e1 determinada\r\npelo rateio linear da parcela do custo da obra\r\npelos im\u00f3veis situados na zona beneficiada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as contribui\u00e7\u00f5es de melhoria poder\u00e3o ser implementadas por meio de decretos municipais, sendo necess\u00e1ria lei apenas para o estabelecimento de crit\u00e9rios desiguais de rateio das contribui\u00e7\u00f5es entre os im\u00f3veis atingidos.","id":3818593,"corpo":"<p align=justify>as contribui\u00e7\u00f5es de melhoria poder\u00e3o ser implementadas\r\npor meio de decretos municipais, sendo necess\u00e1ria\r\nlei apenas para o estabelecimento de crit\u00e9rios\r\ndesiguais de rateio das contribui\u00e7\u00f5es entre os\r\nim\u00f3veis atingidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407165,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-de-melhoria"}],"slug":"direito-tributario\/1083448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme determina o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Aruj\u00e1:","provas":[{"id":37664,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-advogado-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083449,"hashId":"b64f2f2c93196109759a57fd4b50f83c","enunciado":"<p align=justify>Conforme determina o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de\r\nAruj\u00e1:<\/p>","resposta":3818594,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a punibilidade por infra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria decorre da imputabilidade.","id":3818594,"corpo":"<p align=justify>a punibilidade por infra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria decorre da imputabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o aplic\u00e1veis as causas da exclus\u00e3o da punibilidade quando decorrerem de infra\u00e7\u00f5es de dispositivos referentes a obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias.","id":3818595,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o aplic\u00e1veis as causas da exclus\u00e3o da punibilidade\r\nquando decorrerem de infra\u00e7\u00f5es de dispositivos\r\nreferentes a obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extingue-se a punibilidade pelo falecimento do agente nos casos em que a responsabilidade for subsidi\u00e1ria.","id":3818596,"corpo":"<p align=justify>extingue-se a punibilidade pelo falecimento do agente\r\nnos casos em que a responsabilidade for subsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem-se como consumada a infra\u00e7\u00e3o, quando praticado o primeiro dos atos que a constituem.","id":3818597,"corpo":"<p align=justify>tem-se como consumada a infra\u00e7\u00e3o, quando praticado\r\no primeiro dos atos que a constituem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suspende a punibilidade a den\u00fancia espont\u00e2nea da infra\u00e7\u00e3o, com o recolhimento dos valores devidos.","id":3818598,"corpo":"<p align=justify>suspende a punibilidade a den\u00fancia espont\u00e2nea da\r\ninfra\u00e7\u00e3o, com o recolhimento dos valores devidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399849,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-paulo"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1083449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal de Aruj\u00e1, os lan\u00e7amentos tribut\u00e1rios e suas altera\u00e7\u00f5es ser\u00e3o comunicados ao contribuinte por qualquer uma das seguintes formas:","provas":[{"id":37664,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-advogado-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083471,"hashId":"449417bb6ebcea8faa4b89cfdf5ab50e","enunciado":"<p align=justify>Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal de Aruj\u00e1, os lan\u00e7amentos\r\ntribut\u00e1rios e suas altera\u00e7\u00f5es ser\u00e3o comunicados\r\nao contribuinte por qualquer uma das seguintes formas:<\/p>","resposta":3818693,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intima\u00e7\u00e3o por hora certa.","id":3818692,"corpo":"<p align=justify>intima\u00e7\u00e3o por hora certa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"publica\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o oficial do Munic\u00edpio ou do Estado.","id":3818693,"corpo":"<p align=justify>publica\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o oficial do Munic\u00edpio ou do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"publica\u00e7\u00e3o na rede mundial de computadores.","id":3818694,"corpo":"<p align=justify>publica\u00e7\u00e3o na rede mundial de computadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verbalmente, no caso de comparecimento pessoal \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":3818695,"corpo":"<p align=justify>verbalmente, no caso de comparecimento pessoal \u00e0\r\nreparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial da Justi\u00e7a.","id":3818696,"corpo":"<p align=justify>publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial da Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399849,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-paulo"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1083471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Augusto C\u00e9sar, seguran\u00e7a noturno do Mercado Vende Tudo Ltda., foi flagrado pelas c\u00e2maras de seguran\u00e7a dormindo em servi\u00e7o. Ap\u00f3s ter sido advertido por seu empregador, reincidiu no ato, mas ocorreu um assalto \u00e0 empresa em seu turno. Ao constatar o fato, o empregador entendeu por rescindir seu contrato de trabalho por justa causa. Essa demiss\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":37664,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-advogado-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083475,"hashId":"5673ef9c1136e96003153dc165a706ca","enunciado":"<p align=\"justify\">Augusto C\u00e9sar, seguran\u00e7a noturno do Mercado Vende\r\nTudo Ltda., foi flagrado pelas c\u00e2maras de seguran\u00e7a\r\ndormindo em servi\u00e7o. Ap\u00f3s ter sido advertido por seu\r\nempregador, reincidiu no ato, mas ocorreu um assalto \u00e0\r\nempresa em seu turno. Ao constatar o fato, o empregador\r\nentendeu por rescindir seu contrato de trabalho por justa\r\ncausa. <\/p><p align=\"justify\">Essa demiss\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":3818713,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inv\u00e1lida, pois dormir em servi\u00e7o n\u00e3o \u00e9 motivo justo para a dispensa.","id":3818710,"corpo":"<p align=justify>inv\u00e1lida, pois dormir em servi\u00e7o n\u00e3o \u00e9 motivo justo\r\npara a dispensa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"v\u00e1lida, pois o empregado praticou ato de insubordina\u00e7\u00e3o ao dormir em servi\u00e7o, ante as atribui\u00e7\u00f5es de sua fun\u00e7\u00e3o.","id":3818711,"corpo":"<p align=justify>v\u00e1lida, pois o empregado praticou ato de insubordina\u00e7\u00e3o\r\nao dormir em servi\u00e7o, ante as atribui\u00e7\u00f5es de\r\nsua fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00e1lida, pois o empregado praticou ato de indisciplina ao dormir em servi\u00e7o, ante as atribui\u00e7\u00f5es de sua fun\u00e7\u00e3o.","id":3818712,"corpo":"<p align=justify>v\u00e1lida, pois o empregado praticou ato de indisciplina\r\nao dormir em servi\u00e7o, ante as atribui\u00e7\u00f5es de sua\r\nfun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00e1lida, pois o empregado praticou ato de des\u00eddia ao dormir em servi\u00e7o, ante as atribui\u00e7\u00f5es de sua fun\u00e7\u00e3o.","id":3818713,"corpo":"<p align=justify>v\u00e1lida, pois o empregado praticou ato de des\u00eddia ao\r\ndormir em servi\u00e7o, ante as atribui\u00e7\u00f5es de sua fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inv\u00e1lida, pois o empregador deveria aplicar penas gradativas antes da ruptura do contrato.","id":3818714,"corpo":"<p align=justify>inv\u00e1lida, pois o empregador deveria aplicar penas\r\ngradativas antes da ruptura do contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1083475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 da Silva prop\u00f4s reclama\u00e7\u00e3o trabalhista contra a Tudo de Bom Servi\u00e7os Ltda., em setembro de 2018, e a audi\u00eancia foi designada para o dia 29 de janeiro de 2019, \u00e0s 10 horas. Ocorre que na data designada, o Reclamante n\u00e3o compareceu na audi\u00eancia. Nessa circunst\u00e2ncia, o Juiz do Trabalho que presidiu a audi\u00eancia deve determinar","provas":[{"id":37664,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-advogado-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083490,"hashId":"a3ec5d16cda34776e28ff726b8a1c56e","enunciado":"<p align=justify>Jos\u00e9 da Silva prop\u00f4s reclama\u00e7\u00e3o trabalhista contra a\r\nTudo de Bom Servi\u00e7os Ltda., em setembro de 2018, e a\r\naudi\u00eancia foi designada para o dia 29 de janeiro de 2019,\r\n\u00e0s 10 horas. Ocorre que na data designada, o Reclamante\r\nn\u00e3o compareceu na audi\u00eancia. Nessa circunst\u00e2ncia,\r\no Juiz do Trabalho que presidiu a audi\u00eancia deve determinar<\/p>","resposta":3818788,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o prosseguimento do feito com a designa\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o, para data posterior.","id":3818785,"corpo":"<p align=justify>o prosseguimento do feito com a designa\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia\r\nde instru\u00e7\u00e3o, para data posterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a suspens\u00e3o do feito, intimando o Reclamante para comprovar o motivo de sua aus\u00eancia.","id":3818786,"corpo":"<p align=justify>a suspens\u00e3o do feito, intimando o Reclamante para\r\ncomprovar o motivo de sua aus\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o arquivamento dos autos e condenar o Reclamante ao pagamento de custas processuais, exceto se for benefici\u00e1rio da justi\u00e7a gratuita, independentemente da comprova\u00e7\u00e3o de que a aus\u00eancia ocorreu por motivo legalmente justific\u00e1vel.","id":3818787,"corpo":"<p align=justify>o arquivamento dos autos e condenar o Reclamante\r\nao pagamento de custas processuais, exceto se for\r\nbenefici\u00e1rio da justi\u00e7a gratuita, independentemente\r\nda comprova\u00e7\u00e3o de que a aus\u00eancia ocorreu por motivo\r\nlegalmente justific\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o arquivamento dos autos e condenar o Reclamante ao pagamento de custas processuais, mesmo que seja benefici\u00e1rio da justi\u00e7a gratuita, salvo se comprovar, no prazo de quinze dias, que a aus\u00eancia ocorreu por motivo legalmente justific\u00e1vel.","id":3818788,"corpo":"<p align=justify>o arquivamento dos autos e condenar o Reclamante\r\nao pagamento de custas processuais, mesmo que\r\nseja benefici\u00e1rio da justi\u00e7a gratuita, salvo se comprovar,\r\nno prazo de quinze dias, que a aus\u00eancia ocorreu\r\npor motivo legalmente justific\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o arquivamento do feito, concedendo prazo de 10 dias para que o Reclamante comprove o motivo da aus\u00eancia e requeira a isen\u00e7\u00e3o das custas.","id":3818789,"corpo":"<p align=justify>o arquivamento do feito, concedendo prazo de 10\r\ndias para que o Reclamante comprove o motivo da\r\naus\u00eancia e requeira a isen\u00e7\u00e3o das custas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Audi\u00eancia. Concilia\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Audi\u00eancia. Concilia\u00e7\u00e3o","pai":406836,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406845,"slug":"direito-processual-do-trabalho-audiencia-conciliacao"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1083490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Justi\u00e7a do Trabalho \u00e9 poss\u00edvel ao reclamante postular sem a assist\u00eancia de advogado:","provas":[{"id":37664,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-advogado-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083496,"hashId":"8b7c3e0ffa7655447ea74d29ac518bde","enunciado":"<p align=justify>Na Justi\u00e7a do Trabalho \u00e9 poss\u00edvel ao reclamante postular\r\nsem a assist\u00eancia de advogado:<\/p>","resposta":3818812,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em qualquer a\u00e7\u00e3o e em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":3818809,"corpo":"<p align=justify>em qualquer a\u00e7\u00e3o e em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, em primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":3818810,"corpo":"em a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, em primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em mandado de seguran\u00e7a, em primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":3818811,"corpo":"<p align=justify>em mandado de seguran\u00e7a, em primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em a\u00e7\u00e3o requerendo o reconhecimento de v\u00ednculo empregat\u00edcio, at\u00e9 o segundo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":3818812,"corpo":"<p align=justify>em a\u00e7\u00e3o requerendo o reconhecimento de v\u00ednculo\r\nempregat\u00edcio, at\u00e9 o segundo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em a\u00e7\u00e3o requerendo o pagamento de verbas rescis\u00f3rias, at\u00e9 o primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":3818813,"corpo":"<p align=justify>em a\u00e7\u00e3o requerendo o pagamento de verbas rescis\u00f3rias, at\u00e9 o primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1083496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Ju\u00edzo da 99a Vara do Trabalho de S\u00e3o Paulo recepcionou uma a\u00e7\u00e3o trabalhista, distribu\u00edda em dezembro de 2018, para homologa\u00e7\u00e3o de acordo extrajudicial acerca do pagamento de horas extraordin\u00e1rias entre Maria do Socorro e o Banco do Bem. Considerando a compet\u00eancia das Varas do Trabalho, decorrentes da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, o juiz deve:","provas":[{"id":37664,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-advogado-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083498,"hashId":"009c232283c8e9fb70e845b0ad0b6790","enunciado":"<p align=\"justify\">O Ju\u00edzo da 99a Vara do Trabalho de S\u00e3o Paulo recepcionou\r\numa a\u00e7\u00e3o trabalhista, distribu\u00edda em dezembro de\r\n2018, para homologa\u00e7\u00e3o de acordo extrajudicial acerca\r\ndo pagamento de horas extraordin\u00e1rias entre Maria do\r\nSocorro e o Banco do Bem. <\/p><p align=\"justify\">Considerando a compet\u00eancia das Varas do Trabalho, decorrentes\r\nda legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, o juiz deve:<\/p>","resposta":3818823,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processar a a\u00e7\u00e3o trabalhista, decidindo sobre a homologa\u00e7\u00e3o do acordo extrajudicial, vez que a mat\u00e9ria \u00e9 de compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho.","id":3818823,"corpo":"<p align=justify>processar a a\u00e7\u00e3o trabalhista, decidindo sobre a homologa\u00e7\u00e3o\r\ndo acordo extrajudicial, vez que a mat\u00e9ria\r\n\u00e9 de compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extinguir o processo sem julgamento do m\u00e9rito, porque a Justi\u00e7a do Trabalho n\u00e3o tem compet\u00eancia para processar e julgar acordos extrajudiciais.","id":3818824,"corpo":"<p align=justify>extinguir o processo sem julgamento do m\u00e9rito, porque\r\na Justi\u00e7a do Trabalho n\u00e3o tem compet\u00eancia para\r\nprocessar e julgar acordos extrajudiciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processar a a\u00e7\u00e3o trabalhista e remeter o processo o Ju\u00edzo C\u00edvel, vez que somente aquele ju\u00edzo tem compet\u00eancia para homologa\u00e7\u00e3o de acordos extrajudiciais.","id":3818825,"corpo":"<p align=justify>processar a a\u00e7\u00e3o trabalhista e remeter o processo\r\no Ju\u00edzo C\u00edvel, vez que somente aquele ju\u00edzo tem\r\ncompet\u00eancia para homologa\u00e7\u00e3o de acordos extrajudiciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extinguir o processo sem julgamento do m\u00e9rito, salvo se comprovado a exist\u00eancia de assist\u00eancia sindical.","id":3818826,"corpo":"extinguir o processo sem julgamento do m\u00e9rito, salvo\r\nse comprovado a exist\u00eancia de assist\u00eancia sindical.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processar a a\u00e7\u00e3o trabalhista, designando audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o, obrigat\u00f3ria para a hip\u00f3tese de acordos extrajudiciais.","id":3818827,"corpo":"<p align=justify>processar a a\u00e7\u00e3o trabalhista, designando audi\u00eancia\r\nde concilia\u00e7\u00e3o, obrigat\u00f3ria para a hip\u00f3tese de acordos\r\nextrajudiciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406813,"slug":"direito-processual-do-trabalho-organizacao-da-justica-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1083498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa correta a respeito dos direitos pol\u00edticos.","provas":[{"id":37666,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:18","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083516,"hashId":"913db632855101a1d0d0ba2f80375245","enunciado":"Considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale\r\na alternativa correta a respeito dos direitos pol\u00edticos.","resposta":3818906,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o podem se alistar como eleitores os analfabetos e, durante o per\u00edodo do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, os conscritos.","id":3818904,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o podem se alistar como eleitores os analfabetos\r\ne, durante o per\u00edodo do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, os\r\nconscritos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade, na forma da lei, a idade m\u00ednima de trinta anos para Deputado Federal, Deputado Estadual ou Distrital, Prefeito, Vice-Prefeito e juiz de paz.","id":3818905,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade, na forma da lei, a\r\nidade m\u00ednima de trinta anos para Deputado Federal,\r\nDeputado Estadual ou Distrital, Prefeito, Vice-Prefeito\r\ne juiz de paz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de quinze dias contados da diploma\u00e7\u00e3o, por meio de a\u00e7\u00e3o que tramitar\u00e1 em segredo de justi\u00e7a, instru\u00edda com provas de abuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude, respondendo o autor, na forma da lei, se temer\u00e1ria ou de manifesta m\u00e1-f\u00e9.","id":3818906,"corpo":"<p align=justify>O mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a\r\nJusti\u00e7a Eleitoral no prazo de quinze dias contados\r\nda diploma\u00e7\u00e3o, por meio de a\u00e7\u00e3o que tramitar\u00e1 em\r\nsegredo de justi\u00e7a, instru\u00edda com provas de abuso\r\ndo poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude, respondendo\r\no autor, na forma da lei, se temer\u00e1ria ou de\r\nmanifesta m\u00e1-f\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para concorrerem a outros cargos, o Presidente da Rep\u00fablica, os Governadores de Estado e do Distrito Federal, os Deputados, Senadores e os Prefeitos devem renunciar aos respectivos mandatos at\u00e9 seis meses antes do pleito.","id":3818907,"corpo":"<p align=justify>Para concorrerem a outros cargos, o Presidente da\r\nRep\u00fablica, os Governadores de Estado e do Distrito\r\nFederal, os Deputados, Senadores e os Prefeitos\r\ndevem renunciar aos respectivos mandatos at\u00e9 seis\r\nmeses antes do pleito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, o c\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o segundo grau, do Presidente da Rep\u00fablica, de Governador de Estado ou Territ\u00f3rio, do Distrito Federal, de Prefeito ou de quem os haja substitu\u00eddo dentro dos seis meses anteriores ao pleito, ainda que titular de mandato eletivo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.","id":3818908,"corpo":"S\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, o\r\nc\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o\r\nsegundo grau, do Presidente da Rep\u00fablica, de Governador\r\nde Estado ou Territ\u00f3rio, do Distrito Federal, de\r\nPrefeito ou de quem os haja substitu\u00eddo dentro dos\r\nseis meses anteriores ao pleito, ainda que titular de\r\nmandato eletivo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1083516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da concess\u00e3o de t\u00edtulo de propriedade ou de direito real de uso de im\u00f3vel por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, qualquer que seja a localiza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, a Lei no 8.666\/1993 estabelece que","provas":[{"id":37666,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083524,"hashId":"03fa9e20e8ab026c3682e8d3616f9e8d","enunciado":"<p align=justify>A respeito da concess\u00e3o de t\u00edtulo de propriedade ou de\r\ndireito real de uso de im\u00f3vel por parte da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica, qualquer que seja a localiza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, a Lei\r\nno 8.666\/1993 estabelece que<\/p>","resposta":3818943,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 exigida a licita\u00e7\u00e3o, mas esta poder\u00e1 ser dispensada quando o uso destinar-se a outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":3818943,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 exigida a licita\u00e7\u00e3o, mas esta poder\u00e1 ser dispensada\r\nquando o uso destinar-se a outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade\r\nda Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 hip\u00f3tese de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, por expressa previs\u00e3o legal, independentemente do seu destino.","id":3818944,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>\u00e9 hip\u00f3tese de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, por expressa\r\nprevis\u00e3o legal, independentemente do seu destino.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 exigida a licita\u00e7\u00e3o quando for destinada \u00e0 pessoa natural, mas inexig\u00edvel quando destinar-se a outro \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico da Administra\u00e7\u00e3o Direta.","id":3818945,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>ser\u00e1 exigida a licita\u00e7\u00e3o quando for destinada \u00e0 pessoa\r\nnatural, mas inexig\u00edvel quando destinar-se a outro\r\n\u00f3rg\u00e3o p\u00fablico da Administra\u00e7\u00e3o Direta.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente poder\u00e1 ser efetivada por meio de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, n\u00e3o podendo ser dispensada em qualquer caso.","id":3818946,"corpo":"somente poder\u00e1 ser efetivada por meio de autoriza\u00e7\u00e3o\r\nlegislativa, n\u00e3o podendo ser dispensada em\r\nqualquer caso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ter a licita\u00e7\u00e3o dispensada em determinadas hip\u00f3teses legais, exceto quando destinar-se a outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade p\u00fablica.","id":3818947,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ter a licita\u00e7\u00e3o dispensada em determinadas\r\nhip\u00f3teses legais, exceto quando destinar-se a outro\r\n\u00f3rg\u00e3o ou entidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispensada","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispensada","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408246,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensada"}],"slug":"direito-administrativo\/1083524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o e perda da propriedade, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":37666,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083542,"hashId":"7c6dc252f5969fcbe2e92906bc198bf7","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o e perda da propriedade, \u00e9 correto\r\nafirmar:<\/p>","resposta":3819032,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enquanto n\u00e3o se promover, por meio de a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, a decreta\u00e7\u00e3o de invalidade do registro, e o respectivo cancelamento, o adquirente continua a ser havido como dono do im\u00f3vel.","id":3819032,"corpo":"<p align=justify>enquanto n\u00e3o se promover, por meio de a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria,\r\na decreta\u00e7\u00e3o de invalidade do registro, e o respectivo\r\ncancelamento, o adquirente continua a ser\r\nhavido como dono do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aquele que, n\u00e3o sendo propriet\u00e1rio de im\u00f3vel rural ou urbano, possua como sua, por cinco anos ininterruptos, sem oposi\u00e7\u00e3o, \u00e1rea de terra em zona rural n\u00e3o superior a duzentos e cinquenta hectares, tornando-a produtiva por seu trabalho ou de sua fam\u00edlia, tendo nela sua moradia, adquirir\u00e1 a propriedade.","id":3819033,"corpo":"<p align=justify>aquele que, n\u00e3o sendo propriet\u00e1rio de im\u00f3vel rural\r\nou urbano, possua como sua, por cinco anos\r\nininterruptos, sem oposi\u00e7\u00e3o, \u00e1rea de terra em zona\r\nrural n\u00e3o superior a duzentos e cinquenta hectares,\r\ntornando-a produtiva por seu trabalho ou de\r\nsua fam\u00edlia, tendo nela sua moradia, adquirir\u00e1 a\r\npropriedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a usucapi\u00e3o especial urbana por abandono do lar corresponde \u00e0 forma de aquisi\u00e7\u00e3o derivada da propriedade do bem im\u00f3vel em sua totalidade.","id":3819034,"corpo":"<p align=justify>a usucapi\u00e3o especial urbana por abandono do lar\r\ncorresponde \u00e0 forma de aquisi\u00e7\u00e3o derivada da propriedade\r\ndo bem im\u00f3vel em sua totalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o im\u00f3vel urbano abandonado pelo propriet\u00e1rio, com a inten\u00e7\u00e3o de n\u00e3o mais o conservar em seu patrim\u00f4nio, mesmo na posse de outra pessoa, poder\u00e1 ser arrecadado, como bem vago, e passar, tr\u00eas anos depois, \u00e0 propriedade do Munic\u00edpio ou \u00e0 do Distrito Federal, caso se encontre nas respectivas circunscri\u00e7\u00f5es.","id":3819035,"corpo":"<p align=justify>o im\u00f3vel urbano abandonado pelo propriet\u00e1rio, com\r\na inten\u00e7\u00e3o de n\u00e3o mais o conservar em seu patrim\u00f4nio,\r\nmesmo na posse de outra pessoa, poder\u00e1\r\nser arrecadado, como bem vago, e passar, tr\u00eas\r\nanos depois, \u00e0 propriedade do Munic\u00edpio ou \u00e0 do\r\nDistrito Federal, caso se encontre nas respectivas\r\ncircunscri\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a propriedade m\u00f3vel, por ser transmitida pela tradi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o permite sua aquisi\u00e7\u00e3o pela usucapi\u00e3o.","id":3819036,"corpo":"<p align=justify>a propriedade m\u00f3vel, por ser transmitida pela tradi\u00e7\u00e3o,\r\nn\u00e3o permite sua aquisi\u00e7\u00e3o pela usucapi\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"nome_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","oab":true,"nome":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406025,"slug":"direito-civil-aquisicao-da-propriedade"},{"nome_clean":"Registro do T\u00edtulo","oab":true,"nome":"Registro do T\u00edtulo","pai":425001,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406027,"slug":"direito-civil-registro-do-titulo"},{"nome_clean":"Perda da Propriedade (Art. 1.275 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Perda da Propriedade (Art. 1.275 ao 1.276)","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406042,"slug":"direito-civil-perda-da-propriedade-art-1-275-ao-1-276"},{"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"},{"nome_clean":"Modos de Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade Im\u00f3vel (Art. 1.238 ao 1.259)","oab":false,"nome":"Modos de Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade Im\u00f3vel (Art. 1.238 ao 1.259)","pai":406025,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425001,"slug":"direito-civil-modos-de-aquisicao-da-propriedade-imovel-art-1-238-ao-1-259"}],"slug":"direito-civil\/1083542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na passagem \u201cO que vi foi uma mulher comovente e leve ao mesmo tempo, recorrendo ao humor para segurar a onda e para n\u00e3o se desconectar de si mesma.\u201d (l. 3-4), a ocorr\u00eancia de crase, no trecho destacado, ocorreria caso:","provas":[{"id":38845,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-petrolina-pe-2019-idib-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Petrolina - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1133046,"hashId":"cdde44713ab5f5b533dd2bedd7abd9d8","enunciado":"<p align=\"justify\">Na passagem \u201cO que vi foi uma mulher comovente e leve ao mesmo tempo,<u><strong> recorrendo ao humor<\/strong><\/u> para segurar a onda e para n\u00e3o se desconectar de si mesma.\u201d (l. 3-4), a ocorr\u00eancia de crase, no trecho destacado, ocorreria caso:<\/p>","resposta":4032501,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cao\u201d fosse substitu\u00eddo por \u201ca\u201d","id":4032498,"corpo":"\u201cao\u201d fosse substitu\u00eddo por \u201ca\u201d","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201chumor\u201d fosse substitu\u00eddo por \u201ctemperamento\u201d","id":4032499,"corpo":"\u201chumor\u201d fosse substitu\u00eddo por \u201ctemperamento\u201d","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201crecorrendo\u201d fosse substitu\u00eddo por \u201cpedindo aux\u00edlio\u201d","id":4032500,"corpo":"<p align=justify>\u201crecorrendo\u201d fosse substitu\u00eddo por \u201cpedindo aux\u00edlio\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201chumor\u201d fosse substitu\u00eddo por \u201ccomicidade\u201d","id":4032501,"corpo":"\u201chumor\u201d fosse substitu\u00eddo por \u201ccomicidade\u201d","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389286,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38845\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1133046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rias s\u00e3o as nuances da criminalidade e suas manifesta\u00e7\u00f5es se diferenciam a depender das regi\u00f5es do pa\u00eds e dos estados. \u00c9 imprescind\u00edvel salientar a seriedade da viol\u00eancia dom\u00e9stica e da viol\u00eancia de g\u00eanero contra as mulheres, assim como de crimes como o racismo e a homofobia. Esses crimes s\u00e3o menos conhecidos, publicamente, porque:","provas":[{"id":38845,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-petrolina-pe-2019-idib-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Petrolina - Agente Administrativo - 2019"},{"id":38848,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-petrolina-pe-2019-idib-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Petrolina - Assistente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1133074,"hashId":"f7a5199326bbba7b3093e96b33f3c0f1","enunciado":"<p align=\"justify\">V\u00e1rias s\u00e3o as nuances da criminalidade e suas manifesta\u00e7\u00f5es se diferenciam a depender das regi\u00f5es do pa\u00eds e dos estados. \u00c9 imprescind\u00edvel salientar a seriedade da viol\u00eancia dom\u00e9stica e da viol\u00eancia de g\u00eanero contra as mulheres, assim como de crimes como o racismo e a homofobia. Esses crimes s\u00e3o menos conhecidos, publicamente, porque:<\/p>","resposta":4032611,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algumas manifesta\u00e7\u00f5es de afeto s\u00e3o compreendidas como ass\u00e9dio.","id":4032610,"corpo":"<p align=justify>Algumas manifesta\u00e7\u00f5es de afeto s\u00e3o compreendidas como ass\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o menos delatados e oficialmente registrados.","id":4032611,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o menos delatados e oficialmente registrados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A homossexualidade \u00e9 elencada como doen\u00e7a no CID - C\u00f3digo Internacional de Doen\u00e7as.","id":4032612,"corpo":"<p align=justify>A homossexualidade \u00e9 elencada como doen\u00e7a no CID - C\u00f3digo Internacional de Doen\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os oficiais manipulam quais dados devem ser divulgados.","id":4032613,"corpo":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os oficiais manipulam quais dados devem ser divulgados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1133074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":38845,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-petrolina-pe-2019-idib-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Petrolina - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1133086,"hashId":"6736f53cf637dc3a536b5b2e7852fd6f","enunciado":"<p align=justify>Acerca do controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4032656,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 origem, o controle pode ser final\u00edstico.","id":4032654,"corpo":"<p align=justify>Quanto \u00e0 origem, o controle pode ser final\u00edstico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 amplitude, o controle pode ser interno ou externo.","id":4032655,"corpo":"<p align=justify>Quanto \u00e0 amplitude, o controle pode ser interno ou externo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O controle de legalidade est\u00e1 relacionado com o aspecto a ser controlado.","id":4032656,"corpo":"<p align=justify>O controle de legalidade est\u00e1 relacionado com o aspecto a ser controlado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 origem, o controle pode ser hier\u00e1rquico.","id":4032657,"corpo":"<p align=justify>Quanto \u00e0 origem, o controle pode ser hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404410,"slug":"direito-administrativo-introducao-e-classificacao-do-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 natureza","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 natureza","pai":404410,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408410,"slug":"direito-administrativo-classificacao-quanto-a-natureza"}],"slug":"direito-administrativo\/1133086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens abaixo sobre o controle popular da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica: I. \u00c9 exemplo de controle popular o exame das contas dos munic\u00edpios pelos contribuintes. II. O controle popular sempre ocorre de forma indireta, atrav\u00e9s da atua\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o em conjunto com o Minist\u00e9rio P\u00fablico. III. A a\u00e7\u00e3o popular \u00e9 uma forma de controle interno popular da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Analisados os itens, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":38845,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-petrolina-pe-2019-idib-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Petrolina - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1133097,"hashId":"ff3d11b3a6e52dcbc1198edf87aaf85b","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise os itens abaixo sobre o controle popular da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. \u00c9 exemplo de controle popular o exame das contas dos munic\u00edpios pelos contribuintes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O controle popular sempre ocorre de forma indireta, atrav\u00e9s da atua\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o em conjunto com o Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A a\u00e7\u00e3o popular \u00e9 uma forma de controle interno popular da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Analisados os itens, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":4032706,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":4032706,"corpo":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":4032707,"corpo":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 correto.","id":4032708,"corpo":"Apenas o item III est\u00e1 correto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":4032709,"corpo":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404410,"slug":"direito-administrativo-introducao-e-classificacao-do-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular","pai":422213,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404417,"slug":"direito-administrativo-acao-popular"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es Judiciais","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es Judiciais","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422213,"slug":"direito-administrativo-acoes-judiciais"},{"nome_clean":"Controle Social","oab":false,"nome":"Controle Social","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422215,"slug":"direito-administrativo-controle-social"}],"slug":"direito-administrativo\/1133097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante de uma ferida, \u00e9 necess\u00e1rio que haja uma avalia\u00e7\u00e3o correta e cr\u00edtica para a escolha adequada do tipo de curativo e cobertura que ser\u00e3o utilizados. \u00c9 correto afirmar que a finalidade do curativo \u00e9:","provas":[{"id":38623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1126877,"hashId":"90599b99f79288dcd3ee8f501d059bb4","enunciado":"<p align=justify>Diante de uma ferida, \u00e9 necess\u00e1rio que haja uma avalia\u00e7\u00e3o correta e cr\u00edtica para a escolha adequada do tipo de curativo e cobertura que ser\u00e3o utilizados. \u00c9 correto afirmar que a finalidade do curativo \u00e9:<\/p>","resposta":4006095,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Drenar exsudato e evitar isolamento t\u00e9rmico.","id":4006092,"corpo":"Drenar exsudato e evitar isolamento t\u00e9rmico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proporcionar um ambiente seco para favorecer a cicatriza\u00e7\u00e3o.","id":4006093,"corpo":"<p align=justify>Proporcionar um ambiente seco para favorecer a cicatriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover um ambiente limpo e seco e levar \u00e0 morte celular.","id":4006094,"corpo":"<p align=justify>Promover um ambiente limpo e seco e levar \u00e0 morte celular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acelerar o processo de cicatriza\u00e7\u00e3o, proteger a ferida e auxiliar na hemostasia.","id":4006095,"corpo":"<p align=justify>Acelerar o processo de cicatriza\u00e7\u00e3o, proteger a ferida e auxiliar na hemostasia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estimular a prolifera\u00e7\u00e3o de microrganismos atrav\u00e9s do isolamento t\u00e9rmico.","id":4006096,"corpo":"<p align=justify>Estimular a prolifera\u00e7\u00e3o de microrganismos atrav\u00e9s do isolamento t\u00e9rmico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Feridas","oab":false,"nome":"Feridas","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413278,"slug":"enfermagem-feridas"}],"slug":"enfermagem\/1126877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Amamentar vai al\u00e9m de nutrir a crian\u00e7a e envolve desde a intera\u00e7\u00e3o entre m\u00e3e e filho at\u00e9 o desenvolvimento cognitivo e emocional. Acerca do Aleitamento Materno, marque a alternativa correta sobre amamenta\u00e7\u00e3o e desmame:","provas":[{"id":38623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1126884,"hashId":"c5fed1648a9f8a1bbdebb1075c75f12b","enunciado":"<p align=\"justify\">Amamentar vai al\u00e9m de nutrir a crian\u00e7a e envolve desde a intera\u00e7\u00e3o entre m\u00e3e e filho at\u00e9 o desenvolvimento cognitivo e emocional. Acerca do Aleitamento Materno, marque a alternativa correta sobre amamenta\u00e7\u00e3o e desmame:<\/p>","resposta":4006210,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda aleitamento materno exclusivo por seis meses e complementado at\u00e9 os dois anos. Caso a crian\u00e7a n\u00e3o desmame naturalmente, deve-se suspender a oferta de leite materno.","id":4006208,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda aleitamento materno exclusivo por seis meses e complementado at\u00e9 os dois anos. Caso a crian\u00e7a n\u00e3o desmame naturalmente, deve-se suspender a oferta de leite materno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda o aleitamento materno exclusivo por seis meses e complementado at\u00e9 os dois anos ou mais. Entretanto, h\u00e1 vantagens em se iniciar os alimentos complementares antes dos seis meses.","id":4006209,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda o aleitamento materno exclusivo por seis meses e complementado at\u00e9 os dois anos ou mais. Entretanto, h\u00e1 vantagens em se iniciar os alimentos complementares antes dos seis meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda o aleitamento materno exclusivo por seis meses e complementado at\u00e9 os dois anos ou mais, haja vista que o desmame acontece naturalmente. Salienta-se que n\u00e3o h\u00e1 vantagens em se iniciarem os alimentos complementares antes dos seis meses.","id":4006210,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda o aleitamento materno exclusivo por seis meses e complementado at\u00e9 os dois anos ou mais, haja vista que o desmame acontece naturalmente. Salienta-se que n\u00e3o h\u00e1 vantagens em se iniciarem os alimentos complementares antes dos seis meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda o aleitamento materno exclusivo por seis meses e complementado at\u00e9 os tr\u00eas anos, impreterivelmente. N\u00e3o havendo desmame natural da crian\u00e7a, suspender a oferta de leite materno.","id":4006211,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda o aleitamento materno exclusivo por seis meses e complementado at\u00e9 os tr\u00eas anos, impreterivelmente. N\u00e3o havendo desmame natural da crian\u00e7a, suspender a oferta de leite materno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda o aleitamento materno exclusivo por seis meses e complementado at\u00e9 um ano. N\u00e3o havendo desmame natural da crian\u00e7a, suspender a oferta de leite materno. Salienta-se que h\u00e1 vantagens em se iniciarem os alimentos complementares antes dos seis meses.","id":4006212,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda o aleitamento materno exclusivo por seis meses e complementado at\u00e9 um ano. N\u00e3o havendo desmame natural da crian\u00e7a, suspender a oferta de leite materno. Salienta-se que h\u00e1 vantagens em se iniciarem os alimentos complementares antes dos seis meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":"enfermagem\/1126884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (1998), o Programa de Controle de Infec\u00e7\u00f5es Hospitalares (PCIH) \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es desenvolvidas deliberada e sistematicamente com vistas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima poss\u00edvel da incid\u00eancia e da gravidade das infec\u00e7\u00f5es hospitalares. E para a sua adequa\u00e7\u00e3o, os hospitais dever\u00e3o constituir Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (CCIH). Sobre a CCIH, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":38623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1126942,"hashId":"d07c6d6596b60dee3d3501aec61eecac","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (1998), o Programa de Controle de Infec\u00e7\u00f5es Hospitalares (PCIH) \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es desenvolvidas deliberada e sistematicamente com vistas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima poss\u00edvel da incid\u00eancia e da gravidade das infec\u00e7\u00f5es hospitalares. E para a sua adequa\u00e7\u00e3o, os hospitais dever\u00e3o constituir Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (CCIH). Sobre a CCIH, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4006241,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os membros executores da CCIH representam o Servi\u00e7o de Controle de Seguran\u00e7a do Paciente e, portanto, s\u00e3o encarregados da execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es programadas de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar.","id":4006240,"corpo":"<p align=justify>Os membros executores da CCIH representam o Servi\u00e7o de Controle de Seguran\u00e7a do Paciente e, portanto, s\u00e3o encarregados da execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es programadas de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A CCIH deve elaborar, implementar, manter e avaliar o programa de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar, adequado \u00e0s caracter\u00edsticas e necessidades da institui\u00e7\u00e3o.","id":4006241,"corpo":"<p align=justify>A CCIH deve elaborar, implementar, manter e avaliar o programa de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar, adequado \u00e0s caracter\u00edsticas e necessidades da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ACCIH deve implantar o Sistema de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica das Infec\u00e7\u00f5es Hospitalares e a Rede Sentinela.","id":4006242,"corpo":"<p align=justify>ACCIH deve implantar o Sistema de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica das Infec\u00e7\u00f5es Hospitalares e a Rede Sentinela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controlar o uso racional de antimicrobianos, germicidas e materiais m\u00e9dico-hospitalares \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da CCIH em conjunto com o N\u00facleo de Seguran\u00e7a do Paciente.","id":4006243,"corpo":"<p align=justify>Controlar o uso racional de antimicrobianos, germicidas e materiais m\u00e9dico-hospitalares \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da CCIH em conjunto com o N\u00facleo de Seguran\u00e7a do Paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os membros da CCIH s\u00e3o do tipo: diretores, executores e consultores.","id":4006244,"corpo":"<p align=justify>Os membros da CCIH s\u00e3o do tipo: diretores, executores e consultores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1126942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 a quantidade de ventila\u00e7\u00e3o que ocorre em 1 (um) minuto. S\u00e3o fatores que podem influenciar nas caracter\u00edsticas da respira\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":38623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1126968,"hashId":"b95d896bd785eb691cbcdf89603aa6fc","enunciado":"<p align=\"justify\">A frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 a quantidade de ventila\u00e7\u00e3o que ocorre em 1 (um) minuto. S\u00e3o fatores que podem influenciar nas caracter\u00edsticas da respira\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4006362,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atividade F\u00edsica, ansiedade e les\u00e3o neurol\u00f3gica.","id":4006362,"corpo":"<p align=justify>Atividade F\u00edsica, ansiedade e les\u00e3o neurol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anemia, olig\u00faria e ansiedade.","id":4006363,"corpo":"Anemia, olig\u00faria e ansiedade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poli\u00faria, polidipsia, polifagia.","id":4006364,"corpo":"Poli\u00faria, polidipsia, polifagia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o neurol\u00f3gica, atividade f\u00edsica, polidipsia.","id":4006365,"corpo":"<p align=justify>Les\u00e3o neurol\u00f3gica, atividade f\u00edsica, polidipsia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Medicamentos, anemia, polifagia.","id":4006366,"corpo":"Medicamentos, anemia, polifagia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428195,"slug":"enfermagem-frequencia-respiratoria"}],"slug":"enfermagem\/1126968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Financeiro","id":17098}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se voc\u00ea est\u00e1 criando ou instalando um firewall para proteger seu computador e seus dados, informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre configura\u00e7\u00f5es da Internet podem ser muito \u00fateis. As tabelas a seguir fornecem os fatos sobre protocolos IP, portas e intervalos de endere\u00e7os. Analise as afirmativas abaixo sobre portas e defini\u00e7\u00e3o e d\u00ea valores de Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) HTTP (Web): Protocolo TCP Porta 80 ( ) SMTP (e-mail): Protocolo TCP Porta 26( ) POP3 (e-mail): Protocolo TCP \/ UDP Porta 110 ( ) HTTPS (Web SSL): Protocolo TCP Porta 443 Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":38424,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Financeiro","id":17098},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-auxiliar-financeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Auxiliar Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1116145,"hashId":"2d833aea63c9d03fbf4bd03b29312f60","enunciado":"<p align=\"justify\">Se voc\u00ea est\u00e1 criando ou instalando um firewall para proteger seu computador e seus dados, informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre configura\u00e7\u00f5es da Internet podem ser muito \u00fateis. As tabelas a seguir fornecem os fatos sobre protocolos IP, portas e intervalos de endere\u00e7os. Analise as afirmativas abaixo sobre portas e defini\u00e7\u00e3o e d\u00ea valores de Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) HTTP (Web): Protocolo TCP Porta 80 <\/p><p align=\"justify\">( ) SMTP (e-mail): Protocolo TCP Porta 26<\/p><p align=\"justify\">( ) POP3 (e-mail): Protocolo TCP \/ UDP Porta 110 <\/p><p align=\"justify\">( ) HTTPS (Web SSL): Protocolo TCP Porta 443 <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":3964839,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":3964838,"corpo":"V, F, V, F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":3964839,"corpo":"V, F, F, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":3964840,"corpo":"F, V, F, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":3964841,"corpo":"V, F, V, V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1116145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Financeiro","id":17098}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Word, 2013, 2016, vers\u00e3o portugu\u00eas, os recursos:I. Cria\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o de mala direta. II. Comparar e mesclar documentos. Podem ser, correta e respectivamente acessados no menu:","provas":[{"id":38424,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Financeiro","id":17098},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-auxiliar-financeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Auxiliar Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1116150,"hashId":"6467591ebc542e83d3ab802b94747fe3","enunciado":"<p align=\"justify\">No MS-Word, 2013, 2016, vers\u00e3o portugu\u00eas, os recursos:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Cria\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o de mala direta. <\/p><p align=\"justify\">II. Comparar e mesclar documentos. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Podem ser, correta e respectivamente acessados no menu:<\/p>","resposta":3964917,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refer\u00eancias - Formatar","id":3964916,"corpo":"Refer\u00eancias - Formatar","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correspond\u00eancias - Revis\u00e3o","id":3964917,"corpo":"Correspond\u00eancias - Revis\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formatar - Ferramentas","id":3964918,"corpo":"Formatar - Ferramentas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correspond\u00eancias - Inserir","id":3964919,"corpo":"Correspond\u00eancias - Inserir","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2013","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2013","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405116,"slug":"informatica-microsoft-word-2013"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2016","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2016","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405117,"slug":"informatica-microsoft-word-2016"}],"slug":"informatica\/1116150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Financeiro","id":17098}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios da contabilidade, analise as alternativas abaixo e assinale a correta.","provas":[{"id":38424,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Financeiro","id":17098},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-auxiliar-financeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Auxiliar Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1116211,"hashId":"a9396e40d3ec70388485c696e49b11da","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios da contabilidade, analise as alternativas abaixo e assinale a correta.<\/p>","resposta":3965138,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os usu\u00e1rios da contabilidade s\u00e3o aquelas pessoas que necessitar\u00e3o dos dados fornecidos pela contabilidade para alguma finalidade","id":3965138,"corpo":"<p align=justify>Os usu\u00e1rios da contabilidade s\u00e3o aquelas pessoas que necessitar\u00e3o dos dados fornecidos pela contabilidade para alguma finalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para os usu\u00e1rios externos, a informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil \u00e9 sob medida e, para usu\u00e1rios internos, a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 padronizada","id":3965139,"corpo":"<p align=justify>Para os usu\u00e1rios externos, a informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil \u00e9 sob medida e, para usu\u00e1rios internos, a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 padronizada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de usu\u00e1rios internos: a alta administra\u00e7\u00e3o, os gestores, os empregados e os principais clientes","id":3965140,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de usu\u00e1rios internos: a alta administra\u00e7\u00e3o, os gestores, os empregados e os principais clientes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usu\u00e1rio externo \u00e9 qualquer agente que participa do processo de gest\u00e3o da entidade e tem acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para decidir o caminho a ser seguido pela organiza\u00e7\u00e3o ou parte dela","id":3965141,"corpo":"<p align=justify>Usu\u00e1rio externo \u00e9 qualquer agente que participa do processo de gest\u00e3o da entidade e tem acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para decidir o caminho a ser seguido pela organiza\u00e7\u00e3o ou parte dela<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Usu\u00e1rio da Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Usu\u00e1rio da Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4299,"slug":"contabilidade-geral-usuario-da-informacao-contabil"}],"slug":"contabilidade-geral\/1116211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Financeiro","id":17098}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":38424,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Financeiro","id":17098},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-auxiliar-financeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Auxiliar Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1116218,"hashId":"56c5902401efc2e48104c35a6458de56","enunciado":"<p align=justify>Sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":3965176,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A entidade deve elaborar todas as suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis utilizando-se do regime de compet\u00eancia","id":3965173,"corpo":"<p align=justify>A entidade deve elaborar todas as suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis utilizando-se do regime de compet\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conjunto completo das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis deve ser apresentado, pelo menos, trimestralmente (inclusive informa\u00e7\u00e3o comparativa)","id":3965174,"corpo":"<p align=justify>O conjunto completo das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis deve ser apresentado, pelo menos, trimestralmente (inclusive informa\u00e7\u00e3o comparativa)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando um ativo puder ser identific\u00e1vel, control\u00e1vel e gerador de benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros, ou servi\u00e7os potenciais, deve ser submetido \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o constante","id":3965175,"corpo":"<p align=justify>Quando um ativo puder ser identific\u00e1vel, control\u00e1vel e gerador de benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros, ou servi\u00e7os potenciais, deve ser submetido \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o constante<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ativos e passivos ou receitas e despesas podem ser compensados, quando exigido ou permitido por norma, interpreta\u00e7\u00e3o ou comunicado t\u00e9cnico","id":3965176,"corpo":"<p align=justify>Ativos e passivos ou receitas e despesas podem ser compensados, quando exigido ou permitido por norma, interpreta\u00e7\u00e3o ou comunicado t\u00e9cnico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o e Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o e Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416865,"slug":"contabilidade-geral-elaboracao-e-apresentacao-das-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/1116218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme artigo 1\u00ba (caput) da Lei No. 9795\/1999: Entendem-se por educa\u00e7\u00e3o ambiental os processos por meio dos quais o indiv\u00edduo e a coletividade constroem valores sociais, conhecimentos, habilidades, atitudes e compet\u00eancias voltadas para a conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, bem de uso comum do povo, essencial \u00e0 sadia qualidade de vida e sua sustentabilidade. A partir do marco regulat\u00f3ria para Educa\u00e7\u00e3o Ambiental no Brasil, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":38461,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1118011,"hashId":"e232178e5cc3375e014643a840fe78b7","enunciado":"<p align=justify>Conforme artigo 1\u00ba (caput) da Lei No. 9795\/1999: Entendem-se por educa\u00e7\u00e3o\r\nambiental os processos por meio dos quais o indiv\u00edduo e a coletividade\r\nconstroem valores sociais, conhecimentos, habilidades, atitudes e compet\u00eancias\r\nvoltadas para a conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, bem de uso comum do povo,\r\nessencial \u00e0 sadia qualidade de vida e sua sustentabilidade. A partir do marco\r\nregulat\u00f3ria para Educa\u00e7\u00e3o Ambiental no Brasil, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3972457,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conforme Decreto 4281\/2002, que regulamenta a Lei no 9.795\/2002, a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental ser\u00e1 executada exclusivamente pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do Sistema Nacional de Meio Ambiente \u2013 SISNAMA.","id":3972453,"corpo":"<p align=justify>Conforme Decreto 4281\/2002, que regulamenta a Lei no 9.795\/2002, a Pol\u00edtica\r\nNacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental ser\u00e1 executada exclusivamente pelos \u00f3rg\u00e3os e\r\nentidades integrantes do Sistema Nacional de Meio Ambiente \u2013 SISNAMA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entendem-se por educa\u00e7\u00e3o ambiental formal as a\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas educativas voltadas \u00e0 sensibiliza\u00e7\u00e3o da coletividade sobre as quest\u00f5es ambientais e \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o na defesa da qualidade do meio ambiente atrav\u00e9s da difus\u00e3o, por interm\u00e9dio dos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa, em espa\u00e7os nobres, de programas e campanhas educativas, e de informa\u00e7\u00f5es acerca de temas relacionados ao meio ambiente","id":3972454,"corpo":"<p align=justify>Entendem-se por educa\u00e7\u00e3o ambiental formal as a\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas educativas\r\nvoltadas \u00e0 sensibiliza\u00e7\u00e3o da coletividade sobre as quest\u00f5es ambientais e \u00e0 sua\r\norganiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o na defesa da qualidade do meio ambiente atrav\u00e9s da\r\ndifus\u00e3o, por interm\u00e9dio dos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa, em espa\u00e7os\r\nnobres, de programas e campanhas educativas, e de informa\u00e7\u00f5es acerca de\r\ntemas relacionados ao meio ambiente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, na esfera de sua compet\u00eancia e nas \u00e1reas de sua jurisdi\u00e7\u00e3o, devem aplicar exclusivamente as diretrizes, normas e crit\u00e9rios para a educa\u00e7\u00e3o ambiental constantes da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental.","id":3972455,"corpo":"<p align=justify>Os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, na esfera de sua compet\u00eancia e\r\nnas \u00e1reas de sua jurisdi\u00e7\u00e3o, devem aplicar exclusivamente as diretrizes, normas\r\ne crit\u00e9rios para a educa\u00e7\u00e3o ambiental constantes da Pol\u00edtica Nacional de\r\nEduca\u00e7\u00e3o Ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como parte do processo educativo mais amplo, todos t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental, incumbindo ao Poder P\u00fablico, nos termos dos artigos 205 e 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente, definir as pol\u00edticas p\u00fablicas que incorporem a dimens\u00e3o ambiental, promover a educa\u00e7\u00e3o ambiental como disciplina em todos os n\u00edveis de ensino tanto quanto o engajamento da sociedade na conserva\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e melhoria do meio ambiente.","id":3972456,"corpo":"<p align=justify>Como parte do processo educativo mais amplo, todos t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o\r\nambiental, incumbindo ao Poder P\u00fablico, nos termos dos artigos 205 e 225 da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal vigente, definir as pol\u00edticas p\u00fablicas que incorporem a\r\ndimens\u00e3o ambiental, promover a educa\u00e7\u00e3o ambiental como disciplina em todos\r\nos n\u00edveis de ensino tanto quanto o engajamento da sociedade na conserva\u00e7\u00e3o,\r\nrecupera\u00e7\u00e3o e melhoria do meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o ambiental ser\u00e1 desenvolvida como uma pr\u00e1tica educativa integrada, cont\u00ednua e permanente em todos os n\u00edveis e modalidades do ensino formal, n\u00e3o deve ser implantada como disciplina espec\u00edfica no curr\u00edculo de ensino. No entanto, nos cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, extens\u00e3o e nas \u00e1reas voltadas ao aspecto metodol\u00f3gico da educa\u00e7\u00e3o ambiental, quando se fizer necess\u00e1rio, \u00e9 facultada a cria\u00e7\u00e3o de disciplina espec\u00edfica. E nos cursos de forma\u00e7\u00e3o e especializa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional, em todos os n\u00edveis, deve ser incorporado conte\u00fado que trate da \u00e9tica ambiental das atividades profissionais a serem desenvolvidas.","id":3972457,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o ambiental ser\u00e1 desenvolvida como uma pr\u00e1tica educativa integrada,\r\ncont\u00ednua e permanente em todos os n\u00edveis e modalidades do ensino formal, n\u00e3o\r\ndeve ser implantada como disciplina espec\u00edfica no curr\u00edculo de ensino. No\r\nentanto, nos cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, extens\u00e3o e nas \u00e1reas voltadas ao\r\naspecto metodol\u00f3gico da educa\u00e7\u00e3o ambiental, quando se fizer necess\u00e1rio, \u00e9\r\nfacultada a cria\u00e7\u00e3o de disciplina espec\u00edfica. E nos cursos de forma\u00e7\u00e3o e especializa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional, em todos os n\u00edveis, deve ser incorporado\r\nconte\u00fado que trate da \u00e9tica ambiental das atividades profissionais a serem\r\ndesenvolvidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1118011","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as regras deontol\u00f3gicas estabelecidas no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (Decreto n\u00ba 1.171\/ 1994), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":38461,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1118023,"hashId":"5fbc93cbc8f5d6c1f21b99e6f05d0364","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as regras deontol\u00f3gicas estabelecidas no C\u00f3digo de \u00c9tica\r\nProfissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (Decreto n\u00ba\r\n1.171\/ 1994), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3972513,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda aus\u00eancia injustificada do servidor de seu local de trabalho \u00e9 fator de desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, o que quase sempre conduz \u00e0 desordem nas rela\u00e7\u00f5es humanas.","id":3972513,"corpo":"<p align=justify>Toda aus\u00eancia injustificada do servidor de seu local de trabalho \u00e9 fator de\r\ndesmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, o que quase sempre conduz \u00e0 desordem nas\r\nrela\u00e7\u00f5es humanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, portanto, n\u00e3o se integra \u00e0 vida particular de cada servidor p\u00fablico. Assim, os fatos e atos verificados na conduta do dia-a-dia em sua vida privada n\u00e3o poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional.","id":3972514,"corpo":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, portanto, n\u00e3o se\r\nintegra \u00e0 vida particular de cada servidor p\u00fablico. Assim, os fatos e atos\r\nverificados na conduta do dia-a-dia em sua vida privada n\u00e3o poder\u00e3o acrescer ou\r\ndiminuir o seu bom conceito na vida funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toda pessoa tem direito \u00e0 verdade, todavia, o servidor pode omiti-la ou false\u00e1-la, ainda que contr\u00e1ria aos interesses da pr\u00f3pria pessoa interessada ou da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":3972515,"corpo":"<p align=justify>Toda pessoa tem direito \u00e0 verdade, todavia, o servidor pode omiti-la ou false\u00e1-la,\r\nainda que contr\u00e1ria aos interesses da pr\u00f3pria pessoa interessada ou da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A moralidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica se limita \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal, devendo ser acrescida da ideia de que o fim \u00e9 sempre o interesse do administrado.","id":3972516,"corpo":"<p align=justify>A moralidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica se limita \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal,\r\ndevendo ser acrescida da ideia de que o fim \u00e9 sempre o interesse do\r\nadministrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Causar dano a qualquer bem pertencente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, deteriorando-o, por descuido ou m\u00e1 vontade, constitui apenas uma ofensa ao equipamento e \u00e0s instala\u00e7\u00f5es ou ao Estado, mas n\u00e3o a todos os homens que dedicaram seus esfor\u00e7os para constru\u00ed-los.","id":3972517,"corpo":"<p align=justify>Causar dano a qualquer bem pertencente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, deteriorando-o,\r\npor descuido ou m\u00e1 vontade, constitui apenas uma ofensa ao equipamento e \u00e0s\r\ninstala\u00e7\u00f5es ou ao Estado, mas n\u00e3o a todos os homens que dedicaram seus\r\nesfor\u00e7os para constru\u00ed-los.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1118023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o, ao regime de trabalho e ao est\u00e1gio probat\u00f3rio dos servidores do plano de carreiras e cargos de magist\u00e9rio federal, prevista na lei n\u00ba 12.772 de 28 de dezembro de 2012, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":38461,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1118026,"hashId":"cea19767ee51a07091114bc316900420","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o, ao regime de trabalho e ao est\u00e1gio\r\nprobat\u00f3rio dos servidores do plano de carreiras e cargos de magist\u00e9rio federal,\r\nprevista na lei n\u00ba 12.772 de 28 de dezembro de 2012, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3972519,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O docente do Instituto Federal, em regime de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva, n\u00e3o pode receber ganhos econ\u00f4micos resultantes de projetos de inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.","id":3972518,"corpo":"<p align=justify>O docente do Instituto Federal, em regime de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva, n\u00e3o pode\r\nreceber ganhos econ\u00f4micos resultantes de projetos de inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o especial de desempenho do docente em est\u00e1gio probat\u00f3rio dever\u00e1 considerar avalia\u00e7\u00e3o pelos discentes, conforme normatiza\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria da IFE, al\u00e9m de outros fatores previstos na Lei 8.112\/90.","id":3972519,"corpo":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o especial de desempenho do docente em est\u00e1gio probat\u00f3rio dever\u00e1\r\nconsiderar avalia\u00e7\u00e3o pelos discentes, conforme normatiza\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria da IFE,\r\nal\u00e9m de outros fatores previstos na Lei 8.112\/90.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Excepcionalmente, o RSC poder\u00e1 ser utilizado para fins de equipara\u00e7\u00e3o de titula\u00e7\u00e3o para cumprimento de requisitos para a promo\u00e7\u00e3o na Carreira.","id":3972520,"corpo":"<p align=justify>Excepcionalmente, o RSC poder\u00e1 ser utilizado para fins de equipara\u00e7\u00e3o de\r\ntitula\u00e7\u00e3o para cumprimento de requisitos para a promo\u00e7\u00e3o na Carreira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de concess\u00e3o de afastamento sem remunera\u00e7\u00e3o, as solicita\u00e7\u00f5es de altera\u00e7\u00e3o de regime s\u00f3 ser\u00e3o autorizadas ap\u00f3s o decurso de prazo igual ao do afastamento concedido.","id":3972521,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de concess\u00e3o de afastamento sem remunera\u00e7\u00e3o, as solicita\u00e7\u00f5es de\r\naltera\u00e7\u00e3o de regime s\u00f3 ser\u00e3o autorizadas ap\u00f3s o decurso de prazo igual ao do\r\nafastamento concedido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os valores referentes \u00e0 RT poder\u00e3o ser percebidos cumulativamente para diferentes titula\u00e7\u00f5es ou com quaisquer outras Retribui\u00e7\u00f5es por Titula\u00e7\u00e3o, adicionais ou gratifica\u00e7\u00f5es de mesma natureza.","id":3972522,"corpo":"<p align=justify>Os valores referentes \u00e0 RT poder\u00e3o ser percebidos cumulativamente para\r\ndiferentes titula\u00e7\u00f5es ou com quaisquer outras Retribui\u00e7\u00f5es por Titula\u00e7\u00e3o,\r\nadicionais ou gratifica\u00e7\u00f5es de mesma natureza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1118026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enquanto a bicamada lip\u00eddica determina a estrutura b\u00e1sica das membranas biol\u00f3gicas, as prote\u00ednas s\u00e3o respons\u00e1veis pela maioria das fun\u00e7\u00f5es da membrana, servindo como receptores espec\u00edficos, enzimas, transportadores, e assim por diante (Alberts, 2017). Observe a imagem abaixo. Sobre as prote\u00ednas presentes na bicamada fosfolip\u00eddica, responda:","provas":[{"id":38461,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1118046,"hashId":"4affe989ecebfb1a85dddd53b3f0f996","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Enquanto a bicamada lip\u00eddica determina a estrutura b\u00e1sica das membranas\r\nbiol\u00f3gicas, as prote\u00ednas s\u00e3o respons\u00e1veis pela maioria das fun\u00e7\u00f5es da\r\nmembrana, servindo como receptores espec\u00edficos, enzimas, transportadores,\r\ne assim por diante (Alberts, 2017). Observe a imagem abaixo.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38461\/Q23.GIF\"><\/p>\r\n\r\nSobre as prote\u00ednas presentes na bicamada fosfolip\u00eddica, responda:<\/p>","resposta":3972628,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 representa uma prote\u00edna com m\u00faltiplas &alpha;-h\u00e9lices, onde suas por\u00e7\u00f5es hidrof\u00f3bicas atravessam a bicamada e interagem com as caudas hidrof\u00f3bicas dos fosfolip\u00eddios. Como exemplo, podemos citar o transportador de glicose.","id":3972628,"corpo":"<p align=justify>2 representa uma prote\u00edna com m\u00faltiplas &alpha;-h\u00e9lices, onde suas por\u00e7\u00f5es\r\nhidrof\u00f3bicas atravessam a bicamada e interagem com as caudas hidrof\u00f3bicas\r\ndos fosfolip\u00eddios. Como exemplo, podemos citar o transportador de glicose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 representa uma prote\u00edna transmembrana, fazendo parte da estrutura polipept\u00eddica em &alpha;- h\u00e9lice.","id":3972629,"corpo":"<p align=justify>8 representa uma prote\u00edna transmembrana, fazendo parte da estrutura\r\npolipept\u00eddica em &alpha;- h\u00e9lice.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 representa uma estrutura em barril, formando um canal aquoso, composto exclusivamente por estruturas em &alpha;-h\u00e9lices.","id":3972630,"corpo":"<p align=justify>3 representa uma estrutura em barril, formando um canal aquoso, composto\r\nexclusivamente por estruturas em &alpha;-h\u00e9lices.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 refere-se a uma prote\u00edna insol\u00favel, cuja a ancoragem na membrana se d\u00e1 pela sua estrutura polipept\u00eddica.","id":3972631,"corpo":"<p align=justify>5 refere-se a uma prote\u00edna insol\u00favel, cuja a ancoragem na membrana se d\u00e1\r\npela sua estrutura polipept\u00eddica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 apresenta oligossacar\u00eddeos em sua constitui\u00e7\u00e3o, podendo se apresentar nos dois lados da bicamada. Por apresentar sequ\u00eancias inseridas na bicamada \u00e9 considerada uma prote\u00edna transmembrana.","id":3972632,"corpo":"<p align=justify>6 apresenta oligossacar\u00eddeos em sua constitui\u00e7\u00e3o, podendo se apresentar\r\nnos dois lados da bicamada. Por apresentar sequ\u00eancias inseridas na\r\nbicamada \u00e9 considerada uma prote\u00edna transmembrana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Estrutura e Fisiologia da Membrana Plasm\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrutura e Fisiologia da Membrana Plasm\u00e1tica","pai":402560,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402562,"slug":"biologia-estrutura-e-fisiologia-da-membrana-plasmatica"}],"slug":"biologia\/1118046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema cardiovascular \u00e9 respons\u00e1vel pelo transporte de oxig\u00eanio e nutrientes para as c\u00e9lulas vivas do corpo, al\u00e9m da remo\u00e7\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico e res\u00edduos metab\u00f3licos produzidos pelas c\u00e9lulas. Os vertebrados apresentam sistema circulat\u00f3rio fechado, onde o sangue circula no interior dos vasos e do cora\u00e7\u00e3o. Sobre esse sistema, podemos afirmar:","provas":[{"id":38461,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1118059,"hashId":"62205943cffd5b493bc27d1e4f0b2049","enunciado":"<p align=justify>O sistema cardiovascular \u00e9 respons\u00e1vel pelo transporte de oxig\u00eanio e\r\nnutrientes para as c\u00e9lulas vivas do corpo, al\u00e9m da remo\u00e7\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico\r\ne res\u00edduos metab\u00f3licos produzidos pelas c\u00e9lulas. Os vertebrados apresentam\r\nsistema circulat\u00f3rio fechado, onde o sangue circula no interior dos vasos e do\r\ncora\u00e7\u00e3o. Sobre esse sistema, podemos afirmar:<\/p>","resposta":3972695,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os peixes apresentam circula\u00e7\u00e3o dupla. Seu cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um tubo muscular dobrado sobre si e subdividido em quatro c\u00e2maras sequenciais: o sinus venoso, o \u00e1trio, o ventr\u00edculo e o cone arterial.","id":3972693,"corpo":"<p align=justify>Todos os peixes apresentam circula\u00e7\u00e3o dupla. Seu cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um tubo\r\nmuscular dobrado sobre si e subdividido em quatro c\u00e2maras sequenciais: o\r\nsinus venoso, o \u00e1trio, o ventr\u00edculo e o cone arterial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As aves apresentam circula\u00e7\u00e3o dupla. Seu cora\u00e7\u00e3o apresenta tr\u00eas c\u00e2maras, dois \u00e1trios e um ventr\u00edculo.","id":3972694,"corpo":"<p align=justify>As aves apresentam circula\u00e7\u00e3o dupla. Seu cora\u00e7\u00e3o apresenta tr\u00eas c\u00e2maras,\r\ndois \u00e1trios e um ventr\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As aves e mam\u00edferos apresentam circula\u00e7\u00e3o dupla com alta e cont\u00ednua demanda de oxig\u00eanio. Possuem cora\u00e7\u00e3o com quatro c\u00e2maras separadas, dois \u00e1trios e dois ventr\u00edculos, funcionando como uma bomba sist\u00eamica de alta press\u00e3o, no lado esquerdo, e uma bomba pulmonar de baixa press\u00e3o, do lado direito.","id":3972695,"corpo":"<p align=justify>As aves e mam\u00edferos apresentam circula\u00e7\u00e3o dupla com alta e cont\u00ednua\r\ndemanda de oxig\u00eanio. Possuem cora\u00e7\u00e3o com quatro c\u00e2maras separadas,\r\ndois \u00e1trios e dois ventr\u00edculos, funcionando como uma bomba sist\u00eamica de alta\r\npress\u00e3o, no lado esquerdo, e uma bomba pulmonar de baixa press\u00e3o, do lado\r\ndireito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os anf\u00edbios apresentam circula\u00e7\u00e3o simples, uma vez que ainda dependem da \u00e1gua. Seu cora\u00e7\u00e3o apresenta tr\u00eas c\u00e2maras, dois \u00e1trios separados e um ventr\u00edculo n\u00e3o dividido. Devido apresentarem um \u00fanico ventr\u00edculo, ocorre mistura total de sangue arterial e venoso.","id":3972696,"corpo":"<p align=justify>Os anf\u00edbios apresentam circula\u00e7\u00e3o simples, uma vez que ainda dependem da\r\n\u00e1gua. Seu cora\u00e7\u00e3o apresenta tr\u00eas c\u00e2maras, dois \u00e1trios separados e um\r\nventr\u00edculo n\u00e3o dividido. Devido apresentarem um \u00fanico ventr\u00edculo, ocorre\r\nmistura total de sangue arterial e venoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os r\u00e9pteis apresentam circula\u00e7\u00e3o dupla, com quatro c\u00e2maras, sendo dois \u00e1trios e dois ventr\u00edculos totalmente separados em todos os seus representantes. Apresentam uma conex\u00e3o entre dois ramos a\u00f3rticos que partem do cora\u00e7\u00e3o, onde ocorre mistura de sangue arterial e venoso.","id":3972697,"corpo":"<p align=justify>Os r\u00e9pteis apresentam circula\u00e7\u00e3o dupla, com quatro c\u00e2maras, sendo dois\r\n\u00e1trios e dois ventr\u00edculos totalmente separados em todos os seus\r\nrepresentantes. Apresentam uma conex\u00e3o entre dois ramos a\u00f3rticos que\r\npartem do cora\u00e7\u00e3o, onde ocorre mistura de sangue arterial e venoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Sistema Respirat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema Respirat\u00f3rio","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402537,"slug":"biologia-sistema-respiratorio"},{"nome_clean":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","oab":false,"nome":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402538,"slug":"biologia-sistema-circulatorio-e-linfatico"}],"slug":"biologia\/1118059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O kernel do Linux suporta o conceito tradicional de um usu\u00e1rio Unix. Um usu\u00e1rio \u00e9 uma entidade que pode executar processos e ser dono de arquivos. Para gerenciar os usu\u00e1rios, o Kernel do Linux armazena as informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas dos usu\u00e1rios, como nome do usu\u00e1rio, ID do usu\u00e1rio, ID do grupo do usu\u00e1rio, caminho do diret\u00f3rio home do usu\u00e1rio, shell do usu\u00e1rio, em um arquivo. Assinale a alternativa que representa o arquivo que armazena as informa\u00e7\u00f5es citadas acima para cada usu\u00e1rio.","provas":[{"id":38546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1122024,"hashId":"1dcc06530ac33c79950c7d6dcaef1150","enunciado":"<p align=\"justify\">O kernel do Linux suporta o conceito tradicional de um usu\u00e1rio Unix. Um usu\u00e1rio \u00e9 uma entidade que pode executar processos e ser dono de arquivos. Para gerenciar os usu\u00e1rios, o Kernel do Linux armazena as informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas dos usu\u00e1rios, como nome do usu\u00e1rio, ID do usu\u00e1rio, ID do grupo do usu\u00e1rio, caminho do diret\u00f3rio home do usu\u00e1rio, shell do usu\u00e1rio, em um arquivo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que representa o arquivo que armazena as informa\u00e7\u00f5es citadas acima para cada usu\u00e1rio.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3989119,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\/etc\/user","id":3989117,"corpo":"<p align=justify>\/etc\/user<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\/etc\/login","id":3989118,"corpo":"<p align=justify>\/etc\/login<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\/etc\/passwd","id":3989119,"corpo":"<p align=justify>\/etc\/passwd<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\/usr\/user","id":3989120,"corpo":"<p align=justify>\/usr\/user<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\/usr\/passwd","id":3989121,"corpo":"<p align=justify>\/usr\/passwd<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1122024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a fun\u00e7\u00e3o da tecla de atalho \u201cCtrl+B\u201d do programa Microsoft Word 2016?","provas":[{"id":38494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":38502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1119780,"hashId":"1f47c197ec4f0ef6cd863e8551acf1c4","enunciado":"<p align=justify>Qual a fun\u00e7\u00e3o da tecla de atalho \u201cCtrl+B\u201d do programa Microsoft Word 2016?<\/p>","resposta":3979087,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salvar.","id":3979087,"corpo":"<p align=justify>Salvar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Negrito.","id":3979088,"corpo":"<p align=justify>Negrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sublinhar.","id":3979089,"corpo":"<p align=justify>Sublinhar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ortografia e gram\u00e1tica.","id":3979090,"corpo":"<p align=justify>Ortografia e gram\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inserir nota de rodap\u00e9.","id":3979091,"corpo":"<p align=justify>Inserir nota de rodap\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 20, considere que todos os programas est\u00e3o instalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o (default), o mouse est\u00e1 configurado para destros e, ainda, os programas possuem licen\u00e7a para o uso. Caso haja no enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es com Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d (aspas), elas somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o do(a) candidato(a).","id":387224,"enunciado":"<p align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 20, considere que todos os programas est\u00e3o instalados\r\nem sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o (default), o mouse est\u00e1 configurado para destros e, ainda, os\r\nprogramas possuem licen\u00e7a para o uso. Caso haja no enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es\r\ncom Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d (aspas), elas somente servem para chamar\r\na aten\u00e7\u00e3o do(a) candidato(a).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1119780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No circuito ilustrado na figura abaixo, a corrente de base \u00e9 fornecida por um circuito de polariza\u00e7\u00e3o consistindo em um resistor 180R &Omega; e 60R &Omega; e por uma fonte de 12 V. A corrente no coletor \u00e9 igual a quarenta e seis vezes \u00e0 corrente de base (IC = 46IB), onde R representa um valor de resist\u00eancia compreendido entre 1 K&Omega; e 5 K&Omega; (1 K&Omega; &lt; R < 5 K&Omega;). Existe uma queda de tens\u00e3o de 0,7 V da base ao emissor. Sobre a corrente de base (IB), \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":38491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1119790,"hashId":"dfa29fd2716a068b8199f8759c0dc1e8","enunciado":"<p align=\"justify\">No circuito ilustrado na figura abaixo, a corrente de base \u00e9 fornecida por um circuito de polariza\u00e7\u00e3o consistindo em um resistor 180R &Omega; e 60R &Omega; e por uma fonte de 12 V. A corrente no coletor \u00e9 igual a quarenta e seis vezes \u00e0 corrente de base (I<sub>C<\/sub> = 46I<sub>B<\/sub>), onde R representa um valor de resist\u00eancia compreendido entre 1 K&Omega; e 5 K&Omega; (1 K&Omega; &lt; R < 5 K&Omega;). Existe uma queda de tens\u00e3o de 0,7 V da base ao emissor. Sobre a corrente de base (I<sub>B<\/sub>), \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38491\/12.GIF\"><\/p>","resposta":3979187,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 &mu;A &lt; IB &lt; 20 &mu;A","id":3979184,"corpo":"10 &mu;A &lt; I<sub>B<\/sub> &lt; 20 &mu;A","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 &mu;A &lt; IB &lt; 25 &mu;A","id":3979185,"corpo":"15 &mu;A &lt; I<sub>B<\/sub> &lt; 25 &mu;A","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 &mu;A &lt; IB &lt; 5 &mu;A","id":3979186,"corpo":"1 &mu;A &lt; I<sub>B<\/sub> &lt; 5 &mu;A","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 &mu;A &lt; IB &lt; 25 &mu;A","id":3979187,"corpo":"5 &mu;A &lt; I<sub>B<\/sub> &lt; 25 &mu;A","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 &mu;A &lt; IB &lt; 50 &mu;A","id":3979188,"corpo":"5 &mu;A &lt; I<sub>B<\/sub> &lt; 50 &mu;A","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o de Resistores","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o de Resistores","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416641,"slug":"fisica-associacao-de-resistores"},{"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416642,"slug":"fisica-circuitos-eletricos-e-leis-de-kirchhoff"}],"slug":"fisica\/1119790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 5.766\/1971, que cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa INCORRETA quanto ao que compete \u00e0 Assembleia Geral.","provas":[{"id":38494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":38502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1119796,"hashId":"486622c1f29e68956736ad2cc04dab17","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 5.766\/1971, que cria o Conselho Federal e os Conselhos\r\nRegionais de Psicologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa INCORRETA quanto ao que\r\ncompete \u00e0 Assembleia Geral.<\/p>","resposta":3979162,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eleger os membros do Conselho Regional e respectivos suplentes.","id":3979159,"corpo":"<p align=justify>Eleger os membros do Conselho Regional e respectivos suplentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propor a aquisi\u00e7\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de bens, observado o procedimento expresso no art. 18.","id":3979160,"corpo":"<p align=justify>Propor a aquisi\u00e7\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de bens, observado o procedimento expresso no art. 18.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propor ao Conselho Federal anualmente a tabela de taxas, anuidades e multas, bem como de quaisquer outras contribui\u00e7\u00f5es.","id":3979161,"corpo":"<p align=justify>Propor ao Conselho Federal anualmente a tabela de taxas, anuidades e multas, bem como de\r\nquaisquer outras contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Convocar ordin\u00e1ria e extraordinariamente a assembleia dos Delegados Regionais.","id":3979162,"corpo":"<p align=justify>Convocar ordin\u00e1ria e extraordinariamente a assembleia dos Delegados Regionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por delibera\u00e7\u00e3o de, pelo menos, 2\/3 (dois ter\u00e7os) dos membros presentes, em reuni\u00e3o previamente convocada para esse fim, destituir o Conselho Regional ou qualquer de seus membros, por motivo de alta gravidade que atinja o prest\u00edgio, o decoro ou o bom nome da classe.","id":3979163,"corpo":"<p align=justify>Por delibera\u00e7\u00e3o de, pelo menos, 2\/3 (dois ter\u00e7os) dos membros presentes, em reuni\u00e3o\r\npreviamente convocada para esse fim, destituir o Conselho Regional ou qualquer de seus\r\nmembros, por motivo de alta gravidade que atinja o prest\u00edgio, o decoro ou o bom nome da\r\nclasse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.766\/1971 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.766\/1971 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401501,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-766-1971-cria-o-conselho-federal-e-os-conselhos-regionais-de-psicologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1119796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Decreto-Lei n\u00ba 79.822\/1977, que regulamenta a Lei n\u00ba 5.766\/1971 que criou o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia, quanto \u00e0s Elei\u00e7\u00f5es, os membros do Conselho Federal ser\u00e3o eleitos ______________, que _____________, no per\u00edodo compreendido entre _______________ dias de anteced\u00eancia, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 data de expira\u00e7\u00e3o do mandato. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":38494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":38502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1119799,"hashId":"b874507944189afa05ad5784d02daf22","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o Decreto-Lei n\u00ba 79.822\/1977, que regulamenta a Lei n\u00ba 5.766\/1971 que\r\ncriou o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia, quanto \u00e0s Elei\u00e7\u00f5es, os membros do\r\nConselho Federal ser\u00e3o eleitos ______________, que _____________, no per\u00edodo compreendido\r\nentre _______________ dias de anteced\u00eancia, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 data de expira\u00e7\u00e3o do mandato.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3979177,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por todos os psic\u00f3logos com inscri\u00e7\u00e3o regular ativa \u2013 votar\u00e3o obrigatoriamente \u2013 45 (quarenta e cinco) e 30 (trinta)","id":3979174,"corpo":"<p align=justify>por todos os psic\u00f3logos com inscri\u00e7\u00e3o regular ativa \u2013 votar\u00e3o obrigatoriamente \u2013 45 (quarenta e\r\ncinco) e 30 (trinta)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por todos os psic\u00f3logos com inscri\u00e7\u00e3o regular ativa \u2013 votar\u00e3o facultativamente \u2013 30 (trinta) e 15 (quinze)","id":3979175,"corpo":"<p align=justify>por todos os psic\u00f3logos com inscri\u00e7\u00e3o regular ativa \u2013 votar\u00e3o facultativamente \u2013 30 (trinta) e 15\r\n(quinze)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por todos os psic\u00f3logos com inscri\u00e7\u00e3o regular ativa \u2013 votar\u00e3o facultativamente \u2013 45 (quarenta e cinco) e 30 (trinta)","id":3979176,"corpo":"<p align=justify>por todos os psic\u00f3logos com inscri\u00e7\u00e3o regular ativa \u2013 votar\u00e3o facultativamente \u2013 45 (quarenta e\r\ncinco) e 30 (trinta)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela Assembleia dos Delegados Regionais \u2013 se reunir\u00e1 ordinariamente \u2013 45 (quarenta e cinco) e 30 (trinta)","id":3979177,"corpo":"<p align=justify>pela Assembleia dos Delegados Regionais \u2013 se reunir\u00e1 ordinariamente \u2013 45 (quarenta e cinco) e\r\n30 (trinta)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelos presidentes e vice-presidentes dos Conselhos Regionais de Psicologia \u2013 votar\u00e3o facultativamente \u2013 30 (trinta) e 15 (quinze)","id":3979178,"corpo":"<p align=justify>pelos presidentes e vice-presidentes dos Conselhos Regionais de Psicologia \u2013 votar\u00e3o\r\nfacultativamente \u2013 30 (trinta) e 15 (quinze)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 79.822\/1977 - Regulamenta a Lei n\u00ba 5.766, de 20 de dezembro de 1971, que criou o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 79.822\/1977 - Regulamenta a Lei n\u00ba 5.766, de 20 de dezembro de 1971, que criou o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419109,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-79-822-1977-regulamenta-a-lei-no-5-766-de-20-de-dezembro-de-1971-que-criou-o-conselho-federal-e-os-conselhos-regionais-de-psicologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1119799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Decreto-Lei n\u00ba 79.822\/1977, que regulamenta a Lei n\u00ba 5.766\/1971 que criou o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia, qual dos motivos abaixo N\u00c3O leva \u00e0 extin\u00e7\u00e3o ou perda do mandato de membro do Conselho Federal e dos Conselhos Regionais?","provas":[{"id":38494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":38502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1119800,"hashId":"f03fc099f11acc8b8b8cb0a9062fe916","enunciado":"<p align=justify>Com base no Decreto-Lei n\u00ba 79.822\/1977, que regulamenta a Lei n\u00ba 5.766\/1971\r\nque criou o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia, qual dos motivos abaixo N\u00c3O\r\nleva \u00e0 extin\u00e7\u00e3o ou perda do mandato de membro do Conselho Federal e dos Conselhos Regionais?<\/p>","resposta":3979180,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ren\u00fancia.","id":3979179,"corpo":"<p align=justify>Ren\u00fancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia, com ou sem motivo justificado, a 2 (duas) reuni\u00f5es, consecutivas ou intercaladas, em cada ano.","id":3979180,"corpo":"<p align=justify>Aus\u00eancia, com ou sem motivo justificado, a 2 (duas) reuni\u00f5es, consecutivas ou intercaladas, em\r\ncada ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condena\u00e7\u00e3o \u00e0 pena superior a 2 (dois) anos, em virtude de senten\u00e7a transitada em julgado.","id":3979181,"corpo":"<p align=justify>Condena\u00e7\u00e3o \u00e0 pena superior a 2 (dois) anos, em virtude de senten\u00e7a transitada em julgado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Superveni\u00eancia de causa de que resulte o cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o.","id":3979182,"corpo":"<p align=justify>Superveni\u00eancia de causa de que resulte o cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Destitui\u00e7\u00e3o da Assembleia dos Delegados Regionais ou da Assembleia Geral do Conselho Regional.","id":3979183,"corpo":"<p align=justify>Destitui\u00e7\u00e3o da Assembleia dos Delegados Regionais ou da Assembleia Geral do Conselho\r\nRegional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 79.822\/1977 - Regulamenta a Lei n\u00ba 5.766, de 20 de dezembro de 1971, que criou o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 79.822\/1977 - Regulamenta a Lei n\u00ba 5.766, de 20 de dezembro de 1971, que criou o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419109,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-79-822-1977-regulamenta-a-lei-no-5-766-de-20-de-dezembro-de-1971-que-criou-o-conselho-federal-e-os-conselhos-regionais-de-psicologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1119800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 015\/2012, que aprova o Regimento Eleitoral do CFP e CRPs, qual das alternativas abaixo N\u00c3O \u00e9 um requisito de elegibilidade para o CFP e para os CRPs?","provas":[{"id":38494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":38502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1119805,"hashId":"c00200c5f464ee8cb16469d2fb180bb1","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 015\/2012, que aprova o Regimento Eleitoral do\r\nCFP e CRPs, qual das alternativas abaixo N\u00c3O \u00e9 um requisito de elegibilidade para o CFP e para os\r\nCRPs?<\/p>","resposta":3979213,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter nacionalidade brasileira.","id":3979209,"corpo":"<p align=justify>Ter nacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estar em dia com suas obriga\u00e7\u00f5es eleitorais e militares.","id":3979210,"corpo":"<p align=justify>Estar em dia com suas obriga\u00e7\u00f5es eleitorais e militares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encontrar-se em pleno gozo de seus direitos profissionais.","id":3979211,"corpo":"<p align=justify>Encontrar-se em pleno gozo de seus direitos profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inexistir contra si condena\u00e7\u00e3o por infra\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica, transitada em julgado h\u00e1 menos de 5 (cinco) anos.","id":3979212,"corpo":"<p align=justify>Inexistir contra si condena\u00e7\u00e3o por infra\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica, transitada em julgado h\u00e1 menos\r\nde 5 (cinco) anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o estar filiado a partido pol\u00edtico.","id":3979213,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o estar filiado a partido pol\u00edtico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1119805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O MySQL, como a maioria dos outros SGBD, possui categorias de tipos de dados: texto, n\u00famero e data\/tempo. Relacione corretamente cada tipo de dados informado a seguir: ( ) Texto ( ) N\u00famero ( ) Data\/Tempo (1) VARCHAR (2) DATETIME (3) FLOAT A sequ\u00eancia que corresponde \u00e0s descri\u00e7\u00f5es apresentadas \u00e9 dada por:","provas":[{"id":38546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1122060,"hashId":"f8c71dd8079e305222d83e6112ba60b8","enunciado":"<p align=\"justify\">O MySQL, como a maioria dos outros SGBD, possui categorias de tipos de dados: texto, n\u00famero e data\/tempo. Relacione corretamente cada tipo de dados informado a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Texto\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) N\u00famero\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Data\/Tempo<\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">(1) VARCHAR\r\n<\/p><p align=\"justify\">(2) DATETIME\r\n<\/p><p align=\"justify\">(3) FLOAT\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia que corresponde \u00e0s descri\u00e7\u00f5es apresentadas \u00e9 dada por:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3989289,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \/ 3 \/ 2","id":3989289,"corpo":"<p align=justify>1 \/ 3 \/ 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \/ 1 \/ 3","id":3989290,"corpo":"<p align=justify>2 \/ 1 \/ 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \/ 1 \/ 2","id":3989291,"corpo":"<p align=justify>3 \/ 1 \/ 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \/ 2 \/ 1","id":3989292,"corpo":"<p align=justify>3 \/ 2 \/ 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \/ 3 \/ 1","id":3989293,"corpo":"<p align=justify>2 \/ 3 \/ 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1122060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Pedagogia","id":17136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as diretrizes para a Educa\u00e7\u00e3o Especial da SME de Cuiab\u00e1 (2015), a Educa\u00e7\u00e3o Especial deve ser oferecida em todas as institui\u00e7\u00f5es escolares e o processo de reorganiza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e administrativa escolar implica:","provas":[{"id":38544,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Pedagogia","id":17136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1122064,"hashId":"b680137ec16fa44678a9d4531d884f20","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com as diretrizes para a Educa\u00e7\u00e3o Especial da SME de Cuiab\u00e1 (2015), a Educa\u00e7\u00e3o\r\nEspecial deve ser oferecida em todas as institui\u00e7\u00f5es\r\nescolares e o processo de reorganiza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e\r\nadministrativa escolar implica:<\/p>","resposta":3989316,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar classifica\u00e7\u00f5es e defini\u00e7\u00f5es que visem \u00e0 categoriza\u00e7\u00e3o atribu\u00edda aos alunos segundo quadro de defici\u00eancia, transtorno ou dist\u00farbio","id":3989313,"corpo":"<p align=justify>realizar classifica\u00e7\u00f5es e defini\u00e7\u00f5es que visem \u00e0\r\ncategoriza\u00e7\u00e3o atribu\u00edda aos alunos segundo quadro\r\nde defici\u00eancia, transtorno ou dist\u00farbio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que garantam a oferta p\u00fablica de Educa\u00e7\u00e3o Infantil para crian\u00e7as de at\u00e9 06 (seis) anos de idade","id":3989314,"corpo":"<p align=justify>implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que garantam a\r\noferta p\u00fablica de Educa\u00e7\u00e3o Infantil para crian\u00e7as\r\nde at\u00e9 06 (seis) anos de idade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualifica\u00e7\u00e3o profissional para alunos da Educa\u00e7\u00e3o Especial a partir do ingresso no 7\u00b0 ano do Ensino Fundamental","id":3989315,"corpo":"<p align=justify>qualifica\u00e7\u00e3o profissional para alunos da Educa\u00e7\u00e3o\r\nEspecial a partir do ingresso no 7\u00b0 ano do\r\nEnsino Fundamental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o e\/ou adequa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o escolar e diversifica\u00e7\u00e3o de materiais e recursos did\u00e1ticos, visando o est\u00edmulo \u00e0s pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas adequadas ao desenvolvimento das potencialidades dos alunos","id":3989316,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o e\/ou adequa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o escolar e\r\ndiversifica\u00e7\u00e3o de materiais e recursos did\u00e1ticos,\r\nvisando o est\u00edmulo \u00e0s pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas\r\nadequadas ao desenvolvimento das potencialidades\r\ndos alunos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SME Cuiab\u00e1-MT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SME Cuiab\u00e1-MT","pai":405344,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405345,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-sme-cuiaba-mt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1122064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Pedagogia","id":17136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, tendo conclu\u00eddo o ensino fundamental, casou e passou a dedicar-se aos seus tr\u00eas filhos. Ap\u00f3s alguns anos, tendo sua prole adquirido independ\u00eanciafuncional, decide retomar os estudos j\u00e1 planejando ingressar no ensino superior. Nos termos da Lei Federal n\u00ba 9.394\/1996, o ensino ser\u00e1 ministrado com base no princ\u00edpio de garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da:","provas":[{"id":38544,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Pedagogia","id":17136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1122075,"hashId":"eb3b4a8710ab1646c715ed222702cc1e","enunciado":"<p align=\"justify\">Maria, tendo conclu\u00eddo o ensino fundamental,\r\ncasou e passou a dedicar-se aos seus tr\u00eas filhos. Ap\u00f3s\r\nalguns\r\nanos, tendo sua prole adquirido\r\nindepend\u00eanciafuncional, decide retomar os estudos j\u00e1\r\nplanejando ingressar no ensino superior.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nos termos da Lei Federal n\u00ba 9.394\/1996, o ensino\r\nser\u00e1 ministrado com base no princ\u00edpio de garantia do\r\ndireito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da:<\/p>","resposta":3989361,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carreira","id":3989359,"corpo":"carreira","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escolaridade","id":3989360,"corpo":"escolaridade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vida","id":3989361,"corpo":"vida","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dedica\u00e7\u00e3o","id":3989362,"corpo":"dedica\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1122075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Pedagogia","id":17136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dalva \u00e9 Diretora de escola municipal e se depara com a excessiva aus\u00eancia \u00e0s aulas do aluno G., o que a leva a comunicar o fato ao Conselho Tutelar, j\u00e1 que, nos termos da Lei Federal n\u00ba 9.394\/96, os estabelecimentos de ensino, respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino, ter\u00e3o a incumb\u00eancia de notificar ao Conselho Tutelar do Munic\u00edpio a rela\u00e7\u00e3o dos alunos que apresentem quantidade de faltas acima de:","provas":[{"id":38544,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Pedagogia","id":17136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1122079,"hashId":"8c50545b0d2882487445c544d4eb9dfb","enunciado":"<p align=\"justify\">Dalva \u00e9 Diretora de escola municipal e se depara\r\ncom a excessiva aus\u00eancia \u00e0s aulas do aluno G., o que\r\na leva a comunicar o fato ao Conselho Tutelar, j\u00e1 que,\r\nnos\r\ntermos da Lei Federal n\u00ba 9.394\/96, os estabelecimentos\r\nde ensino, respeitadas as normas comuns e as do seu\r\nsistema de ensino, ter\u00e3o a incumb\u00eancia de notificar ao\r\nConselho Tutelar do Munic\u00edpio a rela\u00e7\u00e3o dos alunos\r\nque apresentem quantidade de faltas acima de:<\/p>","resposta":3989374,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cinco por cento do percentual permitido em lei","id":3989371,"corpo":"<p align=justify>cinco por cento do percentual permitido em lei<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dez por cento do percentual permitido em lei","id":3989372,"corpo":"dez por cento do percentual permitido em lei","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vinte por cento do percentual permitido em lei","id":3989373,"corpo":"<p align=justify>vinte por cento do percentual permitido em lei<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trinta por cento do percentual permitido em lei","id":3989374,"corpo":"<p align=justify>trinta por cento do percentual permitido em lei<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1122079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Escolar","id":17139},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Servi\u00e7os Gerais","id":17146},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, as ideias principais s\u00e3o apresentadas por meio do seguinte procedimento:","provas":[{"id":38548,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Escolar","id":17139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-em-administracao-escolar","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Escolar - 2019"},{"id":38563,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Servi\u00e7os Gerais","id":17146},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":38565,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-em-nutricao-escolar","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1122196,"hashId":"d6d55a9785f5a444518b36f818c5eba8","enunciado":"<p align=justify>No texto, as ideias principais s\u00e3o apresentadas por\r\nmeio do seguinte procedimento:<\/p>","resposta":3989803,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"narrativa familiar","id":3989800,"corpo":"narrativa familiar","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria","id":3989801,"corpo":"descri\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vis\u00f5es contrapostas","id":3989802,"corpo":"vis\u00f5es contrapostas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"argumento de autoridade","id":3989803,"corpo":"argumento de autoridade","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A import\u00e2ncia da mem\u00f3ria na forma\u00e7\u00e3o da identidade do indiv\u00edduo As hist\u00f3rias e experi\u00eancias vividas ajudam na constru\u00e7\u00e3o da personalidade Dos momentos mais marcantes aos acontecimentos cotidianos, tudo o que acontece em nossas vidas fica armazenado em nosso c\u00e9rebro. Conforme explica a psicanalista Susan Guggenheim, da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ), s\u00e3o as lembran\u00e7as que ajudam o ser humano a definir o seu lugar no mundo. \u201cA mem\u00f3ria permite ao sujeito que ele d\u00ea algum sentido ao seu estar no mundo nos momentos em que ele se interroga sobre quem \u00e9 e o que realizou. Evidentemente, nem tudo \u00e9 lembrado, pois existe uma seletividade das experi\u00eancias recordadas\u201d, conta a psicanalista. Para o neurocientista Gilberto Xavier, da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), uma pessoa sem mem\u00f3ria n\u00e3o tem identidade. \u201cO pr\u00f3prio conceito de quem eu sou depende da minha hist\u00f3ria, pois somos frutos dela. Se uma pessoa n\u00e3o consegue lembrar da sua hist\u00f3ria, ela n\u00e3o \u00e9 nada. Para se ter uma ideia, se observarmos dois irm\u00e3os g\u00eameos id\u00eanticos, que s\u00e3o iguais geneticamente, eles acabam se distinguindo pela personalidade. Essa diferen\u00e7a \u00e9 fruto da hist\u00f3ria de cada um deles e de suas heran\u00e7as culturais, fatores determinantes para a individualidade de cada ser humano\u201d, explica Gilberto.Susan Guggenheim lembra que a mem\u00f3ria humana vem sendo estudada ao longo de s\u00e9culos por meio de in\u00fameras descri\u00e7\u00f5es, classifica\u00e7\u00f5es e medidas. \u201cEntretanto, quem primeiro percebeu a din\u00e2mica do seu funcionamento nas situa\u00e7\u00f5es do cotidiano, bem como sua import\u00e2ncia nos sintomas neur\u00f3ticos, foi Sigmund Freud. J\u00e1 em seus primeiros trabalhos, ele observou os diversos mecanismos inconscientes que s\u00e3o utilizados pelos sujeitos a fim de lidarem com as situa\u00e7\u00f5es traum\u00e1ticas. Al\u00e9m disso, ele percebeu que as pessoas hist\u00e9ricas sofriam de reminisc\u00eancias\u201d, afirma Susan. E qual a import\u00e2ncia da mem\u00f3ria coletiva na constru\u00e7\u00e3o da sociedade? Respondendo a essa pergunta, a psicanalista lembra que a mem\u00f3ria coletiva, seja constru\u00edda pelos grupos sociais, ou por toda uma sociedade, desperta nas pessoas a sensa\u00e7\u00e3o de pertencimento a um determinado grupo por terem vivenciado os mesmos \u201cmomentos hist\u00f3ricos\u201d. \u201cEste sentimento de poder recordar experi\u00eancias em comum \u00e9 uma das caracter\u00edsticas que distinguem uma gera\u00e7\u00e3o da outra\u201d, conta a professora. Forma\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria O professor Gilberto lembra que o c\u00e9rebro \u00e9 constitu\u00eddo por aproximadamente 87 bilh\u00f5es de neur\u00f4nios, que se comunicam entre si por meio de um processo qu\u00edmico chamado sinapse, criando uma infinidade de combina\u00e7\u00f5es. \u201cQuando aprendemos algo, criamos novos circuitos cerebrais, que na verdade s\u00e3o novas combina\u00e7\u00f5es entre os neur\u00f4nios. Toda vez que vivenciamos uma experi\u00eancia, ou assimilamos uma informa\u00e7\u00e3o, alteramos nossos circuitos cerebrais. Essa altera\u00e7\u00e3o na atividade dos circuitos nervosos \u00e9 que gera a mem\u00f3ria, que pode ser visual, auditiva, ou olfativa\u201d, explica o professor. Dispon\u00edvel em: http:\/\/redeglobo.globo.com\/acao\/noticia\/ 2013\/03\/importancia-da-memoria-na-formacao-daidentidade- do-individuo.html","id":387455,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>A import\u00e2ncia da mem\u00f3ria na forma\u00e7\u00e3o da\r\nidentidade do indiv\u00edduo\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>As hist\u00f3rias e experi\u00eancias vividas ajudam\r\nna constru\u00e7\u00e3o da personalidade<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dos momentos mais marcantes aos acontecimentos\r\ncotidianos, tudo o que acontece em nossas vidas fica armazenado\r\nem nosso c\u00e9rebro. Conforme explica a psicanalista\r\nSusan Guggenheim, da Universidade do Estado\r\ndo Rio de Janeiro (UERJ), s\u00e3o as lembran\u00e7as que ajudam\r\no ser humano a definir o seu lugar no mundo. \u201cA mem\u00f3ria\r\npermite ao sujeito que ele d\u00ea algum sentido ao seu estar\r\nno mundo nos momentos em que ele se interroga sobre\r\nquem \u00e9 e o que realizou. Evidentemente, nem tudo \u00e9\r\nlembrado, pois existe uma seletividade das experi\u00eancias\r\nrecordadas\u201d, conta a psicanalista.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para o neurocientista Gilberto Xavier, da Universidade\r\nde S\u00e3o Paulo (USP), uma pessoa sem mem\u00f3ria n\u00e3o tem\r\nidentidade. \u201cO pr\u00f3prio conceito de quem eu sou depende\r\nda minha hist\u00f3ria, pois somos frutos dela. Se uma pessoa\r\nn\u00e3o consegue lembrar da sua hist\u00f3ria, ela n\u00e3o \u00e9 nada.\r\nPara se ter uma ideia, se observarmos dois irm\u00e3os g\u00eameos\r\nid\u00eanticos, que s\u00e3o iguais geneticamente, eles acabam se\r\ndistinguindo pela personalidade. Essa diferen\u00e7a \u00e9 fruto da\r\nhist\u00f3ria de cada um deles e de suas heran\u00e7as culturais,\r\nfatores determinantes para a individualidade de cada ser\r\nhumano\u201d, explica Gilberto.<\/p><p align=\"justify\">Susan Guggenheim lembra que a mem\u00f3ria humana\r\nvem sendo estudada ao longo de s\u00e9culos por meio de\r\nin\u00fameras descri\u00e7\u00f5es, classifica\u00e7\u00f5es e medidas. \u201cEntretanto,\r\nquem primeiro percebeu a din\u00e2mica do seu funcionamento\r\nnas situa\u00e7\u00f5es do cotidiano, bem como sua import\u00e2ncia\r\nnos sintomas neur\u00f3ticos, foi Sigmund Freud. J\u00e1 em seus\r\nprimeiros trabalhos, ele observou os diversos mecanismos\r\ninconscientes que s\u00e3o utilizados pelos sujeitos a fim de\r\nlidarem com as situa\u00e7\u00f5es traum\u00e1ticas. Al\u00e9m disso, ele\r\npercebeu que as pessoas hist\u00e9ricas sofriam de reminisc\u00eancias\u201d,\r\nafirma Susan.\r\n<\/p><p align=\"justify\">E qual a import\u00e2ncia da mem\u00f3ria coletiva na constru\u00e7\u00e3o\r\nda sociedade? Respondendo a essa pergunta, a psicanalista\r\nlembra que a mem\u00f3ria coletiva, seja constru\u00edda pelos\r\ngrupos sociais, ou por toda uma sociedade, desperta nas\r\npessoas a sensa\u00e7\u00e3o de pertencimento a um determinado\r\ngrupo por terem vivenciado os mesmos \u201cmomentos\r\nhist\u00f3ricos\u201d. \u201cEste sentimento de poder recordar experi\u00eancias\r\nem comum \u00e9 uma das caracter\u00edsticas que distinguem uma\r\ngera\u00e7\u00e3o da outra\u201d, conta a professora. <\/p><p align=\"justify\"><strong>Forma\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">O professor Gilberto lembra que o c\u00e9rebro \u00e9 constitu\u00eddo\r\npor aproximadamente 87 bilh\u00f5es de neur\u00f4nios, que se\r\ncomunicam entre si por meio de um processo qu\u00edmico\r\nchamado sinapse, criando uma infinidade de combina\u00e7\u00f5es.\r\n\u201cQuando aprendemos algo, criamos novos circuitos cerebrais,\r\nque na verdade s\u00e3o novas combina\u00e7\u00f5es entre os neur\u00f4nios.\r\nToda vez que vivenciamos uma experi\u00eancia, ou assimilamos\r\numa informa\u00e7\u00e3o, alteramos nossos circuitos cerebrais.\r\nEssa altera\u00e7\u00e3o na atividade dos circuitos nervosos \u00e9 que\r\ngera a mem\u00f3ria, que pode ser visual, auditiva, ou olfativa\u201d,\r\nexplica o professor.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em: <u>http:\/\/redeglobo.globo.com\/acao\/noticia\/\r\n2013\/03\/importancia-da-memoria-na-formacao-daidentidade-\r\ndo-individuo.html<\/u><\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1122196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os organismos presentes em um ecossistema dependem da entrada de energia, \u00e1gua e sais minerais para o seu metabolismo e crescimento. Estimase que somente 5% da energia solar s\u00e3o capturados pela fotoss\u00edntese. O restante \u00e9 irradiado para a atmosfera em forma de calor ou \u00e9 consumido pela evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua das plantas ou de outras superf\u00edcies. Sobre o fluxo de energia num ecossistema, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":38461,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1118062,"hashId":"8fd2fb089e76da3be2a694b2a3310171","enunciado":"<p align=justify>Os organismos presentes em um ecossistema dependem da entrada de\r\nenergia, \u00e1gua e sais minerais para o seu metabolismo e crescimento. Estimase\r\nque somente 5% da energia solar s\u00e3o capturados pela fotoss\u00edntese. O\r\nrestante \u00e9 irradiado para a atmosfera em forma de calor ou \u00e9 consumido pela\r\nevapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua das plantas ou de outras superf\u00edcies. Sobre o fluxo de\r\nenergia num ecossistema, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3972706,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A produtividade prim\u00e1ria l\u00edquida \u00e9 aquela que corresponde \u00e0 quantidade total de energia assimilada pelas plantas, atrav\u00e9s da fotoss\u00edntese.","id":3972703,"corpo":"<p align=justify>A produtividade prim\u00e1ria l\u00edquida \u00e9 aquela que corresponde \u00e0 quantidade total\r\nde energia assimilada pelas plantas, atrav\u00e9s da fotoss\u00edntese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os carn\u00edvoros prim\u00e1rios obt\u00e9m sua energia a partir da fotoss\u00edntese.","id":3972704,"corpo":"<p align=justify>Os carn\u00edvoros prim\u00e1rios obt\u00e9m sua energia a partir da fotoss\u00edntese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os detrit\u00edvoros obt\u00e9m energia exclusivamente atrav\u00e9s dos herb\u00edvoros.","id":3972705,"corpo":"<p align=justify>Os detrit\u00edvoros obt\u00e9m energia exclusivamente atrav\u00e9s dos herb\u00edvoros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os on\u00edvoros podem obter energia a partir de v\u00e1rios n\u00edveis tr\u00f3ficos.","id":3972706,"corpo":"<p align=justify>Os on\u00edvoros podem obter energia a partir de v\u00e1rios n\u00edveis tr\u00f3ficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os carn\u00edvoros secund\u00e1rios obt\u00e9m energia principalmente atrav\u00e9s dos herb\u00edvoros.","id":3972707,"corpo":"<p align=justify>Os carn\u00edvoros secund\u00e1rios obt\u00e9m energia principalmente atrav\u00e9s dos\r\nherb\u00edvoros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Teia e cadeia alimentar","oab":false,"nome":"Teia e cadeia alimentar","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398241,"slug":"biologia-teia-e-cadeia-alimentar"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/1118062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o processo mit\u00f3tico, uma c\u00e9lula se reproduz ao executar uma sequ\u00eancia organizada de eventos, em que ela duplica seu conte\u00fado para, ent\u00e3o, resultar em um c\u00f4mputo final de duas c\u00e9lulas id\u00eanticas. Esse ciclo de duplica\u00e7\u00e3o e divis\u00e3o, conhecido como ciclo celular, tem como fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica duplicar, de forma fidedigna, toda a estrutura de DNA dos cromossomos e segregar, com precis\u00e3o, as c\u00f3pias em duas c\u00e9lulas filhas geneticamente id\u00eanticas (Alberts et al., 2010). Em rela\u00e7\u00e3o ao ciclo celular, assinale a \u00fanica afirmativa correta:","provas":[{"id":38461,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1118071,"hashId":"ebe364192dc31caa8ca81136e96d1390","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando-se o processo mit\u00f3tico, uma c\u00e9lula se reproduz ao executar\r\numa sequ\u00eancia organizada de eventos, em que ela duplica seu conte\u00fado para,\r\nent\u00e3o, resultar em um c\u00f4mputo final de duas c\u00e9lulas id\u00eanticas. Esse ciclo de\r\nduplica\u00e7\u00e3o e divis\u00e3o, conhecido como ciclo celular, tem como fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica\r\nduplicar, de forma fidedigna, toda a estrutura de DNA dos cromossomos e\r\nsegregar, com precis\u00e3o, as c\u00f3pias em duas c\u00e9lulas filhas geneticamente\r\nid\u00eanticas (Alberts et al., 2010).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao ciclo celular, assinale a \u00fanica afirmativa correta:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3972755,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em geral, a interfase, definida como o per\u00edodo entre duas divis\u00f5es celulares consecutivas, corresponde \u00e0 fase mais curta do ciclo celular.","id":3972753,"corpo":"<p align=justify>Em geral, a interfase, definida como o per\u00edodo entre duas divis\u00f5es celulares\r\nconsecutivas, corresponde \u00e0 fase mais curta do ciclo celular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante a pr\u00f3fase, os cromossomos prendem-se \u00e0s fibras do fuso acrom\u00e1tico e ocupam a regi\u00e3o equatorial da c\u00e9lula.","id":3972754,"corpo":"<p align=justify>Durante a pr\u00f3fase, os cromossomos prendem-se \u00e0s fibras do fuso acrom\u00e1tico\r\ne ocupam a regi\u00e3o equatorial da c\u00e9lula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A destrui\u00e7\u00e3o da coes\u00e3o de crom\u00e1tides-irm\u00e3s, no in\u00edcio da an\u00e1fase, separa as crom\u00e1tides-irm\u00e3s, que s\u00e3o puxadas para os polos opostos da c\u00e9lula.","id":3972755,"corpo":"<p align=justify>A destrui\u00e7\u00e3o da coes\u00e3o de crom\u00e1tides-irm\u00e3s, no in\u00edcio da an\u00e1fase, separa as\r\ncrom\u00e1tides-irm\u00e3s, que s\u00e3o puxadas para os polos opostos da c\u00e9lula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cromossomos se condensam na tel\u00f3fase, reassumindo a apar\u00eancia caracter\u00edstica da interfase.","id":3972756,"corpo":"<p align=justify>Os cromossomos se condensam na tel\u00f3fase, reassumindo a apar\u00eancia\r\ncaracter\u00edstica da interfase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao final da tel\u00f3fase, surge um sulco de divis\u00e3o na regi\u00e3o equatorial da c\u00e9lula, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas que constituem um anel contr\u00e1til que leva \u00e0 cariocinese, formando as novas c\u00e9lulas.","id":3972757,"corpo":"<p align=justify>Ao final da tel\u00f3fase, surge um sulco de divis\u00e3o na regi\u00e3o equatorial da c\u00e9lula,\r\ndevido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas que constituem um anel contr\u00e1til que leva \u00e0\r\ncariocinese, formando as novas c\u00e9lulas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ciclo Celular","oab":false,"nome":"Ciclo Celular","pai":398240,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402564,"slug":"biologia-ciclo-celular"},{"nome_clean":"Mitose Meiose","oab":false,"nome":"Mitose Meiose","pai":402564,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402565,"slug":"biologia-mitose-meiose"}],"slug":"biologia\/1118071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A clivagem \u00e9 um processo muito bem coordenado, sujeito \u00e0 regula\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica. O padr\u00e3o de clivagem embrion\u00e1ria, particular a uma esp\u00e9cie, \u00e9 determinado por dois par\u00e2metros principais: (1) pela quantidade e distribui\u00e7\u00e3o de vitelo no citoplasma e (2) por aqueles fatores do citoplasma do ovo que influenciam o \u00e2ngulo do fuso mit\u00f3tico e o ritmo de sua forma\u00e7\u00e3o (Scott F. Gilbert, 1994). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 influ\u00eancia da quantidade e distribui\u00e7\u00e3o de vitelo no citoplasma sobre o tipo de clivagem, assinale a \u00fanica afirmativa correta:","provas":[{"id":38461,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1118075,"hashId":"dfa745292e014825d89fe9042c0d0bef","enunciado":"<p align=\"justify\">A clivagem \u00e9 um processo muito bem coordenado, sujeito \u00e0 regula\u00e7\u00e3o\r\ngen\u00e9tica. O padr\u00e3o de clivagem embrion\u00e1ria, particular a uma esp\u00e9cie, \u00e9\r\ndeterminado por dois par\u00e2metros principais: (1) pela quantidade e distribui\u00e7\u00e3o\r\nde vitelo no citoplasma e (2) por aqueles fatores do citoplasma do ovo que\r\ninfluenciam o \u00e2ngulo do fuso mit\u00f3tico e o ritmo de sua forma\u00e7\u00e3o (Scott F.\r\nGilbert, 1994).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 influ\u00eancia da quantidade e distribui\u00e7\u00e3o de vitelo no citoplasma\r\nsobre o tipo de clivagem, assinale a \u00fanica afirmativa correta:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3972769,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ovo oligol\u00e9cito possui pouco vitelo com distribui\u00e7\u00e3o uniforme no citoplasma e sua clivagem \u00e9 merobl\u00e1stica e igual.","id":3972768,"corpo":"<p align=justify>O ovo oligol\u00e9cito possui pouco vitelo com distribui\u00e7\u00e3o uniforme no citoplasma\r\ne sua clivagem \u00e9 merobl\u00e1stica e igual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ovo heterol\u00e9cito possui quantidade intermedi\u00e1ria de vitelo, concentrada mais em um dos polos; a clivagem \u00e9 holobl\u00e1stica e desigual.","id":3972769,"corpo":"<p align=justify>O ovo heterol\u00e9cito possui quantidade intermedi\u00e1ria de vitelo, concentrada\r\nmais em um dos polos; a clivagem \u00e9 holobl\u00e1stica e desigual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ovo mesol\u00e9cito possui pouco vitelo com distribui\u00e7\u00e3o uniforme no citoplasma e sua clivagem \u00e9 holobl\u00e1stica e igual.","id":3972770,"corpo":"<p align=justify>O ovo mesol\u00e9cito possui pouco vitelo com distribui\u00e7\u00e3o uniforme no citoplasma\r\ne sua clivagem \u00e9 holobl\u00e1stica e igual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ovo telol\u00e9cito possui grande quantidade de vitelo e n\u00e3o se divide; o n\u00facleo divide-se v\u00e1rias vezes no interior do vitelo e depois migra para a periferia, seguindo-se a divis\u00e3o do citoplasma; a clivagem \u00e9 merobl\u00e1stica e superficial.","id":3972771,"corpo":"<p align=justify>O ovo telol\u00e9cito possui grande quantidade de vitelo e n\u00e3o se divide; o n\u00facleo\r\ndivide-se v\u00e1rias vezes no interior do vitelo e depois migra para a periferia,\r\nseguindo-se a divis\u00e3o do citoplasma; a clivagem \u00e9 merobl\u00e1stica e superficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ovo centrol\u00e9cito possui enorme quantidade de vitelo (neste caso, tamb\u00e9m chamado gema) que ocupa quase todo o volume da c\u00e9lula; sua clivagem \u00e9 merobl\u00e1stica e discoidal.","id":3972772,"corpo":"<p align=justify>O ovo centrol\u00e9cito possui enorme quantidade de vitelo (neste caso, tamb\u00e9m\r\nchamado gema) que ocupa quase todo o volume da c\u00e9lula; sua clivagem \u00e9\r\nmerobl\u00e1stica e discoidal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Embriologia","oab":false,"nome":"Embriologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402534,"slug":"biologia-embriologia"}],"slug":"biologia\/1118075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um certo peixe de \u00e1gua doce absorve apenas 75% das subst\u00e2ncias org\u00e2nicas que ingere, sendo os 25% restantes eliminados na forma de fezes. Cerca de 2\/3 do material absorvido destina-se a ser usado como combust\u00edvel na respira\u00e7\u00e3o celular e \u00e0 excre\u00e7\u00e3o por via branquial, enquanto o 1\/3 restante \u00e9 convertido em mat\u00e9ria org\u00e2nica, constituindo biomassa do peixe. Considerando que esse peixe tenha ingerido uma quantidade de alimento com mat\u00e9ria org\u00e2nica equivalente a 2 quilocalorias, quanto dessa energia estar\u00e1 dispon\u00edvel a um boto, predador desse peixe?","provas":[{"id":38461,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1118080,"hashId":"4d105c0ba9fc97a7721f2453dc117ea2","enunciado":"<p align=justify>Um certo peixe de \u00e1gua doce absorve apenas 75% das subst\u00e2ncias\r\norg\u00e2nicas que ingere, sendo os 25% restantes eliminados na forma de fezes.\r\nCerca de 2\/3 do material absorvido destina-se a ser usado como combust\u00edvel\r\nna respira\u00e7\u00e3o celular e \u00e0 excre\u00e7\u00e3o por via branquial, enquanto o 1\/3 restante \u00e9 convertido em mat\u00e9ria org\u00e2nica, constituindo biomassa do peixe.\r\nConsiderando que esse peixe tenha ingerido uma quantidade de alimento\r\ncom mat\u00e9ria org\u00e2nica equivalente a 2 quilocalorias, quanto dessa energia\r\nestar\u00e1 dispon\u00edvel a um boto, predador desse peixe?<\/p>","resposta":3972793,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500 calorias.","id":3972793,"corpo":"<p align=justify>500 calorias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"600 calorias.","id":3972794,"corpo":"<p align=justify>600 calorias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"750 calorias.","id":3972795,"corpo":"<p align=justify>750 calorias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1000 calorias.","id":3972796,"corpo":"<p align=justify>1000 calorias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1500 calorias.","id":3972797,"corpo":"<p align=justify>1500 calorias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Teia e cadeia alimentar","oab":false,"nome":"Teia e cadeia alimentar","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398241,"slug":"biologia-teia-e-cadeia-alimentar"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401473,"slug":"biologia-nutricao"}],"slug":"biologia\/1118080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A observa\u00e7\u00e3o e a experi\u00eancia mostram que, quanto mais pr\u00f3ximas elas s\u00e3o, maior \u00e9 a competi\u00e7\u00e3o entre as esp\u00e9cies. No limite, pode-se admitir que duas esp\u00e9cies, que possuem exatamente as mesmas necessidades, n\u00e3o podem coabitar, sendo uma delas for\u00e7osamente eliminada ao fim de certo tempo. (Roger Dajor, 1983). A constata\u00e7\u00e3o acima foi estabelecida em uma lei conhecida como:","provas":[{"id":38461,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1118082,"hashId":"c135f9eb6089ae5d6be4f0906374aa23","enunciado":"<p align=\"justify\">A observa\u00e7\u00e3o e a experi\u00eancia mostram que, quanto mais pr\u00f3ximas elas s\u00e3o,\r\nmaior \u00e9 a competi\u00e7\u00e3o entre as esp\u00e9cies. No limite, pode-se admitir que duas\r\nesp\u00e9cies, que possuem exatamente as mesmas necessidades, n\u00e3o podem\r\ncoabitar, sendo uma delas for\u00e7osamente eliminada ao fim de certo tempo.\r\n(Roger Dajor, 1983).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A constata\u00e7\u00e3o acima foi estabelecida em uma lei conhecida como:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3972806,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Potencial bi\u00f3tico.","id":3972803,"corpo":"<p align=justify>Potencial bi\u00f3tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sucess\u00e3o ecol\u00f3gica.","id":3972804,"corpo":"<p align=justify>Sucess\u00e3o ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei de Liebig.","id":3972805,"corpo":"<p align=justify>Lei de Liebig.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de Gause.","id":3972806,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio de Gause.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei de Bergman.","id":3972807,"corpo":"<p align=justify>Lei de Bergman.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402566,"slug":"biologia-relacoes-ecologicas"}],"slug":"biologia\/1118082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os trabalhos de Gregor Mendel, realizados h\u00e1 quase dois s\u00e9culos, continuam sendo a base da gen\u00e9tica; tudo o mais decorreu desses estudos pioneiros, executados pacientemente e com rigor matem\u00e1tico. Mendel estudou as varia\u00e7\u00f5es em plantas, particularmente as ervilhas-de-cheiro, analisando estatisticamente as descend\u00eancias de cruzamento (Jos\u00e9 A. Favaretto, 2016). Em rela\u00e7\u00e3o aos experimentos realizados por Mendel e os conhecimentos atuais, assinale a \u00fanica afirmativa correta:","provas":[{"id":38461,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1118083,"hashId":"dc6e3548fae469c21408e562030f9199","enunciado":"<p align=\"justify\">Os trabalhos de Gregor Mendel, realizados h\u00e1 quase dois s\u00e9culos, continuam\r\nsendo a base da gen\u00e9tica; tudo o mais decorreu desses estudos pioneiros,\r\nexecutados pacientemente e com rigor matem\u00e1tico. Mendel estudou as\r\nvaria\u00e7\u00f5es em plantas, particularmente as ervilhas-de-cheiro, analisando\r\nestatisticamente as descend\u00eancias de cruzamento (Jos\u00e9 A. Favaretto, 2016).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o aos experimentos realizados por Mendel e os conhecimentos\r\natuais, assinale a \u00fanica afirmativa correta:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3972817,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com v\u00e1rios historiadores, o sucesso de Mendel resultou de sua s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica nas ci\u00eancias biol\u00f3gicas e da r\u00e1pida dissemina\u00e7\u00e3o de seus resultados no meio cient\u00edfico.","id":3972813,"corpo":"<p align=justify>De acordo com v\u00e1rios historiadores, o sucesso de Mendel resultou de sua\r\ns\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica nas ci\u00eancias biol\u00f3gicas e da r\u00e1pida dissemina\u00e7\u00e3o\r\nde seus resultados no meio cient\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O modelo de estudo foi a ervilha Pisum sativum. Entre as vantagens da escolha dessa esp\u00e9cie, est\u00e3o o ciclo de vida longo e o elevado n\u00famero de descendentes.","id":3972814,"corpo":"<p align=justify>O modelo de estudo foi a ervilha Pisum sativum. Entre as vantagens da\r\nescolha dessa esp\u00e9cie, est\u00e3o o ciclo de vida longo e o elevado n\u00famero de\r\ndescendentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em seus experimentos, Mendel analisou dezenas de caracter\u00edsticas nas ervilhas, encontrando alguns padr\u00f5es de heran\u00e7a como domin\u00e2ncia completa, heran\u00e7a intermedi\u00e1ria e codomin\u00e2ncia.","id":3972815,"corpo":"<p align=justify>Em seus experimentos, Mendel analisou dezenas de caracter\u00edsticas nas\r\nervilhas, encontrando alguns padr\u00f5es de heran\u00e7a como domin\u00e2ncia completa,\r\nheran\u00e7a intermedi\u00e1ria e codomin\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O monoibridismo ocorre quando se analisam as variedades de uma caracter\u00edstica, em descendentes de um cruzamento, entre indiv\u00edduos de esp\u00e9cies diferentes.","id":3972816,"corpo":"<p align=justify>O monoibridismo ocorre quando se analisam as variedades de uma\r\ncaracter\u00edstica, em descendentes de um cruzamento, entre indiv\u00edduos de\r\nesp\u00e9cies diferentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sabe-se hoje que a segrega\u00e7\u00e3o dos fatores, prevista por Mendel, ocorre na an\u00e1fase I da meiose, com a disjun\u00e7\u00e3o dos cromossomos hom\u00f3logos.","id":3972817,"corpo":"<p align=justify>Sabe-se hoje que a segrega\u00e7\u00e3o dos fatores, prevista por Mendel, ocorre na\r\nan\u00e1fase I da meiose, com a disjun\u00e7\u00e3o dos cromossomos hom\u00f3logos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"nome_clean":"Mitose Meiose","oab":false,"nome":"Mitose Meiose","pai":402564,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402565,"slug":"biologia-mitose-meiose"}],"slug":"biologia\/1118083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os processos coesivos de refer\u00eancia e a sintaxe de reg\u00eancia, analise as assertivas a seguir: I. Na linha 15, temos o sintagma \u201cpara que ensinar\u201d. A preposi\u00e7\u00e3o colocada anteposta \u00e0 palavra \u201cque\u201d \u00e9 regida pela forma verbal \u201censinar\u201d. II. Ainda na linha 15, a palavra \u201cque\u201d poderia ser substitu\u00edda pela express\u00e3o \u201cqual finalidade\u201d sem preju\u00edzo da ideia central do texto. III. A palavra \u201cque\u201d, na express\u00e3o destacada nas assertivas anteriores, pode ser classificada como conjun\u00e7\u00e3o integrante desempenhando a fun\u00e7\u00e3o de pronome adjetivo. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":38464,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-administrador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Administrador - 2019"},{"id":38473,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Contador - 2019"},{"id":38492,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38497,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-psicologo-area-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal - 2019"},{"id":38499,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:42","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1118126,"hashId":"981921c4e0a0d301a3e533a2570571c4","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando os processos coesivos de refer\u00eancia e a sintaxe de reg\u00eancia, analise as\r\nassertivas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Na linha 15, temos o sintagma \u201cpara que ensinar\u201d. A preposi\u00e7\u00e3o colocada anteposta \u00e0 palavra\r\n\u201cque\u201d \u00e9 regida pela forma verbal \u201censinar\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Ainda na linha 15, a palavra \u201cque\u201d poderia ser substitu\u00edda pela express\u00e3o \u201cqual finalidade\u201d sem\r\npreju\u00edzo da ideia central do texto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A palavra \u201cque\u201d, na express\u00e3o destacada nas assertivas anteriores, pode ser classificada como\r\nconjun\u00e7\u00e3o integrante desempenhando a fun\u00e7\u00e3o de pronome adjetivo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p><p><br><\/p>","resposta":3973030,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3973028,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3973029,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3973030,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3973031,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3973032,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386951,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38464\/tx1.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1118126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 16 de julho de 2013, foi instituiu o no Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso, pela Portaria 1.177\/2013, a Comiss\u00e3o Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o de Documentos - CPAD. Tal Comiss\u00e3o tem como objetivo estabelecer a Pol\u00edtica de Arquivo, visando a salvaguarda do patrim\u00f4nio documental por seu valor de prova e informa\u00e7\u00e3o e de instrumento de apoio \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura e ao desenvolvimento cient\u00edfico. De acordo com o Regulamento Interno da CPAD\/IFMT, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o 031, de 24 de julho de 2014 pelo CONSUP\/IFMT, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":38463,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-arquivista","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1118150,"hashId":"bde87422c46354ca208d2169aaeebd12","enunciado":"<p align=\"justify\">Em 16 de julho de 2013, foi instituiu o no Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso, pela Portaria 1.177\/2013, a Comiss\u00e3o Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o de Documentos - CPAD. Tal Comiss\u00e3o tem como objetivo estabelecer a Pol\u00edtica de Arquivo, visando a salvaguarda do patrim\u00f4nio documental por seu valor de prova e informa\u00e7\u00e3o e de instrumento de apoio \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura e ao desenvolvimento cient\u00edfico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">De acordo com o Regulamento Interno da CPAD\/IFMT, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o 031, de 24 de julho de 2014 pelo CONSUP\/IFMT, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":3973151,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o adotados como instrumentos arquiv\u00edsticos de gest\u00e3o documental do IFMT o Plano de Classifica\u00e7\u00e3o de Documentos, a Tabela de Temporalidade e Destina\u00e7\u00e3o de Documentos e o Manual de Procedimentos Arquiv\u00edsticos.","id":3973148,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o adotados como instrumentos arquiv\u00edsticos de gest\u00e3o documental do IFMT o Plano de Classifica\u00e7\u00e3o de Documentos, a Tabela de Temporalidade e Destina\u00e7\u00e3o de Documentos e o Manual de Procedimentos Arquiv\u00edsticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A CPAD do IFMT tem a finalidade de definir, orientar e realizar o processo de an\u00e1lise e sele\u00e7\u00e3o dos documentos produzidos e acumulados no \u00e2mbito da Institui\u00e7\u00e3o, visando a identifica\u00e7\u00e3o dos documentos para guarda permanente e a elimina\u00e7\u00e3o dos destitu\u00eddos de valor.","id":3973149,"corpo":"<p align=justify>A CPAD do IFMT tem a finalidade de definir, orientar e realizar o processo de an\u00e1lise e sele\u00e7\u00e3o dos documentos produzidos e acumulados no \u00e2mbito da Institui\u00e7\u00e3o, visando a identifica\u00e7\u00e3o dos documentos para guarda permanente e a elimina\u00e7\u00e3o dos destitu\u00eddos de valor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o institu\u00eddas Subcomiss\u00f5es de Avalia\u00e7\u00e3o de Documentos (SubCPADs) nos campi do IFMT, que ser\u00e3o respons\u00e1veis pela orienta\u00e7\u00e3o do processo de sele\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o dos documentos de arquivo produzidos e recebidos em seu \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o.","id":3973150,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e3o institu\u00eddas Subcomiss\u00f5es de Avalia\u00e7\u00e3o de Documentos (SubCPADs) nos campi do IFMT, que ser\u00e3o respons\u00e1veis pela orienta\u00e7\u00e3o do processo de sele\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o dos documentos de arquivo produzidos e recebidos em seu \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o como membro da CPAD e SubCPAD \u00e9 considerada atividade relevante, sendo remunerada na modalidade \"fun\u00e7\u00e3o gratificada\", com valores de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o em vigor.","id":3973151,"corpo":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o como membro da CPAD e SubCPAD \u00e9 considerada atividade relevante, sendo remunerada na modalidade \"fun\u00e7\u00e3o gratificada\", com valores de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o em vigor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entre as compet\u00eancias da CPAD do IFMT, temos: desenvolver a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o e ao aperfei\u00e7oamento da Pol\u00edtica de Arquivo e elaborar e rever, sempre que necess\u00e1rio, seu regimento interno.","id":3973152,"corpo":"<p align=justify>Entre as compet\u00eancias da CPAD do IFMT, temos: desenvolver a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o e ao aperfei\u00e7oamento da Pol\u00edtica de Arquivo e elaborar e rever, sempre que necess\u00e1rio, seu regimento interno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"},{"nome_clean":"Fases da gest\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Fases da gest\u00e3o de documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404777,"slug":"arquivologia-fases-da-gestao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1118150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Schellenberg (2006), \"como se aplicaram m\u00e9todos tecnol\u00f3gicos modernos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de documentos, seu crescimento nas \u00faltimas d\u00e9cadas tem sido em progress\u00e3o antes geom\u00e9trica do que aritm\u00e9tica\", o que torna essencial uma redu\u00e7\u00e3o na quantidade de tais documentos. Assinale a afirmativa CORRETA acerca dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o dos documentos p\u00fablicos modernos.","provas":[{"id":38463,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-arquivista","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1118151,"hashId":"c408c0e2e762355f9fe8e154668f62ff","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com Schellenberg (2006), \"como se aplicaram m\u00e9todos tecnol\u00f3gicos modernos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de documentos, seu crescimento nas \u00faltimas d\u00e9cadas tem sido em progress\u00e3o antes geom\u00e9trica do que aritm\u00e9tica\", o que torna essencial uma redu\u00e7\u00e3o na quantidade de tais documentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a afirmativa <strong>CORRETA<\/strong> acerca dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o dos documentos p\u00fablicos modernos.<\/p>","resposta":3973153,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O arquivista deve saber como um documento veio a existir para poder julgar o seu valor, qualquer que seja o seu objetivo. Por isso, a import\u00e2ncia do conhecimento de metodologia hist\u00f3rica para an\u00e1lise da origem.","id":3973153,"corpo":"<p align=justify>O arquivista deve saber como um documento veio a existir para poder julgar o seu valor, qualquer que seja o seu objetivo. Por isso, a import\u00e2ncia do conhecimento de metodologia hist\u00f3rica para an\u00e1lise da origem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os valores \"informativos\", mesmo tendo relev\u00e2ncia hist\u00f3rica, n\u00e3o devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o, tendo em vista que \u00e9 relevante apenas o valor probat\u00f3rio\/jur\u00eddico do documento.","id":3973154,"corpo":"<p align=\"justify\">Os valores \"informativos\", mesmo tendo relev\u00e2ncia hist\u00f3rica, n\u00e3o devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o, tendo em vista que \u00e9 relevante apenas o valor probat\u00f3rio\/jur\u00eddico do documento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na aprecia\u00e7\u00e3o do valor probat\u00f3rio existente nos documentos oficiais, o arquivista n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o a origem dos documentos, mas sim fatores como a unicidade, a forma e a relev\u00e2ncia.","id":3973155,"corpo":"<p align=justify>Na aprecia\u00e7\u00e3o do valor probat\u00f3rio existente nos documentos oficiais, o arquivista n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o a origem dos documentos, mas sim fatores como a unicidade, a forma e a relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor informativo de um documento s\u00f3 deve ser exposto em \u00faltimo caso, pois, mesmo sendo documentos p\u00fablicos, h\u00e1 sempre informa\u00e7\u00f5es confidenciais relativos a pessoas, coisas e a fen\u00f4menos.","id":3973156,"corpo":"<p align=justify>O valor informativo de um documento s\u00f3 deve ser exposto em \u00faltimo caso, pois, mesmo sendo documentos p\u00fablicos, h\u00e1 sempre informa\u00e7\u00f5es confidenciais relativos a pessoas, coisas e a fen\u00f4menos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para avalia\u00e7\u00e3o de documentos, deve-se direcionar unicamente para o valor prim\u00e1rio, ou seja, aquele valor real para a pr\u00f3pria entidade onde se originaram os documentos, pois ali se encontra todo o respaldo jur\u00eddico na guarda documental.","id":3973157,"corpo":"<p align=justify>Para avalia\u00e7\u00e3o de documentos, deve-se direcionar unicamente para o valor prim\u00e1rio, ou seja, aquele valor real para a pr\u00f3pria entidade onde se originaram os documentos, pois ali se encontra todo o respaldo jur\u00eddico na guarda documental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1118151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi publicado, no dia 27 de fevereiro de 2019, pelo Presidente da Rep\u00fablica, Decreto revogando as altera\u00e7\u00f5es realizadas em janeiro de 2019 na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o - LAI, as quais davam a servidores o poder de impor sigilo a documentos p\u00fablicos, classificando-os como \"ultrassecretos\". Com a revoga\u00e7\u00e3o, o Decreto de 2012 que regulamenta a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o volta a ter sua reda\u00e7\u00e3o original. De acordo com as normas originais da Lei 12.527\/2011 e do Decreto 7.724\/2012, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":38463,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-arquivista","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1118152,"hashId":"082f0925213f71d7a461566df8328369","enunciado":"<p align=\"justify\">Foi publicado, no dia 27 de fevereiro de 2019, pelo Presidente da Rep\u00fablica, Decreto revogando as altera\u00e7\u00f5es realizadas em janeiro de 2019 na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o - LAI, as quais davam a servidores o poder de impor sigilo a documentos p\u00fablicos, classificando-os como \"ultrassecretos\". Com a revoga\u00e7\u00e3o, o Decreto de 2012 que regulamenta a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o volta a ter sua reda\u00e7\u00e3o original.\r\n<\/p><p align=\"justify\">De acordo com as normas originais da Lei 12.527\/2011 e do Decreto 7.724\/2012, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":3973159,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o sigilosa, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, pode ser classificada como ultrassecreta pelo presidente, vice-presidente, ministros de Estado e autoridades com a mesma prerrogativa, assim como pelos comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica, e chefes de miss\u00f5es diplom\u00e1ticas e permanentes no exterior.","id":3973158,"corpo":"<p align=justify>A informa\u00e7\u00e3o sigilosa, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, pode ser classificada como ultrassecreta pelo presidente, vice-presidente, ministros de Estado e autoridades com a mesma prerrogativa, assim como pelos comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica, e chefes de miss\u00f5es diplom\u00e1ticas e permanentes no exterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es pessoais, \u00e0 intimidade, vida privada, honra e imagem, ser\u00e3o classificadas sempre como ul- trassecreto e ter\u00e3o seu acesso restrito pelo prazo de at\u00e9 100 (cem) anos a contar da morte da pessoa a que se refere a informa\u00e7\u00e3o, \u00e0 agentes p\u00fablicos legalmente autorizados e a pessoa a que elas se referirem.","id":3973159,"corpo":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es pessoais, \u00e0 intimidade, vida privada, honra e imagem, ser\u00e3o classificadas sempre como ul- trassecreto e ter\u00e3o seu acesso restrito pelo prazo de at\u00e9 100 (cem) anos a contar da morte da pessoa a que se refere a informa\u00e7\u00e3o, \u00e0 agentes p\u00fablicos legalmente autorizados e a pessoa a que elas se referirem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o em qualquer grau de sigilo dever\u00e1 ser formalizada em decis\u00e3o que conter\u00e1, no m\u00ednimo, os seguintes elementos: assunto sobre o qual versa a informa\u00e7\u00e3o; fundamento da classifica\u00e7\u00e3o; indica\u00e7\u00e3o do prazo de sigilo, contado em anos, meses ou dias, ou do evento que defina o seu termo final e identifica\u00e7\u00e3o da autoridade que a classificou.","id":3973160,"corpo":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o em qualquer grau de sigilo dever\u00e1 ser formalizada em decis\u00e3o que conter\u00e1, no m\u00ednimo, os seguintes elementos: assunto sobre o qual versa a informa\u00e7\u00e3o; fundamento da classifica\u00e7\u00e3o; indica\u00e7\u00e3o do prazo de sigilo, contado em anos, meses ou dias, ou do evento que defina o seu termo final e identifica\u00e7\u00e3o da autoridade que a classificou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A autoridade m\u00e1xima de cada \u00f3rg\u00e3o ou entidade publicar\u00e1, anualmente, em s\u00edtio \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o na internet e destinado \u00e0 veicula\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es administrativas, nos termos de regulamento: rol das informa\u00e7\u00f5es que tenham sido desclassificadas nos \u00faltimos 12 (doze) meses; rol de documentos classificados em cada grau de sigilo, com identifica\u00e7\u00e3o para refer\u00eancia futura; relat\u00f3rio estat\u00edstico contendo a quantidade de pedidos de informa\u00e7\u00e3o recebidos, atendidos e indeferidos, bem como informa\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas sobre os solicitantes.","id":3973161,"corpo":"<p align=justify>A autoridade m\u00e1xima de cada \u00f3rg\u00e3o ou entidade publicar\u00e1, anualmente, em s\u00edtio \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o na internet e destinado \u00e0 veicula\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es administrativas, nos termos de regulamento: rol das informa\u00e7\u00f5es que tenham sido desclassificadas nos \u00faltimos 12 (doze) meses; rol de documentos classificados em cada grau de sigilo, com identifica\u00e7\u00e3o para refer\u00eancia futura; relat\u00f3rio estat\u00edstico contendo a quantidade de pedidos de informa\u00e7\u00e3o recebidos, atendidos e indeferidos, bem como informa\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas sobre os solicitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es ser\u00e1 reavaliada pela autoridade classificadora, ou por autoridade hierarquicamente superior, mediante provoca\u00e7\u00e3o ou de of\u00edcio, nos termos e prazos previstos em regulamento, com vistas \u00e0 sua desclassifica\u00e7\u00e3o ou \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do prazo de sigilo.","id":3973162,"corpo":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es ser\u00e1 reavaliada pela autoridade classificadora, ou por autoridade hierarquicamente superior, mediante provoca\u00e7\u00e3o ou de of\u00edcio, nos termos e prazos previstos em regulamento, com vistas \u00e0 sua desclassifica\u00e7\u00e3o ou \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do prazo de sigilo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404128,"slug":"arquivologia-legislacao-arquivistica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404136,"slug":"arquivologia-decreto-no-7-724-12-regulamenta-a-lai"}],"slug":"arquivologia\/1118152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a vers\u00e3o atual da Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE, dentre os 28 elementos de descri\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis, 7 s\u00e3o obrigat\u00f3rios. De todas as op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a que N\u00c3O corresponde a um dos 7 elementos obrigat\u00f3rios da NOBRADE, tendo como refer\u00eancia os n\u00edveis 0 e 1 de descri\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38463,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-arquivista","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1118159,"hashId":"d658e001045ad5202582a9751ce457e2","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a vers\u00e3o atual da Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE, dentre os 28 elementos de descri\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis, 7 s\u00e3o obrigat\u00f3rios.<\/p><p align=\"justify\">\r\nDe todas as op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a que <strong>N\u00c3O<\/strong> corresponde a um dos 7 elementos obrigat\u00f3rios da NOBRADE, tendo como refer\u00eancia os n\u00edveis 0 e 1 de descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3973197,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Datas(s).","id":3973193,"corpo":"Datas(s).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00edtulo.","id":3973194,"corpo":"T\u00edtulo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dimens\u00e3o e Suporte. ","id":3973195,"corpo":"Dimens\u00e3o e Suporte.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es de acesso.","id":3973196,"corpo":"Condi\u00e7\u00f5es de acesso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria Arquiv\u00edstica.","id":3973197,"corpo":"Hist\u00f3ria Arquiv\u00edstica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404128,"slug":"arquivologia-legislacao-arquivistica"},{"nome_clean":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","oab":false,"nome":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404138,"slug":"arquivologia-norma-brasileira-de-descricao-arquivistica-nobrade"}],"slug":"arquivologia\/1118159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fonseca (2010), ao falar sobre tend\u00eancias da normaliza\u00e7\u00e3o nas pr\u00e1ticas de descri\u00e7\u00e3o arquiv\u00edsticas, chama aten\u00e7\u00e3o para o seguinte fato: \"At\u00e9 a d\u00e9cada de 1980, a maior parte dos arquivistas acreditavam que duas das mais importantes fun\u00e7\u00f5es dos arquivos, e por extens\u00e3o, atividades de seus profissionais arquivistas, o arranjo e a descri\u00e7\u00e3o, n\u00e3o eram pass\u00edveis de normaliza\u00e7\u00e3o\". Todavia, hoje, j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel se utilizar de in\u00fameras normas internacionais de descri\u00e7\u00e3o que auxiliam no interc\u00e2mbio de dados entre institui\u00e7\u00f5es e pesquisadores. Diante do atual cen\u00e1rio internacional e da exist\u00eancia de in\u00fameras normas de descri\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, assinale a op\u00e7\u00e3o abaixo que N\u00c3O \u00e9 considerada uma norma internacional de descri\u00e7\u00e3o, de acordo com o Conselho Internacional de Arquivos.","provas":[{"id":38463,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-arquivista","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1118160,"hashId":"258edc3c15cde8641ecb44e2414b51fa","enunciado":"<p align=\"justify\">Fonseca (2010), ao falar sobre tend\u00eancias da normaliza\u00e7\u00e3o nas pr\u00e1ticas de descri\u00e7\u00e3o arquiv\u00edsticas, chama aten\u00e7\u00e3o para o seguinte fato: \"At\u00e9 a d\u00e9cada de 1980, a maior parte dos arquivistas acreditavam que duas das mais importantes fun\u00e7\u00f5es dos arquivos, e por extens\u00e3o, atividades de seus profissionais arquivistas, o arranjo e a descri\u00e7\u00e3o, n\u00e3o eram pass\u00edveis de normaliza\u00e7\u00e3o\". Todavia, hoje, j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel se utilizar de in\u00fameras normas internacionais de descri\u00e7\u00e3o que auxiliam no interc\u00e2mbio de dados entre institui\u00e7\u00f5es e pesquisadores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Diante do atual cen\u00e1rio internacional e da exist\u00eancia de in\u00fameras normas de descri\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, assinale a op\u00e7\u00e3o abaixo que <strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9 considerada uma norma internacional de descri\u00e7\u00e3o, de acordo com o Conselho Internacional de Arquivos.<\/p>","resposta":3973202,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ISAD (G).","id":3973198,"corpo":"ISAD (G).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ISAAR.","id":3973199,"corpo":"ISAAR.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ISDF.","id":3973200,"corpo":"ISDF.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ISDIAH.","id":3973201,"corpo":"ISDIAH.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ICA.","id":3973202,"corpo":"ICA.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"},{"nome_clean":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","oab":false,"nome":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404784,"slug":"arquivologia-descricao-e-instrumentos-de-pesquisa"}],"slug":"arquivologia\/1118160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Dicion\u00e1rio Brasileiro de Terminologia Arquiv\u00edstica (ARQUIVO NACIONAL, 2005) define o seguinte verbete: \"Preven\u00e7\u00e3o da deteriora\u00e7\u00e3o e danos em documentos, por meio do adequado controle ambiental e\/ou tratamento f\u00edsico ou qu\u00edmico\". O verbete acima mencionado se refere especificamente \u00e0 a\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":38463,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-arquivista","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1118163,"hashId":"3a780b4479d858fe4c7c4b74e814d483","enunciado":"<p align=\"justify\">O <em>Dicion\u00e1rio Brasileiro de Terminologia Arquiv\u00edstica<\/em> (ARQUIVO NACIONAL, 2005) define o seguinte verbete: \"Preven\u00e7\u00e3o da deteriora\u00e7\u00e3o e danos em documentos, por meio do adequado controle ambiental e\/ou tratamento f\u00edsico ou qu\u00edmico\".\r\n<\/p><p align=\"justify\">O verbete acima mencionado se refere especificamente \u00e0 a\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":3973216,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o.","id":3973213,"corpo":"Restaura\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o.","id":3973214,"corpo":"Conserva\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Higieniza\u00e7\u00e3o.","id":3973215,"corpo":"Higieniza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o.","id":3973216,"corpo":"Preserva\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o.","id":3973217,"corpo":"Digitaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416996,"slug":"arquivologia-tesauros-e-terminologia-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/1118163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Silva (2008) chama aten\u00e7\u00e3o ao fato de que o arquivista deve pensar a preserva\u00e7\u00e3o de documentos numa perspectiva de pol\u00edtica p\u00fablica, e n\u00e3o apenas tecnicista. Tal perspectiva remete \u00e0 mudan\u00e7a de a\u00e7\u00f5es por parte do pr\u00f3prio profissional arquivista. Com base no entendimento do autor, compreender a necessidade de se pensar a preserva\u00e7\u00e3o como pol\u00edtica p\u00fablica se justifica pelas situa\u00e7\u00f5es existentes ainda hoje, dentre as enumeradas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":38463,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-arquivista","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1118164,"hashId":"9d06fb7aec00a659da8b7fdd94150ece","enunciado":"<p align=\"justify\">Silva (2008) chama aten\u00e7\u00e3o ao fato de que o arquivista deve pensar a preserva\u00e7\u00e3o de documentos numa perspectiva de pol\u00edtica p\u00fablica, e n\u00e3o apenas tecnicista. Tal perspectiva remete \u00e0 mudan\u00e7a de a\u00e7\u00f5es por parte do pr\u00f3prio profissional arquivista.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base no entendimento do autor, compreender a necessidade de se pensar a preserva\u00e7\u00e3o como pol\u00edtica p\u00fablica se justifica pelas situa\u00e7\u00f5es existentes ainda hoje, dentre as enumeradas abaixo, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":3973221,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No atendimento descont\u00ednuo de demandas emergenciais.","id":3973218,"corpo":"<p align=justify>No atendimento descont\u00ednuo de demandas emergenciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No uso de recursos or\u00e7ament\u00e1rios de forma inst\u00e1vel e oscilante.","id":3973219,"corpo":"<p align=justify>No uso de recursos or\u00e7ament\u00e1rios de forma inst\u00e1vel e oscilante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na aus\u00eancia de planejamento de longo prazo.","id":3973220,"corpo":"Na aus\u00eancia de planejamento de longo prazo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas realiza\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de forma exclusiva e cont\u00ednua.","id":3973221,"corpo":"<p align=justify>Nas realiza\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de forma exclusiva e cont\u00ednua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de curto prazo.","id":3973222,"corpo":"Na ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de curto prazo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Arquivologia","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Arquivologia","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416993,"slug":"arquivologia-politicas-publicas-de-arquivologia"},{"nome_clean":"Relev\u00e2ncia Social dos Arquivos","oab":false,"nome":"Relev\u00e2ncia Social dos Arquivos","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417019,"slug":"arquivologia-relevancia-social-dos-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1118164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Durantin (1995), a forma documental pode ser f\u00edsica e intelectual e \u00e9 definida diplomaticamente como o complexo de regras de representa\u00e7\u00e3o usado para transmitir uma mensagem, isto \u00e9, o conjunto de caracter\u00edsticas intr\u00ednsecas e extr\u00ednsecas de um documento. De acordo com a autora, assinale o item abaixo que deve ser entendido como uma caracter\u00edstica intr\u00ednseca de um documento.","provas":[{"id":38463,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-arquivista","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1118167,"hashId":"956de0757c35955343de7484fbed9937","enunciado":"<p align=\"justify\">Para Durantin (1995), a forma documental pode ser f\u00edsica e intelectual e \u00e9 definida diplomaticamente como o complexo de regras de representa\u00e7\u00e3o usado para transmitir uma mensagem, isto \u00e9, o conjunto de caracter\u00edsticas intr\u00ednsecas e extr\u00ednsecas de um documento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">De acordo com a autora, assinale o item abaixo que deve ser entendido como uma caracter\u00edstica intr\u00ednseca de um documento.<\/p>","resposta":3973233,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Protocolo.","id":3973233,"corpo":"Protocolo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escrita.","id":3973234,"corpo":"Escrita.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anota\u00e7\u00f5es.","id":3973235,"corpo":"Anota\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linguagem.","id":3973236,"corpo":"Linguagem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Suporte.","id":3973237,"corpo":"Suporte.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/1118167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sinergia pode ser resumida em um conceito usado nas organiza\u00e7\u00f5es para obter um resultado superior \u00e0 soma das partes envolvidas. Sobre esse conceito, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) \u00c9 percebida como um importante componente para obten\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia organizacional. ( ) Representa os investimentos em m\u00eddias para cada campanha institucional. ( ) \u00c9 o elemento do branding que conjuga investimentos e esfor\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o para refor\u00e7os de marca. ( ) Na comunica\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e9 importante utilizar elementos condicionantes de sinergia. ( ) O uso sin\u00e9rgico da comunica\u00e7\u00e3o para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es comunicacionais esclarece e proporciona eficientes sistemas de coordena\u00e7\u00e3o, produz respostas imediatas e reduz significativamente os custos dos programas. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":38492,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1119634,"hashId":"3a3b74b2c804fd0db806b347686a0643","enunciado":"<p align=\"justify\">A sinergia pode ser resumida em um conceito usado nas organiza\u00e7\u00f5es para obter um resultado superior \u00e0 soma das partes envolvidas. Sobre esse conceito, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 percebida como um importante componente para obten\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia organizacional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Representa os investimentos em m\u00eddias para cada campanha institucional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 o elemento do branding que conjuga investimentos e esfor\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o para refor\u00e7os de marca.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Na comunica\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e9 importante utilizar elementos condicionantes de sinergia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O uso sin\u00e9rgico da comunica\u00e7\u00e3o para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es comunicacionais esclarece e proporciona eficientes sistemas de coordena\u00e7\u00e3o, produz respostas imediatas e reduz significativamente os custos dos programas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3978569,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3978568,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3978569,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":3978570,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3978571,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":3978572,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397692,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-integrada"}],"slug":"comunicacao-social\/1119634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entrevista coletiva proporciona o esclarecimento de fatos ou opini\u00f5es de forma din\u00e2mica, integrada e pr\u00e1tica, mas \u00e9 preciso aten\u00e7\u00e3o na hora de estabelecer os crit\u00e9rios para realizar uma coletiva de imprensa. Ela pode ocorrer sem uma prepara\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, a crit\u00e9rio do interesse dos rep\u00f3rteres em uma oportunidade com a fonte. Esse modelo de coletiva de imprensa \u00e9 conhecido por:","provas":[{"id":38492,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1119645,"hashId":"c921d37aa159a08d29994f596797959e","enunciado":"<p align=justify>Uma entrevista coletiva proporciona o esclarecimento de fatos ou opini\u00f5es de forma din\u00e2mica, integrada e pr\u00e1tica, mas \u00e9 preciso aten\u00e7\u00e3o na hora de estabelecer os crit\u00e9rios para realizar uma coletiva de imprensa. Ela pode ocorrer sem uma prepara\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, a crit\u00e9rio do interesse dos rep\u00f3rteres em uma oportunidade com a fonte. Esse modelo de coletiva de imprensa \u00e9 conhecido por:<\/p>","resposta":3978624,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Provocada.","id":3978623,"corpo":"<p align=justify>Provocada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espont\u00e2nea.","id":3978624,"corpo":"<p align=justify>Espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Did\u00e1tica.","id":3978625,"corpo":"<p align=justify>Did\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Harm\u00f4nica.","id":3978626,"corpo":"<p align=justify>Harm\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oportunista.","id":3978627,"corpo":"<p align=justify>Oportunista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Ferramentas de Assessoria","oab":false,"nome":"Ferramentas de Assessoria","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418198,"slug":"comunicacao-social-ferramentas-de-assessoria"},{"nome_clean":"Entrevista","oab":false,"nome":"Entrevista","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418226,"slug":"comunicacao-social-entrevista"}],"slug":"comunicacao-social\/1119645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das importantes ferramentas da assessoria de comunica\u00e7\u00e3o para lidar com informa\u00e7\u00f5es noticiosas \u00e9 a assessoria de imprensa. Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) O conjunto informativo composto pelo presskit \u00e9 um dos produtos mais importantes da assessoria de imprensa. ( ) O presskit deve sempre conter um presente de uso pessoal para gerar valor \u00e0 marca do assessorado. ( ) A mailing-list \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o que interessam a uma assessoria e aos seus clientes. ( ) O house organ \u00e9 um ve\u00edculo com car\u00e1ter informativo voltado a p\u00fablicos de interesse direto ou indireto do assessorado. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o de dados provenientes do exterior da organiza\u00e7\u00e3o, e que possam interessar a ela, tamb\u00e9m \u00e9 papel da assessoria de imprensa. ( ) O profissional de comunica\u00e7\u00e3o deve negligenciar o valor informativo para elaborar o produto da assessoria de imprensa. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":38492,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1119647,"hashId":"222a6cd32c8a538c68421d2e5ff5df41","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma das importantes ferramentas da assessoria de comunica\u00e7\u00e3o para lidar com informa\u00e7\u00f5es noticiosas \u00e9 a assessoria de imprensa. Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) O conjunto informativo composto pelo presskit \u00e9 um dos produtos mais importantes da assessoria de imprensa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O presskit deve sempre conter um presente de uso pessoal para gerar valor \u00e0 marca do assessorado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A mailing-list \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o que interessam a uma assessoria e aos seus clientes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O house organ \u00e9 um ve\u00edculo com car\u00e1ter informativo voltado a p\u00fablicos de interesse direto ou indireto do assessorado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o de dados provenientes do exterior da organiza\u00e7\u00e3o, e que possam interessar a ela, tamb\u00e9m \u00e9 papel da assessoria de imprensa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O profissional de comunica\u00e7\u00e3o deve negligenciar o valor informativo para elaborar o produto da assessoria de imprensa.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3978637,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3978633,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3978634,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":3978635,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3978636,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3978637,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"},{"nome_clean":"Ferramentas de Assessoria","oab":false,"nome":"Ferramentas de Assessoria","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418198,"slug":"comunicacao-social-ferramentas-de-assessoria"}],"slug":"comunicacao-social\/1119647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a elabora\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias, o jornalista busca informa\u00e7\u00f5es junto a pessoas ou institui\u00e7\u00f5es que testemunharam ou fizeram parte do fato noticioso. No jornalismo, estes fornecedores de informa\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m s\u00e3o conhecidos como:","provas":[{"id":38492,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1119653,"hashId":"432a88fe088721d83627b5dca753fca3","enunciado":"<p align=justify>Para a elabora\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias, o jornalista busca informa\u00e7\u00f5es junto a pessoas ou institui\u00e7\u00f5es que testemunharam ou fizeram parte do fato noticioso. No jornalismo, estes fornecedores de informa\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m s\u00e3o conhecidos como:<\/p>","resposta":3978664,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Testemunhas oculares.","id":3978663,"corpo":"<p align=justify>Testemunhas oculares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fontes.","id":3978664,"corpo":"<p align=justify>Fontes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clientes.","id":3978665,"corpo":"<p align=justify>Clientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Protagonistas.","id":3978666,"corpo":"<p align=justify>Protagonistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elementos.","id":3978667,"corpo":"<p align=justify>Elementos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fontes","oab":false,"nome":"Fontes","pai":418248,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397698,"slug":"comunicacao-social-fontes"},{"nome_clean":"Fontes de Dados","oab":false,"nome":"Fontes de Dados","pai":418329,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418334,"slug":"comunicacao-social-fontes-de-dados"}],"slug":"comunicacao-social\/1119653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagrama de comando ilustrado na figura est\u00e1 relacionado \u00e0 partida direta do motor trif\u00e1sico de indu\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 mostrado o diagrama de for\u00e7a, por\u00e9m esse diagrama possui um contator (K1) com quatro chaves auxiliares, 3 NAs e 3NFs, e um rel\u00e9 de sobrecarga (FT1) com contatos auxiliares do tipo comutador. Os sinalizadores \"H1\", \"H2\" e \"H3\" devem indicar, respectivamente, tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es: 1a) Motor Parado; 2a) Motor Funcionando e 3a) Motor Parado por sobrecarga. Definir os valores l\u00f3gicos para \"X\", \"Y\" e \"Z\", usando as chaves auxiliares do contator (bobina K1), se for o caso, e do rel\u00e9 de sobrecarga (FT1) que definam as tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es mencionadas. Para as an\u00e1lises, a chave \"Q2\" est\u00e1 fechada e as botoeiras s\u00e3o de pulso sem reten\u00e7\u00e3o. Os valores l\u00f3gicos CORRETOS est\u00e3o expressos em:","provas":[{"id":38491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1119655,"hashId":"7e8ca8fbbec73423405a7e5f4b80b572","enunciado":"<p align=\"justify\">O diagrama de comando ilustrado na figura est\u00e1 relacionado \u00e0 partida direta do motor trif\u00e1sico de indu\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 mostrado o diagrama de for\u00e7a, por\u00e9m esse diagrama possui um contator (K1) com quatro chaves auxiliares, 3 NAs e 3NFs, e um rel\u00e9 de sobrecarga (FT1) com contatos auxiliares do tipo comutador. Os sinalizadores \"H1\", \"H2\" e \"H3\" devem indicar, respectivamente, tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es: 1<sup>a<\/sup>) Motor Parado; 2<sup>a<\/sup>) Motor Funcionando e 3<sup>a<\/sup>) Motor Parado por sobrecarga. Definir os valores l\u00f3gicos para \"X\", \"Y\" e \"Z\", usando as chaves auxiliares do contator (bobina K1), se for o caso, e do rel\u00e9 de sobrecarga (FT1) que definam as tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es mencionadas. Para as an\u00e1lises, a chave \"Q2\" est\u00e1 fechada e as botoeiras s\u00e3o de pulso sem reten\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38491\/3.GIF\"><div align=\"justify\"><\/div><\/p><p align=\"justify\">Os valores l\u00f3gicos <strong>CORRETOS<\/strong> est\u00e3o expressos em:<\/p>","resposta":3978674,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"X=NF; Y=NF; Z=NA.","id":3978673,"corpo":"X=NF; Y=NF; Z=NA.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X=NF; Y=NA; Z=Terminal \"c\" conectado diretamente ao Terminal \"98\".","id":3978674,"corpo":"<p align=justify>X=NF; Y=NA; Z=Terminal \"c\" conectado diretamente ao Terminal \"98\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"X=Terminal \"a\" conectado diretamente ao Terminal \"1\"; Y=NF; Z=Terminal \"c\" conectado diretamente ao Terminal \"98\".","id":3978675,"corpo":"<p align=justify>X=Terminal \"a\" conectado diretamente ao Terminal \"1\"; Y=NF; Z=Terminal \"c\" conectado diretamente ao Terminal \"98\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"X=NA; Y=NA; Z=NA.","id":3978676,"corpo":"X=NA; Y=NA; Z=NA.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"X=NA; Y=NA; Z=Terminal \"c\" conectado diretamente ao Terminal \"98\".","id":3978677,"corpo":"<p align=justify>X=NA; Y=NA; Z=Terminal \"c\" conectado diretamente ao Terminal \"98\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Controle Eletr\u00f4nico de M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Controle Eletr\u00f4nico de M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418477,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-controle-eletronico-de-maquinas-eletricas"},{"nome_clean":"Partida e Controle de velocidade","oab":false,"nome":"Partida e Controle de velocidade","pai":399241,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418482,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-partida-e-controle-de-velocidade"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1119655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O formato narrativo dos textos jornal\u00edsticos \u00e9 conhecido por _______________ e \u00e9 marcado por uma forma de reda\u00e7\u00e3o e um protocolo de leitura que prioriza as informa\u00e7\u00f5es relevantes na parte ___________ do texto. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":38492,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1119662,"hashId":"4e3c9f30e39bb1f92c540c8c7a5ce929","enunciado":"<p align=\"justify\">O formato narrativo dos textos jornal\u00edsticos \u00e9 conhecido por _______________ e \u00e9 marcado por uma forma de reda\u00e7\u00e3o e um protocolo de leitura que prioriza as informa\u00e7\u00f5es relevantes na parte ___________ do texto.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3978709,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lead \u2013 central","id":3978708,"corpo":"<p align=justify>lead \u2013 central<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pir\u00e2mide invertida \u2013 superior","id":3978709,"corpo":"<p align=justify>pir\u00e2mide invertida \u2013 superior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tronco central \u2013 central","id":3978710,"corpo":"<p align=justify>tronco central \u2013 central<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tri\u00e2ngulo informativo \u2013 superior","id":3978711,"corpo":"<p align=justify>tri\u00e2ngulo informativo \u2013 superior<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ordem jornal\u00edstica \u2013 inferior","id":3978712,"corpo":"<p align=justify>ordem jornal\u00edstica \u2013 inferior<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Texto jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Texto jornal\u00edstico","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418237,"slug":"comunicacao-social-texto-jornalistico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas do Jornalismo","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas do Jornalismo","pai":397682,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418250,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-e-praticas-do-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/1119662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o acionamento de motores el\u00e9tricos trif\u00e1sicos de indu\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizados diversos dispositivos, tais como: A) Amper\u00edmetro; B) Bot\u00e3o; C) Contator; D) Rel\u00e9 T\u00e9rmico; E) Fus\u00edvel; F) Volt\u00edmetro; G) Disjuntor e H) Temporizador. Indicar a alternativa CORRETA de acordo com as suas classifica\u00e7\u00f5es, isto \u00e9: a letra P (Prote\u00e7\u00e3o), M (Manobra) e S (Sinaliza\u00e7\u00e3o).","provas":[{"id":38491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1119671,"hashId":"2ba8fc74c62a2d6e38a2d86f21b7d559","enunciado":"<p align=\"justify\">Para o acionamento de motores el\u00e9tricos trif\u00e1sicos de indu\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizados diversos dispositivos, tais como: A) Amper\u00edmetro; B) Bot\u00e3o; C) Contator; D) Rel\u00e9 T\u00e9rmico; E) Fus\u00edvel; F) Volt\u00edmetro; G) Disjuntor e H) Temporizador. Indicar a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> de acordo com as suas classifica\u00e7\u00f5es, isto \u00e9: a letra P (Prote\u00e7\u00e3o), M (Manobra) e S (Sinaliza\u00e7\u00e3o).<\/p>","resposta":3978753,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S; M; M; P; P; S; P; M","id":3978753,"corpo":"S; M; M; P; P; S; P; M","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P; M; P; P; P; P; M; P","id":3978754,"corpo":"P; M; P; P; P; P; M; P","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P; P; M; M; M; P; M; M","id":3978755,"corpo":"P; P; M; M; M; P; M; M","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S; M; M; P; P; S; M; P","id":3978756,"corpo":"S; M; M; P; P; S; M; P","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S; P; M; M; P; P; M; P","id":3978757,"corpo":"S; P; M; M; P; P; M; P","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Partida e Controle de velocidade","oab":false,"nome":"Partida e Controle de velocidade","pai":399241,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418482,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-partida-e-controle-de-velocidade"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1119671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo IPv6 surgiu para solucionar o problema da escassez de endere\u00e7os IP, que vem se tornando um problema cada vez mais grave. No IPv4 s\u00e3o utilizados 32 bits, o que permite a forma\u00e7\u00e3o de 4.294.967.296 de endere\u00e7os distintos. O protocolo IPv6 utiliza endere\u00e7os de:","provas":[{"id":38546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1122033,"hashId":"a641fd65d31297e03f2787dff9973151","enunciado":"<p align=justify>O protocolo IPv6 surgiu para solucionar o problema da escassez de endere\u00e7os IP, que vem se tornando um problema cada vez mais grave. No IPv4 s\u00e3o utilizados 32 bits, o que permite a forma\u00e7\u00e3o de 4.294.967.296 de endere\u00e7os distintos. O protocolo IPv6 utiliza endere\u00e7os de:<\/p>","resposta":3989161,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"64 bits","id":3989159,"corpo":"<p align=justify>64 bits<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"96 bits","id":3989160,"corpo":"<p align=justify>96 bits<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"128 bits","id":3989161,"corpo":"<p align=justify>128 bits<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"256 bits","id":3989162,"corpo":"<p align=justify>256 bits<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"512 bits","id":3989163,"corpo":"<p align=justify>512 bits<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":419931,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405141,"slug":"informatica-tcp-transmission-control-protocol"}],"slug":"informatica\/1122033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Pedagogia","id":17136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Lib\u00e2neo (2015), o projeto pedag\u00f3gico \u00e9 a concretiza\u00e7\u00e3o do processo de planejamento em que se considera o que j\u00e1 est\u00e1 institu\u00eddo e tamb\u00e9m o instituinte. A caracter\u00edstica de instituinte significa que o projeto, institui:","provas":[{"id":38544,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Pedagogia","id":17136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1122035,"hashId":"771a5fa058fcbbcf149175356bbbeb90","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Lib\u00e2neo (2015), o projeto pedag\u00f3gico \u00e9\r\na concretiza\u00e7\u00e3o do processo de planejamento em que\r\nse considera o que j\u00e1 est\u00e1 institu\u00eddo e tamb\u00e9m o\r\ninstituinte.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A caracter\u00edstica de instituinte significa que o projeto,\r\ninstitui:<\/p>","resposta":3989181,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"determinadas atividades e tarefas a serem desenvolvidas em compatibiliza\u00e7\u00e3o com os recursos financeiros","id":3989179,"corpo":"<p align=justify>determinadas atividades e tarefas a serem\r\ndesenvolvidas em compatibiliza\u00e7\u00e3o com os\r\nrecursos financeiros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a obedi\u00eancia \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o, aos curr\u00edculos, conte\u00fados e m\u00e9todos e estabelece as formas organizativas da escola","id":3989180,"corpo":"<p align=justify>a obedi\u00eancia \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o, aos curr\u00edculos, conte\u00fados\r\ne m\u00e9todos e estabelece as formas organizativas da\r\nescola<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o estabelecimento e a cria\u00e7\u00e3o de objetivos, procedimentos, instrumentos, modos de agir, estruturas, h\u00e1bitos e valores","id":3989181,"corpo":"<p align=justify>o estabelecimento e a cria\u00e7\u00e3o de objetivos,\r\nprocedimentos, instrumentos, modos de agir,\r\nestruturas, h\u00e1bitos e valores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"certas restri\u00e7\u00f5es, dando prefer\u00eancia ao momento da elabora\u00e7\u00e3o e dependendo dos gestores da escola para a tomada de decis\u00f5es","id":3989182,"corpo":"<p align=justify>certas restri\u00e7\u00f5es, dando prefer\u00eancia ao momento da\r\nelabora\u00e7\u00e3o e dependendo dos gestores da escola\r\npara a tomada de decis\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"N\u00edveis e tipos de planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis e tipos de planejamento","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405586,"slug":"pedagogia-niveis-e-tipos-de-planejamento"},{"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":"pedagogia\/1122035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina","id":17137}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Operacional Windows 7 \u00e9 composto de v\u00e1rias teclas de fun\u00e7\u00f5es, onde sua combina\u00e7\u00e3o no teclado (padr\u00e3o ABNT), pode executar a\u00e7\u00f5es no computador sem a utiliza\u00e7\u00e3o do mouse. Seguindo este pensamento ao ser combinado as teclas SHIFT + DELETE ap\u00f3s ser selecionado um arquivo, esta combina\u00e7\u00e3o ter\u00e1 como resultado:","provas":[{"id":38545,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina","id":17137},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-planaltina","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1122038,"hashId":"12f68a3d2d894cdfaadc5bdf3dfc8e48","enunciado":"<p align=justify>O Sistema Operacional Windows 7 \u00e9 composto de v\u00e1rias teclas de fun\u00e7\u00f5es, onde sua combina\u00e7\u00e3o no teclado (padr\u00e3o ABNT), pode executar a\u00e7\u00f5es no computador sem a utiliza\u00e7\u00e3o do mouse. Seguindo este pensamento ao ser combinado as teclas SHIFT + DELETE ap\u00f3s ser selecionado um arquivo, esta combina\u00e7\u00e3o ter\u00e1 como resultado:<\/p>","resposta":3989183,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A exclus\u00e3o permanente do arquivo selecionado ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o;","id":3989183,"corpo":"<p align=justify>A exclus\u00e3o permanente do arquivo selecionado ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A movimenta\u00e7\u00e3o do arquivo selecionado para a Lixeira;","id":3989184,"corpo":"<p align=justify>A movimenta\u00e7\u00e3o do arquivo selecionado para a Lixeira;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A movimenta\u00e7\u00e3o do arquivo selecionado para a quarentena do Antiv\u00edrus instalado no computador;","id":3989185,"corpo":"<p align=justify>A movimenta\u00e7\u00e3o do arquivo selecionado para a quarentena do Antiv\u00edrus instalado no computador;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O arquivo selecionado entra em modo oculto","id":3989186,"corpo":"<p align=justify>O arquivo selecionado entra em modo oculto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O arquivo \u00e9 movido para a lixeira e exclu\u00eddo automaticamente sem necessidade de ser tomada outra a\u00e7\u00e3o","id":3989187,"corpo":"<p align=justify>O arquivo \u00e9 movido para a lixeira e exclu\u00eddo automaticamente sem necessidade de ser tomada outra a\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1122038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina","id":17137}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico:","provas":[{"id":38545,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina","id":17137},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-planaltina","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1122049,"hashId":"d28eadca47e12591bb9a58722738d870","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa incorreta. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico:<\/p>","resposta":3989233,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover, privativamente, a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, na forma da lei;","id":3989232,"corpo":"<p align=justify>promover, privativamente, a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, na forma da lei;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, promo\u00e7\u00e3o dos direitos humanos e a defesa em todos os graus, judicial e extrajudicial, dos direitos individuais e coletivos, de forma integral e gratuita, aos necessitados;","id":3989233,"corpo":"<p align=justify>orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, promo\u00e7\u00e3o dos direitos humanos e a defesa em todos os graus, judicial e extrajudicial, dos direitos individuais e coletivos, de forma integral e gratuita, aos necessitados;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defender judicialmente os direitos e interesses das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas;","id":3989234,"corpo":"<p align=justify>defender judicialmente os direitos e interesses das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exercer o controle externo da atividade policial, na forma da lei complementar;","id":3989235,"corpo":"<p align=justify>exercer o controle externo da atividade policial, na forma da lei complementar;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"requisitar dilig\u00eancias investigat\u00f3rias e a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, indicados os fundamentos jur\u00eddicos de suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais","id":3989236,"corpo":"<p align=justify>requisitar dilig\u00eancias investigat\u00f3rias e a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, indicados os fundamentos jur\u00eddicos de suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1122049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas e m\u00e9todos de arquivamento, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":38840,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"smasdh-mt-2019-ibfc-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - SMASDH - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1132873,"hashId":"018f10cfa91e138368459321e352a746","enunciado":"<strong>Em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas e m\u00e9todos de\r\narquivamento, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/strong>","resposta":4031807,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No m\u00e9todo num\u00e9rico cronol\u00f3gico, os documentos s\u00e3o organizados por n\u00fameros, por\u00e9m deve-se observar tamb\u00e9m a data de produ\u00e7\u00e3o do documento","id":4031806,"corpo":"<p align=justify>No m\u00e9todo num\u00e9rico cronol\u00f3gico, os\r\ndocumentos s\u00e3o organizados por n\u00fameros,\r\npor\u00e9m deve-se observar tamb\u00e9m a data de\r\nprodu\u00e7\u00e3o do documento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sistema direto envolve m\u00e9todos que tornam necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00edndices ou c\u00f3digos para se ter acesso ao documento","id":4031807,"corpo":"<p align=justify>O sistema direto envolve m\u00e9todos que tornam\r\nnecess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00edndices ou c\u00f3digos\r\npara se ter acesso ao documento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No m\u00e9todo alfab\u00e9tico os t\u00edtulos n\u00e3o s\u00e3o considerados na alfabeta\u00e7\u00e3o, sendo colocados ap\u00f3s o nome, entre par\u00eanteses","id":4031808,"corpo":"<p align=justify>No m\u00e9todo alfab\u00e9tico os t\u00edtulos n\u00e3o s\u00e3o\r\nconsiderados na alfabeta\u00e7\u00e3o, sendo colocados\r\nap\u00f3s o nome, entre par\u00eanteses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo d\u00edgito-terminal \u00e9 usado quando h\u00e1 um grande volume de informa\u00e7\u00e3o","id":4031809,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9todo d\u00edgito-terminal \u00e9 usado quando h\u00e1\r\num grande volume de informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404748,"slug":"arquivologia-arquivamento-e-ordenacao-de-documentos"},{"nome_clean":"Sistema direto e indireto de arquivamento","oab":false,"nome":"Sistema direto e indireto de arquivamento","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404758,"slug":"arquivologia-sistema-direto-e-indireto-de-arquivamento"}],"slug":"arquivologia\/1132873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia","sigla":"SAMU","id":2339,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NOB-SUS 1\/1993 estabelece normas e procedimentos reguladores do processo de descentraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. Essa norma, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, tem como objetivo disciplinar o processo de descentraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade na perspectiva de constru\u00e7\u00e3o do SUS. Considerando esse assunto, marque a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":38962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia","sigla":"SAMU","id":2339,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"samu-mg-2019-cotec-fadenor-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - SAMU - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1137651,"hashId":"3e7f748de66a94655bd1f50f4385216a","enunciado":"<p align=\"justify\">A NOB-SUS 1\/1993 estabelece normas e procedimentos reguladores do processo de descentraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. Essa norma, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, tem como objetivo disciplinar o processo de descentraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade na perspectiva de constru\u00e7\u00e3o do SUS. Considerando esse assunto, marque a alternativa <b>CORRETA. <\/b><\/p>","resposta":4052096,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estabelecimento dessa nova pr\u00e1tica requer a exist\u00eancia e o funcionamento regular dos Conselhos de Sa\u00fade, parit\u00e1rios e deliberativos, como mecanismo privilegiado de participa\u00e7\u00e3o restrito dos governos. ","id":4052092,"corpo":"<p align=justify>O estabelecimento dessa nova pr\u00e1tica requer a exist\u00eancia e o funcionamento regular dos Conselhos de Sa\u00fade, parit\u00e1rios e deliberativos, como mecanismo privilegiado de participa\u00e7\u00e3o restrito dos governos.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As bases descentralizadas devem seguir a estrutura f\u00edsica padronizada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, inclu\u00edda a padroniza\u00e7\u00e3o visual. ","id":4052093,"corpo":"<p align=justify>As bases descentralizadas devem seguir a estrutura f\u00edsica padronizada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, inclu\u00edda a padroniza\u00e7\u00e3o visual.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com a Lei n.\u00ba 8.080\/1990, fica regulamentado o SUS, estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1986, que agrega todos os servi\u00e7os estatais ? das esferas federal e estadual ? e os servi\u00e7os privados, e \u00e9 responsabilizado pela concretiza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios constitucionais. ","id":4052094,"corpo":"<p align=justify>Com a Lei n.\u00ba 8.080\/1990, fica regulamentado o SUS, estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1986, que agrega todos os servi\u00e7os estatais ? das esferas federal e estadual ? e os servi\u00e7os privados, e \u00e9 responsabilizado pela concretiza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios constitucionais.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Conselho Municipal de Sa\u00fade \u00e9 inst\u00e2ncia permanente e deliberativa, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Municipal de Sa\u00fade, com composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es previstas em lei estadual, observado o disposto na Lei n.\u00ba 8.080\/1990. ","id":4052095,"corpo":"<p align=justify>O Conselho Municipal de Sa\u00fade \u00e9 inst\u00e2ncia permanente e deliberativa, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Municipal de Sa\u00fade, com composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es previstas em lei estadual, observado o disposto na Lei n.\u00ba 8.080\/1990.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O gerenciamento do processo de descentraliza\u00e7\u00e3o no SUS, de forma a atender aos pressupostos apresentados, tem como eixo a pr\u00e1tica do planejamento integrado em cada esfera de governo e como foros de negocia\u00e7\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o as Comiss\u00f5es Intergestores e os Conselhos de Sa\u00fade respectivamente, estruturando funcionalmente a articula\u00e7\u00e3o.","id":4052096,"corpo":"<p align=justify>O gerenciamento do processo de descentraliza\u00e7\u00e3o no SUS, de forma a atender aos pressupostos apresentados, tem como eixo a pr\u00e1tica do planejamento integrado em cada esfera de governo e como foros de negocia\u00e7\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o as Comiss\u00f5es Intergestores e os Conselhos de Sa\u00fade respectivamente, estruturando funcionalmente a articula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Normas Operacionais do SUS","oab":false,"nome":"Normas Operacionais do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407316,"slug":"direito-sanitario-e-saude-normas-operacionais-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1137651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":17026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais componentes da farinha de trigo s\u00e3o umidade, prote\u00ednas, amido e cinzas. Com rela\u00e7\u00e3o ao teor de prote\u00ednas da farinha de trigo, assinale a alternativa indicada para uso de farinha com at\u00e9 7,5 % de prote\u00ednas:","provas":[{"id":38263,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":17026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-professor-area-engenharia-de-alimentos","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":1109687,"hashId":"fad21ea3ebc886b4391ab25df31ea6cc","enunciado":"<p align=justify>Os principais componentes da farinha de\r\ntrigo s\u00e3o umidade, prote\u00ednas, amido e cinzas.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao teor de prote\u00ednas da farinha\r\nde trigo, assinale a alternativa indicada para\r\nuso de farinha com at\u00e9 7,5 % de prote\u00ednas:<\/p>","resposta":3936809,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Massas aliment\u00edcias.","id":3936807,"corpo":"<p align=justify>Massas aliment\u00edcias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P\u00e3o franc\u00eas.","id":3936808,"corpo":"P\u00e3o franc\u00eas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bolos.","id":3936809,"corpo":"Bolos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00e3o integral.","id":3936810,"corpo":"P\u00e3o integral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P\u00e3o de forma.","id":3936811,"corpo":"P\u00e3o de forma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Alimentos","oab":false,"nome":"Engenharia de Alimentos","pai":null,"assunto_raiz":291365,"materia":true,"id":291365,"slug":"engenharia-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-de-alimentos\/1109687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":13798}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o interna de uma empresa, permite que se obtenha um melhor desempenho durante o processo de produ\u00e7\u00e3o, obviamente em rela\u00e7\u00e3o ao tipo de produ\u00e7\u00e3o que ela ter\u00e1, dentre as op\u00e7\u00f5es a seguir encontramos apenas uma que se refere ao layout linear, desta forma assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":38267,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":13798},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-professor-area-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1109689,"hashId":"cfb43e8d65b0fcf055dd1823be81469d","enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o interna de uma empresa,\r\npermite que se obtenha um melhor\r\ndesempenho durante o processo de\r\nprodu\u00e7\u00e3o, obviamente em rela\u00e7\u00e3o ao tipo de\r\nprodu\u00e7\u00e3o que ela ter\u00e1, dentre as op\u00e7\u00f5es a\r\nseguir encontramos apenas uma que se refere\r\nao layout linear, desta forma assinale a\r\nalternativa correta:<\/p>","resposta":3936819,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proporciona um fluxo de trabalho de materiais flu\u00eddo atrav\u00e9s da f\u00e1brica, ou um padr\u00e3o de tr\u00e1fego que n\u00e3o seja complicado tanto para o cliente quanto para os trabalhadores.","id":3936817,"corpo":"<p align=justify>Proporciona um fluxo de trabalho de\r\nmateriais flu\u00eddo atrav\u00e9s da f\u00e1brica, ou um padr\u00e3o\r\nde tr\u00e1fego que n\u00e3o seja complicado tanto para o\r\ncliente quanto para os trabalhadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mant\u00e9m as m\u00e1quinas fixas e os funcion\u00e1rios e mat\u00e9ria prima se movimentam, este tipo de layout \u00e9 muito utilizado em pequenas f\u00e1bricas cuja produ\u00e7\u00e3o \u00e9 sob encomenda.","id":3936818,"corpo":"<p align=justify>Mant\u00e9m as m\u00e1quinas fixas e os\r\nfuncion\u00e1rios e mat\u00e9ria prima se movimentam,\r\neste tipo de layout \u00e9 muito utilizado em pequenas\r\nf\u00e1bricas cuja produ\u00e7\u00e3o \u00e9 sob encomenda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mant\u00e9m oper\u00e1rios e m\u00e1quinas fixas e a mat\u00e9ria prima \u00e9 m\u00f3vel.","id":3936819,"corpo":"<p align=justify>Mant\u00e9m oper\u00e1rios e m\u00e1quinas fixas e a\r\nmat\u00e9ria prima \u00e9 m\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O produto permanece em um local s\u00f3, ou seja, os equipamentos \u00e9 que se movimentam.","id":3936820,"corpo":"<p align=justify>O produto permanece em um local s\u00f3, ou\r\nseja, os equipamentos \u00e9 que se movimentam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coloca juntas m\u00e1quinas distintas em centros de trabalhos.","id":3936821,"corpo":"<p align=justify>Coloca juntas m\u00e1quinas distintas em\r\ncentros de trabalhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402644,"slug":"engenharia-de-producao-administracao-da-producao"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":"engenharia-de-producao\/1109689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":13798}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As T\u00e9cnicas orientadas a melhoria do desempenho e a identifica\u00e7\u00e3o dos caminhos cr\u00edticos s\u00e3o a PERT e a CPM, a qual \u00e9 formada por diversos elementos, dentre as diversas op\u00e7\u00f5es abaixo, em qual delas encontramos um elemento que pode ser apontado por estes estudos:","provas":[{"id":38267,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":13798},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-professor-area-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1109699,"hashId":"5d9cdaeaa416f3ff4e6cd96c12c1ffef","enunciado":"<p align=\"justify\">As T\u00e9cnicas orientadas a melhoria do\r\ndesempenho e a identifica\u00e7\u00e3o dos caminhos\r\ncr\u00edticos s\u00e3o a PERT e a CPM, a qual \u00e9 formada\r\npor diversos elementos, dentre as diversas op\u00e7\u00f5es abaixo, em qual delas encontramos\r\num elemento que pode ser apontado por estes\r\nestudos:<\/p>","resposta":3936871,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo padr\u00e3o balanceado.","id":3936867,"corpo":"Tempo padr\u00e3o balanceado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atividade prim\u00e1ria.","id":3936868,"corpo":"Atividade prim\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tempo de circula\u00e7\u00e3o.","id":3936869,"corpo":"Tempo de circula\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caminho compacto.","id":3936870,"corpo":"Caminho compacto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Folga de tempo","id":3936871,"corpo":"Folga de tempo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402645,"slug":"engenharia-de-producao-avaliacao-de-projetos"},{"nome_clean":"Qualidade","oab":false,"nome":"Qualidade","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402655,"slug":"engenharia-de-producao-qualidade"}],"slug":"engenharia-de-producao\/1109699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Engenharia de Software","id":17028}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se desenvolver diversos modelos para representar um sistema de software. A modelagem pode ser desenvolvida a partir de diferentes perspectivas. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":38268,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Engenharia de Software","id":17028},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-professor-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea Engenharia de Software - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":1109709,"hashId":"f8ca4e5b530becf730f04d487a1e59f1","enunciado":"<p align=justify>Pode-se desenvolver diversos modelos\r\npara representar um sistema de software. A\r\nmodelagem pode ser desenvolvida a partir de\r\ndiferentes perspectivas. Assinale a alternativa\r\ncorreta:<\/p>","resposta":3936919,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma perspectiva interna, em que se modela a plataforma ou o ambiente do sistema.","id":3936917,"corpo":"<p align=justify>Uma perspectiva interna, em que se\r\nmodela a plataforma ou o ambiente do sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma perspectiva de intera\u00e7\u00e3o, em que se modela o comportamento din\u00e2mico do sistema e como ele reage aos eventos.","id":3936918,"corpo":"<p align=justify>Uma perspectiva de intera\u00e7\u00e3o, em que se\r\nmodela o comportamento din\u00e2mico do sistema e\r\ncomo ele reage aos eventos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma perspectiva estrutural, em que se modela a organiza\u00e7\u00e3o de um sistema ou a estrutura dos dados processados pelo sistema.","id":3936919,"corpo":"<p align=justify>Uma perspectiva estrutural, em que se\r\nmodela a organiza\u00e7\u00e3o de um sistema ou a\r\nestrutura dos dados processados pelo sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma perspectiva comportamental, em que se modela as intera\u00e7\u00f5es entre um sistema e seu ambiente, ou entre os componentes de um sistema.","id":3936920,"corpo":"<p align=justify>Uma perspectiva comportamental, em que\r\nse modela as intera\u00e7\u00f5es entre um sistema e seu\r\nambiente, ou entre os componentes de um\r\nsistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":3936921,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Melhorias no Modelo E-R","oab":false,"nome":"Melhorias no Modelo E-R","pai":8039,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8040,"slug":"tecnologia-da-informacao-melhorias-no-modelo-e-r"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1109709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Engenharia de Software","id":17028}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a veracidade das afirma\u00e7\u00f5es (X, Y e Z) sobre estilos arquiteturais (padr\u00f5es de arquitetura) de software: X - As decis\u00f5es de projeto de arquitetura incluem decis\u00f5es sobre o tipo de aplica\u00e7\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o do sistema, os estilos da arquitetura a serem utilizados e as formas como a arquitetura deve ser documentada e avaliada. Y - As arquiteturas podem ser documentadas a partir de diferentes perspectivas ou vis\u00f5es. As poss\u00edveis vis\u00f5es incluem uma vis\u00e3o conceitual, uma vis\u00e3o l\u00f3gica, uma vis\u00e3o de processo, uma vis\u00e3o de desenvolvimento e uma vis\u00e3o f\u00edsica. Z - Os padr\u00f5es da arquitetura s\u00e3o um meio de reusar o conhecimento sobre as arquiteturas gen\u00e9ricas de sistemas. Eles descrevem a arquitetura, explicam quando elas podem ser usadas e discutem suas vantagens e desvantagens.Escolha a alternativa correta, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es X, Y e Z:","provas":[{"id":38268,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Engenharia de Software","id":17028},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-professor-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea Engenharia de Software - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":1109712,"hashId":"f39f08e85d4e1666082f572e1a1852a6","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise a veracidade das afirma\u00e7\u00f5es (X, Y\r\ne Z) sobre estilos arquiteturais (padr\u00f5es de\r\narquitetura) de software: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">X - As decis\u00f5es de projeto de arquitetura\r\nincluem decis\u00f5es sobre o tipo de aplica\u00e7\u00e3o, a\r\ndistribui\u00e7\u00e3o do sistema, os estilos da\r\narquitetura a serem utilizados e as formas\r\ncomo a arquitetura deve ser documentada e\r\navaliada. <\/p><p align=\"justify\">Y - As arquiteturas podem ser documentadas\r\na partir de diferentes perspectivas ou vis\u00f5es.\r\nAs poss\u00edveis vis\u00f5es incluem uma vis\u00e3o\r\nconceitual, uma vis\u00e3o l\u00f3gica, uma vis\u00e3o de\r\nprocesso, uma vis\u00e3o de desenvolvimento e\r\numa vis\u00e3o f\u00edsica. <\/p><p align=\"justify\">Z - Os padr\u00f5es da arquitetura s\u00e3o um meio de\r\nreusar o conhecimento sobre as arquiteturas\r\ngen\u00e9ricas de sistemas. Eles descrevem a\r\narquitetura, explicam quando elas podem ser\r\nusadas e discutem suas vantagens e\r\ndesvantagens.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Escolha a alternativa correta, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es X, Y e Z:<\/p>","resposta":3936935,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"X \u00e9 verdadeira, Y e Z s\u00e3o falsas.","id":3936932,"corpo":"X \u00e9 verdadeira, Y e Z s\u00e3o falsas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Y \u00e9 verdadeira, X e Z s\u00e3o falsas.","id":3936933,"corpo":"Y \u00e9 verdadeira, X e Z s\u00e3o falsas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Z \u00e9 verdadeira, X e Y s\u00e3o falsas.","id":3936934,"corpo":"Z \u00e9 verdadeira, X e Y s\u00e3o falsas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"X, Y e Z s\u00e3o verdadeiras.","id":3936935,"corpo":"X, Y e Z s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"X, Y e Z s\u00e3o falsas","id":3936936,"corpo":"X, Y e Z s\u00e3o falsas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":8000,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8009,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1109712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Professor -\u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":17029}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que o mapa de Karnaugh \u00e9 um M\u00e9todo gr\u00e1fico usado para simplificar uma equa\u00e7\u00e3o l\u00f3gica ou converter uma tabela verdade no seu circuito l\u00f3gico correspondente. Assim considere o mapa de de Karnaugh a seguir:\u00c9 correto afirmar que a equa\u00e7\u00e3o l\u00f3gica F \u00e9:","provas":[{"id":38269,"cargo":{"descricao":"Professor -\u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":17029},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-professor-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor -  \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1109734,"hashId":"7acbfced40a17fc6b1cf290597d2f951","enunciado":"<p align=\"justify\">Sabe-se que o mapa de Karnaugh \u00e9 um\r\nM\u00e9todo gr\u00e1fico usado para simplificar uma\r\nequa\u00e7\u00e3o l\u00f3gica ou converter uma tabela\r\nverdade no seu circuito l\u00f3gico\r\ncorrespondente. Assim considere o mapa de\r\nde Karnaugh a seguir:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38269\/F.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">\u00c9 correto afirmar que a equa\u00e7\u00e3o l\u00f3gica F \u00e9:<\/p>","resposta":3937043,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3937042,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38269\/A_F.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3937043,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38269\/B_F.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3937044,"corpo":"<img><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38269\/C_F.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3937045,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38269\/D_f.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3937046,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38269\/F_f.GIF\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra Booleana","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra Booleana","pai":418470,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399040,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-algebra-booleana"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1109734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Professor -\u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":17029}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um controlador L\u00f3gico Program\u00e1vel (PLC) \u00e9 utilizado para sinalizar o t\u00e9rmino de um processo, onde a leitura \u00e9 realizada atrav\u00e9s de 3 (tr\u00eas) sinais sensores (RS1, RS2 e RS3), sinais conforme o circuito abaixo, e para acionar a sa\u00edda o programador, programou uma l\u00f3gica digital (L\u00d3GICA PLC). Sabendo que o PLC considera n\u00edvel l\u00f3gico \u201c0\u201d para sinais com valores abaixo de 2,999 Volts e considera n\u00edvel l\u00f3gico \u201c1\u201d para sinais acima de 3,0 Volts. Qual deve ser o valor resist\u00eancia m\u00ednima para o sensor RS3 habilitar a sa\u00edda do controlador em n\u00edvel l\u00f3gico \u201c1\u201d:\u00c9 correto afirmar que o valor de RS3 m\u00ednimo \u00e9.","provas":[{"id":38269,"cargo":{"descricao":"Professor -\u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":17029},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-professor-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor -  \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1109736,"hashId":"61d2207069973c61b4cb6be9d3c6e007","enunciado":"<p align=\"justify\">Um controlador L\u00f3gico Program\u00e1vel (PLC)\r\n\u00e9 utilizado para sinalizar o t\u00e9rmino de um\r\nprocesso, onde a leitura \u00e9 realizada atrav\u00e9s de\r\n3 (tr\u00eas) sinais sensores (RS1, RS2 e RS3),\r\nsinais conforme o circuito abaixo, e para\r\nacionar a sa\u00edda o programador, programou\r\numa l\u00f3gica digital (L\u00d3GICA PLC). Sabendo\r\nque o PLC considera n\u00edvel l\u00f3gico \u201c0\u201d para\r\nsinais com valores abaixo de 2,999 Volts e\r\nconsidera n\u00edvel l\u00f3gico \u201c1\u201d para sinais acima\r\nde 3,0 Volts. Qual deve ser o valor resist\u00eancia\r\nm\u00ednima para o sensor RS3 habilitar a sa\u00edda do\r\ncontrolador em n\u00edvel l\u00f3gico \u201c1\u201d:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38269\/355.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u00c9 correto afirmar que o valor de RS3 m\u00ednimo \u00e9.<\/p>","resposta":3937053,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3937052,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38269\/35a.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3937053,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38269\/35b.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3937054,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38269\/36c.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3937055,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38269\/36d.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3937056,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38269\/e35.GIF\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","oab":false,"nome":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399032,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dispositivos-de-logica-programavel-pld"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1109736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Professor -\u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":17029}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos projetos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais \u00e9 obrigat\u00f3rio o dimensionamento das tomadas tanto de uso geral (TUGs) quanto as tomadas de uso espec\u00edficos (TUEs), al\u00e9m da carga de ilumina\u00e7\u00e3o. Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e marque a alternativa correta: I - Em c\u00f4modos com \u00e1rea igual ou superior a 5m2 dever\u00e1 ser prevista uma carga m\u00ednima de ilumina\u00e7\u00e3o, de 100VA para os primeiros 5m2, acrescida de 60VA para cada aumento de 4m2. II - Em banheiros, cozinhas, copas e locais an\u00e1logos, no m\u00ednimo 600VA por ponto, at\u00e9 tr\u00eas pontos de tomada de uso geral, e 100VA por ponto de tomada de uso geral, para os excedentes, considerando cada um dos ambientes separadamente; III - Aos pontos de tomada de uso especifico dever\u00e1 ser atribu\u00edda uma pot\u00eancia igual \u00e0 pot\u00eancia nominal do equipamento a ser alimentado, devendo ser instalada no m\u00e1ximo a 1,5m do local previsto para o equipamento.","provas":[{"id":38269,"cargo":{"descricao":"Professor -\u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":17029},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-professor-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor -  \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1109737,"hashId":"69ad037d4b916aed0f7f082730d65aae","enunciado":"<p align=\"justify\">Nos projetos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas\r\nprediais \u00e9 obrigat\u00f3rio o dimensionamento das\r\ntomadas tanto de uso geral (TUGs) quanto as\r\ntomadas de uso espec\u00edficos (TUEs), al\u00e9m da\r\ncarga de ilumina\u00e7\u00e3o. Analise as afirma\u00e7\u00f5es a\r\nseguir e marque a alternativa correta: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - Em c\u00f4modos com \u00e1rea igual ou superior a\r\n5m2 dever\u00e1 ser prevista uma carga m\u00ednima de\r\nilumina\u00e7\u00e3o, de 100VA para os primeiros 5m2,\r\nacrescida de 60VA para cada aumento de\r\n4m2. <\/p><p align=\"justify\">II - Em banheiros, cozinhas, copas e locais\r\nan\u00e1logos, no m\u00ednimo 600VA por ponto, at\u00e9\r\ntr\u00eas pontos de tomada de uso geral, e 100VA\r\npor ponto de tomada de uso geral, para os\r\nexcedentes, considerando cada um dos\r\nambientes separadamente; <\/p><p align=\"justify\">III - Aos pontos de tomada de uso especifico\r\ndever\u00e1 ser atribu\u00edda uma pot\u00eancia igual \u00e0\r\npot\u00eancia nominal do equipamento a ser\r\nalimentado, devendo ser instalada no m\u00e1ximo\r\na 1,5m do local previsto para o equipamento.<\/p>","resposta":3937060,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I.","id":3937057,"corpo":"Apenas a afirmativa I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II.","id":3937058,"corpo":"Apenas as afirmativas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III.","id":3937059,"corpo":"Apenas as afirmativas I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III.","id":3937060,"corpo":"Apenas as afirmativas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3937061,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1109737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a quantidade m\u00ednima de furos de sondagem, de acordo com a NBR 8036\/1983, a serem realizados para a constru\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio com \u00e1rea projetada de 1462 metros quadrados?","provas":[{"id":38270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2019-ifto-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1109741,"hashId":"8214a09e25ee9e4d6ef7c15dae8ee5e9","enunciado":"<p align=\"justify\">Qual a quantidade m\u00ednima de furos de sondagem,\r\nde acordo com a NBR 8036\/1983, a serem\r\nrealizados para a constru\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio com\r\n\u00e1rea projetada de 1462 metros quadrados?<\/p>","resposta":3937073,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":3937072,"corpo":"6","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7","id":3937073,"corpo":"7","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":3937074,"corpo":"4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":3937075,"corpo":"5","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8","id":3937076,"corpo":"8","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Sondagem","oab":false,"nome":"Sondagem","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416439,"slug":"engenharia-civil-sondagem"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":"engenharia-civil\/1109741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}