{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156707,"perPage":"100","pages":21568,"page":6949,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 comum classificar as instala\u00e7\u00f5es de tratamento do esgoto, em fun\u00e7\u00e3o do grau de redu\u00e7\u00e3o dos s\u00f3lidos em suspens\u00e3o e da demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio, proveniente da efici\u00eancia de uma ou mais unidades de tratamento. Neste contexto, de forma geral, os tratamentos podem ser classificados em preliminar, prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e avan\u00e7ado. Constituem etapas do Tratamento Prim\u00e1rio:","provas":[{"id":39540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1160949,"hashId":"947148738068ee2191c746ed8d05fefb","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 comum classificar as instala\u00e7\u00f5es de tratamento do\r\nesgoto, em fun\u00e7\u00e3o do grau de redu\u00e7\u00e3o dos s\u00f3lidos em\r\nsuspens\u00e3o e da demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio,\r\nproveniente da efici\u00eancia de uma ou mais unidades de\r\ntratamento. Neste contexto, de forma geral, os\r\ntratamentos podem ser classificados em preliminar,\r\nprim\u00e1rio, secund\u00e1rio e avan\u00e7ado. Constituem etapas\r\ndo Tratamento Prim\u00e1rio:<\/p>","resposta":4153524,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decanta\u00e7\u00e3o, secagem do lodo, flota\u00e7\u00e3o, sistemas compactos (decanta\u00e7\u00e3o e digest\u00e3o) e digest\u00e3o do lodo.","id":4153524,"corpo":"<p align=justify>decanta\u00e7\u00e3o, secagem do lodo, flota\u00e7\u00e3o, sistemas\r\ncompactos (decanta\u00e7\u00e3o e digest\u00e3o) e digest\u00e3o do\r\nlodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos grosseiros, remo\u00e7\u00e3o de gorduras e remo\u00e7\u00e3o de areia.","id":4153525,"corpo":"<p align=justify>remo\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos grosseiros, remo\u00e7\u00e3o de\r\ngorduras e remo\u00e7\u00e3o de areia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"filtra\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica, lagoas de estabiliza\u00e7\u00e3o, processos de lodos ativados e decanta\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria ou final.","id":4153526,"corpo":"<p align=justify>filtra\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica, lagoas de estabiliza\u00e7\u00e3o,\r\nprocessos de lodos ativados e decanta\u00e7\u00e3o\r\nintermedi\u00e1ria ou final.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o de nutrientes e remo\u00e7\u00e3o de complexos org\u00e2nicos.","id":4153527,"corpo":"<p align=justify>remo\u00e7\u00e3o de nutrientes e remo\u00e7\u00e3o de complexos\r\norg\u00e2nicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos grosseiros, decanta\u00e7\u00e3o, filtra\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica e remo\u00e7\u00e3o de complexos org\u00e2nicos.","id":4153528,"corpo":"<p align=justify>remo\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos grosseiros, decanta\u00e7\u00e3o,\r\nfiltra\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica e remo\u00e7\u00e3o de complexos\r\norg\u00e2nicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"},{"nome_clean":"Tratamento da fase s\u00f3lida da ETE","oab":false,"nome":"Tratamento da fase s\u00f3lida da ETE","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403417,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-da-fase-solida-da-ete"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1160949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Suporte Administrativo","id":15700}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Goi\u00e1s","sigla":"CRECI GO","id":2216,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o COFECI n.\u00ba 326\/1992, que estabelece o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Corretores de Im\u00f3veis, assinale a alternativa que apresenta uma pr\u00e1tica permitida ao corretor de im\u00f3veis.","provas":[{"id":39531,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte Administrativo","id":15700},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Goi\u00e1s","sigla":"CRECI GO","id":2216,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-go-go-2019-quadrix-profissional-de-suporte-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI GO - Profissional de Suporte Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:11","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1160746,"hashId":"4b5e7276c256c61d6eedc0a35868904c","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o COFECI n.\u00ba 326\/1992, que estabelece o\r\nC\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Corretores de Im\u00f3veis,\r\nassinale a alternativa que apresenta uma pr\u00e1tica permitida ao\r\ncorretor de im\u00f3veis.<\/p>","resposta":4152540,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reter, em suas m\u00e3os, um neg\u00f3cio quando n\u00e3o tiver probabilidade de realiza-lo","id":4152537,"corpo":"<p align=justify>reter, em suas m\u00e3os, um neg\u00f3cio quando n\u00e3o tiver\r\nprobabilidade de realiza-lo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aceitar incumb\u00eancia de transa\u00e7\u00e3o, sem contratar com o corretor de im\u00f3veis com quem tenha de colaborar ou que tenha de substituir","id":4152538,"corpo":"<p align=justify>aceitar incumb\u00eancia de transa\u00e7\u00e3o, sem contratar com\r\no corretor de im\u00f3veis com quem tenha de colaborar ou\r\nque tenha de substituir<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desviar, por qualquer modo, cliente de outro corretor de im\u00f3veis","id":4152539,"corpo":"<p align=justify>desviar, por qualquer modo, cliente de outro corretor\r\nde im\u00f3veis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solicitar ou receber do cliente qualquer favor em troca de concess\u00f5es l\u00edcitas","id":4152540,"corpo":"<p align=justify>solicitar ou receber do cliente qualquer favor em troca\r\nde concess\u00f5es l\u00edcitas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promover a intermedia\u00e7\u00e3o com cobran\u00e7a de overprice","id":4152541,"corpo":"<p align=justify>promover a intermedia\u00e7\u00e3o com cobran\u00e7a de <em>overprice<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFECI","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFECI","pai":401170,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401171,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofeci"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1160746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE), analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. 1) A SAE organiza e favorece a l\u00f3gica do saber aplicado ao fazer em Enfermagem. Esse fazer \u00e9 realizado por meio do Processo de Enfermagem (PE). 2) A SAE surge dentro do processo de regulamenta\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro pelo Conselho Federal de Enfermagem e tem como objetivo favorecer o Processo de Enfermagem (PE). 3) A SAE, apesar de se apresentar como m\u00e9todo cient\u00edfico de trabalho da Enfermagem, n\u00e3o precisa ter como sustenta\u00e7\u00e3o uma Teoria de Enfermagem. 4) A Teoria de Enfermagem confere ao enfermeiro, quando da aplica\u00e7\u00e3o da SAE, uma vis\u00e3o de mundo que orientar\u00e1 seu racioc\u00ednio e suas escolhas enquanto profissional. Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":39533,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1160747,"hashId":"eec0547b8e345f42a497f14c4397d902","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem\r\n(SAE), analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">1) A SAE organiza e favorece a l\u00f3gica do saber\r\naplicado ao fazer em Enfermagem. Esse fazer \u00e9\r\nrealizado por meio do Processo de Enfermagem\r\n(PE).\r\n<\/p><p align=\"justify\">2) A SAE surge dentro do processo de\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro pelo\r\nConselho Federal de Enfermagem e tem como\r\nobjetivo favorecer o Processo de Enfermagem\r\n(PE).\r\n<\/p><p align=\"justify\">3) A SAE, apesar de se apresentar como m\u00e9todo\r\ncient\u00edfico de trabalho da Enfermagem, n\u00e3o\r\nprecisa ter como sustenta\u00e7\u00e3o uma Teoria de\r\nEnfermagem.<\/p><p>\r\n4) A Teoria de Enfermagem confere ao enfermeiro,\r\nquando da aplica\u00e7\u00e3o da SAE, uma vis\u00e3o de\r\nmundo que orientar\u00e1 seu racioc\u00ednio e suas\r\nescolhas enquanto profissional.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas, apenas:<\/p><p><\/p>","resposta":4152543,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":4152542,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":4152543,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4. ","id":4152544,"corpo":"<p align=justify>1, 3 e 4.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":4152545,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 e 2.","id":4152546,"corpo":"<p align=justify>1 e 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1160747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos \u2013 \u00c1rea : Folha de Pagamento","id":17423}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho vigente, assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas. \u201cO empregado acusado de _____ poder\u00e1 ser ______, mas a sua despedida s\u00f3 se tornar\u00e1 efetiva ap\u00f3s ______ em que se verifique a proced\u00eancia da acusa\u00e7\u00e3o.\u201d","provas":[{"id":39534,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos \u2013 \u00c1rea : Folha de Pagamento","id":17423},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-analista-de-recursos-humanos-area-folha-de-pagamento","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Analista de Recursos Humanos \u2013 \u00c1rea : Folha de Pagamento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1160757,"hashId":"20b7ba00394f28028a81eaa1c0ebe522","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Com base na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do\r\nTrabalho vigente, assinale a alternativa que\r\npreencha correta e respectivamente as\r\nlacunas.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\u201cO empregado acusado de _____ poder\u00e1 ser\r\n______, mas a sua despedida s\u00f3 se tornar\u00e1 efetiva\r\nap\u00f3s ______ em que se verifique a proced\u00eancia da\r\nacusa\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","resposta":4152597,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"faltar sem justificativa \/ demitido por justa causa \/ o inqu\u00e9rito","id":4152595,"corpo":"<p align=justify>faltar sem justificativa \/ demitido por justa causa\r\n\/ o inqu\u00e9rito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embriaguez eventual \/ demitido por justa causa \/ a per\u00edcia judicial","id":4152596,"corpo":"<p align=justify>embriaguez eventual \/ demitido por justa causa\r\n\/ a per\u00edcia judicial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falta grave \/ suspenso de suas fun\u00e7\u00f5es \/ o inqu\u00e9rito","id":4152597,"corpo":"<p align=justify>falta grave \/ suspenso de suas fun\u00e7\u00f5es \/ o\r\ninqu\u00e9rito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conluio \/ afastado de suas fun\u00e7\u00f5es \/ senten\u00e7a transitada em julgado","id":4152598,"corpo":"<p align=justify>conluio \/ afastado de suas fun\u00e7\u00f5es \/ senten\u00e7a\r\ntransitada em julgado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406774,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-extincao-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1160757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a assist\u00eancia de enfermagem ao paciente transplantado, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39533,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1160759,"hashId":"c5ad46830a8c10061e298be034162c30","enunciado":"<p align=justify>Sobre a assist\u00eancia de enfermagem ao paciente\r\ntransplantado, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4152603,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio consiste no encaminhamento do paciente para o procedimento anest\u00e9sico-cir\u00fargico.","id":4152599,"corpo":"<p align=justify>O per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio consiste no\r\nencaminhamento do paciente para o\r\nprocedimento anest\u00e9sico-cir\u00fargico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo intraoperat\u00f3rio consiste na avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica, emocional e social do paciente receptor, para enfrentar as fases seguintes.","id":4152600,"corpo":"<p align=justify>O per\u00edodo intraoperat\u00f3rio consiste na avalia\u00e7\u00e3o\r\nf\u00edsica, emocional e social do paciente receptor,\r\npara enfrentar as fases seguintes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A preven\u00e7\u00e3o do desequil\u00edbrio metab\u00f3lico \u00e9 feita atrav\u00e9s de aumento da ingesta h\u00eddrica e da temperatura ambiente.","id":4152601,"corpo":"<p align=justify>A preven\u00e7\u00e3o do desequil\u00edbrio metab\u00f3lico \u00e9 feita\r\natrav\u00e9s de aumento da ingesta h\u00eddrica e da\r\ntemperatura ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao t\u00e9rmino do transplante, o paciente \u00e9 encaminhado \u00e0 unidade de interna\u00e7\u00e3o de transplantados.","id":4152602,"corpo":"<p align=justify>Ao t\u00e9rmino do transplante, o paciente \u00e9\r\nencaminhado \u00e0 unidade de interna\u00e7\u00e3o de\r\ntransplantados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O desequil\u00edbrio t\u00e9rmico pode ser apresentado por todos os pacientes em p\u00f3s-operat\u00f3rio. No caso de transplantes, a eleva\u00e7\u00e3o da temperatura pode estar relacionada a processos de rejei\u00e7\u00e3o aguda.","id":4152603,"corpo":"<p align=justify>O desequil\u00edbrio t\u00e9rmico pode ser apresentado por\r\ntodos os pacientes em p\u00f3s-operat\u00f3rio. No caso\r\nde transplantes, a eleva\u00e7\u00e3o da temperatura pode\r\nestar relacionada a processos de rejei\u00e7\u00e3o aguda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doa\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o e transplante de \u00f3rg\u00e3os.","oab":false,"nome":"Doa\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o e transplante de \u00f3rg\u00e3os.","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428394,"slug":"enfermagem-doacao-captacao-e-transplante-de-orgaos"}],"slug":"enfermagem\/1160759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho do enfermeiro do Centro de Materiais e Esteriliza\u00e7\u00e3o (CME) \u00e9 bastante complexo, pois acumula caracter\u00edsticas t\u00e9cnico-assistenciais, como gest\u00e3o de pessoas e da \u00e1rea f\u00edsica, atividades privativas ao setor e manuseio de novas tecnologias, com a capacidade de visualizar as necessidades de outras \u00e1reas que dependem do seu trabalho. Acerca desse tema, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. 1) A limpeza do instrumental cir\u00fargico deve ser rigorosa e \u00e9 uma das etapas mais importantes do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o. 2) Ap\u00f3s a limpeza, os artigos devem ser rigorosamente secos com pano limpo, sem fiapos e de cor branca, para visualizar poss\u00edveis sujidades. 3) Controle do processo e valida\u00e7\u00e3o da esteriliza\u00e7\u00e3o significam a verifica\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia dos par\u00e2metros do equipamento e da esteriliza\u00e7\u00e3o. 4) O armazenamento \u00e9 a etapa inicial do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":39533,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1160762,"hashId":"7fe426d50d6f763da326cd0471fddb5d","enunciado":"<p align=\"justify\">O trabalho do enfermeiro do Centro de Materiais e\r\nEsteriliza\u00e7\u00e3o (CME) \u00e9 bastante complexo, pois acumula\r\ncaracter\u00edsticas t\u00e9cnico-assistenciais, como gest\u00e3o de\r\npessoas e da \u00e1rea f\u00edsica, atividades privativas ao setor e\r\nmanuseio de novas tecnologias, com a capacidade de\r\nvisualizar as necessidades de outras \u00e1reas que\r\ndependem do seu trabalho. Acerca desse tema, analise\r\nas proposi\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">1) A limpeza do instrumental cir\u00fargico deve ser\r\nrigorosa e \u00e9 uma das etapas mais importantes do\r\nprocesso de esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\n2) Ap\u00f3s a limpeza, os artigos devem ser\r\nrigorosamente secos com pano limpo, sem fiapos\r\ne de cor branca, para visualizar poss\u00edveis\r\nsujidades.<\/p><p align=\"justify\">\r\n3) Controle do processo e valida\u00e7\u00e3o da esteriliza\u00e7\u00e3o\r\nsignificam a verifica\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia dos\r\npar\u00e2metros do equipamento e da esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\n4) O armazenamento \u00e9 a etapa inicial do processo\r\nde esteriliza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas, apenas:<\/p>","resposta":4152614,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2. ","id":4152613,"corpo":"<p align=justify>1 e 2.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":4152614,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 4. ","id":4152615,"corpo":"<p align=justify>1 e 4.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":4152616,"corpo":"<p align=justify>2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":4152617,"corpo":"<p align=justify>3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","oab":false,"nome":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405754,"slug":"enfermagem-processamento-de-produtos-para-saude-cme"}],"slug":"enfermagem\/1160762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos \u2013 \u00c1rea : Folha de Pagamento","id":17423}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista os procedimentos e c\u00e1lculos necess\u00e1rios para o recolhimento do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS), analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Na hip\u00f3tese de demiss\u00e3o sem justa causa dever\u00e1 o empregador depositar, na conta vinculada do trabalhador no FGTS, import\u00e2ncia igual a quarenta por cento do montante de todos os dep\u00f3sitos realizados na conta vinculada durante a vig\u00eancia do contrato de trabalho, atualizados monetariamente e acrescidos dos respectivos juros. ( ) O Sistema Empresa de Recolhimento do FGTS e Informa\u00e7\u00f5es \u00e0 Previd\u00eancia Social (SEFIP), destinado \u00e0s pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas que recolhem FGTS, \u00e9 respons\u00e1vel por consolidar os dados cadastrais e financeiros dos contribuintes e trabalhadores para repassar ao FGTS e \u00e0 Previd\u00eancia Social. ( ) Todos os empregadores s\u00e3o obrigados a depositar, at\u00e9 o dia sete de cada m\u00eas, em conta banc\u00e1ria vinculada, a import\u00e2ncia correspondente a 8% da remunera\u00e7\u00e3o paga ou devida, no m\u00eas anterior, a cada trabalhador contratado sob regime da CLT. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":39534,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos \u2013 \u00c1rea : Folha de Pagamento","id":17423},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-analista-de-recursos-humanos-area-folha-de-pagamento","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Analista de Recursos Humanos \u2013 \u00c1rea : Folha de Pagamento - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1160765,"hashId":"176aecdceecf60c7fa253d372a5d08f2","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Tendo em vista os procedimentos e c\u00e1lculos\r\nnecess\u00e1rios para o recolhimento do Fundo de\r\nGarantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS), analise\r\nas afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro\r\n(V) ou Falso (F).\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\">( ) Na hip\u00f3tese de demiss\u00e3o sem justa causa\r\ndever\u00e1 o empregador depositar, na conta\r\nvinculada do trabalhador no FGTS, import\u00e2ncia\r\nigual a quarenta por cento do montante de\r\ntodos os dep\u00f3sitos realizados na conta\r\nvinculada durante a vig\u00eancia do contrato de\r\ntrabalho, atualizados monetariamente e\r\nacrescidos dos respectivos juros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O Sistema Empresa de Recolhimento do FGTS\r\ne Informa\u00e7\u00f5es \u00e0 Previd\u00eancia Social (SEFIP),\r\ndestinado \u00e0s pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas que\r\nrecolhem FGTS, \u00e9 respons\u00e1vel por consolidar\r\nos dados cadastrais e financeiros dos\r\ncontribuintes e trabalhadores para repassar ao\r\nFGTS e \u00e0 Previd\u00eancia Social.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Todos os empregadores s\u00e3o obrigados a\r\ndepositar, at\u00e9 o dia sete de cada m\u00eas, em conta\r\nbanc\u00e1ria vinculada, a import\u00e2ncia\r\ncorrespondente a 8% da remunera\u00e7\u00e3o paga ou\r\ndevida, no m\u00eas anterior, a cada trabalhador\r\ncontratado sob regime da CLT.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Assinale a alternativa que apresenta a\r\nsequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/strong><\/p>","resposta":4152623,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":4152623,"corpo":"V, V, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":4152624,"corpo":"V, V, F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":4152625,"corpo":"F, F, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":4152626,"corpo":"V, F, F","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1160765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, de acordo com a Lei Org\u00e2nica 8080\/1990 e suas correspond\u00eancias com o texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39533,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1160766,"hashId":"026da29ef3535264f666cfbd0adfce42","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, de\r\nacordo com a Lei Org\u00e2nica 8080\/1990 e suas\r\ncorrespond\u00eancias com o texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4152632,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o de atendimento p\u00fablico espec\u00edfico e especializado para mulheres e v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica em geral, que garanta, entre outros, atendimento, acompanhamento psicol\u00f3gico e cirurgias pl\u00e1sticas reparadoras \u00e9 um princ\u00edpio que expressa dois outros princ\u00edpios: a equidade e a integralidade.","id":4152632,"corpo":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o de atendimento p\u00fablico espec\u00edfico\r\ne especializado para mulheres e v\u00edtimas de\r\nviol\u00eancia dom\u00e9stica em geral, que garanta, entre\r\noutros, atendimento, acompanhamento\r\npsicol\u00f3gico e cirurgias pl\u00e1sticas reparadoras \u00e9 um\r\nprinc\u00edpio que expressa dois outros princ\u00edpios: a\r\nequidade e a integralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral correspondente ao princ\u00edpio de participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":4152633,"corpo":"<p align=justify>A preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na\r\ndefesa de sua integridade f\u00edsica e moral\r\ncorrespondente ao princ\u00edpio de participa\u00e7\u00e3o da\r\ncomunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica atende \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.","id":4152634,"corpo":"<p align=justify>\r\nA utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia para o\r\nestabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de\r\nrecursos e a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica atende \u00e0\r\ndescentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada\r\nesfera de governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A conjuga\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, tecnol\u00f3gicos, materiais e humanos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o corresponde ao princ\u00edpio do atendimento integral.","id":4152635,"corpo":"<p align=justify>A conjuga\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros,\r\ntecnol\u00f3gicos, materiais e humanos da Uni\u00e3o, dos\r\nEstados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios na\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da\r\npopula\u00e7\u00e3o corresponde ao princ\u00edpio do\r\natendimento integral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie, \u00e9 um princ\u00edpio que corresponde ao da descentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.","id":4152636,"corpo":"<p align=justify>A igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem\r\npreconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie, \u00e9\r\num princ\u00edpio que corresponde ao da\r\ndescentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada\r\nesfera de governo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","pai":403547,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404801,"slug":"legislacao-federal-legislacao-do-sus-decreto-no-7-508-2011-regulamenta-a-lei-no-8-080-de-19-de-setembro-de-1990-para-dispor-sobre-a-organizacao-do-sistema-unico-de-saude-sus-o-planejamento-da-saude-a-assistencia-a-saude-e-a-articulacao-interfederativa-e-da-outras"}],"slug":"legislacao-federal\/1160766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s descri\u00e7\u00f5es dos modelos especificados, relacione as duas colunas abaixo:","provas":[{"id":39537,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1161052,"hashId":"da199c8a471bb5ee72c3c2634559f582","enunciado":"<strong>Quanto \u00e0s descri\u00e7\u00f5es dos modelos\r\nespecificados, relacione as duas colunas\r\nabaixo:<br><\/strong><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39537\/3.GIF\"><\/p>","resposta":4154040,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-I; 2-II; 3-III","id":4154038,"corpo":"1-I; 2-II; 3-III","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-II; 2-III; 3-I","id":4154039,"corpo":"1-II; 2-III; 3-I","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-I; 2-III; 3-II","id":4154040,"corpo":"1-I; 2-III; 3-II","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-III; 2-I; 3-II","id":4154041,"corpo":"1-III; 2-I; 3-II","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1161052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O psicodiagn\u00f3stico fenomenol\u00f3gico introduz algumas mudan\u00e7as significativas no modelo compreensivo, entre as quais:","provas":[{"id":39536,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1160835,"hashId":"77192c5635b2faf808ad19173ccdb88e","enunciado":"<p align=justify>O psicodiagn\u00f3stico fenomenol\u00f3gico introduz algumas\r\nmudan\u00e7as significativas no modelo compreensivo,\r\nentre as quais:<\/p>","resposta":4152970,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prop\u00f5e que a devolu\u00e7\u00e3o seja feita ao final e n\u00e3o durante o processo.","id":4152966,"corpo":"<p align=justify>prop\u00f5e que a devolu\u00e7\u00e3o seja feita ao final e n\u00e3o\r\ndurante o processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"minimiza o sentido da experi\u00eancia dos envolvidos no processo.","id":4152967,"corpo":"<p align=justify>minimiza o sentido da experi\u00eancia dos envolvidos\r\nno processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compreende a rela\u00e7\u00e3o paciente-psic\u00f3logo em termos de hierarquia e divis\u00e3o de tarefas.","id":4152968,"corpo":"<p align=justify>compreende a rela\u00e7\u00e3o paciente-psic\u00f3logo em\r\ntermos de hierarquia e divis\u00e3o de tarefas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o cliente \u00e9 um parceiro passivo, pouco envolvido no trabalho de compreens\u00e3o e eventual encaminhamento posterior.","id":4152969,"corpo":"<p align=justify>o cliente \u00e9 um parceiro passivo, pouco envolvido\r\nno trabalho de compreens\u00e3o e eventual\r\nencaminhamento posterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"considera o processo psicodiagn\u00f3stico uma pr\u00e1tica interventiva: diagn\u00f3stico e interven\u00e7\u00e3o s\u00e3o processos simult\u00e2neos e complementares.","id":4152970,"corpo":"<p align=justify>considera o processo psicodiagn\u00f3stico uma\r\npr\u00e1tica interventiva: diagn\u00f3stico e interven\u00e7\u00e3o s\u00e3o\r\nprocessos simult\u00e2neos e complementares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398607,"slug":"psicologia-psicodiagnostico"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/1160835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais os objetivos das novas terapias para as pessoas sem sintomas patol\u00f3gicos?","provas":[{"id":39536,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1160839,"hashId":"48b030e5847607ca866d9f9006b4cfe4","enunciado":"<p align=justify>Quais os objetivos das novas terapias para as pessoas\r\nsem sintomas patol\u00f3gicos?<\/p>","resposta":4152994,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Buscar a receita para tornar o homem program\u00e1vel e adaptado ao meio, a partir de antigos empreendimentos de racionaliza\u00e7\u00e3o e segmenta\u00e7\u00e3o.","id":4152991,"corpo":"<p align=justify>Buscar a receita para tornar o homem\r\nprogram\u00e1vel e adaptado ao meio, a partir de\r\nantigos empreendimentos de racionaliza\u00e7\u00e3o e\r\nsegmenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criar uma cultura relacional virtual, atrav\u00e9s das Tecnologias da Informa\u00e7a\u00e3o e da Comunica\u00e7\u00e3o (TIC).","id":4152992,"corpo":"<p align=justify>Criar uma cultura relacional virtual, atrav\u00e9s das\r\nTecnologias da Informa\u00e7a\u00e3o e da Comunica\u00e7\u00e3o\r\n(TIC).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As novas terapias dissociam a cr\u00edtica social ligeira de uma concep\u00e7\u00e3o pragm\u00e1tica da pessoa.","id":4152993,"corpo":"<p align=justify>As novas terapias dissociam a cr\u00edtica social\r\nligeira de uma concep\u00e7\u00e3o pragm\u00e1tica da pessoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Essas novas estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o t\u00eam como tarefa tanto atender \u00e0 doen\u00e7a que produz infelicidade, quanto cultivar um desenvolvimento pessoal que promete a felicidade.","id":4152994,"corpo":"<p align=justify>Essas novas estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o t\u00eam\r\ncomo tarefa tanto atender \u00e0 doen\u00e7a que produz\r\ninfelicidade, quanto cultivar um desenvolvimento\r\npessoal que promete a felicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As novas abordagens terap\u00eauticas est\u00e3o batendo na porta das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de sa\u00fade, mas n\u00e3o conseguem ser integradas em programas de tratamento.","id":4152995,"corpo":"<p align=justify>As novas abordagens terap\u00eauticas est\u00e3o batendo\r\nna porta das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de sa\u00fade, mas\r\nn\u00e3o conseguem ser integradas em programas de\r\ntratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1160839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico","id":13243},{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico","id":13247}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s querer ser um cruzado, sonho comum a muitos jovens de seu tempo, Francisco conheceu uma tradu\u00e7\u00e3o da B\u00edblia, quando estivera preso por causa de sua participa\u00e7\u00e3o em um combate em Per\u00fagia, na It\u00e1lia. (linhas 12 e 13) Assinale a alternativa em que ocorra pontua\u00e7\u00e3o igualmente correta para o per\u00edodo acima.","provas":[{"id":39539,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico","id":13243},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2019-esfcex-capelao-militar-area-catolico","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico - 2019"},{"id":39542,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico","id":13247},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2019-esfcex-capelao-militar-area-evangelico","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1160851,"hashId":"0d22b44637bd384096a75de820f6b4f0","enunciado":"<p align=justify><p>Ap\u00f3s querer ser um cruzado, sonho comum a muitos jovens\r\nde seu tempo, Francisco conheceu uma tradu\u00e7\u00e3o da B\u00edblia,\r\nquando estivera preso por causa de sua participa\u00e7\u00e3o em um\r\ncombate em Per\u00fagia, na It\u00e1lia. (linhas 12 e 13)\r\n<\/p><p><br><\/p><p>Assinale a alternativa em que ocorra pontua\u00e7\u00e3o igualmente\r\ncorreta para o per\u00edodo acima.<\/p><\/p>","resposta":4153048,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s querer ser um cruzado \u2013 sonho comum a muitos jovens de seu tempo, Francisco conheceu uma tradu\u00e7\u00e3o da B\u00edblia quando estivera preso, por causa de sua participa\u00e7\u00e3o em um combate, em Per\u00fagia, na It\u00e1lia.","id":4153045,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s querer ser um cruzado \u2013 sonho comum a muitos jovens\r\nde seu tempo, Francisco conheceu uma tradu\u00e7\u00e3o da B\u00edblia\r\nquando estivera preso, por causa de sua participa\u00e7\u00e3o em um\r\ncombate, em Per\u00fagia, na It\u00e1lia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s querer ser um cruzado, sonho comum a muitos jovens de seu tempo, Francisco conheceu uma tradu\u00e7\u00e3o, da B\u00edblia, quando estivera preso, por causa de sua participa\u00e7\u00e3o em um combate, em Per\u00fagia na It\u00e1lia.","id":4153046,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s querer ser um cruzado, sonho comum a muitos jovens\r\nde seu tempo, Francisco conheceu uma tradu\u00e7\u00e3o, da B\u00edblia,\r\nquando estivera preso, por causa de sua participa\u00e7\u00e3o em um\r\ncombate, em Per\u00fagia na It\u00e1lia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s querer ser um cruzado, sonho comum a muitos jovens de seu tempo \u2013 Francisco conheceu uma tradu\u00e7\u00e3o da B\u00edblia, quando estivera preso, por causa de sua participa\u00e7\u00e3o em um combate em Per\u00fagia na It\u00e1lia.","id":4153047,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s querer ser um cruzado, sonho comum a muitos jovens\r\nde seu tempo \u2013 Francisco conheceu uma tradu\u00e7\u00e3o da B\u00edblia,\r\nquando estivera preso, por causa de sua participa\u00e7\u00e3o em um\r\ncombate em Per\u00fagia na It\u00e1lia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s querer ser um cruzado \u2013 sonho comum a muitos jovens de seu tempo \u2013, Francisco conheceu uma tradu\u00e7\u00e3o da B\u00edblia quando estivera preso por causa de sua participa\u00e7\u00e3o em um combate em Per\u00fagia, na It\u00e1lia.","id":4153048,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s querer ser um cruzado \u2013 sonho comum a muitos jovens\r\nde seu tempo \u2013, Francisco conheceu uma tradu\u00e7\u00e3o da B\u00edblia\r\nquando estivera preso por causa de sua participa\u00e7\u00e3o em um\r\ncombate em Per\u00fagia, na It\u00e1lia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s querer ser um cruzado \u2013, sonho comum a muitos jovens de seu tempo \u2013, Francisco conheceu uma tradu\u00e7\u00e3o da B\u00edblia, quando estivera preso, por causa de sua participa\u00e7\u00e3o em um combate, em Per\u00fagia na It\u00e1lia.","id":4153049,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s querer ser um cruzado \u2013, sonho comum a muitos jovens\r\nde seu tempo \u2013, Francisco conheceu uma tradu\u00e7\u00e3o da B\u00edblia,\r\nquando estivera preso, por causa de sua participa\u00e7\u00e3o em um\r\ncombate, em Per\u00fagia na It\u00e1lia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392088,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39539\/Q1a20.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1160851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico","id":13243},{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico","id":13247}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por isso, quando a religi\u00e3o fortalece a maldade humana, melhor \u00e9 abandon\u00e1-la para ficar com a bondade humana, pois \u00e9 esta que nos permite entender a grandeza de qualquer divindade: ser capaz de tornar os seres humanos mais humanizados. (linhas 91 e 92) A respeito do per\u00edodo acima, analise as afirmativas a seguir: I. O segmento ser capaz de tornar os seres humanos mais humanizados exerce fun\u00e7\u00e3o apositiva. II. O segmento para ficar com a bondade humana exerce papel final. III. A conjun\u00e7\u00e3o pois exerce papel conclusivo. Assinale","provas":[{"id":39539,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico","id":13243},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2019-esfcex-capelao-militar-area-catolico","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico - 2019"},{"id":39542,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico","id":13247},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2019-esfcex-capelao-militar-area-evangelico","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1160868,"hashId":"3060328c7e31f2f3e3c3dae041b06a6a","enunciado":"<p align=\"justify\">Por isso, quando a religi\u00e3o fortalece a maldade humana,\r\nmelhor \u00e9 abandon\u00e1-la para ficar com a bondade humana, pois\r\n\u00e9 esta que nos permite entender a grandeza de qualquer\r\ndivindade: ser capaz de tornar os seres humanos mais\r\nhumanizados. (linhas 91 e 92)\r\n<\/p><p align=\"justify\">A respeito do per\u00edodo acima, analise as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O segmento ser capaz de tornar os seres humanos mais\r\nhumanizados exerce fun\u00e7\u00e3o apositiva.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O segmento para ficar com a bondade humana exerce papel\r\nfinal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A conjun\u00e7\u00e3o pois exerce papel conclusivo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale<\/p><p><br><\/p>","resposta":4153135,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":4153135,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":4153136,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":4153137,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta.","id":4153138,"corpo":"<p align=justify>se nenhuma afirmativa estiver correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":4153139,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392088,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39539\/Q1a20.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1160868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade \u201cBrinquedo Terap\u00eautico (BT)\u201d tem sido cada vez mais usada por enfermeiras junto a crian\u00e7as hospitalizadas. Esse procedimento se baseia no seguinte princ\u00edpio:","provas":[{"id":39536,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1160870,"hashId":"9dbb1474175383fc0d419106c50b12be","enunciado":"<p align=justify>A modalidade \u201cBrinquedo Terap\u00eautico (BT)\u201d tem sido\r\ncada vez mais usada por enfermeiras junto a crian\u00e7as\r\nhospitalizadas. Esse procedimento se baseia no\r\nseguinte princ\u00edpio:<\/p>","resposta":4153146,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao ser transportada para a crian\u00e7a hospitalizada, essa a\u00e7\u00e3o deixa de preservar um v\u00ednculo saud\u00e1vel e seguro com o entorno.","id":4153145,"corpo":"<p align=justify>ao ser transportada para a crian\u00e7a hospitalizada,\r\nessa a\u00e7\u00e3o deixa de preservar um v\u00ednculo\r\nsaud\u00e1vel e seguro com o entorno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o brincar tem a fun\u00e7\u00e3o de agir como um fator ativador e estruturador das rela\u00e7\u00f5es humanas.","id":4153146,"corpo":"<p align=justify>o brincar tem a fun\u00e7\u00e3o de agir como um fator\r\nativador e estruturador das rela\u00e7\u00f5es humanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as crian\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o capazes de avaliar a qualidade do cuidado prestado pelas enfermeiras, e suas expectativas se limitam \u00e0 certeza de que elas sejam confi\u00e1veis.","id":4153147,"corpo":"<p align=justify>as crian\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o capazes de avaliar a\r\nqualidade do cuidado prestado pelas enfermeiras,\r\ne suas expectativas se limitam \u00e0 certeza de que\r\nelas sejam confi\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"brincar como um meio de al\u00edvio para as quest\u00f5es impostas pela doen\u00e7a e pela hospitaliza\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o como uma possibilidade de comunica\u00e7\u00e3o entre as crian\u00e7as e as enfermeiras.","id":4153148,"corpo":"<p align=justify>brincar como um meio de al\u00edvio para as quest\u00f5es\r\nimpostas pela doen\u00e7a e pela hospitaliza\u00e7\u00e3o, mas\r\nn\u00e3o como uma possibilidade de comunica\u00e7\u00e3o\r\nentre as crian\u00e7as e as enfermeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"brincar como um procedimento que n\u00e3o leva em conta a fun\u00e7\u00e3o cat\u00e1rtica do brinquedo.","id":4153149,"corpo":"<p align=justify>brincar como um procedimento que n\u00e3o leva em\r\nconta a fun\u00e7\u00e3o cat\u00e1rtica do brinquedo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/1160870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Associa\u00e7\u00e3o Psiqui\u00e1trica Americana (2002), o autismo \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que afeta as principais \u00e1reas do desenvolvimento da crian\u00e7a, quais sejam, a intera\u00e7\u00e3o social e a linguagem, al\u00e9m da ocorr\u00eancia de comportamentos repetitivos e estereotipados. Suas principais consequ\u00eancias s\u00e3o:","provas":[{"id":39536,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1160872,"hashId":"fb8510c2611f6d5b34ead40216e08055","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Associa\u00e7\u00e3o Psiqui\u00e1trica Americana (2002),\r\no autismo \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que afeta as principais\r\n\u00e1reas do desenvolvimento da crian\u00e7a, quais sejam, a\r\nintera\u00e7\u00e3o social e a linguagem, al\u00e9m da ocorr\u00eancia de\r\ncomportamentos repetitivos e estereotipados. Suas\r\nprincipais consequ\u00eancias s\u00e3o:<\/p>","resposta":4153159,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na maioria das vezes, a fala n\u00e3o se torna ecol\u00e1lica.","id":4153155,"corpo":"<p align=justify>na maioria das vezes, a fala n\u00e3o se torna\r\necol\u00e1lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento motor \u00e9 caracterizado por repeti\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias com determinadas fun\u00e7\u00f5es.","id":4153156,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento motor \u00e9 caracterizado por\r\nrepeti\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias com determinadas\r\nfun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as manifesta\u00e7\u00f5es dessas dificuldades n\u00e3o variam de acordo com o n\u00edvel desenvolvimental e a idade cronol\u00f3gica da crian\u00e7a.","id":4153157,"corpo":"<p align=justify>as manifesta\u00e7\u00f5es dessas dificuldades n\u00e3o variam\r\nde acordo com o n\u00edvel desenvolvimental e a\r\nidade cronol\u00f3gica da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quanto maior o comprometimento cognitivo menor a tend\u00eancia a se isolar e a n\u00e3o se comunicar.","id":4153158,"corpo":"<p align=justify>quanto maior o comprometimento cognitivo\r\nmenor a tend\u00eancia a se isolar e a n\u00e3o se\r\ncomunicar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comportamentos repetidos e estereotipados se expressam nas brincadeiras, que podem carecer de criatividade e espontaneidade.","id":4153159,"corpo":"<p align=justify>comportamentos repetidos e estereotipados se\r\nexpressam nas brincadeiras, que podem carecer\r\nde criatividade e espontaneidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1160872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico","id":13243}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 inspira\u00e7\u00e3o e \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o da Sagrada Escritura, segundo a compreens\u00e3o do Conc\u00edlio Vaticano II, na Constitui\u00e7\u00e3o Dogm\u00e1tica Dei Verbum, em estreita sintonia com documentos anteriores, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":39539,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico","id":13243},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2019-esfcex-capelao-militar-area-catolico","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1160873,"hashId":"dcb5b4dfea82dd6d05903d51c421477f","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 inspira\u00e7\u00e3o e \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o da\r\nSagrada Escritura, segundo a compreens\u00e3o do Conc\u00edlio\r\nVaticano II, na Constitui\u00e7\u00e3o Dogm\u00e1tica Dei Verbum, em\r\nestreita sintonia com documentos anteriores, assinale a\r\nafirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4153166,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Livros da Escritura, inspirados pelo Esp\u00edrito Santo, ensinam com certeza sobre a verdade da salva\u00e7\u00e3o.","id":4153165,"corpo":"<p align=justify>Os Livros da Escritura, inspirados pelo Esp\u00edrito Santo,\r\nensinam com certeza sobre a verdade da salva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os hagi\u00f3grafos, isto \u00e9, os autores sagrados, porque inspirados pelo Esp\u00edrito Santo, escreveram com capacidades especiais os Livros Sagrados.","id":4153166,"corpo":"<p align=justify>Os hagi\u00f3grafos, isto \u00e9, os autores sagrados, porque\r\ninspirados pelo Esp\u00edrito Santo, escreveram com capacidades\r\nespeciais os Livros Sagrados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interpreta\u00e7\u00e3o dos Livros Sagrados requer aten\u00e7\u00e3o aos g\u00eaneros liter\u00e1rios, para que se perceba a inten\u00e7\u00e3o dos hagi\u00f3grafos.","id":4153167,"corpo":"<p align=justify>A interpreta\u00e7\u00e3o dos Livros Sagrados requer aten\u00e7\u00e3o aos\r\ng\u00eaneros liter\u00e1rios, para que se perceba a inten\u00e7\u00e3o dos\r\nhagi\u00f3grafos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O int\u00e9rprete dos Livros Sagrados deve buscar o sentido que o hagi\u00f3grafo quis imprimir nos textos, segundo as condi\u00e7\u00f5es de seu tempo.","id":4153168,"corpo":"<p align=justify>O int\u00e9rprete dos Livros Sagrados deve buscar o sentido que\r\no hagi\u00f3grafo quis imprimir nos textos, segundo as condi\u00e7\u00f5es\r\nde seu tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A interpreta\u00e7\u00e3o das Escrituras est\u00e1 submetida, em ju\u00edzo \u00faltimo, \u00e0 Igreja, que tem por minist\u00e9rio guardar e interpretar a palavra de Deus.","id":4153169,"corpo":"<p align=justify>A interpreta\u00e7\u00e3o das Escrituras est\u00e1 submetida, em ju\u00edzo\r\n\u00faltimo, \u00e0 Igreja, que tem por minist\u00e9rio guardar e interpretar\r\na palavra de Deus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1160873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Psicopatologia, enquanto \u00e1rea do conhecimento que busca estudar os transtornos mentais, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39536,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1160892,"hashId":"02181452d096bdcfc13721c34c3fde98","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Considerando a Psicopatologia, enquanto \u00e1rea do conhecimento que busca estudar os transtornos mentais, \u00e9 correto\r\nafirmar:<\/p><\/p>","resposta":4153250,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando se estudam os sintomas psicopatol\u00f3gicos, dois aspectos b\u00e1sicos devem ser enfocados: a forma dos sintomas e o seu conte\u00fado.","id":4153250,"corpo":"<p align=justify>quando se estudam os sintomas psicopatol\u00f3gicos, dois aspectos b\u00e1sicos devem ser enfocados: a forma dos\r\nsintomas e o seu conte\u00fado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"numa perspectiva mais ampla, a Psicossom\u00e1tica pode ser definida como o conjunto de conhecimentos referentes ao adoecimento som\u00e1tico do ser humano.","id":4153251,"corpo":"<p align=justify>numa perspectiva mais ampla, a Psicossom\u00e1tica pode ser definida como o conjunto de conhecimentos referentes ao\r\nadoecimento som\u00e1tico do ser humano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no estudo e na pr\u00e1tica da psicopatologia, busca-se apenas observar, identificar e compreender os diversos elementos do transtorno mental, julgando de modo valorativo quando necess\u00e1rio.","id":4153252,"corpo":"<p align=justify>no estudo e na pr\u00e1tica da psicopatologia, busca-se apenas observar, identificar e compreender os diversos\r\nelementos do transtorno mental, julgando de modo valorativo quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao se nutrir das tradi\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas, psicol\u00f3gicas e filos\u00f3ficas, a psicopatologia se confunde com a neurologia das fun\u00e7\u00f5es corticais superiores.","id":4153253,"corpo":"<p align=justify>ao se nutrir das tradi\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas, psicol\u00f3gicas e filos\u00f3ficas, a psicopatologia se confunde com a neurologia das\r\nfun\u00e7\u00f5es corticais superiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a psicopatologia, enquanto ci\u00eancia dos transtornos mentais, busca compreender e explicar tudo que se passa na mente humana, por meio de seus conceitos psicopatol\u00f3gicos.","id":4153254,"corpo":"<p align=justify>a psicopatologia, enquanto ci\u00eancia dos transtornos mentais, busca compreender e explicar tudo que se passa na\r\nmente humana, por meio de seus conceitos psicopatol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/1160892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico","id":13243}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante de situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis e de fam\u00edlias feridas, \u00e9 necess\u00e1rio recordar sempre um princ\u00edpio geral: \u201cSaibam os pastores que, por amor \u00e0 verdade, est\u00e3o obrigados a discernir bem as situa\u00e7\u00f5es\u201d (FC, n. 84). O grau de responsabilidade n\u00e3o \u00e9 igual em todos os casos, e podem existir fatores que limitam a capacidade de decis\u00e3o. Por isso, enquanto se deve expressar claramente a doutrina, \u00e9 preciso evitar ju\u00edzos que n\u00e3o levam em considera\u00e7\u00e3o a complexidade das diversas situa\u00e7\u00f5es e \u00e9 necess\u00e1rio prestar aten\u00e7\u00e3o ao modo como as pessoas vivem e sofrem por causa da sua condi\u00e7\u00e3o. (PAPA FRANCISCO, Amoris Leatitia, n.79) Considerando o texto acima, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir a respeito da liberdade e da responsabilidade humana: I. O ser humano foi criado na liberdade, e ela o torna respons\u00e1vel por seus atos, que s\u00e3o consequ\u00eancia da sua vontade. II. A liberdade \u00e9 um direito que n\u00e3o pode ser subtra\u00eddo da pessoa, pois compromete sumariamente a dignidade humana. III. Os pastores est\u00e3o obrigados a discernir as situa\u00e7\u00f5es das fam\u00edlias no exerc\u00edcio da liberdade e da responsabilidade de cada uma delas. IV. A doutrina deve prevalecer \u00e0 liberdade das fam\u00edlias e deve ser a \u00fanica balan\u00e7a para julgar os atos e atribuir as responsabilidades pelo praticado. Assinale","provas":[{"id":39539,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico","id":13243},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2019-esfcex-capelao-militar-area-catolico","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1160894,"hashId":"557a32a0d783806effff76f7cc54222a","enunciado":"<p align=\"justify\">Diante de situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis e de fam\u00edlias feridas, \u00e9 necess\u00e1rio\r\nrecordar sempre um princ\u00edpio geral: \u201cSaibam os pastores que,\r\npor amor \u00e0 verdade, est\u00e3o obrigados a discernir bem as\r\nsitua\u00e7\u00f5es\u201d (FC, n. 84). O grau de responsabilidade n\u00e3o \u00e9 igual\r\nem todos os casos, e podem existir fatores que limitam a\r\ncapacidade de decis\u00e3o. Por isso, enquanto se deve expressar\r\nclaramente a doutrina, \u00e9 preciso evitar ju\u00edzos que n\u00e3o levam\r\nem considera\u00e7\u00e3o a complexidade das diversas situa\u00e7\u00f5es e \u00e9\r\nnecess\u00e1rio prestar aten\u00e7\u00e3o ao modo como as pessoas vivem\r\ne sofrem por causa da sua condi\u00e7\u00e3o. (PAPA FRANCISCO, Amoris\r\nLeatitia, n.79)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando o texto acima, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir\r\na respeito da liberdade e da responsabilidade humana:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O ser humano foi criado na liberdade, e ela o torna respons\u00e1vel\r\npor seus atos, que s\u00e3o consequ\u00eancia da sua vontade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A liberdade \u00e9 um direito que n\u00e3o pode ser subtra\u00eddo da pessoa,\r\npois compromete sumariamente a dignidade humana.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Os pastores est\u00e3o obrigados a discernir as situa\u00e7\u00f5es das\r\nfam\u00edlias no exerc\u00edcio da liberdade e da responsabilidade de\r\ncada uma delas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A doutrina deve prevalecer \u00e0 liberdade das fam\u00edlias e deve ser\r\na \u00fanica balan\u00e7a para julgar os atos e atribuir as\r\nresponsabilidades pelo praticado.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale<\/p><p><br><\/p>","resposta":4153267,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II, III e IV estiverem corretas.","id":4153265,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas II, III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I, II e IV estiverem corretas.","id":4153266,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I, II e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I, II e III estiverem corretas.","id":4153267,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I, II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":4153268,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas III e IV estiverem corretas.","id":4153269,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1160894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, o diagn\u00f3stico de transtornos mentais vem crescendo em nossa popula\u00e7\u00e3o. Os transtornos depressivos, por exemplo, possuem uma alta preval\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o em geral. Sobre transtornos mentais, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. 1) Os transtornos depressivos ocorrem apenas na idade adulta. 2) Pessoas com transtornos depressivos n\u00e3o apresentam incapacidade de concentra\u00e7\u00e3o. 3) A desaten\u00e7\u00e3o, que acompanha pessoas com Transtorno do D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o\/Hiperatividade (TDAH), ocorre em fun\u00e7\u00e3o da atra\u00e7\u00e3o que essas pessoas sentem por est\u00edmulos externos, por atividades novas ou por atividades agrad\u00e1veis. 4) Os transtornos de ansiedade incluem outros tipos de transtornos que compartilham caracter\u00edsticas de medo e ansiedade excessivos e perturba\u00e7\u00f5es comportamentais relacionadas. Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":39536,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1160895,"hashId":"d4fae68d3187177dd47de2c7397c6b8c","enunciado":"<p align=\"justify\">Atualmente, o diagn\u00f3stico de transtornos mentais vem crescendo em nossa popula\u00e7\u00e3o. Os transtornos depressivos, por\r\nexemplo, possuem uma alta preval\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o em geral. Sobre transtornos mentais, analise as proposi\u00e7\u00f5es a\r\nseguir.<\/p><p align=\"justify\">\r\n1) Os transtornos depressivos ocorrem apenas na idade adulta.<\/p><p align=\"justify\">\r\n2) Pessoas com transtornos depressivos n\u00e3o apresentam incapacidade de concentra\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3) A desaten\u00e7\u00e3o, que acompanha pessoas com Transtorno do D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o\/Hiperatividade (TDAH), ocorre em\r\nfun\u00e7\u00e3o da atra\u00e7\u00e3o que essas pessoas sentem por est\u00edmulos externos, por atividades novas ou por atividades\r\nagrad\u00e1veis.<\/p><p align=\"justify\">\r\n4) Os transtornos de ansiedade incluem outros tipos de transtornos que compartilham caracter\u00edsticas de medo e\r\nansiedade excessivos e perturba\u00e7\u00f5es comportamentais relacionadas.<\/p><p align=\"justify\">\r\nEst\u00e3o corretas, apenas:<\/p>","resposta":4153274,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":4153270,"corpo":"<p align=justify>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":4153271,"corpo":"<p align=justify>1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3 ","id":4153272,"corpo":"<p align=justify>2 e 3\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 4.","id":4153273,"corpo":"<p align=justify>1 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":4153274,"corpo":"<p align=justify>3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/1160895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aconselhamento psicol\u00f3gico \u00e9 considerado uma das \u00e1reas mais tradicionais da Psicologia. No Brasil, este campo vemse fortalecendo pela sua presen\u00e7a em universidades e servi\u00e7os de extens\u00e3o \u00e0 comunidade, possibilitando a oferta de ajuda a diferentes pessoas com distintas demandas. Sobre aconselhamento psicol\u00f3gico e transtornos mentais, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. 1) Numa perspectiva mais generalista, o aconselhamento estaria focado em problemas. 2) O plant\u00e3o psicol\u00f3gico \u00e9 considerado uma modalidade de aconselhamento, que pode ocorrer em um \u00fanico encontro. 3) As preocupa\u00e7\u00f5es pessoais do cliente n\u00e3o s\u00e3o exploradas por meio do aconselhamento psicol\u00f3gico, pois essa explora\u00e7\u00e3o conduz a uma diminui\u00e7\u00e3o da capacidade de tomar consci\u00eancia e das possibilidades de escolha. 4) O processo de aconselhamento \u00e9 de curta dura\u00e7\u00e3o, com foco na resolu\u00e7\u00e3o dos problemas, e em ajudar a pessoa a remover os obst\u00e1culos ao seu crescimento. Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":39536,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1160899,"hashId":"fee7b67050910867fa77c73098cbed29","enunciado":"<p align=\"justify\">O aconselhamento psicol\u00f3gico \u00e9 considerado uma das \u00e1reas mais tradicionais da Psicologia. No Brasil, este campo vemse\r\nfortalecendo pela sua presen\u00e7a em universidades e servi\u00e7os de extens\u00e3o \u00e0 comunidade, possibilitando a oferta de\r\najuda a diferentes pessoas com distintas demandas. Sobre aconselhamento psicol\u00f3gico e transtornos mentais, analise as\r\nproposi\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">1) Numa perspectiva mais generalista, o aconselhamento estaria focado em problemas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2) O plant\u00e3o psicol\u00f3gico \u00e9 considerado uma modalidade de aconselhamento, que pode ocorrer em um \u00fanico encontro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3) As preocupa\u00e7\u00f5es pessoais do cliente n\u00e3o s\u00e3o exploradas por meio do aconselhamento psicol\u00f3gico, pois essa\r\nexplora\u00e7\u00e3o conduz a uma diminui\u00e7\u00e3o da capacidade de tomar consci\u00eancia e das possibilidades de escolha.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4) O processo de aconselhamento \u00e9 de curta dura\u00e7\u00e3o, com foco na resolu\u00e7\u00e3o dos problemas, e em ajudar a pessoa a\r\nremover os obst\u00e1culos ao seu crescimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas, apenas:<\/p>","resposta":4153294,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":4153290,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3. ","id":4153291,"corpo":"<p align=justify>1 e 3.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 4.","id":4153292,"corpo":"<p align=justify>1 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 e 4. ","id":4153293,"corpo":"<p align=justify>3 e 4.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":4153294,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1160899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico","id":13243}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sagrada Liturgia n\u00e3o esgota a a\u00e7\u00e3o da Igreja, porque os homens, antes de poderem participar na Liturgia, precisam ouvir o apelo \u00e0 f\u00e9 e \u00e0 convers\u00e3o: \u201cComo h\u00e3o de invocar aquele em quem n\u00e3o creram? Ou como h\u00e3o de crer sem o terem ouvido? Como poder\u00e3o ouvir se n\u00e3o houver quem pregue? E como se h\u00e1 de pregar se n\u00e3o houver quem seja enviado?\u201d (Rm10, 14-15). (CONC\u00cdLIO VATICANO II, Constitui\u00e7\u00e3o Sacrossanto Conc\u00edlio, n.9) Com base no texto acima e segundo o lugar que a liturgia ocupa na vida da Igreja, conforme os ensinamentos do Conc\u00edlio Vaticano II, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39539,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico","id":13243},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2019-esfcex-capelao-militar-area-catolico","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1160900,"hashId":"ebdaa57ff447e6a535018295bb2d6e8f","enunciado":"<p align=\"justify\">A sagrada Liturgia n\u00e3o esgota a a\u00e7\u00e3o da Igreja, porque os\r\nhomens, antes de poderem participar na Liturgia, precisam\r\nouvir o apelo \u00e0 f\u00e9 e \u00e0 convers\u00e3o: \u201cComo h\u00e3o de invocar aquele\r\nem quem n\u00e3o creram? Ou como h\u00e3o de crer sem o terem\r\nouvido? Como poder\u00e3o ouvir se n\u00e3o houver quem pregue? E\r\ncomo se h\u00e1 de pregar se n\u00e3o houver quem seja enviado?\u201d\r\n(Rm10, 14-15). (CONC\u00cdLIO VATICANO II, Constitui\u00e7\u00e3o Sacrossanto\r\nConc\u00edlio, n.9)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base no texto acima e segundo o lugar que a liturgia\r\nocupa na vida da Igreja, conforme os ensinamentos do\r\nConc\u00edlio Vaticano II, \u00e9 correto afirmar que<\/p><p><br><\/p>","resposta":4153299,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os pregadores s\u00e3o ministros da palavra.","id":4153295,"corpo":"<p align=justify>os pregadores s\u00e3o ministros da palavra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Liturgia \u00e9 lugar por excel\u00eancia da catequese.","id":4153296,"corpo":"<p align=justify>a Liturgia \u00e9 lugar por excel\u00eancia da catequese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Liturgia \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o do presb\u00edtero e do di\u00e1cono.","id":4153297,"corpo":"<p align=justify>a Liturgia \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o do presb\u00edtero e do di\u00e1cono.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os pregadores s\u00e3o dotados do dom da palavra.","id":4153298,"corpo":"<p align=justify>os pregadores s\u00e3o dotados do dom da palavra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Liturgia \u00e9 o cume e a fonte da vida da Igreja.","id":4153299,"corpo":"<p align=justify>a Liturgia \u00e9 o cume e a fonte da vida da Igreja.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1160900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte quadro: \u201cO enlutado nega a morte, continua a sua vida normalmente e apresenta gestos e comportamentos automatizados. Por vezes, essa rea\u00e7\u00e3o \u00e9 interrompida por momentos de raiva e desespero.\u201d Essa fase do luto pode durar horas ou algumas semanas e \u00e9 denominada de","provas":[{"id":39536,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1160914,"hashId":"5f46e055be55709a64b1a6d969d72e32","enunciado":"<p align=justify>Considere o seguinte quadro: \u201cO enlutado nega a morte, continua a sua vida normalmente e apresenta gestos e\r\ncomportamentos automatizados. Por vezes, essa rea\u00e7\u00e3o \u00e9 interrompida por momentos de raiva e desespero.\u201d Essa fase\r\ndo luto pode durar horas ou algumas semanas e \u00e9 denominada de<\/p>","resposta":4153367,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anseio e busca. ","id":4153365,"corpo":"<p align=justify>anseio e busca.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desorganiza\u00e7\u00e3o.","id":4153366,"corpo":"<p align=justify>desorganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entorpecimento. ","id":4153367,"corpo":"<p align=justify>entorpecimento.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ang\u00fastia e organiza\u00e7\u00e3o.","id":4153368,"corpo":"<p align=justify>ang\u00fastia e organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desespero e reorganiza\u00e7\u00e3o.","id":4153369,"corpo":"<p align=justify>desespero e reorganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Dor, Estresse e Luto","oab":false,"nome":"Dor, Estresse e Luto","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417544,"slug":"psicologia-dor-estresse-e-luto"}],"slug":"psicologia\/1160914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fatores psicossociais no trabalho s\u00e3o aqueles que se referem, tamb\u00e9m: 1) \u00e0 intera\u00e7\u00e3o no ambiente de trabalho. 2) ao conte\u00fado do trabalho. 3) \u00e0s condi\u00e7\u00f5es organizacionais. 4) \u00e0s habilidades do trabalhador. Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":39536,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1160915,"hashId":"b23a12cc8d69170b61467ccd24fb7254","enunciado":"<p align=\"justify\">Os fatores psicossociais no trabalho s\u00e3o aqueles que se referem, tamb\u00e9m:<\/p><p align=\"justify\">\r\n1) \u00e0 intera\u00e7\u00e3o no ambiente de trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2) ao conte\u00fado do trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3) \u00e0s condi\u00e7\u00f5es organizacionais.<\/p><p align=\"justify\">\r\n4) \u00e0s habilidades do trabalhador.<\/p><p align=\"justify\">\r\nEst\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":4153370,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4. ","id":4153370,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3 e 4.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas","id":4153371,"corpo":"<p align=justify>1 e 3, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4, apenas. ","id":4153372,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 4, apenas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas","id":4153373,"corpo":"<p align=justify>2 e 3, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 e 4, apenas.","id":4153374,"corpo":"<p align=justify>3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicologia do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417464,"slug":"psicologia-psicologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/1160915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas assertivas sobre a Lei de Responsabilidade Fiscal, marque V para aquelas que considerar verdadeiras e F para as que considerar falsa. Em seguida marque a sequ\u00eancia correta (de cima para baixo). ","provas":[{"id":39637,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-contador","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1164636,"hashId":"1c72856c47779f354514492df016e51b","enunciado":"<p>Com base nas assertivas sobre a Lei de Responsabilidade\r\nFiscal, marque V para aquelas que considerar verdadeiras e F\r\npara as que considerar falsa. Em seguida marque a sequ\u00eancia\r\ncorreta (de cima para baixo).\r\n<\/p><p>\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39637\/9.GIF\">\r\n<\/p>","resposta":4170505,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F e V;","id":4170504,"corpo":"V, V, F, F e V;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V e V;","id":4170505,"corpo":"F, V, F, V e V;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V e F;","id":4170506,"corpo":"V, F, V, V e F;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, F e F.","id":4170507,"corpo":"F, F, V, F e F.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405660,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-disposicoes-preliminares-art-1o-e-art-2o"},{"nome_clean":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405667,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transparencia-controle-e-fiscalizacao-art-48-ao-art-59"},{"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411957,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-geracao-da-despesa"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424268,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-disposicoes-preliminares-art-1o-e-art-2o"},{"nome_clean":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","oab":false,"nome":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","pai":424281,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424283,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-anexo-de-metas-fiscais-amf"},{"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424298,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-geracao-da-despesa"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424302,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limites"},{"nome_clean":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424344,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-transparencia-controle-e-fiscalizacao-art-48-ao-art-59"},{"nome_clean":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","oab":false,"nome":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","pai":411950,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424404,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anexo-de-metas-fiscais-amf"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1164636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica da Pessoa e da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17474}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a integralidade e o processo sa\u00fade e doen\u00e7a em pediatria, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39643,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica da Pessoa e da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17474},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-clinica-da-pessoa-e-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica da Pessoa e da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1164641,"hashId":"14fe86c89c6b99d326319c18bdcb2e54","enunciado":"<p align=justify>Sobre a integralidade e o processo sa\u00fade e doen\u00e7a em pediatria, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4170526,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas de sa\u00fade das crian\u00e7as deve ser iniciada pela porta de acesso que os pais conseguirem acessar.","id":4170523,"corpo":"<p align=justify>a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas de sa\u00fade das crian\u00e7as deve ser iniciada pela porta de acesso que os\r\npais conseguirem acessar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade se caracterizam pelos aspectos da fragmenta\u00e7\u00e3o e descontinuidade, que contribuem para o parcelamento do cuidado, pois nenhum sistema de sa\u00fade esta preparado para garantir que os usu\u00e1rios acessem todos os n\u00edveis de cuidado.","id":4170524,"corpo":"<p align=justify>as a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade se caracterizam pelos aspectos da fragmenta\u00e7\u00e3o e\r\ndescontinuidade, que contribuem para o parcelamento do cuidado, pois nenhum sistema de sa\u00fade\r\nesta preparado para garantir que os usu\u00e1rios acessem todos os n\u00edveis de cuidado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objetivos e de pren\u00fancios sociais definidos como leg\u00edtimos por seus usu\u00e1rios, logo essas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o aceitas, e direcionam para o que o indiv\u00edduo define como bem- -estar ou felicidade e a forma digna e moral de consegui-la.","id":4170525,"corpo":"<p align=justify>objetivos e de pren\u00fancios sociais definidos como leg\u00edtimos por seus usu\u00e1rios, logo essas a\u00e7\u00f5es\r\ns\u00e3o aceitas, e direcionam para o que o indiv\u00edduo define como bem- -estar ou felicidade e a forma\r\ndigna e moral de consegui-la.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sentido de cuidar envolve o engajamento interpessoal que ultrapassa o exerc\u00edcio das sabedorias pr\u00e1ticas alicer\u00e7adas em tecnologias, por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 como intervir em sa\u00fade apenas baseado em m\u00e9tricas alicer\u00e7adas em tecnologia, deve-se valorizar a cl\u00ednica ampliada e o di\u00e1logo que garanta a autonomia desses sujeitos.","id":4170526,"corpo":"<p align=justify>o sentido de cuidar envolve o engajamento interpessoal que ultrapassa o exerc\u00edcio das sabedorias\r\npr\u00e1ticas alicer\u00e7adas em tecnologias, por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 como intervir em sa\u00fade apenas baseado em\r\nm\u00e9tricas alicer\u00e7adas em tecnologia, deve-se valorizar a cl\u00ednica ampliada e o di\u00e1logo que garanta a\r\nautonomia desses sujeitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o conceito ampliado de sa\u00fade focado apenas na doen\u00e7a permite que a amplitude das situa\u00e7\u00f5es de vida das crian\u00e7as e suas fam\u00edlias possam ser pautadas no planejamento de a\u00e7\u00f5es e interven\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Pois, ao pensar a doen\u00e7a e planejar as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade diminui-se a percept\u00edvel resist\u00eancia de usu\u00e1rios e profissionais de sa\u00fade nessa forma de fazer sa\u00fade.","id":4170527,"corpo":"<p align=justify>o conceito ampliado de sa\u00fade focado apenas na doen\u00e7a permite que a amplitude das situa\u00e7\u00f5es de\r\nvida das crian\u00e7as e suas fam\u00edlias possam ser pautadas no planejamento de a\u00e7\u00f5es e interven\u00e7\u00f5es\r\nde sa\u00fade. Pois, ao pensar a doen\u00e7a e planejar as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade diminui-se a percept\u00edvel\r\nresist\u00eancia de usu\u00e1rios e profissionais de sa\u00fade nessa forma de fazer sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1164641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":17435}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Manual Brasileiro de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito \u2013 Volume I do Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito (DENATRAN), constitui infra\u00e7\u00e3o a inobserv\u00e2ncia a qualquer preceito da legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, \u00e0s normas emanadas do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito, do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e a regulamenta\u00e7\u00e3o estabelecida pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito competente. Com base na defini\u00e7\u00e3o apresentada, analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o: \u201co simples abandono de ve\u00edculo em via p\u00fablica, estacionado em local n\u00e3o proibido pela sinaliza\u00e7\u00e3o\u201d e \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relacionadas a infra\u00e7\u00f5es apresentadas no Manual Brasileiro de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito para assinalar a alternativa correta.","provas":[{"id":39566,"cargo":{"descricao":"Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":17435},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-controlador-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1162000,"hashId":"2eb6b9d29b6c7fa594d0e35134c507c7","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Segundo o Manual Brasileiro de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de\r\nTr\u00e2nsito \u2013 Volume I do Departamento Nacional de\r\nTr\u00e2nsito (DENATRAN), constitui infra\u00e7\u00e3o a\r\ninobserv\u00e2ncia a qualquer preceito da legisla\u00e7\u00e3o\r\nde tr\u00e2nsito, \u00e0s normas emanadas do C\u00f3digo de\r\nTr\u00e2nsito, do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e a\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o estabelecida pelo \u00f3rg\u00e3o ou\r\nentidade de tr\u00e2nsito competente. Com base na\r\ndefini\u00e7\u00e3o apresentada, analise a seguinte\r\nsitua\u00e7\u00e3o: \u201co simples abandono de ve\u00edculo em via\r\np\u00fablica, estacionado em local n\u00e3o proibido pela\r\nsinaliza\u00e7\u00e3o\u201d e \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relacionadas a\r\ninfra\u00e7\u00f5es apresentadas no Manual Brasileiro de\r\nFiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito para assinalar a\r\nalternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":4158400,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o descrita n\u00e3o caracteriza infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, assim, n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o para remo\u00e7\u00e3o por parte do \u00f3rg\u00e3o ou entidade executivo de tr\u00e2nsito com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via","id":4158400,"corpo":"<p align=\"justify\">A situa\u00e7\u00e3o descrita n\u00e3o caracteriza infra\u00e7\u00e3o de\r\ntr\u00e2nsito, assim, n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o para remo\u00e7\u00e3o\r\npor parte do \u00f3rg\u00e3o ou entidade executivo de\r\ntr\u00e2nsito com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o descrita se caracteriza como infra\u00e7\u00e3o de natureza leve (3 pontos) aplicada ao respons\u00e1vel pelo ve\u00edculo","id":4158401,"corpo":"<p align=justify>A situa\u00e7\u00e3o descrita se caracteriza como\r\ninfra\u00e7\u00e3o de natureza leve (3 pontos) aplicada\r\nao respons\u00e1vel pelo ve\u00edculo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o descrita se caracteriza como infra\u00e7\u00e3o de natureza m\u00e9dia (4 pontos) aplicada ao respons\u00e1vel pelo ve\u00edculo","id":4158402,"corpo":"<p align=justify>A situa\u00e7\u00e3o descrita se caracteriza como\r\ninfra\u00e7\u00e3o de natureza m\u00e9dia (4 pontos) aplicada\r\nao respons\u00e1vel pelo ve\u00edculo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o descrita se caracteriza como infra\u00e7\u00e3o de natureza grave (5 pontos) aplicada ao respons\u00e1vel pelo ve\u00edculo","id":4158403,"corpo":"<p align=justify>A situa\u00e7\u00e3o descrita se caracteriza como\r\ninfra\u00e7\u00e3o de natureza grave (5 pontos) aplicada\r\nao respons\u00e1vel pelo ve\u00edculo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DENATRAN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DENATRAN","pai":399462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399463,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-denatran"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1162000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":17435}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ocorr\u00eancia de um acidente na via p\u00fablica voc\u00ea telefona para o resgate. O atendente far\u00e1 uma s\u00e9rie de perguntas que permitem orientar a equipe que vai ser encaminhada para o local. Com base nas perguntas feitas pelo atendente, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":39566,"cargo":{"descricao":"Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":17435},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-controlador-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1162003,"hashId":"adf6506e1a89a066d8894655168332f3","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Na ocorr\u00eancia de um acidente na via p\u00fablica\r\nvoc\u00ea telefona para o resgate. O atendente far\u00e1\r\numa s\u00e9rie de perguntas que permitem orientar\r\na equipe que vai ser encaminhada para o local.\r\nCom base nas perguntas feitas pelo atendente,\r\nassinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/strong><\/p>","resposta":4158417,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo do acidente (carro, motocicleta, colis\u00e3o, atropelamento, etc.) e gravidade aparente do acidente","id":4158414,"corpo":"<p align=justify>Tipo do acidente (carro, motocicleta, colis\u00e3o,\r\natropelamento, etc.) e gravidade aparente do\r\nacidente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nome da rua e n\u00famero pr\u00f3ximo","id":4158415,"corpo":"Nome da rua e n\u00famero pr\u00f3ximo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00famero aproximado de v\u00edtimas envolvidas e se h\u00e1 pessoas presas nas ferragens","id":4158416,"corpo":"N\u00famero aproximado de v\u00edtimas envolvidas e se\r\nh\u00e1 pessoas presas nas ferragens","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Local onde foi colocado o sinalizador de acidente","id":4158417,"corpo":"Local onde foi colocado o sinalizador de\r\nacidente","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DENATRAN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DENATRAN","pai":399462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399463,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-denatran"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1162003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00edveis de hemoglobina glicada &lt; 7,0% podem conferir maior prote\u00e7\u00e3o contra o desenvolvimento da nefropatia diab\u00e9tica em pacientes com DM2, em compara\u00e7\u00e3o aos pacientes com DM1.","provas":[{"id":39645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-transplante-de-rim-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1164698,"hashId":"a1adf881e95b40fafe771a5086accf80","enunciado":"<p align=justify>N\u00edveis de hemoglobina glicada &lt; 7,0% podem conferir\r\nmaior prote\u00e7\u00e3o contra o desenvolvimento da nefropatia\r\ndiab\u00e9tica em pacientes com DM2, em compara\u00e7\u00e3o aos\r\npacientes com DM1.<\/p>","resposta":4170692,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos fatores de risco, de preven\u00e7\u00e3o e de tratamento da nefropatia diab\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":392466,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos fatores de risco, de preven\u00e7\u00e3o e de tratamento\r\nda nefropatia diab\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1164698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39571,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufla-2019-ufla-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFLA - UFLA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1162083,"hashId":"5151703ef0a5d8278cd321b5d1f2356b","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39571\/Q15.GIF\"><\/p>","resposta":4158753,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35%.","id":4158750,"corpo":"<p align=justify>35%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30%.","id":4158751,"corpo":"<p align=justify>30%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25%.","id":4158752,"corpo":"<p align=justify>25%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20%.","id":4158753,"corpo":"<p align=justify>20%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1162083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR-4, empresas que possuam empregados contratados pelo regime da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) s\u00e3o obrigadas a:","provas":[{"id":39571,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufla-2019-ufla-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFLA - UFLA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1162087,"hashId":"c64f5943dc0e95a4a1b632a1d5d8847d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NR-4, empresas que possuam empregados contratados pelo regime da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) s\u00e3o obrigadas a:<\/p>","resposta":4158767,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter os Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho nas empresas privadas e p\u00fablicas, nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, exceto os poderes Legislativo e Judici\u00e1rio.","id":4158766,"corpo":"<p align=justify>Manter os Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho nas empresas privadas e p\u00fablicas, nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, exceto os poderes Legislativo e Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter os Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho nas empresas privadas e p\u00fablicas, nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e dos poderes Legislativo e Judici\u00e1rio.","id":4158767,"corpo":"<p align=justify>Manter os Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho nas empresas privadas e p\u00fablicas, nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e dos poderes Legislativo e Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter os Servi\u00e7os Especializados em Medicina do Trabalho nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e dos poderes Legislativo e Judici\u00e1rio, sendo facultado os Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho.","id":4158768,"corpo":"<p align=justify>Manter os Servi\u00e7os Especializados em Medicina do Trabalho nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e dos poderes Legislativo e Judici\u00e1rio, sendo facultado os Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manter os Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho nas empresas privadas e facultado nas empresas p\u00fablicas e nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e dos poderes Legislativo e Judici\u00e1rio.","id":4158769,"corpo":"<p align=justify>Manter os Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho nas empresas privadas e facultado nas empresas p\u00fablicas e nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e dos poderes Legislativo e Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1162087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao Programa de Controle M\u00e9dico e Sa\u00fade Ocupacional, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":39571,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufla-2019-ufla-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFLA - UFLA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1162089,"hashId":"28d39aa2e224f2e5def68b9a67069820","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao Programa de Controle M\u00e9dico e Sa\u00fade Ocupacional, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4158787,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9dico do trabalho emitir\u00e1 o Atestado de Sa\u00fade Ocupacional (ASO) apenas para os tr\u00eas principais exames, quais sejam: admissional, peri\u00f3dico e demissional, em duas vias, sendo que uma via \u00e9 entregue ao trabalhador e a outra ficar\u00e1 arquivada no local de trabalho, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para a fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":4158786,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9dico do trabalho emitir\u00e1 o Atestado de Sa\u00fade Ocupacional (ASO) apenas para os tr\u00eas principais exames, quais sejam: admissional, peri\u00f3dico e demissional, em duas vias, sendo que uma via \u00e9 entregue ao trabalhador e a outra ficar\u00e1 arquivada no local de trabalho, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para a fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico do trabalho emitir\u00e1 o Atestado de Sa\u00fade Ocupacional (ASO) para cada exame realizado, quais sejam: admissional, peri\u00f3dico, de retorno ao trabalho, de mudan\u00e7a de fun\u00e7\u00e3o e demissional, em duas vias, sendo que uma via \u00e9 entregue ao trabalhador e a outra ficar\u00e1 arquivada no local de trabalho, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para a fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":4158787,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9dico do trabalho emitir\u00e1 o Atestado de Sa\u00fade Ocupacional (ASO) para cada exame realizado, quais sejam: admissional, peri\u00f3dico, de retorno ao trabalho, de mudan\u00e7a de fun\u00e7\u00e3o e demissional, em duas vias, sendo que uma via \u00e9 entregue ao trabalhador e a outra ficar\u00e1 arquivada no local de trabalho, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para a fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico do trabalho emitir\u00e1 o Atestado de Sa\u00fade Ocupacional (ASO) apenas para os tr\u00eas principais exames, quais sejam: admissional, peri\u00f3dico e demissional, em tr\u00eas vias, sendo que uma via \u00e9 entregue ao trabalhador, outra fica arquivada no local de trabalho e a terceira \u00e9 enviada para arquivamento no Instituto Nacional da Previd\u00eancia Social.","id":4158788,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9dico do trabalho emitir\u00e1 o Atestado de Sa\u00fade Ocupacional (ASO) apenas para os tr\u00eas principais exames, quais sejam: admissional, peri\u00f3dico e demissional, em tr\u00eas vias, sendo que uma via \u00e9 entregue ao trabalhador, outra fica arquivada no local de trabalho e a terceira \u00e9 enviada para arquivamento no Instituto Nacional da Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico do trabalho emitir\u00e1 o Atestado de Sa\u00fade Ocupacional (ASO) para os exames admissional, peri\u00f3dico, de retorno ao trabalho, de mudan\u00e7a de fun\u00e7\u00e3o e demissional, em tr\u00eas vias, sendo que uma via \u00e9 entregue ao trabalhador, outra fica arquivada no local de trabalho e a terceira \u00e9 enviada para arquivamento no Instituto Nacional da Previd\u00eancia Social.","id":4158789,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9dico do trabalho emitir\u00e1 o Atestado de Sa\u00fade Ocupacional (ASO) para os exames admissional, peri\u00f3dico, de retorno ao trabalho, de mudan\u00e7a de fun\u00e7\u00e3o e demissional, em tr\u00eas vias, sendo que uma via \u00e9 entregue ao trabalhador, outra fica arquivada no local de trabalho e a terceira \u00e9 enviada para arquivamento no Instituto Nacional da Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1162089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao transporte de trabalhadores, de acordo com Artigo 132 do C\u00f3digo de Processo Penal Brasileiro, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":39571,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufla-2019-ufla-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFLA - UFLA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1162094,"hashId":"6ab8b049e55f75ea80544bf20a161e94","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao transporte de trabalhadores, de acordo com Artigo 132 do C\u00f3digo de Processo Penal Brasileiro, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4158794,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O transporte de trabalhadores em compartimento de carga de ve\u00edculos \u00e9 considerado crime de perigo por expor a vida dos trabalhadores a risco.","id":4158794,"corpo":"<p align=justify>O transporte de trabalhadores em compartimento de carga de ve\u00edculos \u00e9 considerado crime de perigo por expor a vida dos trabalhadores a risco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O transporte de trabalhadores em compartimento de carga de ve\u00edculos \u00e9 considerado crime de perigo por expor a vida dos trabalhadores a risco, exceto em \u00e1rea rural.","id":4158795,"corpo":"<p align=justify>O transporte de trabalhadores em compartimento de carga de ve\u00edculos \u00e9 considerado crime de perigo por expor a vida dos trabalhadores a risco, exceto em \u00e1rea rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O transporte de trabalhadores em compartimento de carga de ve\u00edculos \u00e9 considerado crime de perigo por expor a vida dos trabalhadores a risco, somente se o ve\u00edculo se deslocar acima de 20 km\/h.","id":4158796,"corpo":"<p align=justify>O transporte de trabalhadores em compartimento de carga de ve\u00edculos \u00e9 considerado crime de perigo por expor a vida dos trabalhadores a risco, somente se o ve\u00edculo se deslocar acima de 20 km\/h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O transporte de trabalhadores em compartimento de carga de ve\u00edculos \u00e9 considerado crime de perigo por expor a vida dos trabalhadores a risco, exceto quando forem adaptados assentos com cinto de seguran\u00e7a.","id":4158797,"corpo":"<p align=justify>O transporte de trabalhadores em compartimento de carga de ve\u00edculos \u00e9 considerado crime de perigo por expor a vida dos trabalhadores a risco, exceto quando forem adaptados assentos com cinto de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Periclita\u00e7\u00e3o da Vida e da Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Periclita\u00e7\u00e3o da Vida e da Sa\u00fade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406324,"slug":"direito-penal-periclitacao-da-vida-e-da-saude"},{"nome_clean":"Perigo para a vida ou sa\u00fade de outrem","oab":true,"nome":"Perigo para a vida ou sa\u00fade de outrem","pai":406324,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406327,"slug":"direito-penal-perigo-para-a-vida-ou-saude-de-outrem"}],"slug":"direito-penal\/1162094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 NR-10, assinale a alternativa que define trabalhador qualificado:","provas":[{"id":39571,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufla-2019-ufla-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFLA - UFLA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1162111,"hashId":"890a8961198b665f43466683e678c34b","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 NR-10, assinale a alternativa que define trabalhador qualificado:<\/p>","resposta":4158864,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquele que trabalhar sob responsabilidade de profissional habilitado e autorizado.","id":4158862,"corpo":"<p align=justify>Aquele que trabalhar sob responsabilidade de profissional habilitado e autorizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquele que comprovar que recebeu o treinamento em NR-10 por profissional habilitado e autorizado.","id":4158863,"corpo":"<p align=justify>Aquele que comprovar que recebeu o treinamento em NR-10 por profissional habilitado e autorizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aquele que comprovar a conclus\u00e3o de curso espec\u00edfico na \u00e1rea el\u00e9trica reconhecido pelo Sistema Oficial de Ensino.","id":4158864,"corpo":"<p align=justify>Aquele que comprovar a conclus\u00e3o de curso espec\u00edfico na \u00e1rea el\u00e9trica reconhecido pelo Sistema Oficial de Ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquele que comprovar que recebeu capacita\u00e7\u00e3o sob orienta\u00e7\u00e3o e responsabilidade de profissional habilitado e autorizado.","id":4158865,"corpo":"<p align=justify>Aquele que comprovar que recebeu capacita\u00e7\u00e3o sob orienta\u00e7\u00e3o e responsabilidade de profissional habilitado e autorizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1162111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de Jundia\u00ed - ESEF","sigla":"ESEF","id":3658,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Processo Legislativo, sobre o regime de urg\u00eancia constitucional, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39484,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de Jundia\u00ed - ESEF","sigla":"ESEF","id":3658,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"esef-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - ESEF - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1158899,"hashId":"e5ea638055221eeb79297f42302d2bc8","enunciado":"<p align=justify>No Processo Legislativo, sobre o regime de urg\u00eancia\r\nconstitucional, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4143881,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o prazo total m\u00e1ximo para manifesta\u00e7\u00e3o do Congresso \u00e9, em princ\u00edpio, de quarenta e cinco dias para as duas Casas e, eventualmente, de cinquenta e cinco dias quando houver modifica\u00e7\u00e3o senatorial.","id":4143879,"corpo":"<p align=justify>o prazo total m\u00e1ximo para manifesta\u00e7\u00e3o do Congresso\r\n\u00e9, em princ\u00edpio, de quarenta e cinco dias para as\r\nduas Casas e, eventualmente, de cinquenta e cinco\r\ndias quando houver modifica\u00e7\u00e3o senatorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o que a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal dever\u00e3o se manifestar, sucessivamente e, no m\u00e1ximo, em at\u00e9 quarenta e cinco dias, prazo que inclui eventuais modifica\u00e7\u00f5es.","id":4143880,"corpo":"<p align=justify>estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o que a C\u00e2mara dos Deputados\r\ne o Senado Federal dever\u00e3o se manifestar, sucessivamente\r\ne, no m\u00e1ximo, em at\u00e9 quarenta e cinco\r\ndias, prazo que inclui eventuais modifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal n\u00e3o se manifestarem sobre a proposi\u00e7\u00e3o no prazo estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o sobrestadas todas as demais delibera\u00e7\u00f5es legislativas da respectiva Casa, com exce\u00e7\u00e3o das que tenham prazo constitucional determinado, at\u00e9 que se ultime a vota\u00e7\u00e3o.","id":4143881,"corpo":"<p align=justify>se a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal n\u00e3o\r\nse manifestarem sobre a proposi\u00e7\u00e3o no prazo estabelecido\r\npela Constitui\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o sobrestadas todas\r\nas demais delibera\u00e7\u00f5es legislativas da respectiva\r\nCasa, com exce\u00e7\u00e3o das que tenham prazo constitucional\r\ndeterminado, at\u00e9 que se ultime a vota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o processo legislativo iniciado pelo Presidente da Rep\u00fablica e a mat\u00e9ria do projeto de lei restrita ao plano plurianual ou \u00e0 lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es exaustivas que o autorizam.","id":4143882,"corpo":"<p align=justify>o processo legislativo iniciado pelo Presidente da\r\nRep\u00fablica e a mat\u00e9ria do projeto de lei restrita ao\r\nplano plurianual ou \u00e0 lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias\r\ns\u00e3o condi\u00e7\u00f5es exaustivas que o autorizam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o contempla prazos para que o Congresso e suas Casas exer\u00e7am sua fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica no regime de urg\u00eancia.","id":4143883,"corpo":"<p align=justify>a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o contempla prazos para que o\r\nCongresso e suas Casas exer\u00e7am sua fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica\r\nno regime de urg\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1158899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agentes sociais nos consult\u00f3rios nas ruas t\u00eam, entre outras, as seguintes atribui\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":39641,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Assistente Social - 2019"},{"id":42960,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1164524,"hashId":"d2a23277f9e41a98c19d53b1ed71ba83","enunciado":"<p align=justify>Os agentes sociais nos consult\u00f3rios nas ruas t\u00eam, entre\r\noutras, as seguintes atribui\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":4169954,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalhar junto a usu\u00e1rios de \u00e1lcool, crack e outras drogas e acompanhar o cuidado das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua.","id":4169954,"corpo":"<p align=justify>trabalhar junto a usu\u00e1rios de \u00e1lcool, crack e outras\r\ndrogas e acompanhar o cuidado das pessoas em\r\nsitua\u00e7\u00e3o\r\nde rua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oferecer consulta psicol\u00f3gica e realizar atividades educativas e culturais (educativas e l\u00fadicas).","id":4169955,"corpo":"<p align=justify>oferecer consulta psicol\u00f3gica e realizar atividades\r\neducativas e culturais (educativas e l\u00fadicas).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar consultas m\u00e9dicas e realizar a dispensa\u00e7\u00e3o de insumos de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":4169956,"corpo":"<p align=justify>realizar consultas m\u00e9dicas e realizar a dispensa\u00e7\u00e3o\r\nde insumos de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acompanhar o cuidado das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua e fazer coloca\u00e7\u00e3o ou recoloca\u00e7\u00e3o profissional.","id":4169957,"corpo":"<p align=justify>acompanhar o cuidado das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de\r\nrua e fazer coloca\u00e7\u00e3o ou recoloca\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"orientar profissionalmente as pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua e propor recompensas a aquelas que conseguirem se inserir no mercado de trabalho.","id":4169958,"corpo":"<p align=justify>orientar profissionalmente as pessoas em situa\u00e7\u00e3o\r\nde rua e propor recompensas a aquelas que conseguirem\r\nse inserir no mercado de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Minorias: grupos \u00e9tnicos\/raciais, movimentos sociais, quest\u00e3o agr\u00e1ria e ambiental, quest\u00e3o habitacional, quest\u00e3o de g\u00eanero e popula\u00e7\u00e3o de rua","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Minorias: grupos \u00e9tnicos\/raciais, movimentos sociais, quest\u00e3o agr\u00e1ria e ambiental, quest\u00e3o habitacional, quest\u00e3o de g\u00eanero e popula\u00e7\u00e3o de rua","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415326,"slug":"servico-social-servico-social-e-minorias-grupos-etnicos-raciais-movimentos-sociais-questao-agraria-e-ambiental-questao-habitacional-questao-de-genero-e-populacao-de-rua"}],"slug":"servico-social\/1164524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas v\u00e1rias an\u00e1lises do processo de conhecimento, ocupa lugar central a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o sujeito-objeto e objetivos. Nessa perspectiva, o conhecimento da realidade social tem se polarizado em duas grandes frentes: a primeira busca n\u00e3o s\u00f3 conhecer os processos hist\u00f3ricos, que estruturam o ser social burgu\u00eas, bem como suas leis tendenciais e as for\u00e7as sociais, pol\u00edticas, culturais de dissolu\u00e7\u00e3o desta ordem social. A segunda busca compreender o funcionamento da sociedade e das estruturas que a comp\u00f5em, com a finalidade de controlar, corrigir e reformar as disfun\u00e7\u00f5es das rela\u00e7\u00f5es sociais. Evidenciam-se portanto, duas matrizes de racionalidade que se op\u00f5em: a cr\u00edtico-dial\u00e9tica e a","provas":[{"id":39641,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1164534,"hashId":"e85cdf9dcc726bb494dbd754c7b689c3","enunciado":"<p align=justify>Nas v\u00e1rias an\u00e1lises do processo de conhecimento, ocupa\r\nlugar central a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o sujeito-objeto e\r\nobjetivos. Nessa perspectiva, o conhecimento da realidade\r\nsocial tem se polarizado em duas grandes frentes: a\r\nprimeira busca n\u00e3o s\u00f3 conhecer os processos hist\u00f3ricos,\r\nque estruturam o ser social burgu\u00eas, bem como suas leis\r\ntendenciais e as for\u00e7as sociais, pol\u00edticas, culturais de dissolu\u00e7\u00e3o\r\ndesta ordem social. A segunda busca compreender\r\no funcionamento da sociedade e das estruturas que a\r\ncomp\u00f5em, com a finalidade de controlar, corrigir e reformar\r\nas disfun\u00e7\u00f5es das rela\u00e7\u00f5es sociais. Evidenciam-se\r\nportanto, duas matrizes de racionalidade que se op\u00f5em:\r\na cr\u00edtico-dial\u00e9tica e a<\/p>","resposta":4170006,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e9cnico-ideol\u00f3gica.","id":4170005,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnico-ideol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instrumental-manipuladora. ","id":4170006,"corpo":"<p align=justify>instrumental-manipuladora.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrutural-vanguardista.","id":4170007,"corpo":"<p align=justify>estrutural-vanguardista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"democr\u00e1tica-totalit\u00e1ria.","id":4170008,"corpo":"<p align=justify>democr\u00e1tica-totalit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subjetiva-determinante.","id":4170009,"corpo":"<p align=justify>subjetiva-determinante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pensamento Social","oab":false,"nome":"Pensamento Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415325,"slug":"servico-social-pensamento-social"}],"slug":"servico-social\/1164534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legitimidade profissional se refere ao reconhecimento social da profiss\u00e3o, que decorre da leitura que seus agentes realizam de suas a\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m da capacidade de oferecer respostas \u00e0s demandas societ\u00e1rias. Em se tratando da dimens\u00e3o te\u00f3rico-metodol\u00f3gica, considerada como a maneira de ler o contexto s\u00f3cio-hist\u00f3rico e interpretar os fen\u00f4menos sobre os quais a profiss\u00e3o se debru\u00e7a, evidencia-se a necessidade de reconstru\u00e7\u00e3o das demandas e das possibilidades de a\u00e7\u00e3o profissional. Nesse sentido, as determina\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-hist\u00f3ricas que deram origem \u00e0 profiss\u00e3o, relacionadas aos projetos societ\u00e1rios hegem\u00f4nicos, v\u00eam impondo limites ao atendimento prestado, relacionados \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do papel do Estado","provas":[{"id":39641,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1164535,"hashId":"f021a20a105c46ff4c17b29627faa418","enunciado":"<p align=justify>A legitimidade profissional se refere ao reconhecimento\r\nsocial da profiss\u00e3o, que decorre da leitura que seus agentes\r\nrealizam de suas a\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m da capacidade\r\nde oferecer respostas \u00e0s demandas societ\u00e1rias. Em se\r\ntratando da dimens\u00e3o te\u00f3rico-metodol\u00f3gica, considerada\r\ncomo a maneira de ler o contexto s\u00f3cio-hist\u00f3rico e interpretar\r\nos fen\u00f4menos sobre os quais a profiss\u00e3o se debru\u00e7a,\r\nevidencia-se a necessidade de reconstru\u00e7\u00e3o das demandas\r\ne das possibilidades de a\u00e7\u00e3o profissional. Nesse\r\nsentido, as determina\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-hist\u00f3ricas que deram\r\norigem \u00e0 profiss\u00e3o, relacionadas aos projetos societ\u00e1rios\r\nhegem\u00f4nicos, v\u00eam impondo limites ao atendimento prestado,\r\nrelacionados \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do papel do Estado<\/p>","resposta":4170018,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na emancipa\u00e7\u00e3o humana. ","id":4170015,"corpo":"<p align=justify>na emancipa\u00e7\u00e3o humana.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na quest\u00e3o regional.","id":4170016,"corpo":"<p align=justify>na quest\u00e3o regional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na valoriza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. ","id":4170017,"corpo":"<p align=justify>na valoriza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na prote\u00e7\u00e3o social.","id":4170018,"corpo":"<p align=justify>na prote\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no controle geral.","id":4170019,"corpo":"<p align=justify>no controle geral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica","pai":398145,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415302,"slug":"servico-social-protecao-social-basica"}],"slug":"servico-social\/1164535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a partir dos anos 1960, ocorreram altera\u00e7\u00f5es no processo produtivo, na organiza\u00e7\u00e3o e no aparato do Estado, desdobrando-se para os aparelhos de hegemonia da sociedade, entre eles a universidade. Sob estas determina\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas constitui-se o processo de renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social \u2013 o Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o -, gestando um novo perfil profissional por meio da consolida\u00e7\u00e3o de um mercado de trabalho nacional para os assistentes sociais. Al\u00e9m do crescimento do contingente profissional, outros aspectos resultantes desse per\u00edodo podem ser destacados, tais como a inser\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o no circuito universit\u00e1rio, sujeito \u00e0s exig\u00eancias do ensino, pesquisa e extens\u00e3o, a cria\u00e7\u00e3o da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu com produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, a renova\u00e7\u00e3o dos quadros docentes e mercado editorial, e, ainda, o reconhecimento","provas":[{"id":39641,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1164540,"hashId":"891bfdd335b0702810da9291cd1cb0d7","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, a partir dos anos 1960, ocorreram altera\u00e7\u00f5es\r\nno processo produtivo, na organiza\u00e7\u00e3o e no aparato do\r\nEstado, desdobrando-se para os aparelhos de hegemonia\r\nda sociedade, entre eles a universidade. Sob estas\r\ndetermina\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas constitui-se o processo\r\nde renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social \u2013 o Movimento de\r\nReconceitua\u00e7\u00e3o -, gestando um novo perfil profissional\r\npor meio da consolida\u00e7\u00e3o de um mercado de trabalho nacional\r\npara os assistentes sociais. Al\u00e9m do crescimento\r\ndo contingente profissional, outros aspectos resultantes\r\ndesse per\u00edodo podem ser destacados, tais como a inser\u00e7\u00e3o\r\nda forma\u00e7\u00e3o no circuito universit\u00e1rio, sujeito \u00e0s\r\nexig\u00eancias do ensino, pesquisa e extens\u00e3o, a cria\u00e7\u00e3o da\r\np\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu com produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, a\r\nrenova\u00e7\u00e3o dos quadros docentes e mercado editorial,\r\ne, ainda, o reconhecimento<\/p>","resposta":4170046,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da sociedade civil.","id":4170042,"corpo":"<p align=justify>da sociedade civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo poder p\u00fablico local. ","id":4170043,"corpo":"<p align=justify>pelo poder p\u00fablico local.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do empresariado local.","id":4170044,"corpo":"<p align=justify>do empresariado local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Igreja Cat\u00f3lica. ","id":4170045,"corpo":"<p align=justify>da Igreja Cat\u00f3lica.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelas ag\u00eancias de fomento.","id":4170046,"corpo":"<p align=justify>pelas ag\u00eancias de fomento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415291,"slug":"servico-social-movimento-de-reconceituacao-do-servico-social"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1164540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vertente fenomenol\u00f3gica inspirou uma das dire\u00e7\u00f5es do processo de renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social que, por meio do Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o dos anos 1970, questionou sua base tradicional. Nas formula\u00e7\u00f5es dos profissionais que aderiram a essa vertente, o Servi\u00e7o Social se prop\u00f5e a um desenvolvimento da consci\u00eancia reflexiva, a partir do movimento entre o conhecimento do sujeito como ser no mundo e como ser sobre o mundo. Esse processo se dinamiza por meio do di\u00e1logo, entendido como uma forma de","provas":[{"id":39641,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1164550,"hashId":"e7e3cc8f9389fab36b5c62d143d9af43","enunciado":"<p align=justify>A vertente fenomenol\u00f3gica inspirou uma das dire\u00e7\u00f5es do\r\nprocesso de renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social que, por meio\r\ndo Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o dos anos 1970, questionou\r\nsua base tradicional. Nas formula\u00e7\u00f5es dos profissionais\r\nque aderiram a essa vertente, o Servi\u00e7o Social se\r\nprop\u00f5e a um desenvolvimento da consci\u00eancia reflexiva,\r\na partir do movimento entre o conhecimento do sujeito\r\ncomo ser no mundo e como ser sobre o mundo. Esse\r\nprocesso se dinamiza por meio do di\u00e1logo, entendido\r\ncomo uma forma de<\/p>","resposta":4170079,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ajuda psicossocial. ","id":4170079,"corpo":"<p align=justify>ajuda psicossocial.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e1tica operacional.","id":4170080,"corpo":"<p align=justify>t\u00e1tica operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tratamento imediato.","id":4170081,"corpo":"<p align=justify>tratamento imediato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apoio emergencial.","id":4170082,"corpo":"<p align=justify>apoio emergencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acolhida qualificada.","id":4170083,"corpo":"<p align=justify>acolhida qualificada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1164550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Enfermagem","id":17473}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a atua\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade no suporte b\u00e1sico de vida e considerando a cadeia de sobreviv\u00eancia utilizada para Parada Cardiorrespirat\u00f3ria Intra-hospitalar (PCRIH), analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) A segunda atitude na PCRIH \u00e9 reconhecer e acionar o servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia. ( ) Uma reanima\u00e7\u00e3o imediata de alta qualidade \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es do enfermeiro assistente. ( ) A a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de desfibrila\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das medidas de cuidado no p\u00f3s-parada cardiorrespirat\u00f3ria. ( ) A vigil\u00e2ncia e a preven\u00e7\u00e3o s\u00e3o categorias fundamentais da equipe de ressuscita\u00e7\u00e3o e de hemodin\u00e2mica, respectivamente. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":39642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Enfermagem","id":17473},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-urgencias-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1164560,"hashId":"74a21d110d62809b9ac71e25a0e480d3","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a atua\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade no suporte b\u00e1sico de vida e considerando a cadeia de\r\nsobreviv\u00eancia utilizada para Parada Cardiorrespirat\u00f3ria Intra-hospitalar (PCRIH), analise as assertivas\r\ne identifique com V as verdadeiras e com F as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A segunda atitude na PCRIH \u00e9 reconhecer e acionar o servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Uma reanima\u00e7\u00e3o imediata de alta qualidade \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es do enfermeiro assistente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de desfibrila\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das medidas de cuidado no p\u00f3s-parada cardiorrespirat\u00f3ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A vigil\u00e2ncia e a preven\u00e7\u00e3o s\u00e3o categorias fundamentais da equipe de ressuscita\u00e7\u00e3o e de\r\nhemodin\u00e2mica, respectivamente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":4170130,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V F","id":4170128,"corpo":"V V V F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V V","id":4170129,"corpo":"V F V V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F F","id":4170130,"corpo":"V V F F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V V","id":4170131,"corpo":"F F V V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F V F F","id":4170132,"corpo":"F V F F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/1164560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Enfermagem","id":17473}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A assist\u00eancia em emerg\u00eancias neurol\u00f3gicas \u00e0 pacientes neurocr\u00edticos \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia. Sobre o cuidado a pacientes com hipertens\u00e3o intracraniana (HIC), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Enfermagem","id":17473},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-urgencias-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1164570,"hashId":"6c47aa50f93c98bc22911ef44896da6c","enunciado":"<p align=\"justify\">A assist\u00eancia em emerg\u00eancias neurol\u00f3gicas \u00e0 pacientes neurocr\u00edticos \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia.\r\nSobre o cuidado a pacientes com hipertens\u00e3o intracraniana (HIC), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4170185,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a hipotermia deve ser evitada e a hipertermia induzida para reduzir o metabolismo cerebral.","id":4170183,"corpo":"<p align=justify>a hipotermia deve ser evitada e a hipertermia induzida para reduzir o metabolismo cerebral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os alarmes dos monitores multimodais devem ser desligados com objetivo de reduzir o estresse na unidade.","id":4170184,"corpo":"<p align=justify>os alarmes dos monitores multimodais devem ser desligados com objetivo de reduzir o estresse na\r\nunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cabe\u00e7a do paciente deve ser colocada em posi\u00e7\u00e3o neutra com objetivo de facilitar a drenagem venosa do c\u00e9rebro.","id":4170185,"corpo":"<p align=justify>a cabe\u00e7a do paciente deve ser colocada em posi\u00e7\u00e3o neutra com objetivo de facilitar a drenagem\r\nvenosa do c\u00e9rebro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o paciente deve ser mantido com cabeceira a zero graus para uma melhor perfus\u00e3o cerebral.","id":4170186,"corpo":"<p align=justify>o paciente deve ser mantido com cabeceira a zero graus para uma melhor perfus\u00e3o cerebral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o gr\u00e1fico da press\u00e3o intracraniana (PIC) sofre poucas interfer\u00eancias durante procedimentos especiais como aspira\u00e7\u00e3o de traqueostomia ou higiene corporal, n\u00e3o necessitando o registro desses procedimentos.","id":4170187,"corpo":"<p align=justify>o gr\u00e1fico da press\u00e3o intracraniana (PIC) sofre poucas interfer\u00eancias durante procedimentos\r\nespeciais como aspira\u00e7\u00e3o de traqueostomia ou higiene corporal, n\u00e3o necessitando o registro desses\r\nprocedimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428437,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-neurologicas"}],"slug":"enfermagem\/1164570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil (PETI), de abrang\u00eancia nacional e car\u00e1ter intersetorial, integra a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, sendo desenvolvido de forma articulada pelos entes federados, com a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil. De acordo com o art. 24-C da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, o PETI deve contribuir para a retirada de crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de trabalho, tendo suas a\u00e7\u00f5es voltadas para transfer\u00eancias de renda, atua\u00e7\u00e3o com fam\u00edlias e, para as crian\u00e7as e adolescentes, a oferta de","provas":[{"id":39641,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1164598,"hashId":"a870b612924e4a548894531ef6c8a094","enunciado":"<p align=justify>O Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil (PETI),\r\nde abrang\u00eancia nacional e car\u00e1ter intersetorial, integra\r\na Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, sendo desenvolvido\r\nde forma articulada pelos entes federados,\r\ncom a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil. De acordo com o\r\nart. 24-C da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, o PETI\r\ndeve contribuir para a retirada de crian\u00e7as e adolescentes\r\nem situa\u00e7\u00e3o de trabalho, tendo suas a\u00e7\u00f5es voltadas\r\npara transfer\u00eancias de renda, atua\u00e7\u00e3o com fam\u00edlias e,\r\npara as crian\u00e7as e adolescentes, a oferta de<\/p>","resposta":4170319,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servi\u00e7os socioeducativos. ","id":4170319,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7os socioeducativos.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o geral.","id":4170320,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capacita\u00e7\u00e3o laborativa.","id":4170321,"corpo":"<p align=justify>capacita\u00e7\u00e3o laborativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atividades l\u00fadicas.","id":4170322,"corpo":"<p align=justify>atividades l\u00fadicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel.","id":4170323,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1164598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica da Pessoa e da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17474}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA tuberculose continua a merecer especial aten\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade e da sociedade como um todo. Ainda obedece a todos os crit\u00e9rios de prioriza\u00e7\u00e3o de um agravo em sa\u00fade p\u00fablica, ou seja, de grande magnitude, transcend\u00eancia e vulnerabilidade\u201d [...] (BRASIL, 2011, p. 17), sendo uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. Sobre a tuberculose (TB), analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) A busca ativa de sintom\u00e1tico respirat\u00f3rio \u00e9 a principal estrat\u00e9gia para o controle da TB, uma vez que permite a detec\u00e7\u00e3o precoce das formas pulmonares. ( ) A apresenta\u00e7\u00e3o da TB na forma pleural \u00e9 mais frequente e, tamb\u00e9m, a mais relevante para a sa\u00fade p\u00fablica, pois \u00e9 a forma bacil\u00edfera, portanto, respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o da cadeia de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a. ( ) A tuberculose, doen\u00e7a causada pelo Mycobacterium tuberculosis, pode acometer uma s\u00e9rie de \u00f3rg\u00e3os e\/ou sistemas, manifestando-se sob diferentes apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Desta forma, outros sinais e sintomas, al\u00e9m da tosse, podem ocorrer e devem ser valorizados na investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica individualizada. ( ) A tuberculose pode se apresentar sob a forma prim\u00e1ria, p\u00f3s-prim\u00e1ria (ou secund\u00e1ria) ou miliar. Os sintomas cl\u00e1ssicos da TB pulmonar s\u00e3o: tosse persistente, produtiva ou n\u00e3o (com muco e eventualmente sangue), febre vespertina, sudorese noturna e emagrecimento. A TB pulmonar prim\u00e1ria \u00e9 mais comum em crian\u00e7as, e a forma p\u00f3s-prim\u00e1ria acomete mais os adolescentes e adultos jovens. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":39643,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica da Pessoa e da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17474},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-clinica-da-pessoa-e-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica da Pessoa e da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1164627,"hashId":"3ac7914a9e82af80fce26e1288bde06f","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cA tuberculose continua a merecer especial aten\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade e da sociedade como\r\num todo. Ainda obedece a todos os crit\u00e9rios de prioriza\u00e7\u00e3o de um agravo em sa\u00fade p\u00fablica, ou seja,\r\nde grande magnitude, transcend\u00eancia e vulnerabilidade\u201d [...] (BRASIL, 2011, p. 17), sendo uma doen\u00e7a\r\nde notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre a tuberculose (TB), analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p align=\"justify\">( ) A busca ativa de sintom\u00e1tico respirat\u00f3rio \u00e9 a principal estrat\u00e9gia para o controle da TB, uma vez\r\nque permite a detec\u00e7\u00e3o precoce das formas pulmonares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A apresenta\u00e7\u00e3o da TB na forma pleural \u00e9 mais frequente e, tamb\u00e9m, a mais relevante para a\r\nsa\u00fade p\u00fablica, pois \u00e9 a forma bacil\u00edfera, portanto, respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o da cadeia de\r\ntransmiss\u00e3o da doen\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A tuberculose, doen\u00e7a causada pelo Mycobacterium tuberculosis, pode acometer uma s\u00e9rie de\r\n\u00f3rg\u00e3os e\/ou sistemas, manifestando-se sob diferentes apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Desta forma,\r\noutros sinais e sintomas, al\u00e9m da tosse, podem ocorrer e devem ser valorizados na investiga\u00e7\u00e3o\r\ndiagn\u00f3stica individualizada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A tuberculose pode se apresentar sob a forma prim\u00e1ria, p\u00f3s-prim\u00e1ria (ou secund\u00e1ria) ou miliar.\r\nOs sintomas cl\u00e1ssicos da TB pulmonar s\u00e3o: tosse persistente, produtiva ou n\u00e3o (com muco e\r\neventualmente sangue), febre vespertina, sudorese noturna e emagrecimento. A TB pulmonar\r\nprim\u00e1ria \u00e9 mais comum em crian\u00e7as, e a forma p\u00f3s-prim\u00e1ria acomete mais os adolescentes e\r\nadultos jovens.<\/p><p align=\"justify\">\r\nA alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":4170455,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V V","id":4170455,"corpo":"V F V V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F V","id":4170456,"corpo":"V V F V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F F","id":4170457,"corpo":"F V F F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V F","id":4170458,"corpo":"F V V F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F F V V","id":4170459,"corpo":"F F V V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/1164627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando a figura 1 e entendendo-se que todos os ajustes realizados no ventilador mec\u00e2nico para a gera\u00e7\u00e3o de um volume corrente ideal ocorrem durante um ciclo, a ventila\u00e7\u00e3o ________________ \u00e9 o modo que corresponde a uma programa\u00e7\u00e3o de disparo realizada somente pelo paciente, conforme a demanda ventilat\u00f3ria a cada ciclo respirat\u00f3rio. A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":39644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1164648,"hashId":"904b58e0d3eaddcf911563d10c13f860","enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39644\/1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Analisando a figura 1 e entendendo-se que todos os ajustes realizados no ventilador mec\u00e2nico para a\r\ngera\u00e7\u00e3o de um volume corrente ideal ocorrem durante um ciclo, a ventila\u00e7\u00e3o ________________ \u00e9 o\r\nmodo que corresponde a uma programa\u00e7\u00e3o de disparo realizada somente pelo paciente, conforme a\r\ndemanda ventilat\u00f3ria a cada ciclo respirat\u00f3rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":4170558,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por press\u00e3o de suporte (PSV)","id":4170558,"corpo":"por press\u00e3o de suporte (PSV)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por press\u00e3o controlada (PCV)","id":4170559,"corpo":"por press\u00e3o controlada (PCV)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por volume controlado (VCV)","id":4170560,"corpo":"por volume controlado (VCV)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mandat\u00f3ria intermitente sincronizada (SIMV)","id":4170561,"corpo":"mandat\u00f3ria intermitente sincronizada (SIMV)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com libera\u00e7\u00e3o de press\u00e3o nas vias a\u00e9reas (APRV)","id":4170562,"corpo":"com libera\u00e7\u00e3o de press\u00e3o nas vias a\u00e9reas (APRV)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428363,"slug":"enfermagem-ventilacao-mecanica"}],"slug":"enfermagem\/1164648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A anemia em paciente com DRC \u00e9 macroc\u00edtica (volume corpuscular m\u00e9dio: &gt; 96 fl) e hipercr\u00f4mica (concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina corpuscular m\u00e9dia: &gt; 34\/dL).","provas":[{"id":39645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-transplante-de-rim-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1164656,"hashId":"617f4b4350031e824e73fbf3fc633d00","enunciado":"<p align=justify>A anemia em paciente com DRC \u00e9 macroc\u00edtica\r\n(volume corpuscular m\u00e9dio: &gt; 96 fl) e hipercr\u00f4mica\r\n(concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina corpuscular m\u00e9dia: &gt; 34\/dL).<\/p>","resposta":4170594,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A anemia \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a renal cr\u00f4nica (DRC) e, para um diagn\u00f3stico apropriado dessa doen\u00e7a, exames complementares devem ser solicitados e outras causas devem ser investigadas sempre que n\u00e3o houver compatibilidade dos \u00edndices hematim\u00e9tricos com a taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular. A respeito do diagn\u00f3stico de anemia no paciente com DRC, julgue os itens a seguir.","id":392459,"enunciado":"<p align=justify>A anemia \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a renal cr\u00f4nica (DRC)\r\ne, para um diagn\u00f3stico apropriado dessa doen\u00e7a, exames\r\ncomplementares devem ser solicitados e outras causas devem\r\nser investigadas sempre que n\u00e3o houver compatibilidade dos\r\n\u00edndices hematim\u00e9tricos com a taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular.\r\nA respeito do diagn\u00f3stico de anemia no paciente com DRC,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1164656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edndrome da lise tumoral, geralmente associada \u00e0 les\u00e3o renal aguda e a convuls\u00f5es, caracteriza-se pelo aumento dos n\u00edveis s\u00e9ricos de magn\u00e9sio, s\u00f3dio e c\u00e1lcio, podendo ser acompanhada por hipocaliemia.","provas":[{"id":39645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-transplante-de-rim-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1164676,"hashId":"9361f5c02a3e9b79e79dcf4331d19d90","enunciado":"<p align=justify>A s\u00edndrome da lise tumoral, geralmente associada \u00e0 les\u00e3o\r\nrenal aguda e a convuls\u00f5es, caracteriza-se pelo aumento\r\ndos n\u00edveis s\u00e9ricos de magn\u00e9sio, s\u00f3dio e c\u00e1lcio, podendo\r\nser acompanhada por hipocaliemia.<\/p>","resposta":4170645,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inj\u00faria renal aguda em pacientes com c\u00e2ncer, julgue os itens subsecutivos.","id":392462,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inj\u00faria renal aguda em pacientes com c\u00e2ncer,\r\njulgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1164676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estado inflamat\u00f3rio cr\u00f4nico, usualmente encontrado nos pacientes nesse est\u00e1gio da doen\u00e7a, \u00e9 apontado como fator independente para a desnutri\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":39645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-transplante-de-rim-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1164679,"hashId":"4e8c268e83de6dd57947cc3a5eb5d343","enunciado":"<p align=justify>O estado inflamat\u00f3rio cr\u00f4nico, usualmente encontrado\r\nnos pacientes nesse est\u00e1gio da doen\u00e7a, \u00e9 apontado como\r\nfator independente para a desnutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4170648,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170649,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da desnutri\u00e7\u00e3o na fase avan\u00e7ada da doen\u00e7a renal cr\u00f4nica n\u00e3o dial\u00edtica (DRCND), julgue os seguintes itens.","id":392463,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da desnutri\u00e7\u00e3o na fase avan\u00e7ada da doen\u00e7a renal cr\u00f4nica\r\nn\u00e3o dial\u00edtica (DRCND), julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1164679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento da infec\u00e7\u00e3o pelo citomegalov\u00edrus deve ser feito com ganciclovir intravenoso por quatorze dias a vinte e oito dias, al\u00e9m de ser mantido por uma semana ap\u00f3s a negativa\u00e7\u00e3o, porque esse \u00e9 o per\u00edodo em que o PCR persiste positivo. Pacientes com doen\u00e7a invasiva devem ser tratados por vinte e um dias a vinte e oito dias.","provas":[{"id":39645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-transplante-de-rim-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1164688,"hashId":"b5551a0105f84a0f42a67da945356d75","enunciado":"<p align=justify>O tratamento da infec\u00e7\u00e3o pelo citomegalov\u00edrus deve ser feito\r\ncom ganciclovir intravenoso por quatorze dias a vinte e oito\r\ndias, al\u00e9m de ser mantido por uma semana ap\u00f3s a negativa\u00e7\u00e3o,\r\nporque esse \u00e9 o per\u00edodo em que o PCR persiste positivo.\r\nPacientes com doen\u00e7a invasiva devem ser tratados por vinte\r\ne um dias a vinte e oito dias.<\/p>","resposta":4170671,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da infec\u00e7\u00e3o por citomegalov\u00edrus (CMV) em pacientes submetidos \u00e0 transplante renal, julgue os itens subsequentes.","id":392464,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da infec\u00e7\u00e3o por citomegalov\u00edrus (CMV) em pacientes\r\nsubmetidos \u00e0 transplante renal, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1164688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O transplante simult\u00e2neo de rim e p\u00e2ncreas deve ser indicado para pacientes com DM1 e com DM2 com comportamento cl\u00ednico insulinodependente associado \u00e0 doen\u00e7a renal cr\u00f4nica classe V.","provas":[{"id":39645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-transplante-de-rim-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1164707,"hashId":"c5381bb92d463c08a6afc898222a0a11","enunciado":"<p align=justify>O transplante simult\u00e2neo de rim e p\u00e2ncreas deve ser\r\nindicado para pacientes com DM1 e com DM2 com\r\ncomportamento cl\u00ednico insulinodependente associado \u00e0\r\ndoen\u00e7a renal cr\u00f4nica classe V.<\/p>","resposta":4170709,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170709,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170710,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do tratamento para paciente diab\u00e9tico com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica classe V, julgue os itens subsecutivos.","id":392468,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do tratamento para paciente diab\u00e9tico com doen\u00e7a\r\nrenal cr\u00f4nica classe V, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1164707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. A Lei n\u00ba 8080\/1990 disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gesta\u00e7\u00e3o do SUS. II. A Lei n\u00ba 8142 de 19 de setembro de 1990 disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, bem como a organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes. III. Est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, sa\u00fade do trabalhador e assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica.IV. A iniciativa privada poder\u00e1 participar do SUS, em car\u00e1ter complementar.","provas":[{"id":42086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1251025,"hashId":"4de2430bac4c82ed27c2575cc89b6ab3","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\r\n(SUS), analise as assertivas e assinale a alternativa\r\ncorreta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A Lei n\u00ba 8080\/1990 disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da\r\ncomunidade na gesta\u00e7\u00e3o do SUS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A Lei n\u00ba 8142 de 19 de setembro de 1990 disp\u00f5e\r\nsobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e\r\nrecupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, bem como a organiza\u00e7\u00e3o e\r\nfuncionamento dos servi\u00e7os correspondentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a\r\nexecu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica,\r\nvigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, sa\u00fade do trabalhador e\r\nassist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive\r\nfarmac\u00eautica.<\/p><p align=\"justify\">IV. A iniciativa privada poder\u00e1 participar do SUS, em\r\ncar\u00e1ter complementar.<\/p>","resposta":4530186,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas IV est\u00e1 correta.","id":4530179,"corpo":"Apenas IV est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":4530181,"corpo":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4530183,"corpo":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV est\u00e3o corretas.","id":4530185,"corpo":"Apenas II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":4530186,"corpo":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1251025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Lingua Portuguesa e Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":17926}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA pesquisa \u00e9 essencial para apoiar futuras miss\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, como viagens para a Lua e Marte.\u201d (linhas 17 a 19). Das palavras destacadas no trecho retirado do Texto, assinale a alternativa que n\u00e3o representa fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica alguma no per\u00edodo:","provas":[{"id":42237,"cargo":{"descricao":"Professor de Lingua Portuguesa e Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":17926},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2019-ameosc-professor-de-lingua-portuguesa-e-estrangeira-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Professor de Lingua Portuguesa e Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1256018,"hashId":"95f2104a2aadcadac6f006325372af00","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">\u201c<u>A pesquisa<\/u> \u00e9 <u>essencial para<\/u> apoiar futuras miss\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, como viagens para <u>a<\/u> Lua\r\ne Marte.\u201d (linhas 17 a 19). Das palavras destacadas no trecho retirado do Texto, assinale a alternativa\r\nque n\u00e3o representa fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica alguma no per\u00edodo:<\/p><\/p>","resposta":4552056,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA pesquisa\u201d","id":4552053,"corpo":"<p align=justify>\u201cA pesquisa\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cessencial\u201d","id":4552054,"corpo":"<p align=justify>\u201cessencial\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201ca\u201d","id":4552055,"corpo":"<p align=justify>\u201ca\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cpara\u201d","id":4552056,"corpo":"<p align=justify>\u201cpara\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00d5ES: As quest\u00f5es de n\u00ba 13 a n\u00ba 17 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. (TEXTO) Astronauta pode bater recorde de perman\u00eancia de mulher no espa\u00e7o1 A astronauta Christina Koch pode bater o recorde de perman\u00eancia de uma mulher em miss\u00e3o espacial, anunciou a Nasa.Segundo a ag\u00eancia espacial, a perman\u00eancia de Koch na Esta\u00e7\u00e3o5 Espacial Internacional (EEI) foi estendida at\u00e9 fevereiro de 2020, quando ela completar\u00e1 328 dias no espa\u00e7o. O recorde anterior de uma mulher no espa\u00e7o foi de 288 dias, completados pela astronauta Peggy Whitson em 2017. A miss\u00e3o de 10 Koch ser\u00e1 apenas um pouco mais curta que o voo espacial mais longo de um astronauta da Nasa (340 dias), estabelecido pelo ex-astronauta Scott Kelly em 2016. Ela far\u00e1 parte de tr\u00eas miss\u00f5es durante os pr\u00f3ximos meses. As miss\u00f5es de Koch ajudar\u00e3o os 15 cientistas a coletar dados adicionais sobre os efeitos do voo espacial humano de longa dura\u00e7\u00e3o. A pesquisa \u00e9 essencial para apoiar futuras miss\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, como viagens para a Lua e Marte.Fonte adaptada:https:\/\/gi.globo.com&gt; acesso em 20 de abril de 2019)","id":402599,"enunciado":"<p><u>INSTRU\u00c7\u00d5ES: As quest\u00f5es de n\u00ba 13 a n\u00ba 17 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de\r\nrespond\u00ea-las.<\/u>\r\n<\/p><p><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>                                           (TEXTO)<\/strong><\/p><p><strong>             Astronauta pode bater recorde de perman\u00eancia<\/strong><\/p><p><strong>             de mulher no espa\u00e7o<\/strong><\/p><p>1           A astronauta Christina Koch pode bater o recorde <\/p><p>             de perman\u00eancia de uma mulher em miss\u00e3o <\/p><p>             espacial, anunciou a Nasa.Segundo a ag\u00eancia <\/p><p>             espacial, a perman\u00eancia de Koch na Esta\u00e7\u00e3o<\/p><p>5           Espacial Internacional (EEI) foi estendida at\u00e9 <\/p><p>             fevereiro de 2020, quando ela completar\u00e1 328 dias <\/p><p>             no espa\u00e7o.\r\n\r\nO recorde anterior de uma mulher no<\/p><p>             espa\u00e7o foi de 288 dias, completados pela <\/p><p>             astronauta Peggy Whitson em 2017. A miss\u00e3o de <\/p><p>10         Koch ser\u00e1 apenas um pouco mais curta que o voo<\/p><p>             espacial mais longo de um astronauta da Nasa (340 <\/p><p>             dias), estabelecido pelo ex-astronauta Scott Kelly<\/p><p>             em 2016.\r\n\r\nEla far\u00e1 parte de tr\u00eas miss\u00f5es durante os <\/p><p>             pr\u00f3ximos meses. As miss\u00f5es de Koch ajudar\u00e3o os <\/p><p>15         cientistas a coletar dados adicionais sobre os<\/p><p>             efeitos do voo espacial humano de longa dura\u00e7\u00e3o.<\/p><p>            A pesquisa \u00e9 essencial para apoiar futuras miss\u00f5es <\/p><p>           de explora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, como viagens para a Lua <\/p><p>           e Marte.<\/p><p align=\"right\">Fonte adaptada:https:\/\/gi.globo.com&gt;\r\n\r\n\r\nacesso em 20 de abril de 2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1256018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Lingua Portuguesa e Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":17926}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da acentua\u00e7\u00e3o das palavras presentes no Texto, analise as afirmativas abaixo: I. Todas as palavras proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas. \u00c9 o caso da palavra \u201cpr\u00f3ximos\u201d (linha 14); II. A palavra \u201cperman\u00eancia\u201d (linha 2) \u00e9 acentuada pela mesma regra gramatical que a palavra \u201cag\u00eancia\u201d (linha 3); III. A palavra \u201cfar\u00e1\u201d (linha 13) \u00e9 acentuada pela mesma regra gramatical que a palavra \u201cser\u00e1\u201d (linha 10). Dos itens acima:","provas":[{"id":42237,"cargo":{"descricao":"Professor de Lingua Portuguesa e Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":17926},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2019-ameosc-professor-de-lingua-portuguesa-e-estrangeira-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Professor de Lingua Portuguesa e Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1256031,"hashId":"08a53478ed79704d34cb201918cdd164","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca da acentua\u00e7\u00e3o das palavras presentes no Texto, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p align=\"justify\"><em>\r\nI. Todas as palavras proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas. \u00c9 o caso da palavra \u201cpr\u00f3ximos\u201d (linha 14);\r\n<\/em><\/p><p align=\"justify\"><em>II. A palavra \u201cperman\u00eancia\u201d (linha 2) \u00e9 acentuada pela mesma regra gramatical que a palavra\r\n\u201cag\u00eancia\u201d (linha 3);\r\n<\/em><\/p><p align=\"justify\"><em>III. A palavra \u201cfar\u00e1\u201d (linha 13) \u00e9 acentuada pela mesma regra gramatical que a palavra \u201cser\u00e1\u201d (linha\r\n10).<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":4552114,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":4552114,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":4552115,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 correto.","id":4552116,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":4552117,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00d5ES: As quest\u00f5es de n\u00ba 13 a n\u00ba 17 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. (TEXTO) Astronauta pode bater recorde de perman\u00eancia de mulher no espa\u00e7o1 A astronauta Christina Koch pode bater o recorde de perman\u00eancia de uma mulher em miss\u00e3o espacial, anunciou a Nasa.Segundo a ag\u00eancia espacial, a perman\u00eancia de Koch na Esta\u00e7\u00e3o5 Espacial Internacional (EEI) foi estendida at\u00e9 fevereiro de 2020, quando ela completar\u00e1 328 dias no espa\u00e7o. O recorde anterior de uma mulher no espa\u00e7o foi de 288 dias, completados pela astronauta Peggy Whitson em 2017. A miss\u00e3o de 10 Koch ser\u00e1 apenas um pouco mais curta que o voo espacial mais longo de um astronauta da Nasa (340 dias), estabelecido pelo ex-astronauta Scott Kelly em 2016. Ela far\u00e1 parte de tr\u00eas miss\u00f5es durante os pr\u00f3ximos meses. As miss\u00f5es de Koch ajudar\u00e3o os 15 cientistas a coletar dados adicionais sobre os efeitos do voo espacial humano de longa dura\u00e7\u00e3o. A pesquisa \u00e9 essencial para apoiar futuras miss\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, como viagens para a Lua e Marte.Fonte adaptada:https:\/\/gi.globo.com&gt; acesso em 20 de abril de 2019)","id":402599,"enunciado":"<p><u>INSTRU\u00c7\u00d5ES: As quest\u00f5es de n\u00ba 13 a n\u00ba 17 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de\r\nrespond\u00ea-las.<\/u>\r\n<\/p><p><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>                                           (TEXTO)<\/strong><\/p><p><strong>             Astronauta pode bater recorde de perman\u00eancia<\/strong><\/p><p><strong>             de mulher no espa\u00e7o<\/strong><\/p><p>1           A astronauta Christina Koch pode bater o recorde <\/p><p>             de perman\u00eancia de uma mulher em miss\u00e3o <\/p><p>             espacial, anunciou a Nasa.Segundo a ag\u00eancia <\/p><p>             espacial, a perman\u00eancia de Koch na Esta\u00e7\u00e3o<\/p><p>5           Espacial Internacional (EEI) foi estendida at\u00e9 <\/p><p>             fevereiro de 2020, quando ela completar\u00e1 328 dias <\/p><p>             no espa\u00e7o.\r\n\r\nO recorde anterior de uma mulher no<\/p><p>             espa\u00e7o foi de 288 dias, completados pela <\/p><p>             astronauta Peggy Whitson em 2017. A miss\u00e3o de <\/p><p>10         Koch ser\u00e1 apenas um pouco mais curta que o voo<\/p><p>             espacial mais longo de um astronauta da Nasa (340 <\/p><p>             dias), estabelecido pelo ex-astronauta Scott Kelly<\/p><p>             em 2016.\r\n\r\nEla far\u00e1 parte de tr\u00eas miss\u00f5es durante os <\/p><p>             pr\u00f3ximos meses. As miss\u00f5es de Koch ajudar\u00e3o os <\/p><p>15         cientistas a coletar dados adicionais sobre os<\/p><p>             efeitos do voo espacial humano de longa dura\u00e7\u00e3o.<\/p><p>            A pesquisa \u00e9 essencial para apoiar futuras miss\u00f5es <\/p><p>           de explora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, como viagens para a Lua <\/p><p>           e Marte.<\/p><p align=\"right\">Fonte adaptada:https:\/\/gi.globo.com&gt;\r\n\r\n\r\nacesso em 20 de abril de 2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1256031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O tratamento da press\u00e3o alta na gr\u00e1vida deve priorizar medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. II. O paciente deve falar a verdade ao dar informa\u00e7\u00f5es aos profissionais de sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1232684,"hashId":"ad832c2a6608cf8aa26f69a0304b7042","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O tratamento da press\u00e3o alta na gr\u00e1vida deve priorizar medidas\r\nn\u00e3o farmacol\u00f3gicas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O paciente deve falar a verdade ao dar informa\u00e7\u00f5es aos\r\nprofissionais de sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452188,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452188,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452189,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452190,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452191,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1232684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O c\u00e2ncer na cavidade oral n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao fumo. II. A tend\u00eancia ao isolamento \u00e9 um dos poss\u00edveis sinais do Alzheimer. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1232686,"hashId":"448942cd092af1ac9bc99019d68d0864","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O c\u00e2ncer na cavidade oral n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao fumo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A tend\u00eancia ao isolamento \u00e9 um dos poss\u00edveis sinais do\r\nAlzheimer.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452199,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452197,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452198,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452199,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452200,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1232686","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade desestimula o engajamento da popula\u00e7\u00e3o em assuntos relacionados \u00e0 pr\u00f3pria sa\u00fade. II. A lei n\u00ba 8.080, de 1990, imp\u00f5e medidas para prejudicar a sa\u00fade no Brasil. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1232688,"hashId":"82ba472de210a3f1b6537e8b8f602692","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade desestimula o engajamento da popula\u00e7\u00e3o\r\nem assuntos relacionados \u00e0 pr\u00f3pria sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A lei n\u00ba 8.080, de 1990, imp\u00f5e medidas para prejudicar a sa\u00fade\r\nno Brasil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452209,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452206,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452207,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452208,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452209,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1232688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. Em homens jovens, a pr\u00f3stata possui o tamanho de uma ameixa, mas seu tamanho aumenta com o avan\u00e7ar da idade. II. A dificuldade para acompanhar conversa\u00e7\u00f5es ou pensamentos complexos \u00e9 um dos poss\u00edveis sinais do Alzheimer. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1232689,"hashId":"151cfae73a42561e2772a39856752e68","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p align=\"justify\">I. Em homens jovens, a pr\u00f3stata possui o tamanho de uma ameixa,\r\nmas seu tamanho aumenta com o avan\u00e7ar da idade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A dificuldade para acompanhar conversa\u00e7\u00f5es ou pensamentos\r\ncomplexos \u00e9 um dos poss\u00edveis sinais do Alzheimer.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452210,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452210,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452211,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452212,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452213,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1232689","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologiada Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17839}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para impress\u00e3o de um documento no MS-Word, temos v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o, uma delas \u00e9 escolher quais p\u00e1ginas voc\u00ea quer imprimir. Para imprimirmos as p\u00e1ginas 10, 14 e 21 de um documento com 30 p\u00e1ginas, com a janela de impress\u00e3o aberta na op\u00e7\u00e3o p\u00e1ginas, digitamos:","provas":[{"id":41558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologiada Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17839},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Tecnologia  da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1232690,"hashId":"79aec68a027b60e68782ff04654f4142","enunciado":"<p align=justify>Para impress\u00e3o de um documento no MS-Word, temos v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o, uma delas \u00e9 escolher quais p\u00e1ginas voc\u00ea quer imprimir. Para imprimirmos as p\u00e1ginas 10, 14 e 21 de um documento com 30 p\u00e1ginas, com a janela de impress\u00e3o aberta na op\u00e7\u00e3o p\u00e1ginas, digitamos:<\/p>","resposta":4452214,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10,14,21","id":4452214,"corpo":"<p align=justify>10,14,21<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 (10\/14\/21)","id":4452215,"corpo":"<p align=justify>30 (10\/14\/21)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10*14*21","id":4452216,"corpo":"<p align=justify>10*14*21<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10-14-21","id":4452217,"corpo":"<p align=justify>10-14-21<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10*14\/21","id":4452218,"corpo":"<p align=justify>10*14\/21<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1232690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, \u00e9 vetado ao SUS executar a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. II. Manter o peso adequado, se necess\u00e1rio, mudando h\u00e1bitos alimentares, \u00e9 uma forma de prevenir a hipertens\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1232700,"hashId":"d02c7d26cb1a2d8698ae5963d654ccf0","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, \u00e9 vetado ao SUS executar a\u00e7\u00f5es de\r\nvigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Manter o peso adequado, se necess\u00e1rio, mudando h\u00e1bitos\r\nalimentares, \u00e9 uma forma de prevenir a hipertens\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452260,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452258,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452259,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452260,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452261,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1232700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O paciente deve falar a verdade ao dar informa\u00e7\u00f5es aos profissionais de sa\u00fade. II. O c\u00e2ncer na cavidade oral n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao fumo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1232703,"hashId":"e622602566877330d99a78de08a72e80","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O paciente deve falar a verdade ao dar informa\u00e7\u00f5es aos\r\nprofissionais de sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O c\u00e2ncer na cavidade oral n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao fumo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452273,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452272,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452273,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452274,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452275,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1232703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, \u00e9 vetado ao SUS executar a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. II. O mal-estar \u00e9 um sintoma da catapora (varicela). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1232713,"hashId":"7e503a1dc7ca2bc4e9ca1401f1c984d1","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, \u00e9 vetado ao SUS executar a\u00e7\u00f5es de\r\nvigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O mal-estar \u00e9 um sintoma da catapora (varicela).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452314,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452312,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452313,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452314,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452315,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1232713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As manchas vermelhas e bolhas no corpo s\u00e3o sintomas da catapora (varicela). II. A influenza sazonal \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana aguda do sistema respirat\u00f3rio. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1232714,"hashId":"4d54765d6960c3263a94671632c73cb7","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. As manchas vermelhas e bolhas no corpo s\u00e3o sintomas da\r\ncatapora (varicela).\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A influenza sazonal \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana aguda do sistema\r\nrespirat\u00f3rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452317,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452316,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452317,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452318,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452319,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1232714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O HIV ataca o sistema digestivo humano, apenas. II. A varicela (catapora) \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa, altamente contagiosa, causada pelo v\u00edrus Varicela-Zoster. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1232716,"hashId":"05ce4fdda8a48f0f3798ad9a7c33f19f","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O HIV ataca o sistema digestivo humano, apenas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A varicela (catapora) \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa, altamente\r\ncontagiosa, causada pelo v\u00edrus Varicela-Zoster.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452326,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452324,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452325,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452326,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452327,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1232716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Controlar o peso por meio de uma boa alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de elevar o risco de desenvolver c\u00e2ncer. II. A varicela (catapora) apresenta les\u00f5es cut\u00e2neas que se apresentam nas diversas formas evolutivas (m\u00e1culas, p\u00e1pulas etc). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1232719,"hashId":"5724c29c776edbcd56c92f4c45b693d1","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Controlar o peso por meio de uma boa alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma\r\nde elevar o risco de desenvolver c\u00e2ncer.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A varicela (catapora) apresenta les\u00f5es cut\u00e2neas que se\r\napresentam nas diversas formas evolutivas (m\u00e1culas, p\u00e1pulas etc).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452338,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452336,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452337,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452338,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452339,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1232719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Manter o peso corporal adequado \u00e9 uma forma de reduzir o risco de c\u00e2ncer. II. O HIV ataca o sistema digestivo humano, apenas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41562,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1232737,"hashId":"ee2840d8c7ebf37f8f1b26f7238aa1da","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Manter o peso corporal adequado \u00e9 uma forma de reduzir o risco\r\nde c\u00e2ncer.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O HIV ataca o sistema digestivo humano, apenas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452409,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452408,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452409,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452410,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452411,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1232737","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O c\u00e2ncer de faringe n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao fumo. II. As manchas vermelhas e bolhas no corpo s\u00e3o sintomas da catapora (varicela). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41562,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1232740,"hashId":"f7d4907fa2cb93ef62a8a64a700436a1","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O c\u00e2ncer de faringe n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao fumo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. As manchas vermelhas e bolhas no corpo s\u00e3o sintomas da\r\ncatapora (varicela).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452418,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452416,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452417,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452418,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452419,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1232740","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A fun\u00e7\u00e3o da pr\u00f3stata \u00e9 produzir um l\u00edquido que comp\u00f5e parte do s\u00eamen, que nutre e protege os espermatozoides. II. A varicela (catapora) \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa, altamente contagiosa, causada pelo v\u00edrus Varicela-Zoster. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41562,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1232742,"hashId":"be70511aa10c394bebb9eeb8d1f8ed7d","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A fun\u00e7\u00e3o da pr\u00f3stata \u00e9 produzir um l\u00edquido que comp\u00f5e parte do\r\ns\u00eamen, que nutre e protege os espermatozoides.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A varicela (catapora) \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa, altamente\r\ncontagiosa, causada pelo v\u00edrus Varicela-Zoster.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452432,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452432,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452433,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452434,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452435,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1232742","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade desestimula o engajamento da popula\u00e7\u00e3o em assuntos relacionados \u00e0 pr\u00f3pria sa\u00fade. II. O Programa Sa\u00fade na Escola n\u00e3o pode realizar avalia\u00e7\u00f5es psicossociais nos alunos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41562,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1232745,"hashId":"7bd460148cdc30221413c4e129ef3690","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade desestimula o engajamento da popula\u00e7\u00e3o\r\nem assuntos relacionados \u00e0 pr\u00f3pria sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O Programa Sa\u00fade na Escola n\u00e3o pode realizar avalia\u00e7\u00f5es\r\npsicossociais nos alunos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452443,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452440,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452441,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452442,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452443,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403585,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-permanente-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1232745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, \u00e9 vetado ao SUS executar a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. II. A lei n\u00ba 8.080, de 1990, imp\u00f5e medidas para prejudicar a sa\u00fade no Brasil. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41562,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1232752,"hashId":"f946022c9d07ac8420cabc7eccbb9df8","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, \u00e9 vetado ao SUS executar a\u00e7\u00f5es de\r\nvigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A lei n\u00ba 8.080, de 1990, imp\u00f5e medidas para prejudicar a sa\u00fade\r\nno Brasil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452471,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452468,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452469,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452470,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452471,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1232752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Evitar alimentos gordurosos \u00e9 uma forma de prevenir a hipertens\u00e3o.II. O c\u00e2ncer na cavidade oral n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao fumo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41562,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1232754,"hashId":"b61068cad597f21a61541958e8f7319a","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Evitar alimentos gordurosos \u00e9 uma forma de prevenir a\r\nhipertens\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">II. O c\u00e2ncer na cavidade oral n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao fumo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452477,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452476,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452477,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452478,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452479,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1232754","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, a alimenta\u00e7\u00e3o de qualidade \u00e9 um fator prejudicial \u00e0 sa\u00fade. II. A dor de cabe\u00e7a \u00e9 um sintoma da catapora (varicela). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41562,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1232759,"hashId":"19525048badb922029f7cd3fdea99f95","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, a alimenta\u00e7\u00e3o de qualidade \u00e9 um fator\r\nprejudicial \u00e0 sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A dor de cabe\u00e7a \u00e9 um sintoma da catapora (varicela).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452498,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452496,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452497,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452498,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452499,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1232759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A dor que piora ao ficar em p\u00e9 com a perna estendida \u00e9 um dos sintomas poss\u00edveis da h\u00e9rnia de disco. II. As altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas que causam o c\u00e2ncer podem ter v\u00e1rias causas. Em geral, elas est\u00e3o associadas a fatores ambientais ou heredit\u00e1rios. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41563,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1232772,"hashId":"b3e3a29c6cadaafd462bcd77020e8406","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A dor que piora ao ficar em p\u00e9 com a perna estendida \u00e9 um dos\r\nsintomas poss\u00edveis da h\u00e9rnia de disco.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. As altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas que causam o c\u00e2ncer podem ter v\u00e1rias\r\ncausas. Em geral, elas est\u00e3o associadas a fatores ambientais ou\r\nheredit\u00e1rios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452549,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452549,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452550,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452551,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452552,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1232772","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A influenza sazonal \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana aguda do sistema respirat\u00f3rio.II. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, o SUS \u00e9 impedido de elaborar normas t\u00e9cnicas relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41563,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1232785,"hashId":"5806246a16cb93952c4947e8dbeba9ac","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A influenza sazonal \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana aguda do sistema\r\nrespirat\u00f3rio.<\/p><p align=\"justify\">II. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, o SUS \u00e9 impedido de elaborar normas\r\nt\u00e9cnicas relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452603,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452600,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452601,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452602,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452603,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1232785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao desenvolvimento para dispositivos m\u00f3veis, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. aplicativos h\u00edbridos contam com linguagens de web e usam frameworks para serem convertidos em um app instal\u00e1vel nos aparelhos. II. uma aplica\u00e7\u00e3o desenvolvida para Android consegue rodar nativamente no iOS. III. o desenvolvimento de um aplicativo nativo permite otimizar o c\u00f3digo, por tratar diretamente com as bibliotecas do aparelho.","provas":[{"id":39537,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1160926,"hashId":"ec005d38f626c9da2e453462fff22a60","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Quanto ao desenvolvimento para dispositivos\r\nm\u00f3veis, analise as afirmativas abaixo e\r\nassinale a alternativa correta.<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nI. aplicativos h\u00edbridos contam com linguagens de\r\nweb e usam frameworks para serem convertidos\r\nem um app instal\u00e1vel nos aparelhos.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. uma aplica\u00e7\u00e3o desenvolvida para Android\r\nconsegue rodar nativamente no iOS.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. o desenvolvimento de um aplicativo nativo\r\npermite otimizar o c\u00f3digo, por tratar\r\ndiretamente com as bibliotecas do aparelho.<\/p>","resposta":4153413,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":4153411,"corpo":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":4153412,"corpo":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":4153413,"corpo":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":4153414,"corpo":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1160926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal n.\u00ba 12.305 (de 2 de agosto de 2010), n\u00e3o constitui(em) destina\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada para os res\u00edduos s\u00f3lidos:","provas":[{"id":39540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1160964,"hashId":"622626b7049b85dbc3b0fa49a34ee6f2","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Lei Federal n.\u00ba 12.305 (de 2 de\r\nagosto de 2010), <u>n\u00e3o <\/u>constitui(em) destina\u00e7\u00e3o final\r\nambientalmente adequada para os res\u00edduos s\u00f3lidos:<\/p>","resposta":4153600,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem. ","id":4153596,"corpo":"<p align=justify>reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reutiliza\u00e7\u00e3o e compostagem.","id":4153597,"corpo":"<p align=justify>reutiliza\u00e7\u00e3o e compostagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recupera\u00e7\u00e3o e aproveitamento energ\u00e9tico.","id":4153598,"corpo":"<p align=justify>recupera\u00e7\u00e3o e aproveitamento energ\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aquelas admitidas pelos \u00f3rg\u00e3os competentes do Sisnama.","id":4153599,"corpo":"<p align=justify>aquelas admitidas pelos \u00f3rg\u00e3os competentes do\r\nSisnama.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deposi\u00e7\u00e3o em terrenos urbanos n\u00e3o habitados.","id":4153600,"corpo":"<p align=justify>deposi\u00e7\u00e3o em terrenos urbanos n\u00e3o habitados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397666,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-305-2010-institui-a-politica-nacional-de-residuos-solidos-altera-a-lei-no-9-605-de-12-de-fevereiro-de-1998-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1160964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o contribui para a polui\u00e7\u00e3o do solo urbano, material proveniente:","provas":[{"id":39540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1160973,"hashId":"9fd96452e41bb586ef3d4c6a1e5a5bba","enunciado":"<p align=\"justify\"><u>N\u00e3o<\/u> contribui para a polui\u00e7\u00e3o do solo urbano, material\r\nproveniente:<\/p>","resposta":4153635,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da planta\u00e7\u00e3o existente em \u00e1reas rurais.","id":4153635,"corpo":"<p align=justify>da planta\u00e7\u00e3o existente em \u00e1reas rurais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos res\u00edduos gerados pelas atividades econ\u00f4micas que s\u00e3o t\u00edpicas das cidades.","id":4153636,"corpo":"<p align=justify>dos res\u00edduos gerados pelas atividades\r\necon\u00f4micas que s\u00e3o t\u00edpicas das cidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do grande n\u00famero de resid\u00eancias presentes em \u00e1reas relativamente restritas.","id":4153637,"corpo":"<p align=justify>do grande n\u00famero de resid\u00eancias presentes em\r\n\u00e1reas relativamente restritas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos res\u00edduos gerados pelas atividades industriais.","id":4153638,"corpo":"<p align=justify>dos res\u00edduos gerados pelas atividades industriais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos res\u00edduos gerados pelas atividades de com\u00e9rcio e servi\u00e7os.","id":4153639,"corpo":"<p align=justify>dos res\u00edduos gerados pelas atividades de\r\ncom\u00e9rcio e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o dos Solos","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o dos Solos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403405,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-dos-solos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1160973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico","id":13243}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conc\u00edlio de \u00c9feso, de 431, teve por finalidade resolver a problem\u00e1tica levantada por Nest\u00f3rio, a respeito do uso, j\u00e1 corrente e popular na \u00e9poca, do termo Theotokos (M\u00e3e de Deus), para se referir a Maria. Para Nest\u00f3rio, esse termo continha um erro teol\u00f3gico, pois julgava ser incorreto se referir a Maria como m\u00e3e do Verbo, de modo que seria apenas m\u00e3e do homem Jesus. Na contram\u00e3o dessa posi\u00e7\u00e3o, vigorou a teologia de Cirilo, que foi assumida como ortodoxa, de modo que o t\u00edtulo M\u00e3e de Deus foi reafirmado. A partir desse t\u00edtulo mariano, levando-se em conta sua import\u00e2ncia para a compreens\u00e3o da f\u00e9, \u00e9 teologicamente correto afirmar que","provas":[{"id":39539,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico","id":13243},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2019-esfcex-capelao-militar-area-catolico","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1160976,"hashId":"a1d5ced14cc56b04cf9dce80e6a9e314","enunciado":"<p align=justify>O Conc\u00edlio de \u00c9feso, de 431, teve por finalidade resolver a\r\nproblem\u00e1tica levantada por Nest\u00f3rio, a respeito do uso, j\u00e1\r\ncorrente e popular na \u00e9poca, do termo Theotokos (M\u00e3e de\r\nDeus), para se referir a Maria. Para Nest\u00f3rio, esse termo\r\ncontinha um erro teol\u00f3gico, pois julgava ser incorreto se referir\r\na Maria como m\u00e3e do Verbo, de modo que seria apenas m\u00e3e\r\ndo homem Jesus. Na contram\u00e3o dessa posi\u00e7\u00e3o, vigorou a\r\nteologia de Cirilo, que foi assumida como ortodoxa, de modo\r\nque o t\u00edtulo M\u00e3e de Deus foi reafirmado. A partir desse t\u00edtulo\r\nmariano, levando-se em conta sua import\u00e2ncia para a\r\ncompreens\u00e3o da f\u00e9, \u00e9 teologicamente correto afirmar que<\/p>","resposta":4153656,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o t\u00edtulo de M\u00e3e de Deus evoca a compreens\u00e3o de que a encarna\u00e7\u00e3o do Verbo eterno de Deus, para que fosse concreta e real no seio da humanidade, deveria se dar tal como toda a cria\u00e7\u00e3o humana.","id":4153655,"corpo":"<p align=justify>o t\u00edtulo de M\u00e3e de Deus evoca a compreens\u00e3o de que a\r\nencarna\u00e7\u00e3o do Verbo eterno de Deus, para que fosse concreta\r\ne real no seio da humanidade, deveria se dar tal como toda a\r\ncria\u00e7\u00e3o humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maria \u00e9 m\u00e3e de Deus porque o mist\u00e9rio da encarna\u00e7\u00e3o, para que se desse na hist\u00f3ria, carrega o pressuposto de que o Verbo eterno de Deus tivesse que se submeter a um nascimento propriamente humano.","id":4153656,"corpo":"<p align=justify>Maria \u00e9 m\u00e3e de Deus porque o mist\u00e9rio da encarna\u00e7\u00e3o, para\r\nque se desse na hist\u00f3ria, carrega o pressuposto de que o\r\nVerbo eterno de Deus tivesse que se submeter a um\r\nnascimento propriamente humano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para se compreender Maria como M\u00e3e de Deus, \u00e9 preciso considerar que ela goza de especial dignidade em meio \u00e0 humanidade, o que pressup\u00f5e tamb\u00e9m o dogma da Imaculada Concei\u00e7\u00e3o.","id":4153657,"corpo":"<p align=justify>para se compreender Maria como M\u00e3e de Deus, \u00e9 preciso\r\nconsiderar que ela goza de especial dignidade em meio \u00e0\r\nhumanidade, o que pressup\u00f5e tamb\u00e9m o dogma da Imaculada\r\nConcei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maria \u00e9 M\u00e3e de Deus porque, ao gerar o Verbo eterno, \u00e9 alcan\u00e7ada pela gra\u00e7a divina, de modo que se torna merecedora de tal t\u00edtulo por ser inteiramente aberta \u00e0 a\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo, para conceber o Filho de Deus.","id":4153658,"corpo":"<p align=justify>Maria \u00e9 M\u00e3e de Deus porque, ao gerar o Verbo eterno, \u00e9\r\nalcan\u00e7ada pela gra\u00e7a divina, de modo que se torna\r\nmerecedora de tal t\u00edtulo por ser inteiramente aberta \u00e0 a\u00e7\u00e3o do\r\nEsp\u00edrito Santo, para conceber o Filho de Deus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o t\u00edtulo de M\u00e3e de Deus n\u00e3o entraria em conflito com a ortodoxia da f\u00e9, pois a sua verdadeira compreens\u00e3o deveria se dar como ela sendo M\u00e3e de Jesus, cujo Verbo o eleva \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de Filho de Deus.","id":4153659,"corpo":"<p align=justify>o t\u00edtulo de M\u00e3e de Deus n\u00e3o entraria em conflito com a\r\nortodoxia da f\u00e9, pois a sua verdadeira compreens\u00e3o deveria se\r\ndar como ela sendo M\u00e3e de Jesus, cujo Verbo o eleva \u00e0\r\ncondi\u00e7\u00e3o de Filho de Deus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1160976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se considerar, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA N.\u00ba 01\/86, o impacto ambiental como:","provas":[{"id":39540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1160977,"hashId":"6ae0ff5e852486c9090c70de9336f3e6","enunciado":"<p align=justify>Pode-se considerar, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA\r\nN.\u00ba 01\/86, o impacto ambiental como:<\/p>","resposta":4153670,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualquer altera\u00e7\u00e3o das propriedades f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas do meio ambiente, causada por qualquer forma de mat\u00e9ria ou energia resultante das atividades humanas que, direta ou indiretamente, afetam: a sa\u00fade, a seguran\u00e7a e o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o; as atividades sociais e econ\u00f4micas; a biota; as condi\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas e sanit\u00e1rias do meio ambiente; a qualidade dos recursos ambientais.","id":4153670,"corpo":"<p align=justify>qualquer altera\u00e7\u00e3o das propriedades f\u00edsicas,\r\nqu\u00edmicas e biol\u00f3gicas do meio ambiente, causada\r\npor qualquer forma de mat\u00e9ria ou energia\r\nresultante das atividades humanas que, direta ou\r\nindiretamente, afetam: a sa\u00fade, a seguran\u00e7a e o\r\nbem-estar da popula\u00e7\u00e3o; as atividades sociais e\r\necon\u00f4micas; a biota; as condi\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas e\r\nsanit\u00e1rias do meio ambiente; a qualidade dos\r\nrecursos ambientais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a altera\u00e7\u00e3o das propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas do meio ambiente, sem causa identificada, que afete as atividades sociais e econ\u00f4micas e a qualidade dos recursos ambientais.","id":4153671,"corpo":"<p align=justify>a altera\u00e7\u00e3o das propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas\r\ndo meio ambiente, sem causa identificada, que\r\nafete as atividades sociais e econ\u00f4micas e a\r\nqualidade dos recursos ambientais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pequenas modifica\u00e7\u00f5es das propriedades biol\u00f3gicas do meio ambiente, resultante da pr\u00f3pria natureza, que afetam a qualidade dos recursos ambientais.","id":4153672,"corpo":"<p align=justify>pequenas modifica\u00e7\u00f5es das propriedades\r\nbiol\u00f3gicas do meio ambiente, resultante da\r\npr\u00f3pria natureza, que afetam a qualidade dos\r\nrecursos ambientais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualquer modifica\u00e7\u00e3o ben\u00e9fica das propriedades f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas do meio ambiente, causada pela biota local que, direta ou indiretamente, afete a sa\u00fade e o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o, mesmo que n\u00e3o altere as condi\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas e sanit\u00e1rias do meio ambiente e a qualidade dos recursos ambientais.","id":4153673,"corpo":"<p align=justify>qualquer modifica\u00e7\u00e3o ben\u00e9fica das propriedades\r\nf\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas do meio ambiente,\r\ncausada pela biota local que, direta ou\r\nindiretamente, afete a sa\u00fade e o bem-estar da\r\npopula\u00e7\u00e3o, mesmo que n\u00e3o altere as condi\u00e7\u00f5es\r\nest\u00e9ticas e sanit\u00e1rias do meio ambiente e a\r\nqualidade dos recursos ambientais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grande altera\u00e7\u00e3o nas propriedades do meio ambiente, causada por qualquer forma de mat\u00e9ria ou energia resultante das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que, direta ou indiretamente, afetem a seguran\u00e7a econ\u00f4mica e as condi\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas dos centros urbanos.","id":4153674,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>grande altera\u00e7\u00e3o nas propriedades do meio\r\nambiente, causada por qualquer forma de mat\u00e9ria\r\nou energia resultante das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas\r\nque, direta ou indiretamente, afetem a seguran\u00e7a\r\necon\u00f4mica e as condi\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas dos centros\r\nurbanos.<\/p><\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1160977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os principais m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental, analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo. 1) Nos m\u00e9todos denominados ad hoc, s\u00e3o promovidas reuni\u00f5es com pessoas da comunidade que n\u00e3o t\u00eam conhecimento te\u00f3rico e\/ou pr\u00e1tico, mas est\u00e3o em busca de conhecimento ambiental. 2) No m\u00e9todo das Listagens de Controle, especialistas preparam listagens de fatores ambientais, potencialmente afet\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es propostas. 3) O m\u00e9todo da Superposi\u00e7\u00e3o de Cartas trata da escrita de cartas, com impress\u00f5es pessoais que os especialistas t\u00eam sobre os problemas ambientais atuais. 4) As redes de intera\u00e7\u00e3o surgiram da necessidade de identificar os impactos indiretos ou de ordem inferior, separando-os dos impactos prim\u00e1rios ou diretos. Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":39540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1160981,"hashId":"6a00c3030aad3a82deb34b5014d3001d","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os principais m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de impacto\r\nambiental, analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">1) Nos m\u00e9todos denominados ad hoc, s\u00e3o\r\npromovidas reuni\u00f5es com pessoas da\r\ncomunidade que n\u00e3o t\u00eam conhecimento te\u00f3rico\r\ne\/ou pr\u00e1tico, mas est\u00e3o em busca de\r\nconhecimento ambiental.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2) No m\u00e9todo das Listagens de Controle,\r\nespecialistas preparam listagens de fatores\r\nambientais, potencialmente afet\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es\r\npropostas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3) O m\u00e9todo da Superposi\u00e7\u00e3o de Cartas trata da\r\nescrita de cartas, com impress\u00f5es pessoais que\r\nos especialistas t\u00eam sobre os problemas\r\nambientais atuais.<\/p><p align=\"justify\">\r\n4) As redes de intera\u00e7\u00e3o surgiram da necessidade\r\nde identificar os impactos indiretos ou de ordem\r\ninferior, separando-os dos impactos prim\u00e1rios ou\r\ndiretos.<\/p><p align=\"justify\">\r\nEst\u00e3o corretas, apenas:<\/p>","resposta":4153683,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2. ","id":4153680,"corpo":"<p align=justify>1 e 2.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":4153681,"corpo":"<p align=justify>2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 4. ","id":4153682,"corpo":"<p align=justify>3 e 4.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":4153683,"corpo":"<p align=justify>2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":4153684,"corpo":"<p align=justify>1 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403426,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-avaliacao-de-impactos-ambientais-aia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1160981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das diretrizes estrat\u00e9gicas para a elabora\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Preven\u00e7\u00e3o, Prepara\u00e7\u00e3o e Resposta R\u00e1pida a Emerg\u00eancias Ambientais, com Produtos Qu\u00edmicos Perigosos, considere os t\u00f3picos a seguir. 1) Viabiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, para treinamento inicial de equipes envolvidas na atua\u00e7\u00e3o do P2R2. 2) Cria\u00e7\u00e3o de uma estrutura organizacional privada que permita atingir as metas e os objetivos visados pela pol\u00edtica nacional do meio ambiente. 3) Estabelecimento de leis e normas junto ao poder p\u00fablico, para agir nos segmentos que atuam com produtos qu\u00edmicos perigosos. 4) Ado\u00e7\u00e3o de um planejamento preventivo que evite a ocorr\u00eancia de acidentes com produtos qu\u00edmicos. Faz(em) parte das citadas diretrizes, apenas:","provas":[{"id":39540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1160992,"hashId":"f9d7526416ce9acb3463ce9db169b2af","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Acerca das diretrizes estrat\u00e9gicas para a elabora\u00e7\u00e3o\r\ndo Plano Nacional de Preven\u00e7\u00e3o, Prepara\u00e7\u00e3o e\r\nResposta R\u00e1pida a Emerg\u00eancias Ambientais, com\r\nProdutos Qu\u00edmicos Perigosos, considere os t\u00f3picos a\r\nseguir.<\/p><p align=\"justify\">\r\n1) Viabiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, para\r\ntreinamento inicial de equipes envolvidas na\r\natua\u00e7\u00e3o do P2R2.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2) Cria\u00e7\u00e3o de uma estrutura organizacional privada\r\nque permita atingir as metas e os objetivos\r\nvisados pela pol\u00edtica nacional do meio ambiente.<\/p><p align=\"justify\">\r\n3) Estabelecimento de leis e normas junto ao poder\r\np\u00fablico, para agir nos segmentos que atuam com\r\nprodutos qu\u00edmicos perigosos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4) Ado\u00e7\u00e3o de um planejamento preventivo que evite\r\na ocorr\u00eancia de acidentes com produtos\r\nqu\u00edmicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Faz(em) parte das citadas diretrizes, apenas:<\/p><p><\/p>","resposta":4153739,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2. ","id":4153735,"corpo":"<p align=justify>1 e 2.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":4153736,"corpo":"<p align=justify>3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2. ","id":4153737,"corpo":"<p align=justify>2.\r\n\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":4153738,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":4153739,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Crise Ambiental","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403402,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-crise-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1160992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto das Cidades define uma s\u00e9rie de diretrizes gerais que devem nortear a pol\u00edtica urbana. Nesse contexto, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":39540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1161004,"hashId":"c71d0f860c089a08b6ebe11874a67e0b","enunciado":"<p align=\"justify\">O Estatuto das Cidades define uma s\u00e9rie de diretrizes\r\ngerais que devem nortear a pol\u00edtica urbana. Nesse\r\ncontexto, \u00e9 <u>incorreto <\/u>afirmar que:<\/p>","resposta":4153796,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lei garante o direito a cidades sustent\u00e1veis, como diretriz primeira da pol\u00edtica urbana.","id":4153795,"corpo":"<p align=justify>a lei garante o direito a cidades sustent\u00e1veis,\r\ncomo diretriz primeira da pol\u00edtica urbana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o direito da cidade sustent\u00e1vel engloba apenas o direito \u00e0 terra urbana e ao saneamento ambiental.","id":4153796,"corpo":"<p align=justify>o direito da cidade sustent\u00e1vel engloba apenas o\r\ndireito \u00e0 terra urbana e ao saneamento ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ordena\u00e7\u00e3o e o controle do uso do solo s\u00e3o diretrizes para o desenvolvimento sustent\u00e1vel.","id":4153797,"corpo":"<p align=justify>a ordena\u00e7\u00e3o e o controle do uso do solo s\u00e3o\r\ndiretrizes para o desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o, a preserva\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente natural e constru\u00eddo tamb\u00e9m s\u00e3o bases para o desenvolvimento sustent\u00e1vel.","id":4153798,"corpo":"<p align=justify>a prote\u00e7\u00e3o, a preserva\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o do\r\nmeio ambiente natural e constru\u00eddo tamb\u00e9m s\u00e3o\r\nbases para o desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o direito \u00e0 moradia, \u00e0 infraestrutura urbana, ao transporte e aos servi\u00e7os p\u00fablicos tamb\u00e9m dizem respeito \u00e0 garantia de cidades sustent\u00e1veis.","id":4153799,"corpo":"<p align=justify>o direito \u00e0 moradia, \u00e0 infraestrutura urbana, ao\r\ntransporte e aos servi\u00e7os p\u00fablicos tamb\u00e9m dizem\r\nrespeito \u00e0 garantia de cidades sustent\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"}],"slug":"legislacao-federal\/1161004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o dimensionamento da tubula\u00e7\u00e3o em sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua em resid\u00eancias, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1161011,"hashId":"60ad5d4f31e8ff5d0c67d0d6235885b9","enunciado":"<p align=justify>Sobre o dimensionamento da tubula\u00e7\u00e3o em sistemas\r\nde distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua em resid\u00eancias, \u00e9 correto\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":4153831,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a velocidade m\u00ednima de projeto da \u00e1gua em um tubo deve ser superior a 5,0 m\/s.","id":4153830,"corpo":"<p align=justify>a velocidade m\u00ednima de projeto da \u00e1gua em um\r\ntubo deve ser superior a 5,0 m\/s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a press\u00e3o m\u00ednima exigida em edif\u00edcios residenciais durante inc\u00eandios deve ser de 20 psi.","id":4153831,"corpo":"<p align=justify>a press\u00e3o m\u00ednima exigida em edif\u00edcios\r\nresidenciais durante inc\u00eandios deve ser de 20 psi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a press\u00e3o m\u00ednima exigida em edif\u00edcio residencial deve ser de 80 psi.","id":4153832,"corpo":"<p align=justify>a press\u00e3o m\u00ednima exigida em edif\u00edcio residencial\r\ndeve ser de 80 psi.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a press\u00e3o m\u00e1xima exigida em edif\u00edcio residencial deve ser de 40 psi.","id":4153833,"corpo":"<p align=justify>a press\u00e3o m\u00e1xima exigida em edif\u00edcio residencial\r\ndeve ser de 40 psi.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a velocidade m\u00e1xima de projeto da \u00e1gua em um tubo deve ser inferior a 5,0 m\/s.","id":4153834,"corpo":"<p align=justify>a velocidade m\u00e1xima de projeto da \u00e1gua em um\r\ntubo deve ser inferior a 5,0 m\/s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1161011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico","id":13247}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escreveu o grego mais primitivo e \u00e9 tamb\u00e9m, sob o ponto de vista do conte\u00fado, o evangelista de menos ideias preconcebidas... Seu texto se originou n\u00e3o pela justaposi\u00e7\u00e3o de narrativas singulares e de logias singulares, mas de encadeamentos de tradi\u00e7\u00f5es, que tinham nascido de exposi\u00e7\u00f5es doutrinais. (JEREMIAS, Joachim. Teologia do Novo Testamento. S\u00e3o Paulo: Paulinas). Trata-se de","provas":[{"id":39542,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico","id":13247},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2019-esfcex-capelao-militar-area-evangelico","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1161033,"hashId":"17a3405bc37555cd305ce547fa5d62ee","enunciado":"<p align=\"justify\">Escreveu o grego mais primitivo e \u00e9 tamb\u00e9m, sob o ponto de\r\nvista do conte\u00fado, o evangelista de menos ideias\r\npreconcebidas... Seu texto se originou n\u00e3o pela justaposi\u00e7\u00e3o\r\nde narrativas singulares e de logias singulares, mas de\r\nencadeamentos de tradi\u00e7\u00f5es, que tinham nascido de\r\nexposi\u00e7\u00f5es doutrinais. (JEREMIAS, Joachim. Teologia do Novo\r\nTestamento. S\u00e3o Paulo: Paulinas).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Trata-se de<\/p><p><br><\/p>","resposta":4153943,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marcos.","id":4153943,"corpo":"<p align=justify>Marcos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedro.","id":4153944,"corpo":"<p align=justify>Pedro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Felipe.","id":4153945,"corpo":"<p align=justify>Felipe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mateus.","id":4153946,"corpo":"<p align=justify>Mateus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lucas.","id":4153947,"corpo":"<p align=justify>Lucas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1161033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico","id":13247}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u201cmodalismo\u201d foi introduzido pelo historiador alem\u00e3o Adolf von Harnak para descrever o elemento comum a um grupo de heresias relacionadas \u00e0 Trindade, que eram associadas, ao final do s\u00e9culo II, a Noetus e Praxeas e, no s\u00e9culo III, a Sab\u00e9lio. Cada um desses escritores estava interessado em resguardar a unidade da Trindade, temendo um lapso que levasse a alguma forma de trite\u00edsmo, como uma decorr\u00eancia da doutrina da Trindade. Essa vigorosa defesa da absoluta unidade de Deus (frequentemente conhecida como \u201cmonarquismo\u201d, termo derivado da palavra grega monarchia, que significa \u201cum \u00fanico princ\u00edpio de autoridade\u201d) levou esses escritores a insistir na hip\u00f3tese de que a revela\u00e7\u00e3o pessoal de um \u00fanico Deus aconteceu de distintas maneiras e em distintas \u00e9pocas. (MCGRATH, Alister E. Teologia Sistem\u00e1tica, hist\u00f3rica e filos\u00f3fica. S\u00e3o Paulo: Shedd, 2005, p.382). Considerando a doutrina de Sab\u00e9lio exposta nesse texto, avalie as seguintes asser\u00e7\u00f5es: I. O Deus \u00fanico \u00e9 revelado como criador do mundo e da lei. De acordo com esse modo, Deus \u00e9 conhecido como \u201co Pai\u201d. A primeira criatura de Jeov\u00e1 \u00e9, a seguir, revelado como salvador, na pessoa de Jesus Cristo. De acordo com esse modo, Deus \u00e9 conhecido como \u201co Filho\u201d. O mesmo Deus \u00e9, posteriormente, revelado como aquele que santifica e d\u00e1 a vida eterna. De acordo com esse modo, Deus \u00e9 conhecido como \u201co Esp\u00edrito Santo\u201d. PORQUE II. O modalismo nos convida a imaginar a Trindade como constitu\u00edda por tr\u00eas seres iguais; independentes a aut\u00f4nomos, cada um dos quais \u00e9 divino. Segundo a doutrina de Sab\u00e9lio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39542,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico","id":13247},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2019-esfcex-capelao-militar-area-evangelico","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1161037,"hashId":"20c60fdff0244109ba7d0006fe032acc","enunciado":"<p align=\"justify\">O termo \u201cmodalismo\u201d foi introduzido pelo historiador alem\u00e3o\r\nAdolf von Harnak para descrever o elemento comum a um\r\ngrupo de heresias relacionadas \u00e0 Trindade, que eram\r\nassociadas, ao final do s\u00e9culo II, a Noetus e Praxeas e, no\r\ns\u00e9culo III, a Sab\u00e9lio. Cada um desses escritores estava\r\ninteressado em resguardar a unidade da Trindade, temendo\r\num lapso que levasse a alguma forma de trite\u00edsmo, como uma\r\ndecorr\u00eancia da doutrina da Trindade. Essa vigorosa defesa da\r\nabsoluta unidade de Deus (frequentemente conhecida como\r\n\u201cmonarquismo\u201d, termo derivado da palavra grega monarchia,\r\nque significa \u201cum \u00fanico princ\u00edpio de autoridade\u201d) levou esses\r\nescritores a insistir na hip\u00f3tese de que a revela\u00e7\u00e3o pessoal de\r\num \u00fanico Deus aconteceu de distintas maneiras e em distintas\r\n\u00e9pocas. (MCGRATH, Alister E. Teologia Sistem\u00e1tica, hist\u00f3rica e filos\u00f3fica.\r\nS\u00e3o Paulo: Shedd, 2005, p.382).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando a doutrina de Sab\u00e9lio exposta nesse texto,\r\navalie as seguintes asser\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O Deus \u00fanico \u00e9 revelado como criador do mundo e da lei. De\r\nacordo com esse modo, Deus \u00e9 conhecido como \u201co Pai\u201d. A\r\nprimeira criatura de Jeov\u00e1 \u00e9, a seguir, revelado como salvador,\r\nna pessoa de Jesus Cristo. De acordo com esse modo, Deus\r\n\u00e9 conhecido como \u201co Filho\u201d. O mesmo Deus \u00e9, posteriormente,\r\nrevelado como aquele que santifica e d\u00e1 a vida eterna. De\r\nacordo com esse modo, Deus \u00e9 conhecido como \u201co Esp\u00edrito\r\nSanto\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">                                                              PORQUE\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O modalismo nos convida a imaginar a Trindade como\r\nconstitu\u00edda por tr\u00eas seres iguais; independentes a aut\u00f4nomos,\r\ncada um dos quais \u00e9 divino.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Segundo a doutrina de Sab\u00e9lio, assinale a alternativa correta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4153970,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa da I.","id":4153968,"corpo":"<p align=justify>As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma\r\njustificativa da I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.","id":4153969,"corpo":"<p align=justify>As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o\r\n\u00e9 uma justificativa da I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.","id":4153970,"corpo":"<p align=justify>A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma\r\nproposi\u00e7\u00e3o falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":4153971,"corpo":"<p align=justify>A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o\r\nverdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.","id":4153972,"corpo":"<p align=justify>As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1161037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro da psicodin\u00e2mica do trabalho, a Teoria da Expect\u00e2ncia de Vroom:","provas":[{"id":39536,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1160802,"hashId":"f2591456e173c9f0ebab823ced410812","enunciado":"<p align=justify>Dentro da psicodin\u00e2mica do trabalho, a Teoria da\r\nExpect\u00e2ncia de Vroom:<\/p>","resposta":4152813,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considera que a extens\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho n\u00e3o estaria diretamente relacionada a trabalho como instrumental para o alcance de objetivos considerados atrativos ou valiosos para o indiv\u00edduo.","id":4152812,"corpo":"<p align=justify>considera que a extens\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o no\r\ntrabalho n\u00e3o estaria diretamente relacionada a\r\ntrabalho como instrumental para o alcance de\r\nobjetivos considerados atrativos ou valiosos para\r\no indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sustenta que desejos e expectativas conscientes do indiv\u00edduo s\u00e3o mais importantes do que seus impulsos ou necessidades inconscientes.","id":4152813,"corpo":"<p align=justify>sustenta que desejos e expectativas conscientes\r\ndo indiv\u00edduo s\u00e3o mais importantes do que seus\r\nimpulsos ou necessidades inconscientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considera que a val\u00eancia de um trabalho n\u00e3o depende do produto das val\u00eancias de todos os outros resultados que possam ser obtidos.","id":4152814,"corpo":"<p align=justify>considera que a val\u00eancia de um trabalho n\u00e3o\r\ndepende do produto das val\u00eancias de todos os\r\noutros resultados que possam ser obtidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considera que a val\u00eancia \u00e9 uma orienta\u00e7\u00e3o cognitiva em rela\u00e7\u00e3o a um resultado espec\u00edfico; \u00e9 a percep\u00e7\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o antecipada por um resultado.","id":4152815,"corpo":"<p align=justify>considera que a val\u00eancia \u00e9 uma orienta\u00e7\u00e3o\r\ncognitiva em rela\u00e7\u00e3o a um resultado espec\u00edfico; \u00e9\r\na percep\u00e7\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o antecipada por um\r\nresultado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nega a ideia de que haveria um processo cognitivo com racioc\u00ednio l\u00f3gico para tomar decis\u00f5es nas quais o indiv\u00edduo pondera a soma das val\u00eancias e a probabilidade de \u00eaxito.","id":4152816,"corpo":"<p align=justify>nega a ideia de que haveria um processo\r\ncognitivo com racioc\u00ednio l\u00f3gico para tomar\r\ndecis\u00f5es nas quais o indiv\u00edduo pondera a soma\r\ndas val\u00eancias e a probabilidade de \u00eaxito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417463,"slug":"psicologia-psicodinamica-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/1160802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que distin\u00e7\u00f5es podem ser estabelecidas entre a dimens\u00e3o social e a dimens\u00e3o t\u00e9cnica de uma empresa?","provas":[{"id":39536,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1160804,"hashId":"5c23df7bd917d8567636eded009d8477","enunciado":"<p align=justify>Que distin\u00e7\u00f5es podem ser estabelecidas entre a\r\ndimens\u00e3o social e a dimens\u00e3o t\u00e9cnica de uma\r\nempresa?<\/p>","resposta":4152817,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas dimens\u00f5es s\u00e3o diferentes e regidas por l\u00f3gicas pr\u00f3prias, mas seus exageros devem ser mantidos sob controle.","id":4152817,"corpo":"<p align=justify>As duas dimens\u00f5es s\u00e3o diferentes e regidas por\r\nl\u00f3gicas pr\u00f3prias, mas seus exageros devem ser\r\nmantidos sob controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o social \u00e9 necess\u00e1ria e determina a natureza dos postos; j\u00e1 a dimens\u00e3o t\u00e9cnica determina os perfis de sele\u00e7\u00e3o.","id":4152818,"corpo":"<p align=justify>A dimens\u00e3o social \u00e9 necess\u00e1ria e determina a\r\nnatureza dos postos; j\u00e1 a dimens\u00e3o t\u00e9cnica\r\ndetermina os perfis de sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o social, de base humanista, constitui um processo de sublima\u00e7\u00e3o criativa, contrariamente \u00e0 dimens\u00e3o t\u00e9cnica, mais objetivante.","id":4152819,"corpo":"<p align=justify>A dimens\u00e3o social, de base humanista, constitui\r\num processo de sublima\u00e7\u00e3o criativa,\r\ncontrariamente \u00e0 dimens\u00e3o t\u00e9cnica, mais\r\nobjetivante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o social determina a natureza dos postos e os perfis de sele\u00e7\u00e3o, j\u00e1 a dimens\u00e3o t\u00e9cnica determina o treinamento t\u00e9cnico.","id":4152820,"corpo":"<p align=justify>A dimens\u00e3o social determina a natureza dos\r\npostos e os perfis de sele\u00e7\u00e3o, j\u00e1 a dimens\u00e3o\r\nt\u00e9cnica determina o treinamento t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apesar da dicotomia e das diferen\u00e7as entre as duas dimens\u00f5es, o potencial de conflito entre ambas \u00e9 m\u00ednimo.","id":4152821,"corpo":"<p align=justify>Apesar da dicotomia e das diferen\u00e7as entre as\r\nduas dimens\u00f5es, o potencial de conflito entre\r\nambas \u00e9 m\u00ednimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/1160804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39544,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1161059,"hashId":"9f7c765bb486430a3b168d3813264e4a","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39544\/37ok.png\">","resposta":4154079,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 V.","id":4154077,"corpo":"<p align=justify>50 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"55 V. ","id":4154078,"corpo":"<p align=justify>55 V.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 V.","id":4154079,"corpo":"<p align=justify>60 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 V. ","id":4154080,"corpo":"<p align=justify>100 V.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"110 V.","id":4154081,"corpo":"<p align=justify>110 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise em regime permanente","oab":false,"nome":"An\u00e1lise em regime permanente","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399053,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-em-regime-permanente"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1161059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39544,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1161068,"hashId":"6869c93f5872a7007af81a406d99248f","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39544\/400.gif\">","resposta":4154119,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,0A e 0,601.","id":4154117,"corpo":"<p align=justify>3,0A e 0,601.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10A e 1,0. ","id":4154118,"corpo":"<p align=justify>10A e 1,0.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,18A e 0,705.","id":4154119,"corpo":"<p align=justify>3,18A e 0,705.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,18A e 0,502.","id":4154120,"corpo":"<p align=justify>2,18A e 0,502.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10A e 0,705.","id":4154121,"corpo":"<p align=justify>10A e 0,705.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Filtros e fontes\/geradores de sinais","oab":false,"nome":"Filtros e fontes\/geradores de sinais","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399036,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-filtros-e-fontes-geradores-de-sinais"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1161068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":17427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutricionista","id":17430},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a reg\u00eancia do verbo assistir, e a forma que substitui os trechos destacados na segunda coluna de acordo com a norma culta, numere a segunda coluna de acordo com a primeira. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":39545,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fesf-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - FESF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":39551,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fesf-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - FESF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2019"},{"id":39552,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":17427},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fesf-ba-2019-cefetbahia-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - FESF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fisioterapia - 2019"},{"id":39555,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutricionista","id":17430},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fesf-ba-2019-cefetbahia-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - FESF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutricionista - 2019"},{"id":39557,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fesf-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-familia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - FESF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1161070,"hashId":"d9d7df14744ea5574d1ab8e241a982cc","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando a reg\u00eancia do verbo assistir, e a forma que substitui os trechos destacados na segunda\r\ncoluna de acordo com a norma culta, numere a segunda coluna de acordo com a primeira. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39545\/1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":4154129,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 1 2 ","id":4154127,"corpo":"1 1 2\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 2 1","id":4154128,"corpo":"1 2 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 2 2","id":4154129,"corpo":"1 2 2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 1 2","id":4154130,"corpo":"2 1 2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 2 1","id":4154131,"corpo":"2 2 1","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1161070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O solo pode ser considerado um condutor por meio do qual a corrente el\u00e9trica pode fluir, dispersando-se. Dos tipos de solo elencados a seguir, qual tem a menor resistividade?","provas":[{"id":39544,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1161078,"hashId":"36496fc01abab94bd7c60ae98b874eda","enunciado":"<p align=justify>O solo pode ser considerado um condutor por meio do qual a corrente el\u00e9trica pode fluir, dispersando-se. Dos tipos de\r\nsolo elencados a seguir, qual tem a menor resistividade?<\/p>","resposta":4154171,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Argila com 20% de umidade.","id":4154167,"corpo":"<p align=justify>Argila com 20% de umidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Argila seca. ","id":4154168,"corpo":"<p align=justify>Argila seca.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terra de jardim com 50% de umidade.","id":4154169,"corpo":"<p align=justify>Terra de jardim com 50% de umidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Areia molhada. ","id":4154170,"corpo":"<p align=justify>Areia molhada.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Argila com 40% de umidade.","id":4154171,"corpo":"<p align=justify>Argila com 40% de umidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","pai":399233,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399234,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-caracteristicas-e-propriedades-dos-materiais-condutores-semicondutores-isolantes"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1161078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":17427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutricionista","id":17430},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as figuras 1 e 2 para responder \u00e0 quest\u00e3o 06.Para gerar o gr\u00e1fico de pizza apresentado na figura 1, considerando a distribui\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos do g\u00eanero feminino por faixa et\u00e1ria no Excel 2007, a partir dos dados apresentados na planilha contida na figura 2 \u00e9 necess\u00e1rio clicar na c\u00e9lula ____, pressionar a tecla _________, pressionar ______ a seta para a __________ e, em seguida, pressionar a seta para baixo ___________ vezes. A alternativa que preenche, correta e sequencialmente, as lacunas do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":39545,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fesf-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - FESF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":39551,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fesf-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - FESF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2019"},{"id":39552,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":17427},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fesf-ba-2019-cefetbahia-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - FESF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fisioterapia - 2019"},{"id":39555,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutricionista","id":17430},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fesf-ba-2019-cefetbahia-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - FESF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutricionista - 2019"},{"id":39557,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fesf-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-familia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - FESF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1161083,"hashId":"2c48fbf06b27a5c8e38d76df06c05c72","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as figuras 1 e 2 para responder \u00e0 quest\u00e3o 06.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39545\/4.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Para gerar o gr\u00e1fico de pizza apresentado na figura 1, considerando a distribui\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos do\r\ng\u00eanero feminino por faixa et\u00e1ria no Excel 2007, a partir dos dados apresentados na planilha contida\r\nna figura 2 \u00e9 necess\u00e1rio clicar na c\u00e9lula ____, pressionar a tecla _________, pressionar ______ a\r\nseta para a __________ e, em seguida, pressionar a seta para baixo ___________ vezes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que preenche, correta e sequencialmente, as lacunas do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":4154192,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B4 \/ Shift \/ uma vez \/ direita \/ tr\u00eas vezes","id":4154192,"corpo":"B4 \/ Shift \/ uma vez \/ direita \/ tr\u00eas vezes","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C4 \/ Ctrl \/ uma vez \/ direita \/ cinco vezes","id":4154193,"corpo":"C4 \/ Ctrl \/ uma vez \/ direita \/ cinco vezes","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B3 \/ Ctrl \/ uma vez \/ direita \/ quatro vezes","id":4154194,"corpo":"B3 \/ Ctrl \/ uma vez \/ direita \/ quatro vezes","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B4 \/ Shift \/ duas vezes \/ direita \/ quatro vezes","id":4154195,"corpo":"B4 \/ Shift \/ duas vezes \/ direita \/ quatro vezes","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B3 \/ Ctrl \/ duas vezes \/ esquerda \/ cinco vezes","id":4154196,"corpo":"B3 \/ Ctrl \/ duas vezes \/ esquerda \/ cinco vezes","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/1161083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c0 luz da LDB, o Ensino M\u00e9dio deve ter dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de nove anos. II. Compreender os aspectos emocionais e sociais do aluno \u00e9 prejudicial \u00e0 atividade de ensino. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41842,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1241629,"hashId":"355bef1ecfe71733f95ce82d10a705cf","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. \u00c0 luz da LDB, o Ensino M\u00e9dio deve ter dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de nove\r\nanos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Compreender os aspectos emocionais e sociais do aluno \u00e9\r\nprejudicial \u00e0 atividade de ensino.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4489243,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4489240,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4489241,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4489242,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4489243,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1241629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Transluc\u00eancia nucal de 2,4 mm, osso nasal presente, ducto venoso anter\u00f3grado, sem malforma\u00e7\u00f5es evidenciadas durante o exame de ultrassonografia transvaginal morfol\u00f3gica no primeiro trimestre de gravidez, indicam risco aumentado de cromossomopatia.","provas":[{"id":39675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1166156,"hashId":"1b1e27c9a942aeb7e91ed5f2310dc480","enunciado":"<p align=justify>Transluc\u00eancia nucal de 2,4 mm, osso nasal presente,\r\nducto venoso anter\u00f3grado, sem malforma\u00e7\u00f5es evidenciadas\r\ndurante o exame de ultrassonografia transvaginal morfol\u00f3gica\r\nno primeiro trimestre de gravidez, indicam risco aumentado\r\nde cromossomopatia.<\/p>","resposta":4174323,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174322,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174323,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista a import\u00e2ncia do aconselhamento gen\u00e9tico pr\u00e9-natal, julgue o seguinte item.","id":392766,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista a import\u00e2ncia do aconselhamento gen\u00e9tico\r\npr\u00e9-natal, julgue o seguinte item.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1166156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fachada de um hotel foram colocadas, lado a lado, 10 bandeiras diferentes, entre elas a do Brasil e a do Uruguai. Admita que o n\u00famero m\u00e1ximo de modos distintos em que a bandeira do Brasil e a do Uruguai n\u00e3o fiquem uma ao lado da outra seja igual a n. O valor de n \u00e9:","provas":[{"id":39678,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica-prova-ocorrida-em-01-12-2019","tipo":1,"nome":"SELECON - SME\/MT - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1166192,"hashId":"142686edd6798e32bec2158341b087cd","enunciado":"<p align=\"justify\">Na fachada de um hotel foram colocadas, lado a\r\nlado, 10 bandeiras diferentes, entre elas a do Brasil e\r\na do Uruguai. Admita que o n\u00famero m\u00e1ximo de\r\nmodos distintos em que a bandeira do Brasil e a do\r\nUruguai n\u00e3o fiquem uma ao lado da outra seja igual\r\na <strong>n<\/strong>. O valor de <strong>n<\/strong> \u00e9:<\/p>","resposta":4174401,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.9!","id":4174400,"corpo":"<p align=justify>10.9!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8.9! ","id":4174401,"corpo":"<p align=justify>8.9!\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9! \u2013 2.8!","id":4174402,"corpo":"<p align=justify>9! \u2013 2.8!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10! \u2013 9!","id":4174403,"corpo":"<p align=justify>10! \u2013 9!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"},{"nome_clean":"Arranjo","oab":false,"nome":"Arranjo","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408849,"slug":"matematica-arranjo"}],"slug":"matematica\/1166192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e9dia aritm\u00e9tica das notas da prova de Matem\u00e1tica de quatro alunos \u00e9 6,95 e a mediana dessas notas \u00e9 6,9. Sabendo que essas quatro notas s\u00e3o diferentes entre si, a soma da nota mais baixa com a nota mais alta \u00e9:","provas":[{"id":39678,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica-prova-ocorrida-em-01-12-2019","tipo":1,"nome":"SELECON - SME\/MT - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1166195,"hashId":"3dd9bb1f66c436177fdb8069294f223a","enunciado":"<p align=justify>A m\u00e9dia aritm\u00e9tica das notas da prova de\r\nMatem\u00e1tica de quatro alunos \u00e9 6,95 e a mediana\r\ndessas notas \u00e9 6,9. Sabendo que essas quatro notas\r\ns\u00e3o diferentes entre si, a soma da nota mais baixa\r\ncom a nota mais alta \u00e9:<\/p>","resposta":4174414,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13,0 ","id":4174412,"corpo":"<p align=justify>13,0\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13,4","id":4174413,"corpo":"13,4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14,0 ","id":4174414,"corpo":"<p align=justify>14,0\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14,4","id":4174415,"corpo":"<p align=justify>14,4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":"matematica\/1166195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja a um n\u00famero natural diferente de zero. Entre a\u00b2 e (a+1)\u00b2 existem exatamente N n\u00fameros naturais que n\u00e3o t\u00eam raiz quadrada exata. O n\u00famero N \u00e9 igual a:","provas":[{"id":39678,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica-prova-ocorrida-em-01-12-2019","tipo":1,"nome":"SELECON - SME\/MT - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1166196,"hashId":"2bafa195865e8f9d998430412aeaccb7","enunciado":"<p align=\"justify\">Seja a um n\u00famero natural diferente de zero.\r\nEntre <strong>a\u00b2<\/strong> e <strong>(a+1)\u00b2<\/strong> existem exatamente<strong> N<\/strong> n\u00fameros\r\nnaturais que n\u00e3o t\u00eam raiz quadrada exata. O n\u00famero\r\n<strong>N <\/strong>\u00e9 igual a:<\/p>","resposta":4174416,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2a ","id":4174416,"corpo":"<p align=justify>2a\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2a+1","id":4174417,"corpo":"<p align=justify>2a+1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\/2","id":4174418,"corpo":"<p align=justify>a\/2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\/2 +1","id":4174419,"corpo":"<p align=justify>a\/2 +1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Quadrado Perfeito","oab":false,"nome":"Quadrado Perfeito","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408652,"slug":"matematica-quadrado-perfeito"},{"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Inteiros","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Inteiros","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408662,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-inteiros"}],"slug":"matematica\/1166196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Psicologia","id":17499}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em compara\u00e7\u00e3o aos demais grupos et\u00e1rios, a popula\u00e7\u00e3o idosa tem aumentado de tamanho em grandes propor\u00e7\u00f5es, estando a longevidade associada \u00e0 menor fecundidade e \u00e0 menor mortalidade. Especificamente, a popula\u00e7\u00e3o idosa do sexo feminino tem sido mais crescente que a do sexo masculino (MOTTA, 2012). Sobre os aspectos psicol\u00f3gicos do envelhecimento em associa\u00e7\u00e3o com o g\u00eanero, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39679,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Psicologia","id":17499},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1166222,"hashId":"c953a0f24e25f9237fd16c0c0d0ae941","enunciado":"<p align=\"justify\">Em compara\u00e7\u00e3o aos demais grupos et\u00e1rios, a popula\u00e7\u00e3o idosa tem aumentado de tamanho em grandes\r\npropor\u00e7\u00f5es, estando a longevidade associada \u00e0 menor fecundidade e \u00e0 menor mortalidade.\r\nEspecificamente, a popula\u00e7\u00e3o idosa do sexo feminino tem sido mais crescente que a do sexo masculino\r\n(MOTTA, 2012).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre os aspectos psicol\u00f3gicos do envelhecimento em associa\u00e7\u00e3o com o g\u00eanero, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4174485,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"embora mais longeva, a popula\u00e7\u00e3o idosa do sexo feminino tem maiores perdas na qualidade de vida, o que est\u00e1 associado \u00e0 intensidade das emo\u00e7\u00f5es expressas.","id":4174483,"corpo":"<p align=justify>embora mais longeva, a popula\u00e7\u00e3o idosa do sexo feminino tem maiores perdas na qualidade de\r\nvida, o que est\u00e1 associado \u00e0 intensidade das emo\u00e7\u00f5es expressas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apesar de haver diferen\u00e7as entre idosos, na qualidade da sa\u00fade f\u00edsica entre os g\u00eaneros, n\u00e3o s\u00e3o identificadas distin\u00e7\u00f5es relacionadas ao bem-estar psicol\u00f3gico entre homens e mulheres.","id":4174484,"corpo":"<p align=justify>apesar de haver diferen\u00e7as entre idosos, na qualidade da sa\u00fade f\u00edsica entre os g\u00eaneros, n\u00e3o s\u00e3o\r\nidentificadas distin\u00e7\u00f5es relacionadas ao bem-estar psicol\u00f3gico entre homens e mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o bem-estar psicol\u00f3gico se torna um poderoso aliado na longevidade, e as rela\u00e7\u00f5es sociais e habilidades interpessoais das mulheres s\u00e3o qualitativamente superiores as dos homens.","id":4174485,"corpo":"<p align=justify>o bem-estar psicol\u00f3gico se torna um poderoso aliado na longevidade, e as rela\u00e7\u00f5es sociais e\r\nhabilidades interpessoais das mulheres s\u00e3o qualitativamente superiores as dos homens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no envelhecimento ativo, as atividades laborais autom\u00e1ticas, mais frequentes na popula\u00e7\u00e3o masculina, est\u00e3o associadas \u00e0 melhor condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade mental.","id":4174486,"corpo":"<p align=justify>no envelhecimento ativo, as atividades laborais autom\u00e1ticas, mais frequentes na popula\u00e7\u00e3o\r\nmasculina, est\u00e3o associadas \u00e0 melhor condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a literatura em Psicologia do Envelhecimento aponta que o idoso do sexo masculino est\u00e1 comumente associado ao papel social de cuidador, o que ocasiona maior sobrecarga ps\u00edquica.","id":4174487,"corpo":"<p align=justify>a literatura em Psicologia do Envelhecimento aponta que o idoso do sexo masculino est\u00e1\r\ncomumente associado ao papel social de cuidador, o que ocasiona maior sobrecarga ps\u00edquica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1166222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Psicologia","id":17499}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os contextos sociais e assistenciais em sa\u00fade t\u00eam atentado para a crescente longevidade da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Al\u00e9m dos desafios de como proporcionar assist\u00eancia de qualidade a estes indiv\u00edduos, \u00e9 preciso, contudo, mapear as condi\u00e7\u00f5es atuais de sa\u00fade do idoso. Uma estimativa da sa\u00fade do idoso pode ser alcan\u00e7ada:","provas":[{"id":39679,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Psicologia","id":17499},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1166236,"hashId":"a2910e3437eaa8b9b9a3d0ed029af0b4","enunciado":"<p align=\"justify\">Os contextos sociais e assistenciais em sa\u00fade t\u00eam atentado para a crescente longevidade da\r\npopula\u00e7\u00e3o brasileira. Al\u00e9m dos desafios de como proporcionar assist\u00eancia de qualidade a estes\r\nindiv\u00edduos, \u00e9 preciso, contudo, mapear as condi\u00e7\u00f5es atuais de sa\u00fade do idoso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Uma estimativa da sa\u00fade do idoso pode ser alcan\u00e7ada:<\/p>","resposta":4174526,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo diagn\u00f3stico diferencial entre doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis e doen\u00e7as agudas, j\u00e1 que alguma doen\u00e7a de base faz parte da condi\u00e7\u00e3o de envelhecimento.","id":4174523,"corpo":"<p align=justify>pelo diagn\u00f3stico diferencial entre doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis e doen\u00e7as agudas, j\u00e1 que\r\nalguma doen\u00e7a de base faz parte da condi\u00e7\u00e3o de envelhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas avalia\u00e7\u00f5es do chamado \u2018idoso jovem\u2019, categoria que \u00e9 estabelecida entre 60 e 70 anos, uma vez que, ap\u00f3s este per\u00edodo, a perda de autonomia e a depend\u00eancia comprometem esta estimativa.","id":4174524,"corpo":"<p align=justify>nas avalia\u00e7\u00f5es do chamado \u2018idoso jovem\u2019, categoria que \u00e9 estabelecida entre 60 e 70 anos, uma\r\nvez que, ap\u00f3s este per\u00edodo, a perda de autonomia e a depend\u00eancia comprometem esta estimativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a partir dos crit\u00e9rios de atividades sexuais, tonicidade muscular, aumento da propriedade de aprendizado e amplia\u00e7\u00e3o geral da condi\u00e7\u00e3o cognitiva, construto mais relevante na avalia\u00e7\u00e3o do idoso.","id":4174525,"corpo":"<p align=justify>a partir dos crit\u00e9rios de atividades sexuais, tonicidade muscular, aumento da propriedade de\r\naprendizado e amplia\u00e7\u00e3o geral da condi\u00e7\u00e3o cognitiva, construto mais relevante na avalia\u00e7\u00e3o do\r\nidoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a partir da avalia\u00e7\u00e3o multidimensional, que pode ser pautada nas condi\u00e7\u00f5es individuais, familiares e sociais do indiv\u00edduo em utilizar as redes de suporte funcional e cognitiva, e aquelas relacionadas \u00e0 afetividade.","id":4174526,"corpo":"<p align=justify>a partir da avalia\u00e7\u00e3o multidimensional, que pode ser pautada nas condi\u00e7\u00f5es individuais, familiares\r\ne sociais do indiv\u00edduo em utilizar as redes de suporte funcional e cognitiva, e aquelas relacionadas\r\n\u00e0 afetividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o dos instrumentos quantitativos de verifica\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do idoso, oriundos da maci\u00e7a produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de avalia\u00e7\u00f5es provenientes de centros de sa\u00fade localizados no Nordeste do pa\u00eds.","id":4174527,"corpo":"<p align=justify>atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o dos instrumentos quantitativos de verifica\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do idoso, oriundos da\r\nmaci\u00e7a produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de avalia\u00e7\u00f5es provenientes de centros de sa\u00fade localizados no Nordeste\r\ndo pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no Estatuto do Idoso","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no Estatuto do Idoso","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417519,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417533,"slug":"psicologia-saude-mental"}],"slug":"psicologia\/1166236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Um paciente portador de stent na art\u00e9ria coron\u00e1ria direita, colocado h\u00e1 cinco anos, fazendo uso de AAS 100 mg\/dia, ser\u00e1 submetido a prostatectomia transuretral para tratamento de hiperplasia prost\u00e1tica. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, a conduta adequada deve ser a suspens\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o sete dias antes da realiza\u00e7\u00e3o do procedimento cir\u00fargico.","provas":[{"id":39675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1166238,"hashId":"eb89fb23409e14bcab63ee34371862be","enunciado":"<p align=justify><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica<\/strong>: Um paciente portador de stent\r\nna art\u00e9ria coron\u00e1ria direita, colocado h\u00e1 cinco anos, fazendo\r\nuso de AAS 100 mg\/dia, ser\u00e1 submetido a prostatectomia\r\ntransuretral para tratamento de hiperplasia prost\u00e1tica.\r\n<strong>Assertiva:<\/strong> Nessa situa\u00e7\u00e3o, a conduta adequada deve ser\r\na suspens\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o sete dias antes da realiza\u00e7\u00e3o\r\ndo procedimento cir\u00fargico.<\/p>","resposta":4174528,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174528,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174529,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que o controle cl\u00ednico do paciente cir\u00fargico no pr\u00e9-operat\u00f3rio e no p\u00f3s-operat\u00f3rio est\u00e1 relacionado com o sucesso do tratamento cir\u00fargico e a diminui\u00e7\u00e3o dos riscos de complica\u00e7\u00f5es nos p\u00f3s-operat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.","id":392782,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que o controle cl\u00ednico do paciente cir\u00fargico\r\nno pr\u00e9-operat\u00f3rio e no p\u00f3s-operat\u00f3rio est\u00e1 relacionado com\r\no sucesso do tratamento cir\u00fargico e a diminui\u00e7\u00e3o dos riscos\r\nde complica\u00e7\u00f5es nos p\u00f3s-operat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1166238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aumento da PIT n\u00e3o causa maiores problemas para o retorno venoso cerebral, pois leva a um incremento da press\u00e3o no ventr\u00edculo direito e nos grandes vasos, incluindo a veia cava superior. ","provas":[{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1166251,"hashId":"1003ed98fc655b9b116e32335d8e05b2","enunciado":"<p align=\"justify\">O aumento da PIT n\u00e3o causa maiores problemas para o\r\nretorno venoso cerebral, pois leva a um incremento da\r\npress\u00e3o no ventr\u00edculo direito e nos grandes vasos,\r\nincluindo a veia cava superior. <\/p>","resposta":4174578,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os pacientes com traumatismo cranioencef\u00e1lico (TCE) grave, com escala de coma de Glasgow igual ou menor que 8, s\u00e3o geralmente submetidos \u00e1 monitoriza\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intracraniana (PIC) e da press\u00e3o arterial me dia (PAM) e s\u00e3o tratados de acordo com um protocolo r\u00edgido de assist\u00eancia, que inclui seda\u00e7\u00e3o, eleva\u00e7\u00e3o de cabeceira do leito, ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica otimizada, fisioterapia respirat\u00f3ria e motora, entre outros. A aplica\u00e7\u00e3o das manobras cin\u00e9ticas de fisioterapia respirat\u00f3ria promove aumento moment\u00e2neo da press\u00e3o intrator\u00e1cica, diminuindo o retorno venoso cerebral e elevando a PIC nesses pacientes. Sabe-se que as altera\u00e7\u00f5es da PIC influenciam diretamente a press\u00e3o de perfus\u00e3o cerebral (PPC), que e calculada como a diferen\u00e7a entre a PAM e a PIC. Portanto, aumentos da PIC poderiam acarretar diminui\u00e7\u00e3o da PPC, se n\u00e3o houver aumento concomitante da PAM. De acordo com essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir. ","id":392783,"enunciado":"<p align=\"justify\">Os pacientes com \r\ntraumatismo cranioencef\u00e1lico (TCE)\r\ngrave, com escala de coma de Glasgow igual \r\nou menor que\r\n8, s\u00e3o geralmente submetidos \u00e1 \r\nmonitoriza\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intracraniana \r\n(PIC) e da press\u00e3o arterial \r\nme dia (PAM) e s\u00e3o\r\ntratados de acordo com um protocolo r\u00edgido \r\nde assist\u00eancia, que inclui seda\u00e7\u00e3o, \r\neleva\u00e7\u00e3o de cabeceira do leito, ventila\u00e7\u00e3o \r\nmec\u00e2nica otimizada, fisioterapia \r\nrespirat\u00f3ria e motora, entre\r\noutros. A aplica\u00e7\u00e3o das manobras cin\u00e9ticas \r\nde fisioterapia\r\nrespirat\u00f3ria promove aumento moment\u00e2neo \r\nda \r\npress\u00e3o  intrator\u00e1cica, diminuindo o \r\nretorno venoso cerebral \r\ne\r\nelevando a PIC nesses pacientes. Sabe-se \r\nque as altera\u00e7\u00f5es\r\nda PIC influenciam diretamente a press\u00e3o \r\nde perfus\u00e3o cerebral (PPC), que e \r\ncalculada como a diferen\u00e7a entre a\r\nPAM e a PIC. Portanto, aumentos da PIC \r\npoderiam acarretar\r\ndiminui\u00e7\u00e3o da PPC, se n\u00e3o houver \r\naumento \r\nconcomitante da PAM. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">De acordo com essas \r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens a \r\nseguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":401098,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403460,"slug":"fisioterapia-neurologia"}],"slug":"fisioterapia\/1166251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente apresenta disfonia em raz\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o na for\u00e7a muscular respirat\u00f3ria.","provas":[{"id":39682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39692,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1166263,"hashId":"84e9bea67f6806b314374713d761f5aa","enunciado":"<p align=justify>O paciente apresenta disfonia em raz\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o na\r\nfor\u00e7a muscular respirat\u00f3ria.<\/p>","resposta":4174612,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174612,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174613,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 37 anos de idade sofreu les\u00e3o medular traum\u00e1tica completa, no n\u00edvel cervical C3. N\u00e3o foi utilizada ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva (VMI), e o exame de manovacuometria indica press\u00e3o m\u00e1xima inspirat\u00f3ria (PImax) e press\u00e3o m\u00e1xima expirat\u00f3ria (PEmax) aqu\u00e9m do esperado como dentro do padr\u00e3o de normalidade. Quanto a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392786,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente de 37 anos \r\nde \r\nidade sofreu les\u00e3o medular\r\ntraum\u00e1tica completa, no n\u00edvel cervical C3. \r\nN\u00e3o foi utilizada\r\nventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva (VMI), e o \r\nexame de\r\nmanovacuometria indica press\u00e3o m\u00e1xima \r\ninspirat\u00f3ria\r\n(PImax) e press\u00e3o m\u00e1xima expirat\u00f3ria \r\n(PEmax) aqu\u00e9m do\r\nesperado como dentro do padr\u00e3o de \r\nnormalidade. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto a esse caso \r\ncl\u00ednico e com base nos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a \r\nseguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/1166263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}