{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156707,"perPage":"100","pages":21568,"page":6952,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Poder\u00e1 compor o polo passivo de demanda judicial perante juizado especial c\u00edvel estadual, em causa de baixa complexidade, de natureza comum e que n\u00e3o exceda a quarenta vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo, uma","provas":[{"id":41711,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2019-cespe-cebraspe-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz Leigo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1237706,"hashId":"1153cc00a7444f19af9829fb04cf08ca","enunciado":"<p align=justify>Poder\u00e1 compor o polo passivo de demanda judicial perante juizado\r\nespecial c\u00edvel estadual, em causa de baixa complexidade, de\r\nnatureza comum e que n\u00e3o exceda a quarenta vezes o sal\u00e1rio\r\nm\u00ednimo, uma<\/p>","resposta":4474025,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autarquia.","id":4474021,"corpo":"<p align=justify>autarquia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4474022,"corpo":"<p align=justify>funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ag\u00eancia reguladora.","id":4474023,"corpo":"<p align=justify>ag\u00eancia reguladora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empresa p\u00fablica federal.","id":4474024,"corpo":"<p align=justify>empresa p\u00fablica federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sociedade de economia mista.","id":4474025,"corpo":"<p align=justify>sociedade de economia mista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Juizados Estaduais C\u00edveis (Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995)","oab":true,"nome":"Juizados Estaduais C\u00edveis (Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995)","pai":424626,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406227,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizados-estaduais-civeis-lei-no-9-099-de-26-de-setembro-de-1995"},{"nome_clean":"Juizados Especiais","oab":false,"nome":"Juizados Especiais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424626,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizados-especiais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1237706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a finalidade de realizar atos de assist\u00eancia social, Jo\u00e3o resolveu instituir pessoa jur\u00eddica e, para tanto, reuniu patrim\u00f4nio. Entretanto, o seu acervo de bens foi considerado insuficiente para a constitui\u00e7\u00e3o da referida pessoa jur\u00eddica. De acordo com o C\u00f3digo Civil, a pessoa jur\u00eddica pretendida por Jo\u00e3o caracteriza-se como","provas":[{"id":41711,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2019-cespe-cebraspe-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz Leigo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1237732,"hashId":"bebd45013425d0acd207d880cc1665d2","enunciado":"<p align=\"justify\">Com a finalidade de realizar atos de assist\u00eancia social,\r\nJo\u00e3o resolveu instituir pessoa jur\u00eddica e, para tanto, reuniu\r\npatrim\u00f4nio. Entretanto, o seu acervo de bens foi considerado\r\ninsuficiente para a constitui\u00e7\u00e3o da referida pessoa jur\u00eddica.<\/p><p align=\"justify\">\r\nDe acordo com o C\u00f3digo Civil, a pessoa jur\u00eddica pretendida por\r\nJo\u00e3o caracteriza-se como<\/p>","resposta":4474146,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o, podendo Jo\u00e3o institu\u00ed-la ainda que os seus bens sejam insuficientes.","id":4474142,"corpo":"<p align=justify>associa\u00e7\u00e3o, podendo Jo\u00e3o institu\u00ed-la ainda que os seus bens\r\nsejam insuficientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00e3o, podendo Jo\u00e3o institu\u00ed-la ainda que os seus bens sejam insuficientes.","id":4474143,"corpo":"<p align=justify>funda\u00e7\u00e3o, podendo Jo\u00e3o institu\u00ed-la ainda que os seus bens\r\nsejam insuficientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o, cabendo a Jo\u00e3o incorporar seus bens a outra associa\u00e7\u00e3o que tenha finalidade igual ou semelhante.","id":4474144,"corpo":"<p align=justify>associa\u00e7\u00e3o, cabendo a Jo\u00e3o incorporar seus bens a outra\r\nassocia\u00e7\u00e3o que tenha finalidade igual ou semelhante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sociedade, cabendo a Jo\u00e3o incorporar seus bens a outra sociedade que tenha finalidade igual ou semelhante.","id":4474145,"corpo":"<p align=justify>sociedade, cabendo a Jo\u00e3o incorporar seus bens a outra\r\nsociedade que tenha finalidade igual ou semelhante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00e3o, cabendo a Jo\u00e3o incorporar seus bens a outra funda\u00e7\u00e3o que tenha finalidade igual ou semelhante.","id":4474146,"corpo":"<p align=justify>funda\u00e7\u00e3o, cabendo a Jo\u00e3o incorporar seus bens a outra\r\nfunda\u00e7\u00e3o que tenha finalidade igual ou semelhante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"nome_clean":"Das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 62 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 62 ao 69)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405878,"slug":"direito-civil-das-fundacoes-art-62-ao-69"},{"nome_clean":"Objetivos das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 63)","oab":false,"nome":"Objetivos das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 63)","pai":405878,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424878,"slug":"direito-civil-objetivos-das-fundacoes-art-63"}],"slug":"direito-civil\/1237732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma ABNT NBR 5410:2004 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o \u2013, o ponto de entrada numa edifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o ponto:","provas":[{"id":41621,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1234770,"hashId":"294b7b9a462afc86b38604a0e51fd45f","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Norma ABNT NBR 5410:2004 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o \u2013, o ponto de entrada numa\r\nedifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o ponto:<\/p>","resposta":4461426,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de entrega de energia na edifica\u00e7\u00e3o.","id":4461425,"corpo":"<p align=justify>de entrega de energia na edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em que uma linha externa penetra na edifica\u00e7\u00e3o.","id":4461426,"corpo":"<p align=justify>em que uma linha externa penetra na edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de conex\u00e3o do sistema el\u00e9trico da empresa distribuidora de eletricidade a uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica da unidade consumidora e que delimita a responsabilidade da distribuidora, definidas pela autoridade reguladora.","id":4461427,"corpo":"<p align=justify>de conex\u00e3o do sistema el\u00e9trico da empresa distribuidora de eletricidade a uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica da unidade consumidora e\r\nque delimita a responsabilidade da distribuidora, definidas pela autoridade reguladora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de uma linha el\u00e9trica destinado \u00e0 conex\u00e3o de equipamento de utiliza\u00e7\u00e3o.","id":4461428,"corpo":"<p align=justify>de uma linha el\u00e9trica destinado \u00e0 conex\u00e3o de equipamento de utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de utiliza\u00e7\u00e3o em que a conex\u00e3o do equipamento ou equipamentos a serem alimentados \u00e9 feita atrav\u00e9s de tomada de corrente.","id":4461429,"corpo":"<p align=justify>de utiliza\u00e7\u00e3o em que a conex\u00e3o do equipamento ou equipamentos a serem alimentados \u00e9 feita atrav\u00e9s de tomada de corrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 5410 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 5410 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395868,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5410-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1234770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de polui\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41615,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-do-meio-ambiente-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1234517,"hashId":"7910e85140478e26cef394892cfd601c","enunciado":"<p align=justify>A respeito de polui\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4460197,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma carga de agrot\u00f3xico aplicada em uma lavoura na agricultura \u00e9 considerada uma carga pontual.","id":4460195,"corpo":"<p align=justify>Uma carga de agrot\u00f3xico aplicada em uma lavoura na agricultura \u00e9 considerada uma carga pontual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A eutrofiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo que ocorre num corpo de \u00e1gua em fun\u00e7\u00e3o de n\u00edveis altos de merc\u00fario, prejudicando toda biota aqu\u00e1tica.","id":4460196,"corpo":"<p align=justify>A eutrofiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo que ocorre num corpo de \u00e1gua em fun\u00e7\u00e3o de n\u00edveis altos de merc\u00fario, prejudicando toda biota\r\naqu\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ru\u00eddo pode causar efeitos psicossociais que incluem a irritabilidade, os dist\u00farbios do sono e a redu\u00e7\u00e3o do desempenho em diversas tarefas.","id":4460197,"corpo":"<p align=justify>O ru\u00eddo pode causar efeitos psicossociais que incluem a irritabilidade, os dist\u00farbios do sono e a redu\u00e7\u00e3o do desempenho em\r\ndiversas tarefas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As principais fontes de compostos sulfurosos na atmosfera s\u00e3o a decomposi\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica dos esgotos dom\u00e9sticos.","id":4460198,"corpo":"<p align=justify>As principais fontes de compostos sulfurosos na atmosfera s\u00e3o a decomposi\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica dos esgotos dom\u00e9sticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos corpos h\u00eddricos, a elevada demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio indica a presen\u00e7a de elevadas concentra\u00e7\u00f5es de oxig\u00eanio dissolvido na \u00e1gua.","id":4460199,"corpo":"<p align=justify>Nos corpos h\u00eddricos, a elevada demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio indica a presen\u00e7a de elevadas concentra\u00e7\u00f5es de oxig\u00eanio\r\ndissolvido na \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 148 da OIT- Meio Ambiente de Trabalho (Contamina\u00e7\u00e3o do Ar, Ru\u00eddo e Vibra\u00e7\u00f5es)","oab":false,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 148 da OIT- Meio Ambiente de Trabalho (Contamina\u00e7\u00e3o do Ar, Ru\u00eddo e Vibra\u00e7\u00f5es)","pai":398775,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":398226,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-convencao-no-148-da-oit-meio-ambiente-de-trabalho-contaminacao-do-ar-ruido-e-vibracoes"},{"nome_clean":"Conven\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Trabalho - OIT","oab":false,"nome":"Conven\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Trabalho - OIT","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":398775,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-convencoes-da-organizacao-mundial-do-trabalho-oit"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1234517","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanitarista","id":12013}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Paran\u00e1, a Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria Estadual acompanha o trabalho executado pelas vigil\u00e2ncias sanit\u00e1rias municipais e complementa a\u00e7\u00f5es e normas, cujas atribui\u00e7\u00f5es est\u00e3o inseridas no C\u00f3digo de Sa\u00fade do Paran\u00e1, sendo uma das atribui\u00e7\u00f5es a Licen\u00e7a Sanit\u00e1ria. Levando em considera\u00e7\u00e3o o C\u00f3digo de Sa\u00fade do Paran\u00e1 (SESA, 2004), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":41616,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanitarista","id":12013},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-sanitarista-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - Fiscal Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1234530,"hashId":"e87ef30b833a463d0e5d05bbca7cce1e","enunciado":"<p align=justify>No Paran\u00e1, a Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria Estadual acompanha o trabalho executado pelas vigil\u00e2ncias sanit\u00e1rias municipais e\r\ncomplementa a\u00e7\u00f5es e normas, cujas atribui\u00e7\u00f5es est\u00e3o inseridas no C\u00f3digo de Sa\u00fade do Paran\u00e1, sendo uma das\r\natribui\u00e7\u00f5es a Licen\u00e7a Sanit\u00e1ria. Levando em considera\u00e7\u00e3o o C\u00f3digo de Sa\u00fade do Paran\u00e1 (SESA, 2004), assinale a\r\nalternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4460262,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e3o fornecidas licen\u00e7as sanit\u00e1rias para estabelecimentos comerciais, industriais, prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade e de interesse \u00e0 sa\u00fade, ou de qualquer natureza, que estejam de acordo com a normatiza\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria em vigor e que apresentem capacidade administrativa, f\u00edsico-funcional e qualifica\u00e7\u00e3o de pessoal, adequada ao tipo de atividade e ao grau de risco que possa trazer \u00e0 sa\u00fade.","id":4460260,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e3o fornecidas licen\u00e7as sanit\u00e1rias para estabelecimentos comerciais, industriais, prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade e de\r\ninteresse \u00e0 sa\u00fade, ou de qualquer natureza, que estejam de acordo com a normatiza\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria em vigor e que apresentem\r\ncapacidade administrativa, f\u00edsico-funcional e qualifica\u00e7\u00e3o de pessoal, adequada ao tipo de atividade e ao grau de risco que\r\npossa trazer \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A licen\u00e7a sanit\u00e1ria \u00e9 o reconhecimento da habilita\u00e7\u00e3o moment\u00e2nea, podendo, a qualquer tempo, ser suspensa ou cancelada no interesse da sa\u00fade p\u00fablica, sendo assegurado ao propriet\u00e1rio do estabelecimento o direito de defesa em processo administrativo instaurado pela autoridade sanit\u00e1ria.","id":4460261,"corpo":"<p align=justify>A licen\u00e7a sanit\u00e1ria \u00e9 o reconhecimento da habilita\u00e7\u00e3o moment\u00e2nea, podendo, a qualquer tempo, ser suspensa ou cancelada\r\nno interesse da sa\u00fade p\u00fablica, sendo assegurado ao propriet\u00e1rio do estabelecimento o direito de defesa em processo\r\nadministrativo instaurado pela autoridade sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em estabelecimentos com a licen\u00e7a sanit\u00e1ria devidamente regularizada, s\u00e3o suspensas as autua\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de outros \u00f3rg\u00e3os das esferas federal, estadual e municipal, que t\u00eam interface com o SUS e possuam atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para interceder no estabelecimento.","id":4460262,"corpo":"<p align=justify>Em estabelecimentos com a licen\u00e7a sanit\u00e1ria devidamente regularizada, s\u00e3o suspensas as autua\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de\r\noutros \u00f3rg\u00e3os das esferas federal, estadual e municipal, que t\u00eam interface com o SUS e possuam atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para\r\ninterceder no estabelecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos estabelecimentos prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade, a realiza\u00e7\u00e3o de reformas f\u00edsicas ou altera\u00e7\u00f5es no n\u00famero de leitos hospitalares tornam obrigat\u00f3ria a renova\u00e7\u00e3o do cadastro junto \u00e0 Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e implicam nova vistoria.","id":4460263,"corpo":"<p align=justify>Nos estabelecimentos prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade, a realiza\u00e7\u00e3o de reformas f\u00edsicas ou altera\u00e7\u00f5es no n\u00famero de leitos\r\nhospitalares tornam obrigat\u00f3ria a renova\u00e7\u00e3o do cadastro junto \u00e0 Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e implicam nova vistoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os estabelecimentos de interesse \u00e0 sa\u00fade devem apresentar \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria competente, previamente ao funcionamento, sem preju\u00edzo de outras exig\u00eancias legais, a rela\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os t\u00e9cnicos que comp\u00f5em sua estrutura e memorial descritivo de atividades.","id":4460264,"corpo":"<p align=justify>Os estabelecimentos de interesse \u00e0 sa\u00fade devem apresentar \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria competente, previamente ao\r\nfuncionamento, sem preju\u00edzo de outras exig\u00eancias legais, a rela\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os t\u00e9cnicos que comp\u00f5em sua estrutura e\r\nmemorial descritivo de atividades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Matinhos - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Matinhos - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419598,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-matinhos-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1234530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a atua\u00e7\u00e3o preventiva do fisioterapeuta como profissional da sa\u00fade, sabe-se que \u00e9 um processo hist\u00f3rico da profiss\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essa atua\u00e7\u00e3o preventiva, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) O fisioterapeuta entende que preven\u00e7\u00e3o m\u00fasculo-esquel\u00e9tica \u00e9 o ato ou efeito de precau\u00e7\u00e3o, cautela, disposi\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para manter a sa\u00fade, evitando-se complica\u00e7\u00f5es por meio do exerc\u00edcio f\u00edsico. ( ) O fisioterapeuta tem atua\u00e7\u00e3o em sa\u00fade p\u00fablica e deve, com sua forma\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, desenvolver a\u00e7\u00f5es excludentes da \u00e1rea de reabilita\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. ( ) O fisioterapeuta, no processo sa\u00fade-doen\u00e7a, deve considerar, em sua pr\u00e1tica de reabilita\u00e7\u00e3o, o contexto sociocultural do usu\u00e1rio, que, passivamente, passa a ser hospedeiro de altera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e nutricionais. ( ) O fisioterapeuta considera, na sua atua\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria como promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, com programas de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":41617,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1234550,"hashId":"6a30b9a8c6371553ebcf488a6e628e7a","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a atua\u00e7\u00e3o preventiva do fisioterapeuta como profissional da sa\u00fade, sabe-se que \u00e9 um processo hist\u00f3rico da\r\nprofiss\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essa atua\u00e7\u00e3o preventiva, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n( ) O fisioterapeuta entende que preven\u00e7\u00e3o m\u00fasculo-esquel\u00e9tica \u00e9 o ato ou efeito de precau\u00e7\u00e3o, cautela, disposi\u00e7\u00e3o\r\npr\u00e9via para manter a sa\u00fade, evitando-se complica\u00e7\u00f5es por meio do exerc\u00edcio f\u00edsico.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O fisioterapeuta tem atua\u00e7\u00e3o em sa\u00fade p\u00fablica e deve, com sua forma\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, desenvolver a\u00e7\u00f5es excludentes\r\nda \u00e1rea de reabilita\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O fisioterapeuta, no processo sa\u00fade-doen\u00e7a, deve considerar, em sua pr\u00e1tica de reabilita\u00e7\u00e3o, o contexto sociocultural\r\ndo usu\u00e1rio, que, passivamente, passa a ser hospedeiro de altera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e nutricionais.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O fisioterapeuta considera, na sua atua\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria como promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, com programas de\r\neduca\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4460360,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4460360,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4460361,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4460362,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4460363,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4460364,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403440,"slug":"fisioterapia-estrategia-em-saude-da-familia"}],"slug":"fisioterapia\/1234550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fisioterapeuta, como parte da equipe de sa\u00fade, deve conhecer a Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade (PNPICs), pois muitas delas s\u00e3o contempladas na sua atua\u00e7\u00e3o profissional. Sobre as pr\u00e1ticas integrativas do fisioterapeuta nas PNPICs, considere as seguintes afirmativas: 1. Fazem parte das pr\u00e1ticas a medicina tradicional chinesa, a alopatia, a crenoterapia, a fitoterapia e a medicina antropos\u00f3fica. 2. Nos objetivos das PNPICs, a incorpora\u00e7\u00e3o de processos inovadores exclusivos para preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria de agravos \u00e9 apresentada na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade. 3. As diretrizes das PNPICs abrangem o car\u00e1ter multiprofissional e a efetiva\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de sa\u00fade, estabelecendo mecanismos de financiamento, o fortalecimento do uso no Sistema \u00danico de Sa\u00fade e a qualifica\u00e7\u00e3o de profissionais. 4. Nas PNPICs, h\u00e1 a previs\u00e3o de se estabelecerem observat\u00f3rios de termalismo social e crenoterapia, para uso de \u00e1guas termais e minerais com fins preventivos e terap\u00eauticos em sa\u00fade. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41617,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1234554,"hashId":"4083b99759557a556c646d44d3f7438c","enunciado":"<p align=\"justify\">O fisioterapeuta, como parte da equipe de sa\u00fade, deve conhecer a Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e\r\nComplementares em Sa\u00fade (PNPICs), pois muitas delas s\u00e3o contempladas na sua atua\u00e7\u00e3o profissional. Sobre as pr\u00e1ticas\r\nintegrativas do fisioterapeuta nas PNPICs, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p align=\"justify\">\r\n1. Fazem parte das pr\u00e1ticas a medicina tradicional chinesa, a alopatia, a crenoterapia, a fitoterapia e a medicina\r\nantropos\u00f3fica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Nos objetivos das PNPICs, a incorpora\u00e7\u00e3o de processos inovadores exclusivos para preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria de agravos\r\n\u00e9 apresentada na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. As diretrizes das PNPICs abrangem o car\u00e1ter multiprofissional e a efetiva\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de sa\u00fade, estabelecendo\r\nmecanismos de financiamento, o fortalecimento do uso no Sistema \u00danico de Sa\u00fade e a qualifica\u00e7\u00e3o de profissionais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Nas PNPICs, h\u00e1 a previs\u00e3o de se estabelecerem observat\u00f3rios de termalismo social e crenoterapia, para uso de \u00e1guas\r\ntermais e minerais com fins preventivos e terap\u00eauticos em sa\u00fade.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4460382,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":4460380,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4460381,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4460382,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4460383,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4460384,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403440,"slug":"fisioterapia-estrategia-em-saude-da-familia"}],"slug":"fisioterapia\/1234554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crian\u00e7a com asma \u00e9 um paciente frequente nas Unidades de Sa\u00fade. Na atua\u00e7\u00e3o preventiva e de recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da crian\u00e7a, o fisioterapeuta deve ter uma atua\u00e7\u00e3o decisiva. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41617,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1234562,"hashId":"9e46b18afdf70cf77355ff531c0bb9b6","enunciado":"<p align=justify>A crian\u00e7a com asma \u00e9 um paciente frequente nas Unidades de Sa\u00fade. Na atua\u00e7\u00e3o preventiva e de recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade\r\nda crian\u00e7a, o fisioterapeuta deve ter uma atua\u00e7\u00e3o decisiva. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4460422,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A asma \u00e9 uma doen\u00e7a respirat\u00f3ria restritiva e inflamat\u00f3ria intermitente das vias a\u00e9reas que compromete a \u00e1rvore traqueobr\u00f4nquica. O fisioterapeuta deve auscultar a crian\u00e7a asm\u00e1tica e indicar a hidrata\u00e7\u00e3o via oral e com nebuliza\u00e7\u00e3o.","id":4460420,"corpo":"<p align=justify>A asma \u00e9 uma doen\u00e7a respirat\u00f3ria restritiva e inflamat\u00f3ria intermitente das vias a\u00e9reas que compromete a \u00e1rvore\r\ntraqueobr\u00f4nquica. O fisioterapeuta deve auscultar a crian\u00e7a asm\u00e1tica e indicar a hidrata\u00e7\u00e3o via oral e com nebuliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a com asma deve estar num programa de orienta\u00e7\u00e3o, com indica\u00e7\u00e3o pelo fisioterapeuta de limpeza do ambiente de conv\u00edvio da crian\u00e7a, estimula\u00e7\u00e3o de tosse e de medicamentos como broncodilatadores e antibi\u00f3ticos.","id":4460421,"corpo":"<p align=justify>A crian\u00e7a com asma deve estar num programa de orienta\u00e7\u00e3o, com indica\u00e7\u00e3o pelo fisioterapeuta de limpeza do ambiente de\r\nconv\u00edvio da crian\u00e7a, estimula\u00e7\u00e3o de tosse e de medicamentos como broncodilatadores e antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante uma crise de asma (\u201cataque\u201d), a crian\u00e7a pode ter frequ\u00eancia respirat\u00f3ria elevada, expira\u00e7\u00e3o com chiados e com broncoespasmos que aliviam com a oxigenoterapia, devendo o fisioterapeuta prescrever exerc\u00edcios de relaxamento e de respira\u00e7\u00e3o diafragm\u00e1tica controlada.","id":4460422,"corpo":"<p align=justify>Durante uma crise de asma (\u201cataque\u201d), a crian\u00e7a pode ter frequ\u00eancia respirat\u00f3ria elevada, expira\u00e7\u00e3o com chiados e com\r\nbroncoespasmos que aliviam com a oxigenoterapia, devendo o fisioterapeuta prescrever exerc\u00edcios de relaxamento e de\r\nrespira\u00e7\u00e3o diafragm\u00e1tica controlada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso de crise asm\u00e1tica, a crian\u00e7a deve receber broncodilatadores, e o fisioterapeuta deve iniciar com drenagem br\u00f4nquica, tapotagem e vibra\u00e7\u00e3o tor\u00e1cica, al\u00e9m de exerc\u00edcios respirat\u00f3rios apicais.","id":4460423,"corpo":"<p align=justify>No caso de crise asm\u00e1tica, a crian\u00e7a deve receber broncodilatadores, e o fisioterapeuta deve iniciar com drenagem br\u00f4nquica,\r\ntapotagem e vibra\u00e7\u00e3o tor\u00e1cica, al\u00e9m de exerc\u00edcios respirat\u00f3rios apicais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Durante uma crise de asma (\u201cataque\u201d), a crian\u00e7a pode ter frequ\u00eancia respirat\u00f3ria elevada, expira\u00e7\u00e3o com chiados e com broncoespasmos que aliviam com a oxigenoterapia, devendo o fisioterapeuta aplicar exerc\u00edcios prolongados com respira\u00e7\u00e3o de treinamento aer\u00f3bio.","id":4460424,"corpo":"<p align=justify>Durante uma crise de asma (\u201cataque\u201d), a crian\u00e7a pode ter frequ\u00eancia respirat\u00f3ria elevada, expira\u00e7\u00e3o com chiados e com\r\nbroncoespasmos que aliviam com a oxigenoterapia, devendo o fisioterapeuta aplicar exerc\u00edcios prolongados com respira\u00e7\u00e3o\r\nde treinamento aer\u00f3bio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1234562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Classifica\u00e7\u00e3o Internacional da Funcionalidade (CIF) da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade tem como objetivo:","provas":[{"id":41617,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1234563,"hashId":"94b21f6e29060613754439af5e90b1b1","enunciado":"<p align=justify>A Classifica\u00e7\u00e3o Internacional da Funcionalidade (CIF) da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade tem como objetivo:<\/p>","resposta":4460427,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer uma descri\u00e7\u00e3o cient\u00edfica do problema de sa\u00fade em todo o mundo para interven\u00e7\u00f5es seguras.","id":4460425,"corpo":"<p align=justify>estabelecer uma descri\u00e7\u00e3o cient\u00edfica do problema de sa\u00fade em todo o mundo para interven\u00e7\u00f5es seguras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fornecer uma codifica\u00e7\u00e3o universal e definitiva ao longo do tempo para que a linguagem cient\u00edfica permane\u00e7a igual nos diferentes pa\u00edses.","id":4460426,"corpo":"<p align=justify>fornecer uma codifica\u00e7\u00e3o universal e definitiva ao longo do tempo para que a linguagem cient\u00edfica permane\u00e7a igual nos\r\ndiferentes pa\u00edses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolver uma base cient\u00edfica para favorecer o estudo da sa\u00fade e seus efeitos em todo o mundo.","id":4460427,"corpo":"<p align=justify>desenvolver uma base cient\u00edfica para favorecer o estudo da sa\u00fade e seus efeitos em todo o mundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitir a compara\u00e7\u00e3o de dados com informa\u00e7\u00e3o comum entre pa\u00edses sobre os problemas sociais e seus determinantes.","id":4460428,"corpo":"<p align=justify>permitir a compara\u00e7\u00e3o de dados com informa\u00e7\u00e3o comum entre pa\u00edses sobre os problemas sociais e seus determinantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"classificar os problemas funcionais de sa\u00fade para estabelecer par\u00e2metros e pol\u00edticas de seguridade social em todo o mundo.","id":4460429,"corpo":"<p align=justify>classificar os problemas funcionais de sa\u00fade para estabelecer par\u00e2metros e pol\u00edticas de seguridade social em todo o mundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400194,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-internacionais"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-organizacao-mundial-da-saude-oms-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1234563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos recursos fisioterap\u00eauticos, suas indica\u00e7\u00f5es e contraindica\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41617,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1234572,"hashId":"e89209a2975a0bf35b6252b1f412a380","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos recursos fisioterap\u00eauticos, suas indica\u00e7\u00f5es e contraindica\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4460466,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso da crioterapia no tratamento imediato de trauma agudo, como repouso, gelo, compress\u00e3o e depress\u00e3o, serve para intensificar a resposta inicial do corpo a les\u00e3o por traumas.","id":4460465,"corpo":"<p align=justify>O uso da crioterapia no tratamento imediato de trauma agudo, como repouso, gelo, compress\u00e3o e depress\u00e3o, serve para\r\nintensificar a resposta inicial do corpo a les\u00e3o por traumas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es gerais ao uso do calor, como infravermelho e compressas quentes: espasmo muscular, redu\u00e7\u00e3o de contraturas articulares e dor cr\u00f4nica ou subaguda, hematomas e quadros inflamat\u00f3rios.","id":4460466,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es gerais ao uso do calor, como infravermelho e compressas quentes: espasmo muscular, redu\u00e7\u00e3o de contraturas\r\narticulares e dor cr\u00f4nica ou subaguda, hematomas e quadros inflamat\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es gerais para o uso do turbilh\u00e3o: posi\u00e7\u00e3o pendente de membros em caso de quadros agudos, amplitude de movimento reduzida, febre, les\u00f5es cut\u00e2neas abertas e doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica.","id":4460467,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es gerais para o uso do turbilh\u00e3o: posi\u00e7\u00e3o pendente de membros em caso de quadros agudos, amplitude\r\nde movimento reduzida, febre, les\u00f5es cut\u00e2neas abertas e doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A diatermia por ondas curtas est\u00e1 indicada para o tratamento de pacientes com fibrosite, osteoartrite, c\u00e2ncer, dores na musculatura paravertebral e com doen\u00e7a vascular perif\u00e9rica.","id":4460468,"corpo":"<p align=justify>A diatermia por ondas curtas est\u00e1 indicada para o tratamento de pacientes com fibrosite, osteoartrite, c\u00e2ncer, dores na\r\nmusculatura paravertebral e com doen\u00e7a vascular perif\u00e9rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica transcut\u00e2nea do nervo (TENS) \u00e9 indicada no controle de dor cr\u00f4nica, dor p\u00f3s-cir\u00fargica, dor p\u00f3s-trauma, dor de origem central e\/ou com marca-passo de demanda.","id":4460469,"corpo":"<p align=justify>A estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica transcut\u00e2nea do nervo (TENS) \u00e9 indicada no controle de dor cr\u00f4nica, dor p\u00f3s-cir\u00fargica, dor p\u00f3s-trauma,\r\ndor de origem central e\/ou com marca-passo de demanda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1234572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o processo de envelhecimento, a pessoa com defici\u00eancia (PcD) pode ter altera\u00e7\u00f5es precoces nos sistemas de controle postural, entre eles sistema visual, vestibular, cerebelo e muscular, entre outras estruturas, sistemas e fun\u00e7\u00f5es corporais. Sobre o assunto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41617,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1234575,"hashId":"7592ccf5dfc8569c526fa1ebcdb2921e","enunciado":"<p align=justify>Com o processo de envelhecimento, a pessoa com defici\u00eancia (PcD) pode ter altera\u00e7\u00f5es precoces nos sistemas de\r\ncontrole postural, entre eles sistema visual, vestibular, cerebelo e muscular, entre outras estruturas, sistemas e fun\u00e7\u00f5es\r\ncorporais. Sobre o assunto, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4460482,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os movimentos da cabe\u00e7a da PcD estimulam o sistema visual e vestibular para ajustes corporais e equil\u00edbrio. Com o envelhecimento, h\u00e1 a necessidade de aumentar os neur\u00f4nios vestibulares respons\u00e1veis pelo equil\u00edbrio corporal para manter os ajustes posturais, apesar de outras estruturas diminu\u00edrem com a idade.","id":4460480,"corpo":"<p align=justify>Os movimentos da cabe\u00e7a da PcD estimulam o sistema visual e vestibular para ajustes corporais e equil\u00edbrio. Com o\r\nenvelhecimento, h\u00e1 a necessidade de aumentar os neur\u00f4nios vestibulares respons\u00e1veis pelo equil\u00edbrio corporal para manter\r\nos ajustes posturais, apesar de outras estruturas diminu\u00edrem com a idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os riscos ambientais e de equil\u00edbrio levam o idoso com defici\u00eancia f\u00edsico-motora a quedas eventuais, devido ao uso de medicamentos e progressiva inatividade. Quedas sucessivas podem reduzir as atividades funcionais da pessoa com defici\u00eancia e levam a problemas cognitivos, passando esse usu\u00e1rio a ter dificuldades nos seus autocuidados cotidianos.","id":4460481,"corpo":"<p align=justify>Os riscos ambientais e de equil\u00edbrio levam o idoso com defici\u00eancia f\u00edsico-motora a quedas eventuais, devido ao uso de\r\nmedicamentos e progressiva inatividade. Quedas sucessivas podem reduzir as atividades funcionais da pessoa com\r\ndefici\u00eancia e levam a problemas cognitivos, passando esse usu\u00e1rio a ter dificuldades nos seus autocuidados cotidianos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os fatores de risco para o idoso com defici\u00eancia f\u00edsico-motora devem ser classificados em modific\u00e1veis e n\u00e3o modific\u00e1veis, para que o fisioterapeuta possa fazer uma prescri\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de exerc\u00edcio adequada quanto \u00e0 intensidade e n\u00famero de repeti\u00e7\u00f5es.","id":4460482,"corpo":"<p align=justify>Os fatores de risco para o idoso com defici\u00eancia f\u00edsico-motora devem ser classificados em modific\u00e1veis e n\u00e3o modific\u00e1veis,\r\npara que o fisioterapeuta possa fazer uma prescri\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de exerc\u00edcio adequada quanto \u00e0 intensidade e n\u00famero de\r\nrepeti\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica em pessoa idosa com defici\u00eancia f\u00edsico-motora deve envolver principalmente exerc\u00edcios anaer\u00f3bicos, de equil\u00edbrio e de coordena\u00e7\u00e3o motora, associados \u00e0 respira\u00e7\u00e3o, incentivando a monotarefa.","id":4460483,"corpo":"<p align=justify>A interven\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica em pessoa idosa com defici\u00eancia f\u00edsico-motora deve envolver principalmente exerc\u00edcios\r\nanaer\u00f3bicos, de equil\u00edbrio e de coordena\u00e7\u00e3o motora, associados \u00e0 respira\u00e7\u00e3o, incentivando a monotarefa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fisioterapia, no caso do idoso com defici\u00eancia f\u00edsico-motora, deve avaliar o ambiente no qual vive essa pessoa e fazer a prescri\u00e7\u00e3o de treino de for\u00e7a muscular e movimentos funcionais, inclusive corrigir a postura da coluna vertebral e reduzir a dor por aumento de propriocep\u00e7\u00e3o nos joelhos.","id":4460484,"corpo":"<p align=justify>A fisioterapia, no caso do idoso com defici\u00eancia f\u00edsico-motora, deve avaliar o ambiente no qual vive essa pessoa e fazer a\r\nprescri\u00e7\u00e3o de treino de for\u00e7a muscular e movimentos funcionais, inclusive corrigir a postura da coluna vertebral e reduzir a dor\r\npor aumento de propriocep\u00e7\u00e3o nos joelhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403438,"slug":"fisioterapia-biomecanica-e-cinesiologia-marcha"}],"slug":"fisioterapia\/1234575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para avalia\u00e7\u00e3o de pacientes com trauma raquimedular, a escala da American Spinal Injury Association (ASIA):","provas":[{"id":41617,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1234576,"hashId":"68c8a0897ed13adb795d6b48c5c20f93","enunciado":"<p align=justify>Para avalia\u00e7\u00e3o de pacientes com trauma raquimedular, a escala da American Spinal Injury Association (ASIA):<\/p>","resposta":4460490,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia o n\u00edvel neurol\u00f3gico e classifica o trauma raquimedular com les\u00e3o como completa e incompleta, incluindo o segmento sacral mais baixo.","id":4460490,"corpo":"<p align=justify>avalia o n\u00edvel neurol\u00f3gico e classifica o trauma raquimedular com les\u00e3o como completa e incompleta, incluindo o segmento\r\nsacral mais baixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia o n\u00edvel neuromuscular e classifica a les\u00e3o como completa do lesado medular, com fun\u00e7\u00e3o motora e sensitiva preservada.","id":4460491,"corpo":"<p align=justify>avalia o n\u00edvel neuromuscular e classifica a les\u00e3o como completa do lesado medular, com fun\u00e7\u00e3o motora e sensitiva preservada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avalia o n\u00edvel neurofuncional e classifica em quatro n\u00edveis o trauma raquimedular, considerando o n\u00edvel A com fun\u00e7\u00e3o em S4- S5 e o n\u00edvel D incompleto, com fun\u00e7\u00e3o motora preservada com for\u00e7a muscular maior que grau 3.","id":4460492,"corpo":"<p align=justify>avalia o n\u00edvel neurofuncional e classifica em quatro n\u00edveis o trauma raquimedular, considerando o n\u00edvel A com fun\u00e7\u00e3o em S4-\r\nS5 e o n\u00edvel D incompleto, com fun\u00e7\u00e3o motora preservada com for\u00e7a muscular maior que grau 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia o trauma raquimedular e classifica em mi\u00f3tomos, que indicam a fun\u00e7\u00e3o sensorial, sendo divididos em n\u00famero de 28 do lado direito e esquerdo do corpo.","id":4460493,"corpo":"<p align=justify>avalia o trauma raquimedular e classifica em mi\u00f3tomos, que indicam a fun\u00e7\u00e3o sensorial, sendo divididos em n\u00famero de 28 do\r\nlado direito e esquerdo do corpo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia o n\u00edvel neurol\u00f3gico considerando o segmento proximal da medula espinhal com fun\u00e7\u00e3o motora e sensitiva para depois classificar.","id":4460494,"corpo":"<p align=justify>avalia o n\u00edvel neurol\u00f3gico considerando o segmento proximal da medula espinhal com fun\u00e7\u00e3o motora e sensitiva para depois\r\nclassificar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/1234576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, \u201cficamos presos ao celular, mas odiamos falar por telefone\u201d, porque as chamadas telef\u00f4nicas:","provas":[{"id":41621,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1234667,"hashId":"b3a0351d93924b296b7342e2b53771fd","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, \u201cficamos presos ao celular, mas odiamos falar por telefone\u201d, porque as chamadas telef\u00f4nicas:<\/p>","resposta":4460947,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o menos fluidas que as mensagens de texto, obrigando-nos a esperar por uma resposta.","id":4460945,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o menos fluidas que as mensagens de texto, obrigando-nos a esperar por uma resposta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exigem que pensemos mais no que queremos dizer, alongando a dura\u00e7\u00e3o do telefonema.","id":4460946,"corpo":"<p align=justify>exigem que pensemos mais no que queremos dizer, alongando a dura\u00e7\u00e3o do telefonema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tiram nosso controle sobre o tempo que queremos destinar ao momento de intera\u00e7\u00e3o que elas instauram.","id":4460947,"corpo":"<p align=justify>tiram nosso controle sobre o tempo que queremos destinar ao momento de intera\u00e7\u00e3o que elas instauram.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o associadas como os mais velhos, enquanto o celular est\u00e1 relacionado aos mais jovens.","id":4460948,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o associadas como os mais velhos, enquanto o celular est\u00e1 relacionado aos mais jovens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"podem ser respondidas com texto escrito, truncando o processo de comunica\u00e7\u00e3o.","id":4460949,"corpo":"<p align=justify>podem ser respondidas com texto escrito, truncando o processo de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 06. O \u00faltimo paradoxo da vida moderna: por que ficamos presos ao celular, mas odiamos falar por telefone?\u00a0\u00a0\u00a0 Para iniciar um texto, Hemingway dizia a si mesmo: \u201cEscreva a frase mais verdadeira que voc\u00ea conhece\u201d. Mas, no nosso caso, a psic\u00f3loga Cristina P\u00e9rez, do Siquia, respondeu por meio de mensagens de \u00e1udio \u00e0s perguntas que lhe enviamos por email. Essa curiosidade metajornal\u00edstica n\u00e3o tem import\u00e2ncia, n\u00e3o altera a qualidade de suas respostas, s\u00f3 ilustra a variedade e fluidez de op\u00e7\u00f5es com as quais podemos nos comunicar hoje. Recebemos um email? Respondemos com um \u00e1udio. Chegou um \u00e1udio de WhatsApp? Respondemos com um texto. Recebemos um telefonema? N\u00e3o respondemos. Esperamos. Esperamos. E escrevemos: \u201cVoc\u00ea me ligou? N\u00e3o posso falar, \u00e9 melhor me escrever\u201d. O paradoxo do grande v\u00edcio do s\u00e9culo XXI \u00e9 que estamos presos ao celular, mas temos fobia das liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas. \u00a0\u00a0\u00a0 \u00c9 uma tend\u00eancia mais presente entre os mais jovens, mas comum em todas as faixas et\u00e1rias: s\u00f3 na Espanha, o uso di\u00e1rio de aplicativos de mensagens instant\u00e2neas como WhatsApp, Telegram e Facebook Messenger \u00e9 quase o dobro ________\u00a0\u00a0liga\u00e7\u00f5es por telefone fixo e celular, segundo o Relat\u00f3rio da Sociedade Digital na Espanha de 2018, da Funda\u00e7\u00e3o Telef\u00f3nica. N\u00e3o s\u00f3 preferimos as mensagens instant\u00e2neas a telefonemas, como tamb\u00e9m preferimos essas mensagens a interagir com outras pessoas. Ou pelo menos foi o que 95,1% da popula\u00e7\u00e3o espanhola disse preferir (o cara-a-cara s\u00f3 tem 86,6% de popularidade). A liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica ? que, at\u00e9 n\u00e3o muito tempo atr\u00e1s, esper\u00e1vamos com alegria ou toler\u00e1vamos com resigna\u00e7\u00e3o, mas nunca evit\u00e1vamos com uma rejei\u00e7\u00e3o universal - se tornou uma presen\u00e7a intrusiva e inc\u00f4moda, perturbadora e tir\u00e2nica, mas por qu\u00ea? \u201cUma das raz\u00f5es \u00e9 que quando recebemos uma liga\u00e7\u00e3o, ela interrompe algo que est\u00e1vamos fazendo, ou simplesmente n\u00e3o temos vontade de falar nesse momento\u201d, explica a psic\u00f3loga Cristina P\u00e9rez. \u201cPor outro lado, tamb\u00e9m exige de n\u00f3s uma resposta imediata, ao contr\u00e1rio do que ocorre na comunica\u00e7\u00e3o escrita, que nos permite pensar bem no que queremos dizer. E a terceira raz\u00e3o seria o fato de n\u00e3o poder saber de antem\u00e3o qual ser\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o do telefonema\u201d, acrescenta. (Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/06\/01\/tecnologia\/1559392400_168692.html)","id":400312,"enunciado":"<p align=\"justify\">O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 06.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>O \u00faltimo paradoxo da vida moderna: por que ficamos presos ao celular, mas odiamos falar por telefone?<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0 \r\nPara iniciar um texto, Hemingway dizia a si mesmo: \u201cEscreva a frase mais verdadeira que voc\u00ea conhece\u201d. Mas, no nosso caso, a\r\npsic\u00f3loga Cristina P\u00e9rez, do Siquia, respondeu por meio de mensagens de \u00e1udio \u00e0s perguntas que lhe enviamos por email. Essa\r\ncuriosidade metajornal\u00edstica n\u00e3o tem import\u00e2ncia, n\u00e3o altera a qualidade de suas respostas, s\u00f3 ilustra a variedade e fluidez de op\u00e7\u00f5es\r\ncom as quais podemos nos comunicar hoje. Recebemos um email? Respondemos com um \u00e1udio. Chegou um \u00e1udio de WhatsApp?\r\nRespondemos com um texto. Recebemos um telefonema? N\u00e3o respondemos. Esperamos. Esperamos. E escrevemos: \u201cVoc\u00ea me ligou?\r\nN\u00e3o posso falar, \u00e9 melhor me escrever\u201d. O paradoxo do grande v\u00edcio do s\u00e9culo XXI \u00e9 que estamos presos ao celular, mas temos fobia\r\ndas liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0 \u00c9 uma tend\u00eancia mais presente entre os mais jovens, mas comum em todas as faixas et\u00e1rias: s\u00f3 na Espanha, o uso di\u00e1rio de\r\naplicativos de mensagens instant\u00e2neas como WhatsApp, Telegram e Facebook Messenger \u00e9 quase o dobro ________\u00a0\u00a0liga\u00e7\u00f5es por\r\ntelefone fixo e celular, segundo o Relat\u00f3rio da Sociedade Digital na Espanha de 2018, da Funda\u00e7\u00e3o Telef\u00f3nica. N\u00e3o s\u00f3 preferimos as\r\nmensagens instant\u00e2neas a telefonemas, como tamb\u00e9m preferimos essas mensagens a interagir com outras pessoas. Ou pelo menos\r\nfoi o que 95,1% da popula\u00e7\u00e3o espanhola disse preferir (o cara-a-cara s\u00f3 tem 86,6% de popularidade). A liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica ? que, at\u00e9\r\nn\u00e3o muito tempo atr\u00e1s, esper\u00e1vamos com alegria ou toler\u00e1vamos com resigna\u00e7\u00e3o, mas nunca evit\u00e1vamos com uma rejei\u00e7\u00e3o universal\r\n<\/p><p align=\"justify\">- se tornou uma presen\u00e7a intrusiva e inc\u00f4moda, perturbadora e tir\u00e2nica, mas por qu\u00ea? \u201cUma das raz\u00f5es \u00e9 que quando recebemos uma\r\nliga\u00e7\u00e3o, ela interrompe algo que est\u00e1vamos fazendo, ou simplesmente n\u00e3o temos vontade de falar nesse momento\u201d, explica a psic\u00f3loga\r\nCristina P\u00e9rez. \u201cPor outro lado, tamb\u00e9m exige de n\u00f3s uma resposta imediata, ao contr\u00e1rio do que ocorre na comunica\u00e7\u00e3o escrita, que\r\nnos permite pensar bem no que queremos dizer. E a terceira raz\u00e3o seria o fato de n\u00e3o poder saber de antem\u00e3o qual ser\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o do\r\ntelefonema\u201d, acrescenta.<\/p><p align=\"justify\">\r\n(Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/06\/01\/tecnologia\/1559392400_168692.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1234667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho \u201cEssa curiosidade metajornal\u00edstica\u201d refere-se:","provas":[{"id":41621,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1234668,"hashId":"9954af04e6046a9681d713e082ba068b","enunciado":"<p align=justify>O trecho \u201cEssa curiosidade metajornal\u00edstica\u201d refere-se:<\/p>","resposta":4460951,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 forma como os jornalistas come\u00e7am os textos.","id":4460950,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 forma como os jornalistas come\u00e7am os textos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 forma como a psic\u00f3loga Cristina P\u00e9rez respondeu \u00e0s perguntas.","id":4460951,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 forma como a psic\u00f3loga Cristina P\u00e9rez respondeu \u00e0s perguntas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 pr\u00e1tica de jornalistas enviarem perguntas por e-mail.","id":4460952,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 pr\u00e1tica de jornalistas enviarem perguntas por e-mail.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s possibilidades com as quais hoje \u00e9 poss\u00edvel se comunicar.","id":4460953,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s possibilidades com as quais hoje \u00e9 poss\u00edvel se comunicar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 din\u00e2mica de responder um e-mail com \u00e1udio.","id":4460954,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 din\u00e2mica de responder um e-mail com \u00e1udio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 06. O \u00faltimo paradoxo da vida moderna: por que ficamos presos ao celular, mas odiamos falar por telefone?\u00a0\u00a0\u00a0 Para iniciar um texto, Hemingway dizia a si mesmo: \u201cEscreva a frase mais verdadeira que voc\u00ea conhece\u201d. Mas, no nosso caso, a psic\u00f3loga Cristina P\u00e9rez, do Siquia, respondeu por meio de mensagens de \u00e1udio \u00e0s perguntas que lhe enviamos por email. Essa curiosidade metajornal\u00edstica n\u00e3o tem import\u00e2ncia, n\u00e3o altera a qualidade de suas respostas, s\u00f3 ilustra a variedade e fluidez de op\u00e7\u00f5es com as quais podemos nos comunicar hoje. Recebemos um email? Respondemos com um \u00e1udio. Chegou um \u00e1udio de WhatsApp? Respondemos com um texto. Recebemos um telefonema? N\u00e3o respondemos. Esperamos. Esperamos. E escrevemos: \u201cVoc\u00ea me ligou? N\u00e3o posso falar, \u00e9 melhor me escrever\u201d. O paradoxo do grande v\u00edcio do s\u00e9culo XXI \u00e9 que estamos presos ao celular, mas temos fobia das liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas. \u00a0\u00a0\u00a0 \u00c9 uma tend\u00eancia mais presente entre os mais jovens, mas comum em todas as faixas et\u00e1rias: s\u00f3 na Espanha, o uso di\u00e1rio de aplicativos de mensagens instant\u00e2neas como WhatsApp, Telegram e Facebook Messenger \u00e9 quase o dobro ________\u00a0\u00a0liga\u00e7\u00f5es por telefone fixo e celular, segundo o Relat\u00f3rio da Sociedade Digital na Espanha de 2018, da Funda\u00e7\u00e3o Telef\u00f3nica. N\u00e3o s\u00f3 preferimos as mensagens instant\u00e2neas a telefonemas, como tamb\u00e9m preferimos essas mensagens a interagir com outras pessoas. Ou pelo menos foi o que 95,1% da popula\u00e7\u00e3o espanhola disse preferir (o cara-a-cara s\u00f3 tem 86,6% de popularidade). A liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica ? que, at\u00e9 n\u00e3o muito tempo atr\u00e1s, esper\u00e1vamos com alegria ou toler\u00e1vamos com resigna\u00e7\u00e3o, mas nunca evit\u00e1vamos com uma rejei\u00e7\u00e3o universal - se tornou uma presen\u00e7a intrusiva e inc\u00f4moda, perturbadora e tir\u00e2nica, mas por qu\u00ea? \u201cUma das raz\u00f5es \u00e9 que quando recebemos uma liga\u00e7\u00e3o, ela interrompe algo que est\u00e1vamos fazendo, ou simplesmente n\u00e3o temos vontade de falar nesse momento\u201d, explica a psic\u00f3loga Cristina P\u00e9rez. \u201cPor outro lado, tamb\u00e9m exige de n\u00f3s uma resposta imediata, ao contr\u00e1rio do que ocorre na comunica\u00e7\u00e3o escrita, que nos permite pensar bem no que queremos dizer. E a terceira raz\u00e3o seria o fato de n\u00e3o poder saber de antem\u00e3o qual ser\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o do telefonema\u201d, acrescenta. (Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/06\/01\/tecnologia\/1559392400_168692.html)","id":400312,"enunciado":"<p align=\"justify\">O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 06.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>O \u00faltimo paradoxo da vida moderna: por que ficamos presos ao celular, mas odiamos falar por telefone?<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0 \r\nPara iniciar um texto, Hemingway dizia a si mesmo: \u201cEscreva a frase mais verdadeira que voc\u00ea conhece\u201d. Mas, no nosso caso, a\r\npsic\u00f3loga Cristina P\u00e9rez, do Siquia, respondeu por meio de mensagens de \u00e1udio \u00e0s perguntas que lhe enviamos por email. Essa\r\ncuriosidade metajornal\u00edstica n\u00e3o tem import\u00e2ncia, n\u00e3o altera a qualidade de suas respostas, s\u00f3 ilustra a variedade e fluidez de op\u00e7\u00f5es\r\ncom as quais podemos nos comunicar hoje. Recebemos um email? Respondemos com um \u00e1udio. Chegou um \u00e1udio de WhatsApp?\r\nRespondemos com um texto. Recebemos um telefonema? N\u00e3o respondemos. Esperamos. Esperamos. E escrevemos: \u201cVoc\u00ea me ligou?\r\nN\u00e3o posso falar, \u00e9 melhor me escrever\u201d. O paradoxo do grande v\u00edcio do s\u00e9culo XXI \u00e9 que estamos presos ao celular, mas temos fobia\r\ndas liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0 \u00c9 uma tend\u00eancia mais presente entre os mais jovens, mas comum em todas as faixas et\u00e1rias: s\u00f3 na Espanha, o uso di\u00e1rio de\r\naplicativos de mensagens instant\u00e2neas como WhatsApp, Telegram e Facebook Messenger \u00e9 quase o dobro ________\u00a0\u00a0liga\u00e7\u00f5es por\r\ntelefone fixo e celular, segundo o Relat\u00f3rio da Sociedade Digital na Espanha de 2018, da Funda\u00e7\u00e3o Telef\u00f3nica. N\u00e3o s\u00f3 preferimos as\r\nmensagens instant\u00e2neas a telefonemas, como tamb\u00e9m preferimos essas mensagens a interagir com outras pessoas. Ou pelo menos\r\nfoi o que 95,1% da popula\u00e7\u00e3o espanhola disse preferir (o cara-a-cara s\u00f3 tem 86,6% de popularidade). A liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica ? que, at\u00e9\r\nn\u00e3o muito tempo atr\u00e1s, esper\u00e1vamos com alegria ou toler\u00e1vamos com resigna\u00e7\u00e3o, mas nunca evit\u00e1vamos com uma rejei\u00e7\u00e3o universal\r\n<\/p><p align=\"justify\">- se tornou uma presen\u00e7a intrusiva e inc\u00f4moda, perturbadora e tir\u00e2nica, mas por qu\u00ea? \u201cUma das raz\u00f5es \u00e9 que quando recebemos uma\r\nliga\u00e7\u00e3o, ela interrompe algo que est\u00e1vamos fazendo, ou simplesmente n\u00e3o temos vontade de falar nesse momento\u201d, explica a psic\u00f3loga\r\nCristina P\u00e9rez. \u201cPor outro lado, tamb\u00e9m exige de n\u00f3s uma resposta imediata, ao contr\u00e1rio do que ocorre na comunica\u00e7\u00e3o escrita, que\r\nnos permite pensar bem no que queremos dizer. E a terceira raz\u00e3o seria o fato de n\u00e3o poder saber de antem\u00e3o qual ser\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o do\r\ntelefonema\u201d, acrescenta.<\/p><p align=\"justify\">\r\n(Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/06\/01\/tecnologia\/1559392400_168692.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1234668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma casa de c\u00e2mbio peruana, lia-se a seguinte informa\u00e7\u00e3o sobre a cota\u00e7\u00e3o do sol peruano em rela\u00e7\u00e3o ao real brasileiro: 1 real = 0,68 soles Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41621,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1234683,"hashId":"2663bd799efcd879697a15548bf521a1","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Em uma casa de c\u00e2mbio peruana, lia-se a seguinte informa\u00e7\u00e3o sobre a cota\u00e7\u00e3o do sol peruano em rela\u00e7\u00e3o ao real\r\nbrasileiro:<\/p><p align=\"justify\">\r\n1 real = 0,68 soles<\/p><p align=\"justify\">\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:<\/p><\/p>","resposta":4461028,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um real vale mais que um sol.","id":4461025,"corpo":"<p align=justify>Um real vale mais que um sol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com 10 reais, \u00e9 poss\u00edvel comprar 68 soles.","id":4461026,"corpo":"<p align=justify>Com 10 reais, \u00e9 poss\u00edvel comprar 68 soles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um sol vale 32% de um real.","id":4461027,"corpo":"<p align=justify>Um sol vale 32% de um real.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com 100 soles, podem-se comprar 147 reais.","id":4461028,"corpo":"<p align=justify>Com 100 soles, podem-se comprar 147 reais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um sol \u00e9 o mesmo que 1,32 reais.","id":4461029,"corpo":"<p align=justify>Um sol \u00e9 o mesmo que 1,32 reais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a  20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"nome_clean":"Sistema Monet\u00e1rio","oab":false,"nome":"Sistema Monet\u00e1rio","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408594,"slug":"matematica-sistema-monetario"}],"slug":"matematica\/1234683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara","sigla":"","id":3841,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diagnosticar e tratar correta e prontamente os casos de tuberculose pulmonar s\u00e3o as principais medidas para o controle da doen\u00e7a. Esfor\u00e7os devem ser realizados no sentido de encontrar precocemente o paciente e oferecer o tratamento adequado, interrompendo a cadeia de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a. (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2011) Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Tuberculose, n\u00e3o se pode afirmar que:","provas":[{"id":41952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara","sigla":"","id":3841,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-39-alcantara-pi-2019-instituto-machado-de-assis-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1246102,"hashId":"c56ebcffeb6ce5cb825045bf02f4f3cf","enunciado":"<p align=\"justify\">Diagnosticar e tratar correta e prontamente os casos de tuberculose pulmonar s\u00e3o as principais medidas para o controle da doen\u00e7a. Esfor\u00e7os devem ser realizados no sentido de encontrar precocemente o paciente e oferecer o tratamento adequado, interrompendo a cadeia de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a. (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2011)\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Tuberculose, n\u00e3o se pode afirmar que:<\/p>","resposta":4508473,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. Mediante confirma\u00e7\u00e3o de tuberculose, o servi\u00e7o de sa\u00fade (p\u00fablico ou privado) que identifica o caso \u00e9 respons\u00e1vel por sua notifica\u00e7\u00e3o.","id":4508471,"corpo":"<p align=justify>A tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. Mediante confirma\u00e7\u00e3o de tuberculose, o servi\u00e7o de sa\u00fade (p\u00fablico ou privado) que identifica o caso \u00e9 respons\u00e1vel por sua notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tratamento diretamente observado (TDO) \u00e9 uma estrat\u00e9gia recomendada para todas as pessoas com diagn\u00f3stico de tuberculose. Os medicamentos dever\u00e3o ser ingeridos preferencialmente em jejum, uma vez ao dia, inclusive nos finais de semana e feriados.","id":4508472,"corpo":"<p align=justify>O tratamento diretamente observado (TDO) \u00e9 uma estrat\u00e9gia recomendada para todas as pessoas com diagn\u00f3stico de tuberculose. Os medicamentos dever\u00e3o ser ingeridos preferencialmente em jejum, uma vez ao dia, inclusive nos finais de semana e feriados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para o encerramento oportuno, recomenda-se que os casos de tuberculose em tratamento com o esquema b\u00e1sico (de dura\u00e7\u00e3o de 6 meses) sejam encerrados em at\u00e9 12 meses e que os casos de tuberculose meningoencef\u00e1lica (de dura\u00e7\u00e3o de 12 meses) sejam encerrados no sistema em at\u00e9 18 meses.","id":4508473,"corpo":"<p align=justify>Para o encerramento oportuno, recomenda-se que os casos de tuberculose em tratamento com o esquema b\u00e1sico (de dura\u00e7\u00e3o de 6 meses) sejam encerrados em at\u00e9 12 meses e que os casos de tuberculose meningoencef\u00e1lica (de dura\u00e7\u00e3o de 12 meses) sejam encerrados no sistema em at\u00e9 18 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera-se como p\u00f3s \u00f3bito, o caso de tuberculose ativa que nunca foi registrado no Sinan e foi notificado ap\u00f3s a morte, em decorr\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica.","id":4508474,"corpo":"<p align=justify>Considera-se como p\u00f3s \u00f3bito, o caso de tuberculose ativa que nunca foi registrado no Sinan e foi notificado ap\u00f3s a morte, em decorr\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1246102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara","sigla":"","id":3841,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":41952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara","sigla":"","id":3841,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-39-alcantara-pi-2019-instituto-machado-de-assis-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1246105,"hashId":"7543061039563db7edcc2aaf1dd4dfe9","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":4508485,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma cervicite prolongada, sem o tratamento adequado, pode-se estender ao endom\u00e9trio e \u00e0s trompas, causando Doen\u00e7a Inflamat\u00f3ria P\u00e9lvica (DIP), sendo a esterilidade, a gravidez ect\u00f3pica e a dor p\u00e9lvica cr\u00f4nica, as principais seq\u00fcelas.","id":4508483,"corpo":"<p align=justify>Uma cervicite prolongada, sem o tratamento adequado, pode-se estender ao endom\u00e9trio e \u00e0s trompas, causando Doen\u00e7a Inflamat\u00f3ria P\u00e9lvica (DIP), sendo a esterilidade, a gravidez ect\u00f3pica e a dor p\u00e9lvica cr\u00f4nica, as principais seq\u00fcelas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gonorr\u00e9ia pode apresentar formas diferentes da enfermidade, abrangendo regi\u00f5es n\u00e3o-genitais (faringite, osteoartrite, conjuntivite, periepatite etc.).","id":4508484,"corpo":"<p align=justify>A gonorr\u00e9ia pode apresentar formas diferentes da enfermidade, abrangendo regi\u00f5es n\u00e3o-genitais (faringite, osteoartrite, conjuntivite, periepatite etc.).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ulcera\u00e7\u00e3o na Donovanose evolui r\u00e1pida e agressivamente, podendo tornar-se vegetante ou \u00falcero-vegetante. A les\u00e3o costuma ser \u00fanica, sendo frequente a configura\u00e7\u00e3o em \u201cespelho\u201d, em bordas cut\u00e2neas e\/ou mucosas.","id":4508485,"corpo":"<p align=justify>A ulcera\u00e7\u00e3o na Donovanose evolui r\u00e1pida e agressivamente, podendo tornar-se vegetante ou \u00falcero-vegetante. A les\u00e3o costuma ser \u00fanica, sendo frequente a configura\u00e7\u00e3o em \u201cespelho\u201d, em bordas cut\u00e2neas e\/ou mucosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A s\u00edfilis latente \u00e9 uma das variantes cl\u00ednicas da s\u00edfilis em que n\u00e3o se observam sinais e sintomas cl\u00ednicos. O diagn\u00f3stico \u00e9 realizado exclusivamente por meio de testes imunol\u00f3gicos.","id":4508486,"corpo":"<p align=justify>A s\u00edfilis latente \u00e9 uma das variantes cl\u00ednicas da s\u00edfilis em que n\u00e3o se observam sinais e sintomas cl\u00ednicos. O diagn\u00f3stico \u00e9 realizado exclusivamente por meio de testes imunol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1246105","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O palivizumabe est\u00e1 indicado como profilaxia para esse paciente, na primeira sazonalidade do v\u00edrus, bem como para prematuros de at\u00e9 28 semanas e 6 dias; crian\u00e7as com cardiopatias cong\u00eanitas com repercuss\u00e3o hemodin\u00e2mica; e crian\u00e7as com displasia broncopulmonar.","provas":[{"id":39671,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2019"},{"id":39694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"},{"id":39695,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":39732,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2019"},{"id":39733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Oftalmologia - 2019"},{"id":39734,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2019"},{"id":39738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Patologia - 2019"},{"id":39739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"},{"id":39740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Radioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1165950,"hashId":"0648f8b171b6f901aa303a977aa6fe0d","enunciado":"<p align=justify>O palivizumabe est\u00e1 indicado como profilaxia para esse\r\npaciente, na primeira sazonalidade do v\u00edrus, bem como\r\npara prematuros de at\u00e9 28 semanas e 6 dias; crian\u00e7as\r\ncom cardiopatias cong\u00eanitas com repercuss\u00e3o hemodin\u00e2mica;\r\ne crian\u00e7as com displasia broncopulmonar.<\/p>","resposta":4173788,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173787,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173788,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma emerg\u00eancia, um pediatra de plant\u00e3o atendeu um menino de 2 meses e meio de idade, que apresentava gem\u00eancia, retra\u00e7\u00e3o tor\u00e1cica, FR=70 irpm, e satura\u00e7\u00e3o &lt;92% em ar ambiente. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.","id":392722,"enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma emerg\u00eancia, um pediatra de plant\u00e3o atendeu um\r\nmenino de 2 meses e meio de idade, que apresentava gem\u00eancia,\r\nretra\u00e7\u00e3o tor\u00e1cica, FR=70 irpm, e satura\u00e7\u00e3o &lt;92% em ar ambiente.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1165950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, o edema agudo do pulm\u00e3o, e a encefalopatia hipertensiva s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es mais frequentes em casos como esse.","provas":[{"id":39671,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2019"},{"id":39694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"},{"id":39695,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":39732,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2019"},{"id":39733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Oftalmologia - 2019"},{"id":39734,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2019"},{"id":39738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Patologia - 2019"},{"id":39739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"},{"id":39740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Radioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1165951,"hashId":"a3641c03478c900a7dcc1568325995a9","enunciado":"<p align=justify>A insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, o edema agudo do\r\npulm\u00e3o, e a encefalopatia hipertensiva s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es\r\nmais frequentes em casos como esse.<\/p>","resposta":4173789,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173789,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173790,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um menino de 8 anos de idade foi atendido em uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade (UBS) com relato de sangue na urina, e incha\u00e7o nas pernas havia duas semanas. No exame f\u00edsico, foram constatados edema de MMII e n\u00edveis press\u00f3ricos elevados para a idade e o sexo. A crian\u00e7a havia tido quadro de amigdalite 15 dias antes do atendimento. O m\u00e9dico solicitou alguns exames, que apresentaram os seguintes resultados: n\u00edveis baixos na dosagem de complemento s\u00e9rico; EAS: hemat\u00faria, cilindros hem\u00e1ticos, e dismorfismo eritrocit\u00e1rio, e protein\u00faria de 24 horas &lt;50 mg\/kg\/24horas. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico precedente e aos m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":392723,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um menino de 8 anos de idade foi atendido em\r\numa unidade b\u00e1sica de sa\u00fade (UBS) com relato de sangue na\r\nurina, e incha\u00e7o nas pernas havia duas semanas. No exame\r\nf\u00edsico, foram constatados edema de MMII e n\u00edveis press\u00f3ricos\r\nelevados para a idade e o sexo. A crian\u00e7a havia tido quadro\r\nde amigdalite 15 dias antes do atendimento. O m\u00e9dico solicitou\r\nalguns exames, que apresentaram os seguintes resultados:\r\nn\u00edveis baixos na dosagem de complemento s\u00e9rico; EAS:\r\nhemat\u00faria, cilindros hem\u00e1ticos, e dismorfismo eritrocit\u00e1rio,\r\ne protein\u00faria de 24 horas &lt;50 mg\/kg\/24horas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico precedente e aos m\u00faltiplos aspectos\r\na ele relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiopediatria","oab":false,"nome":"Cardiopediatria","pai":4473,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401372,"slug":"medicina-cardiopediatria"}],"slug":"medicina\/1165951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O deficit de equil\u00edbrio e o consequente risco de queda \u00e9 uma frequente manifesta\u00e7\u00e3o entre os indiv\u00edduos com DM, sobretudo entre os portadores de DM tipo 2.","provas":[{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1165963,"hashId":"9e5c1d0f31486739a16cf467a674a904","enunciado":"<p align=\"justify\">O <i>deficit<\/i> de equil\u00edbrio e o consequente risco de queda \u00e9 uma frequente manifesta\u00e7\u00e3o entre os indiv\u00edduos com\r\nDM, sobretudo entre os portadores de DM tipo 2.<\/p>","resposta":4173826,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173826,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173827,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diabetes mellitus (DM) \u00e9 um grupo de doen\u00e7as metab\u00f3licas caracterizadas por hiperglicemia, estando associado a doen\u00e7as micro e macrovasculares que afetam o sistema nervoso e musculoesquel\u00e9tico, al\u00e9m de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os, como pele, cora\u00e7\u00e3o, c\u00e9rebro e rins. O DM \u00e9 considerado uma epidemia mundial e um grande problema de sa\u00fade p\u00fablica, apresentando uma preval\u00eancia estimada em 347 milh\u00f5es de pessoas. No Brasil, estima- se que 9,1 milh\u00f5es de pessoas sejam diab\u00e9ticas. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade redefiniu, em 2014, a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade das Pessoas com Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, destacando a import\u00e2ncia das equipes multiprofissionais para o cuidado dos usu\u00e1rios. Entre as profiss\u00f5es que podem compor as equipes, vale destacar a fisioterapia, uma ci\u00eancia aplicada que tem como objeto de estudo o movimento humano nas suas altera\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas e nas repercuss\u00f5es ps\u00edquicas e org\u00e2nicas. Visa preservar, manter, desenvolver ou restaurar a integridade de \u00f3rg\u00e3o, sistema ou fun\u00e7\u00e3o. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir. ","id":392724,"enunciado":"<p align=\"justify\">O diabetes \r\n<i>mellitus<\/i> (DM) \r\n\u00e9 um grupo de doen\u00e7as\r\nmetab\u00f3licas caracterizadas por \r\nhiperglicemia, estando\r\nassociado a doen\u00e7as micro e \r\nmacrovasculares que afetam o\r\nsistema nervoso e musculoesquel\u00e9tico, al\u00e9m \r\nde v\u00e1rios\r\n\u00f3rg\u00e3os, como pele, cora\u00e7\u00e3o, c\u00e9rebro e \r\nrins. O DM \u00e9\r\nconsiderado uma epidemia mundial e um \r\ngrande problema de\r\nsa\u00fade p\u00fablica, apresentando uma \r\npreval\u00eancia estimada em\r\n347 milh\u00f5es de pessoas. No Brasil, estima-\r\nse que 9,1 milh\u00f5es\r\nde pessoas sejam diab\u00e9ticas. O Minist\u00e9rio \r\nda Sa\u00fade\r\nredefiniu, em 2014, a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 \r\nSa\u00fade das Pessoas\r\ncom Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas no \u00e2mbito do Sistema \r\n\u00danico de\r\nSa\u00fade, destacando a import\u00e2ncia das \r\nequipes\r\nmultiprofissionais para o cuidado dos \r\nusu\u00e1rios. Entre as\r\nprofiss\u00f5es que podem compor as equipes, \r\nvale destacar a\r\nfisioterapia, uma ci\u00eancia aplicada que tem \r\ncomo objeto de\r\nestudo o movimento humano nas suas \r\naltera\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas\r\ne nas repercuss\u00f5es ps\u00edquicas e org\u00e2nicas. \r\nVisa preservar,\r\nmanter, desenvolver ou restaurar a \r\nintegridade de \u00f3rg\u00e3o,\r\nsistema ou fun\u00e7\u00e3o. \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">A respeito desse assunto, \r\njulgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1165963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A American Diabetes Association (ADA) considera o exerc\u00edcio f\u00edsico uma importante terapia coadjuvante no tratamento de todas as formas de diabetes mellitus. Essa pr\u00e1tica \u00e9 frequentemente recomendada no manejo de pacientes portadoras dessa doen\u00e7a, visto que melhora a capta\u00e7\u00e3o de glicose por meio da diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade perif\u00e9rica \u00e0 insulina e da redu\u00e7\u00e3o da adiposidade corp\u00f3rea. ","provas":[{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1165974,"hashId":"25b637e4666da27882531b786810b8e9","enunciado":"<p align=\"justify\">A American Diabetes Association (ADA) considera o\r\nexerc\u00edcio f\u00edsico uma importante terapia coadjuvante no\r\ntratamento de todas as formas de diabetes <i>mellitus<\/i>. Essa\r\npr\u00e1tica \u00e9 frequentemente recomendada no manejo de\r\npacientes portadoras dessa doen\u00e7a, visto que melhora a\r\ncapta\u00e7\u00e3o de glicose por meio da diminui\u00e7\u00e3o da\r\nsensibilidade perif\u00e9rica \u00e0 insulina e da redu\u00e7\u00e3o da\r\nadiposidade corp\u00f3rea. \r\n<\/p>","resposta":4173860,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173859,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173860,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gravidez \u00e9 um per\u00edodo no qual ocorrem v\u00e1rias modifica\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas e metab\u00f3licas, cujo objetivo \u00e9 atender tanto \u00e0s necessidades maternas quanto \u00e0s necessidades fetais. Essas demandas exigem adapta\u00e7\u00f5es do organismo da gestante que, quando n\u00e3o atendidas, podem acarretar preju\u00edzos ao progn\u00f3stico materno e perinatal. Nesse grupo de adapta\u00e7\u00f5es, incluem-se as que exigem desempenho diferenciado do p\u00e2ncreas end\u00f3crino que, quando n\u00e3o ativado, pode acarretar intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose. Considera-se diabetes mellitus gestacional (DMG) a condi\u00e7\u00e3o hiperglic\u00eamica diagnosticada pela primeira vez durante a gravidez, significando intoler\u00e2ncia aos a\u00e7\u00facares ou carboidratos de graus variados de intensidade. De forma pr\u00e1tica, consideram-se limites para seu diagn\u00f3stico glicemia de jejum maior que 126 mg\/dL, ou teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose, com 75 gramas de glicose, maior que 140 mg\/dL. Sabe-se que o DMG aumenta o risco objetivo de complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e obst\u00e9tricas. Os dist\u00farbios da glicemia, com risco constante de descompensa\u00e7\u00e3o hiperglic\u00eamica, s\u00e3o preocupa\u00e7\u00f5es permanentes. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir","id":392726,"enunciado":"<p align=\"justify\">A gravidez \u00e9 um per\u00edodo \r\nno qual ocorrem v\u00e1rias\r\nmodifica\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas e metab\u00f3licas, \r\ncujo objetivo \u00e9\r\natender tanto \u00e0s necessidades maternas \r\nquanto \u00e0s\r\nnecessidades fetais. Essas demandas exigem \r\nadapta\u00e7\u00f5es do\r\norganismo da gestante que, quando n\u00e3o \r\natendidas, podem\r\nacarretar preju\u00edzos ao progn\u00f3stico materno \r\ne perinatal. Nesse\r\ngrupo de adapta\u00e7\u00f5es, incluem-se as que \r\nexigem desempenho\r\ndiferenciado do p\u00e2ncreas end\u00f3crino que, \r\nquando n\u00e3o ativado,\r\npode acarretar intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose. \r\nConsidera-se diabetes\r\nmellitus gestacional (DMG) a condi\u00e7\u00e3o \r\nhiperglic\u00eamica\r\ndiagnosticada pela primeira vez durante a \r\ngravidez,\r\nsignificando intoler\u00e2ncia aos a\u00e7\u00facares ou \r\ncarboidratos de\r\ngraus variados de intensidade. De forma \r\npr\u00e1tica, consideram-se limites para seu \r\ndiagn\u00f3stico glicemia de jejum maior que\r\n126 mg\/dL, ou teste de toler\u00e2ncia \u00e0 \r\nglicose, com 75 gramas\r\nde glicose, maior que 140 mg\/dL. Sabe-se \r\nque o DMG\r\naumenta o risco objetivo de complica\u00e7\u00f5es \r\ncl\u00ednicas e\r\nobst\u00e9tricas. Os dist\u00farbios da glicemia, \r\ncom risco constante de\r\ndescompensa\u00e7\u00e3o hiperglic\u00eamica, s\u00e3o \r\npreocupa\u00e7\u00f5es\r\npermanentes. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Acerca desse \r\nassunto, julgue os itens a \r\nseguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1165974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os exerc\u00edcios com menor chance de causar contra\u00e7\u00f5es uterinas, eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial materna, s\u00e3o aqueles realizados com os membros superiores, mantendo as gestantes sentadas e recostadas, com menor sobrecarga ao tronco.","provas":[{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1165978,"hashId":"dc8b6ef6f76037f8e69aefd926fb3e76","enunciado":"<p align=\"justify\">Os exerc\u00edcios com menor chance de causar contra\u00e7\u00f5es\r\nuterinas, eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial materna, s\u00e3o\r\naqueles realizados com os membros superiores,\r\nmantendo as gestantes sentadas e recostadas, com\r\nmenor sobrecarga ao tronco.<\/p>","resposta":4173867,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gravidez \u00e9 um per\u00edodo no qual ocorrem v\u00e1rias modifica\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas e metab\u00f3licas, cujo objetivo \u00e9 atender tanto \u00e0s necessidades maternas quanto \u00e0s necessidades fetais. Essas demandas exigem adapta\u00e7\u00f5es do organismo da gestante que, quando n\u00e3o atendidas, podem acarretar preju\u00edzos ao progn\u00f3stico materno e perinatal. Nesse grupo de adapta\u00e7\u00f5es, incluem-se as que exigem desempenho diferenciado do p\u00e2ncreas end\u00f3crino que, quando n\u00e3o ativado, pode acarretar intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose. Considera-se diabetes mellitus gestacional (DMG) a condi\u00e7\u00e3o hiperglic\u00eamica diagnosticada pela primeira vez durante a gravidez, significando intoler\u00e2ncia aos a\u00e7\u00facares ou carboidratos de graus variados de intensidade. De forma pr\u00e1tica, consideram-se limites para seu diagn\u00f3stico glicemia de jejum maior que 126 mg\/dL, ou teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose, com 75 gramas de glicose, maior que 140 mg\/dL. Sabe-se que o DMG aumenta o risco objetivo de complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e obst\u00e9tricas. Os dist\u00farbios da glicemia, com risco constante de descompensa\u00e7\u00e3o hiperglic\u00eamica, s\u00e3o preocupa\u00e7\u00f5es permanentes. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir","id":392726,"enunciado":"<p align=\"justify\">A gravidez \u00e9 um per\u00edodo \r\nno qual ocorrem v\u00e1rias\r\nmodifica\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas e metab\u00f3licas, \r\ncujo objetivo \u00e9\r\natender tanto \u00e0s necessidades maternas \r\nquanto \u00e0s\r\nnecessidades fetais. Essas demandas exigem \r\nadapta\u00e7\u00f5es do\r\norganismo da gestante que, quando n\u00e3o \r\natendidas, podem\r\nacarretar preju\u00edzos ao progn\u00f3stico materno \r\ne perinatal. Nesse\r\ngrupo de adapta\u00e7\u00f5es, incluem-se as que \r\nexigem desempenho\r\ndiferenciado do p\u00e2ncreas end\u00f3crino que, \r\nquando n\u00e3o ativado,\r\npode acarretar intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose. \r\nConsidera-se diabetes\r\nmellitus gestacional (DMG) a condi\u00e7\u00e3o \r\nhiperglic\u00eamica\r\ndiagnosticada pela primeira vez durante a \r\ngravidez,\r\nsignificando intoler\u00e2ncia aos a\u00e7\u00facares ou \r\ncarboidratos de\r\ngraus variados de intensidade. De forma \r\npr\u00e1tica, consideram-se limites para seu \r\ndiagn\u00f3stico glicemia de jejum maior que\r\n126 mg\/dL, ou teste de toler\u00e2ncia \u00e0 \r\nglicose, com 75 gramas\r\nde glicose, maior que 140 mg\/dL. Sabe-se \r\nque o DMG\r\naumenta o risco objetivo de complica\u00e7\u00f5es \r\ncl\u00ednicas e\r\nobst\u00e9tricas. Os dist\u00farbios da glicemia, \r\ncom risco constante de\r\ndescompensa\u00e7\u00e3o hiperglic\u00eamica, s\u00e3o \r\npreocupa\u00e7\u00f5es\r\npermanentes. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Acerca desse \r\nassunto, julgue os itens a \r\nseguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401103,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-ginecologia-e-obstetricia"}],"slug":"fisioterapia\/1165978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo do sistema BIRADS (Breast Imaging Reporting and Data System) \u00e9 padronizar os laudos mamogr\u00e1ficos - incluindo ultrassonografia mam\u00e1ria e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica das mamas -, levando-se em conta a evolu\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, a recomenda\u00e7\u00e3o da conduta, a hist\u00f3ria cl\u00ednica e o exame f\u00edsico das pacientes.","provas":[{"id":39671,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2019"},{"id":39694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"},{"id":39695,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":39732,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2019"},{"id":39733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Oftalmologia - 2019"},{"id":39734,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2019"},{"id":39738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Patologia - 2019"},{"id":39739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"},{"id":39740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Radioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1165990,"hashId":"cf20e6d75e07ac8552ef352c2556c000","enunciado":"<p align=justify>O objetivo do sistema BIRADS (<em>Breast Imaging Reporting\r\nand Data System<\/em>) \u00e9 padronizar os laudos mamogr\u00e1ficos -\r\nincluindo ultrassonografia mam\u00e1ria e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica\r\ndas mamas -, levando-se em conta a evolu\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica,\r\na recomenda\u00e7\u00e3o da conduta, a hist\u00f3ria cl\u00ednica e o exame f\u00edsico\r\ndas pacientes.<\/p>","resposta":4173895,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 oncologia ginecol\u00f3gica.","id":392728,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 oncologia ginecol\u00f3gica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1165990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teste de Schiller ser\u00e1 positivo se ocorrer tingimento do colo uterino ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o iodada (lugol).","provas":[{"id":39671,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2019"},{"id":39694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"},{"id":39695,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":39732,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2019"},{"id":39733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Oftalmologia - 2019"},{"id":39734,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2019"},{"id":39738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Patologia - 2019"},{"id":39739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"},{"id":39740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Radioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1165992,"hashId":"058445d6dc3d86db96c62a3881ac400f","enunciado":"<p align=justify>O teste de Schiller ser\u00e1 positivo se ocorrer tingimento do colo\r\nuterino ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o iodada (lugol).<\/p>","resposta":4173899,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173898,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173899,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 oncologia ginecol\u00f3gica.","id":392728,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 oncologia ginecol\u00f3gica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1165992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por terem baixa patogenicidade, os v\u00edrus HPV 16 e 18 n\u00e3o s\u00e3o alvos para o desenvolvimento de vacinas a serem aplicadas em mulheres adultas.","provas":[{"id":39671,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2019"},{"id":39694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"},{"id":39695,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":39732,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2019"},{"id":39733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Oftalmologia - 2019"},{"id":39734,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2019"},{"id":39738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Patologia - 2019"},{"id":39739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"},{"id":39740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Radioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1165993,"hashId":"b6b433cb85433c3e8cee0da7d3539359","enunciado":"<p align=justify>Por terem baixa patogenicidade, os v\u00edrus HPV 16 e 18 n\u00e3o s\u00e3o\r\nalvos para o desenvolvimento de vacinas a serem aplicadas em\r\nmulheres adultas.<\/p>","resposta":4173901,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173900,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173901,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 oncologia ginecol\u00f3gica.","id":392728,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 oncologia ginecol\u00f3gica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1165993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a estrat\u00e9gia terap\u00eautica farmacol\u00f3gica e n\u00e3o farmacol\u00f3gica deve considerar que a condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da paciente \u00e9 de risco para hiperplasia endometrial, doen\u00e7a cardiovascular e diabetes melito do tipo II.","provas":[{"id":39671,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2019"},{"id":39694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"},{"id":39695,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":39732,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2019"},{"id":39733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Oftalmologia - 2019"},{"id":39734,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2019"},{"id":39738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Patologia - 2019"},{"id":39739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"},{"id":39740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Radioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1165998,"hashId":"da302277e89883186cc180e63361d47f","enunciado":"<p align=justify>a estrat\u00e9gia terap\u00eautica farmacol\u00f3gica e n\u00e3o farmacol\u00f3gica\r\ndeve considerar que a condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da paciente \u00e9 de risco\r\npara hiperplasia endometrial, doen\u00e7a cardiovascular e diabetes\r\nmelito do tipo II.<\/p>","resposta":4173910,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher com trinta e dois anos de idade, casada, obesa, hirsuta, sem filhos e portadora da s\u00edndrome de anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, buscou orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica contraceptiva. A paciente tamb\u00e9m apresentava ciclos oligomenorreicos, por\u00e9m com fluxo intenso. Ela informou que desejava muito ter um filho, mas que se sentia velha demais para a gesta\u00e7\u00e3o. Nesse caso cl\u00ednico,","id":392730,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma mulher com trinta e dois anos de idade, casada,\r\nobesa, hirsuta, sem filhos e portadora da s\u00edndrome de anovula\u00e7\u00e3o\r\ncr\u00f4nica, buscou orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica contraceptiva. A paciente\r\ntamb\u00e9m apresentava ciclos oligomenorreicos, por\u00e9m com fluxo\r\nintenso. Ela informou que desejava muito ter um filho, mas que\r\nse sentia velha demais para a gesta\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Nesse caso cl\u00ednico,<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1165998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a prescri\u00e7\u00e3o de p\u00edlula contendo como progest\u00e1geno o acetato de ciproterona proporcionar\u00e1 um efeito ben\u00e9fico adicional ao bloqueio dos ov\u00e1rios por se tratar de subst\u00e2ncia antiandrog\u00eanica mediante a inibi\u00e7\u00e3o da aromatase.","provas":[{"id":39671,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2019"},{"id":39694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"},{"id":39695,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":39732,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2019"},{"id":39733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Oftalmologia - 2019"},{"id":39734,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2019"},{"id":39738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Patologia - 2019"},{"id":39739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"},{"id":39740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Radioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1165999,"hashId":"4979d8fb4ffc42259778e272ba246d6d","enunciado":"<p align=justify>a prescri\u00e7\u00e3o de p\u00edlula contendo como progest\u00e1geno o acetato\r\nde ciproterona proporcionar\u00e1 um efeito ben\u00e9fico adicional\r\nao bloqueio dos ov\u00e1rios por se tratar de subst\u00e2ncia\r\nantiandrog\u00eanica mediante a inibi\u00e7\u00e3o da aromatase.<\/p>","resposta":4173913,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173912,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173913,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher com trinta e dois anos de idade, casada, obesa, hirsuta, sem filhos e portadora da s\u00edndrome de anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, buscou orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica contraceptiva. A paciente tamb\u00e9m apresentava ciclos oligomenorreicos, por\u00e9m com fluxo intenso. Ela informou que desejava muito ter um filho, mas que se sentia velha demais para a gesta\u00e7\u00e3o. Nesse caso cl\u00ednico,","id":392730,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma mulher com trinta e dois anos de idade, casada,\r\nobesa, hirsuta, sem filhos e portadora da s\u00edndrome de anovula\u00e7\u00e3o\r\ncr\u00f4nica, buscou orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica contraceptiva. A paciente\r\ntamb\u00e9m apresentava ciclos oligomenorreicos, por\u00e9m com fluxo\r\nintenso. Ela informou que desejava muito ter um filho, mas que\r\nse sentia velha demais para a gesta\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Nesse caso cl\u00ednico,<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1165999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vacina tr\u00edplice viral est\u00e1 contraindicada durante a gesta\u00e7\u00e3o, embora possa ser administrada durante o puerp\u00e9rio e a amamenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":39671,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2019"},{"id":39694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"},{"id":39695,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":39732,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2019"},{"id":39733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Oftalmologia - 2019"},{"id":39734,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2019"},{"id":39738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Patologia - 2019"},{"id":39739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"},{"id":39740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Radioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1166000,"hashId":"365604ba570de64ee0091e354be04045","enunciado":"<p align=justify>A vacina tr\u00edplice viral est\u00e1 contraindicada durante a gesta\u00e7\u00e3o,\r\nembora possa ser administrada durante o puerp\u00e9rio e\r\na amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4173914,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173914,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173915,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a pr\u00e9-natal, parto e puerp\u00e9rio.","id":392731,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a pr\u00e9-natal, parto e puerp\u00e9rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1166000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, as doen\u00e7as cardiovasculares s\u00e3o a primeira causa de morte, consistindo em um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica, agravado pelo alto custo ao sistema de sa\u00fade. Estima-se que at\u00e9 um ter\u00e7o dos pacientes admitidos em unidades de terapia intensiva (UTI) seja por raz\u00e3o card\u00edaca prim\u00e1ria. ","provas":[{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1166006,"hashId":"fa98278ccd3410de144df82756d2e1a5","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, as doen\u00e7as cardiovasculares s\u00e3o a primeira\r\ncausa de morte, consistindo em um grave problema de\r\nsa\u00fade p\u00fablica, agravado pelo alto custo ao sistema de\r\nsa\u00fade. Estima-se que at\u00e9 um ter\u00e7o dos pacientes\r\nadmitidos em unidades de terapia intensiva (UTI) seja\r\npor raz\u00e3o card\u00edaca prim\u00e1ria. <\/p>","resposta":4173926,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173926,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173927,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 59 anos de idade foi internado com queixa de dor precordial que irradia para membro superior esquerdo de tr\u00eas horas de dura\u00e7\u00e3o, com palidez cutaneomucosa e sudorese fria. Hist\u00f3ria da doen\u00e7a pregressa: h\u00e1 cerca de sete anos e meio, o paciente apresentou dor precordial e retroesternal de forte intensidade, associada \u00e0 press\u00e3o arterial de 170 mmHg x 130 mmHg, sendo submetido a um cateterismo que demonstrou obstru\u00e7\u00e3o de 80% da art\u00e9ria coron\u00e1ria esquerda. Foi, ent\u00e3o, realizada uma angioplastia com coloca\u00e7\u00e3o de stent. Hist\u00f3rico da doen\u00e7a atual e antecedentes: hipertenso h\u00e1 17 anos de dif\u00edcil controle, obeso, portador de diabetes mellitus tipo 2. Ao exame f\u00edsico: regular estado geral, confuso, hipocorado 2+\/4+, anict\u00e9rico, acian\u00f3tico, afebril. Peso = 127 kg, altura = 170 cm, FC = 90 bpm, SpO2 = 95%, PA = 140 mmHg x 90 mmHg. A avalia\u00e7\u00e3o do perfil lip\u00eddico revelou: colesterolemia = 333 mg\/dL, trigliceridemia = 224 mg\/dL; glicemia = 114 mg\/dL. No eletrocardiograma, foi detectado infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supradesn\u00edvel do segmento ST. O paciente recebeu nitroglicerina e heparina por via endovenosa, al\u00e9m de captopril e \u00e1cido acetilsalic\u00edlico. Ap\u00f3s as primeiras 24 horas, o paciente encontrava-se em Killip 2 e foi introduzida furosemida endovenosa. Com base nesse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392729,"enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">Um \r\npaciente de 59 anos de idade foi internado \r\ncom queixa de dor\r\nprecordial que irradia para membro \r\nsuperior esquerdo de tr\u00eas\r\nhoras de dura\u00e7\u00e3o, com palidez \r\ncutaneomucosa e sudorese fria.\r\nHist\u00f3ria da doen\u00e7a pregressa: h\u00e1 cerca de \r\nsete anos e meio, o\r\npaciente apresentou dor precordial e \r\nretroesternal de forte\r\nintensidade, associada \u00e0 press\u00e3o arterial \r\nde 170 mmHg x 130\r\nmmHg, sendo submetido a um cateterismo que \r\ndemonstrou\r\nobstru\u00e7\u00e3o de 80% da art\u00e9ria coron\u00e1ria \r\nesquerda. Foi, ent\u00e3o,\r\nrealizada uma angioplastia com coloca\u00e7\u00e3o \r\nde <i>stent.<\/i> Hist\u00f3rico\r\nda doen\u00e7a atual e antecedentes: hipertenso \r\nh\u00e1 17 anos de\r\ndif\u00edcil controle, obeso, portador de \r\ndiabetes <i>mellitus<\/i> tipo 2. Ao\r\nexame f\u00edsico: regular estado geral, \r\nconfuso, hipocorado 2+\/4+,\r\nanict\u00e9rico, acian\u00f3tico, afebril. Peso = \r\n127 kg, altura = 170 cm,\r\nFC = 90 bpm, SpO<sub>2<\/sub> = 95%, PA = \r\n140 mmHg x 90 mmHg. A\r\navalia\u00e7\u00e3o do perfil lip\u00eddico revelou: \r\ncolesterolemia = 333\r\nmg\/dL, trigliceridemia = 224 mg\/dL; \r\nglicemia = 114 mg\/dL.\r\nNo eletrocardiograma, foi detectado \r\ninfarto agudo do mioc\u00e1rdio\r\ncom supradesn\u00edvel do segmento ST. O \r\npaciente recebeu\r\nnitroglicerina e heparina por via \r\nendovenosa, al\u00e9m de captopril e\r\n\u00e1cido acetilsalic\u00edlico. Ap\u00f3s as primeiras \r\n24 horas, o paciente\r\nencontrava-se em Killip 2 e foi \r\nintroduzida furosemida\r\nendovenosa. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39674\/Q101.GIF\"><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\"><br>\r\n<\/div><div style=\"text-align: justify;\">\r\n<br><\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e \r\ntendo em vista os\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens \r\na seguir. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\"><br><\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":"fisioterapia\/1166006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na d\u00e9cada de 1960, Killip e Kimball propuseram uma classifica\u00e7\u00e3o de gravidade de insufici\u00eancia card\u00edaca em pacientes com infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM), que \u00e9 utilizada at\u00e9 os dias de hoje. Essa classifica\u00e7\u00e3o tem como objetivo avaliar o risco de mortalidade hospitalar e o potencial benef\u00edcio do tratamento especializado em unidades coron\u00e1rias. O paciente desse caso cl\u00ednico encontra-se em Killip 2, isso significa que ele apresenta como caracter\u00edsticas: edema agudo de pulm\u00e3o com estertores crepitantes pulmonares, terceira bulha e press\u00e3o venosa jugular elevada. ","provas":[{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1166008,"hashId":"b0510860697cb6c1679976d9bf782c03","enunciado":"<p align=justify>Na d\u00e9cada de 1960, Killip e Kimball propuseram uma\r\nclassifica\u00e7\u00e3o de gravidade de insufici\u00eancia card\u00edaca em\r\npacientes com infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM), que \u00e9\r\nutilizada at\u00e9 os dias de hoje. Essa classifica\u00e7\u00e3o tem\r\ncomo objetivo avaliar o risco de mortalidade hospitalar e\r\no potencial benef\u00edcio do tratamento especializado em\r\nunidades coron\u00e1rias. O paciente desse caso cl\u00ednico\r\nencontra-se em Killip 2, isso significa que ele apresenta\r\ncomo caracter\u00edsticas: edema agudo de pulm\u00e3o com\r\nestertores crepitantes pulmonares, terceira bulha e\r\npress\u00e3o venosa jugular elevada. <\/p>","resposta":4173931,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173930,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173931,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 59 anos de idade foi internado com queixa de dor precordial que irradia para membro superior esquerdo de tr\u00eas horas de dura\u00e7\u00e3o, com palidez cutaneomucosa e sudorese fria. Hist\u00f3ria da doen\u00e7a pregressa: h\u00e1 cerca de sete anos e meio, o paciente apresentou dor precordial e retroesternal de forte intensidade, associada \u00e0 press\u00e3o arterial de 170 mmHg x 130 mmHg, sendo submetido a um cateterismo que demonstrou obstru\u00e7\u00e3o de 80% da art\u00e9ria coron\u00e1ria esquerda. Foi, ent\u00e3o, realizada uma angioplastia com coloca\u00e7\u00e3o de stent. Hist\u00f3rico da doen\u00e7a atual e antecedentes: hipertenso h\u00e1 17 anos de dif\u00edcil controle, obeso, portador de diabetes mellitus tipo 2. Ao exame f\u00edsico: regular estado geral, confuso, hipocorado 2+\/4+, anict\u00e9rico, acian\u00f3tico, afebril. Peso = 127 kg, altura = 170 cm, FC = 90 bpm, SpO2 = 95%, PA = 140 mmHg x 90 mmHg. A avalia\u00e7\u00e3o do perfil lip\u00eddico revelou: colesterolemia = 333 mg\/dL, trigliceridemia = 224 mg\/dL; glicemia = 114 mg\/dL. No eletrocardiograma, foi detectado infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supradesn\u00edvel do segmento ST. O paciente recebeu nitroglicerina e heparina por via endovenosa, al\u00e9m de captopril e \u00e1cido acetilsalic\u00edlico. Ap\u00f3s as primeiras 24 horas, o paciente encontrava-se em Killip 2 e foi introduzida furosemida endovenosa. Com base nesse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392729,"enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">Um \r\npaciente de 59 anos de idade foi internado \r\ncom queixa de dor\r\nprecordial que irradia para membro \r\nsuperior esquerdo de tr\u00eas\r\nhoras de dura\u00e7\u00e3o, com palidez \r\ncutaneomucosa e sudorese fria.\r\nHist\u00f3ria da doen\u00e7a pregressa: h\u00e1 cerca de \r\nsete anos e meio, o\r\npaciente apresentou dor precordial e \r\nretroesternal de forte\r\nintensidade, associada \u00e0 press\u00e3o arterial \r\nde 170 mmHg x 130\r\nmmHg, sendo submetido a um cateterismo que \r\ndemonstrou\r\nobstru\u00e7\u00e3o de 80% da art\u00e9ria coron\u00e1ria \r\nesquerda. Foi, ent\u00e3o,\r\nrealizada uma angioplastia com coloca\u00e7\u00e3o \r\nde <i>stent.<\/i> Hist\u00f3rico\r\nda doen\u00e7a atual e antecedentes: hipertenso \r\nh\u00e1 17 anos de\r\ndif\u00edcil controle, obeso, portador de \r\ndiabetes <i>mellitus<\/i> tipo 2. Ao\r\nexame f\u00edsico: regular estado geral, \r\nconfuso, hipocorado 2+\/4+,\r\nanict\u00e9rico, acian\u00f3tico, afebril. Peso = \r\n127 kg, altura = 170 cm,\r\nFC = 90 bpm, SpO<sub>2<\/sub> = 95%, PA = \r\n140 mmHg x 90 mmHg. A\r\navalia\u00e7\u00e3o do perfil lip\u00eddico revelou: \r\ncolesterolemia = 333\r\nmg\/dL, trigliceridemia = 224 mg\/dL; \r\nglicemia = 114 mg\/dL.\r\nNo eletrocardiograma, foi detectado \r\ninfarto agudo do mioc\u00e1rdio\r\ncom supradesn\u00edvel do segmento ST. O \r\npaciente recebeu\r\nnitroglicerina e heparina por via \r\nendovenosa, al\u00e9m de captopril e\r\n\u00e1cido acetilsalic\u00edlico. Ap\u00f3s as primeiras \r\n24 horas, o paciente\r\nencontrava-se em Killip 2 e foi \r\nintroduzida furosemida\r\nendovenosa. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39674\/Q101.GIF\"><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\"><br>\r\n<\/div><div style=\"text-align: justify;\">\r\n<br><\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e \r\ntendo em vista os\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens \r\na seguir. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\"><br><\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":"fisioterapia\/1166008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recomenda-se o rastreamento mamogr\u00e1fico a cada dois anos, para todas as mulheres, a partir dos quarenta anos de idade.","provas":[{"id":39671,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2019"},{"id":39694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"},{"id":39695,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":39732,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2019"},{"id":39733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Oftalmologia - 2019"},{"id":39734,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2019"},{"id":39738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Patologia - 2019"},{"id":39739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"},{"id":39740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Radioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1166025,"hashId":"b3047eabee7d6fbe4cf02c9855efe5f7","enunciado":"<p align=justify>Recomenda-se o rastreamento mamogr\u00e1fico a cada dois anos,\r\npara todas as mulheres, a partir dos quarenta anos de idade.<\/p>","resposta":4173965,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173964,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173965,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do rastreio do c\u00e2ncer de mama, julgue os itens que se seguem, conforme as orienta\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":392737,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do rastreio do c\u00e2ncer de mama, julgue os itens que\r\nse seguem, conforme as orienta\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 e 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1166025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade indica a administra\u00e7\u00e3o da vacina antipneumoc\u00f3cica para idosos que vivam acamados e(ou) em institui\u00e7\u00f5es fechadas.","provas":[{"id":39671,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2019"},{"id":39694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"},{"id":39695,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":39732,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2019"},{"id":39733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Oftalmologia - 2019"},{"id":39734,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2019"},{"id":39738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Patologia - 2019"},{"id":39739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"},{"id":39740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Radioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1166033,"hashId":"fd286902bc6da04fcaaaadde71b369e9","enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade indica a administra\u00e7\u00e3o da vacina\r\nantipneumoc\u00f3cica para idosos que vivam acamados e(ou)\r\nem institui\u00e7\u00f5es fechadas.<\/p>","resposta":4173980,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As infec\u00e7\u00f5es pneumoc\u00f3cicas em idosos preocupam os profissionais de sa\u00fade devido ao risco de complica\u00e7\u00f5es como a pneumonia. Nesse contexto, um ensaio cl\u00ednico randomizado foi conduzido para avaliar a efic\u00e1cia de uma nova vacina antipneumoc\u00f3cica, considerando a preven\u00e7\u00e3o da pneumonia pneumoc\u00f3cica (PP) como desfecho. Os idosos foram divididos randomicamente em dois grupos: um grupo de 502 idosos foi vacinado, e o segundo grupo, composto por 504 idosos, recebeu placebo. Entre os idosos n\u00e3o vacinados, 37 foram diagnosticados com PP e, entre os vacinados, 488 permaneceram saud\u00e1veis. O acompanhamento de ambos os grupos foi realizado por 26 meses. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es do estudo anteriormente descrito e \u00e0 vacina antipneumoc\u00f3cica, julgue os itens subsequentes.","id":392738,"enunciado":"<p align=\"justify\">As infec\u00e7\u00f5es pneumoc\u00f3cicas em idosos preocupam\r\nos profissionais de sa\u00fade devido ao risco de complica\u00e7\u00f5es como\r\na pneumonia. Nesse contexto, um ensaio cl\u00ednico randomizado\r\nfoi conduzido para avaliar a efic\u00e1cia de uma nova vacina\r\nantipneumoc\u00f3cica, considerando a preven\u00e7\u00e3o da pneumonia\r\npneumoc\u00f3cica (PP) como desfecho. Os idosos foram divididos\r\nrandomicamente em dois grupos: um grupo de 502 idosos\r\nfoi vacinado, e o segundo grupo, composto por 504 idosos,\r\nrecebeu placebo. Entre os idosos n\u00e3o vacinados, 37 foram\r\ndiagnosticados com PP e, entre os vacinados, 488 permaneceram\r\nsaud\u00e1veis. O acompanhamento de ambos os grupos foi realizado\r\npor 26 meses.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es do estudo anteriormente descrito\r\ne \u00e0 vacina antipneumoc\u00f3cica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1166033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a equidade, princ\u00edpio doutrin\u00e1rio do SUS, todos devem ser tratados igualmente, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o, ou outras caracter\u00edsticas sociais ou pessoais.","provas":[{"id":39671,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2019"},{"id":39694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"},{"id":39695,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":39732,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2019"},{"id":39733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Oftalmologia - 2019"},{"id":39734,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2019"},{"id":39738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Patologia - 2019"},{"id":39739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"},{"id":39740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Radioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1166038,"hashId":"14c55de917a3823858e60830d7d0ae4c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a equidade, princ\u00edpio doutrin\u00e1rio do SUS,\r\ntodos devem ser tratados igualmente, independentemente\r\nde sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o, ou outras caracter\u00edsticas sociais\r\nou pessoais.<\/p>","resposta":4173991,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB).","id":392739,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito\r\ndo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e da Pol\u00edtica Nacional de\r\nAten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1166038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um AVE hemorr\u00e1gico, diferentes sintomas ocorrem conforme a regi\u00e3o acometida. Um sangramento na regi\u00e3o do put\u00e2men cursa com sinais de hipertens\u00e3o intracraniana, associados \u00e0 hemiparesia e altera\u00e7\u00f5es de sensibilidades, contralaterais \u00e0 les\u00e3o. Les\u00f5es no hemisf\u00e9rio dominante podem causar afasia. J\u00e1 sangramentos tal\u00e2micos costumam apresentar-se com hemiparesia e altera\u00e7\u00f5es contralaterais de sensibilidade. O t\u00e1lamo figura como s\u00edtio mais frequente de AVE hemorr\u00e1gico. Sangramentos de tronco apresentam-se comumente com quadros de pior progn\u00f3stico, com o paciente dando entrada j\u00e1 em coma no hospital, em geral dependente de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e com alta mortalidade.","provas":[{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1166049,"hashId":"89d1f17acb895301b996d0462beafbac","enunciado":"<p align=justify>Em um AVE hemorr\u00e1gico, diferentes sintomas ocorrem\r\nconforme a regi\u00e3o acometida. Um sangramento na\r\nregi\u00e3o do put\u00e2men cursa com sinais de hipertens\u00e3o\r\nintracraniana, associados \u00e0 hemiparesia e altera\u00e7\u00f5es de\r\nsensibilidades, contralaterais \u00e0 les\u00e3o. Les\u00f5es no\r\nhemisf\u00e9rio dominante podem causar afasia. J\u00e1\r\nsangramentos tal\u00e2micos costumam apresentar-se com\r\nhemiparesia e altera\u00e7\u00f5es contralaterais de sensibilidade.\r\nO t\u00e1lamo figura como s\u00edtio mais frequente de AVE\r\nhemorr\u00e1gico. Sangramentos de tronco apresentam-se\r\ncomumente com quadros de pior progn\u00f3stico, com o\r\npaciente dando entrada j\u00e1 em coma no hospital, em\r\ngeral dependente de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e com alta\r\nmortalidade.<\/p>","resposta":4174012,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere uma paciente de 77 anos de idade, 80 kg, internado h\u00e1 tr\u00eas dias em unidade de terapia intensiva (UTI), por acidente vascular encef\u00e1lico (AVE) hemorr\u00e1gico extenso. O paciente encontra-se em estado comatoso e \u00e9 assistido por ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, modo volume controlado. Apresenta a seguinte gasometria arterial: pH = 7,53, pO2 = 95 mmHg, pCO2 = 25 mmHg, HCO3 = 23,3 mEq\/L e BE= +4,5 mEq\/L. No que se refere a esse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392742,"enunciado":"<p align=\"justify\">Considere uma paciente \r\nde \r\n77 anos de idade, 80 kg,\r\ninternado h\u00e1 tr\u00eas dias em unidade de \r\nterapia intensiva (UTI),\r\npor acidente vascular encef\u00e1lico (AVE) \r\nhemorr\u00e1gico\r\nextenso. <\/p><p align=\"justify\">O \r\npaciente encontra-se em estado comatoso \r\ne \u00e9 assistido por\r\nventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, modo volume \r\ncontrolado. Apresenta a\r\nseguinte gasometria arterial: pH = 7,53, \r\npO2 = 95 mmHg,\r\npCO2 = 25 mmHg, HCO3 = 23,3 mEq\/L e BE= \r\n+4,5 mEq\/L. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">No que se \r\nrefere a esse caso cl\u00ednico e \r\nconsiderando os\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens \r\na seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":401098,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403460,"slug":"fisioterapia-neurologia"}],"slug":"fisioterapia\/1166049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental \u2013\u00c1rea: Letras -L\u00edngua Portuguesa","id":17494}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A discuss\u00e3o conceitual presente no primeiro par\u00e1grafo se baseia em:","provas":[{"id":39672,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental \u2013\u00c1rea: Letras -L\u00edngua Portuguesa","id":17494},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2019-selecon-professor-ensino-fundamental-area-letras-lingua-portuguesa-prova-ocorrida-em-01-12-2019","tipo":1,"nome":"SELECON - SME\/MT - Professor Ensino Fundamental \u2013  \u00c1rea: Letras -  L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1166054,"hashId":"2490b72ee4e8e8f6f12db5009db535bf","enunciado":"<p align=justify>A discuss\u00e3o conceitual presente no primeiro\r\npar\u00e1grafo se baseia em:<\/p>","resposta":4174026,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o entre paradigmas te\u00f3ricos distintos","id":4174024,"corpo":"<p align=justify>compara\u00e7\u00e3o entre paradigmas te\u00f3ricos distintos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" altern\u00e2ncia entre generaliza\u00e7\u00e3o e particulariza\u00e7\u00e3o","id":4174025,"corpo":"<p align=justify> altern\u00e2ncia entre generaliza\u00e7\u00e3o\r\ne particulariza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"men\u00e7\u00e3o a experi\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica","id":4174026,"corpo":"<p align=justify>men\u00e7\u00e3o a experi\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pondera\u00e7\u00e3o entre pontos de vista opostos","id":4174027,"corpo":"<p align=justify>pondera\u00e7\u00e3o entre pontos de vista opostos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II Onde se encontra a for\u00e7a de um texto? \u201cDe onde vem a for\u00e7a de um texto? Da autoridade de quem faz uso da palavra? Ou ser\u00e1 que quem tem for\u00e7a \u00e9 a pr\u00f3pria palavra?\u201d. Eis aqui a reprodu\u00e7\u00e3o mais literal poss\u00edvel \u2013 tanto quanto me permite minha mem\u00f3ria \u2013 da pergunta que me chamou a aten\u00e7\u00e3o, certa vez, em uma aula de l\u00edngua portuguesa no ensino m\u00e9dio. A pergunta se dirigia a uma aluna que havia feito uma exposi\u00e7\u00e3o oral sobre tema constante do programa e era formulada em um tom benevolente pelo professor \u2013 algo do tipo \u201csei que esta \u00e9 uma pergunta dif\u00edcil, mas n\u00e3o me importarei se voc\u00ea n\u00e3o tiver no momento uma resposta definitiva e preferir continuar pensando nela...\u201d. Contrariamente \u00e0 expectativa do professor, a aluna optou por responder imediatamente, escolhendo uma das duas op\u00e7\u00f5es que lhe eram oferecidas. Talvez houvesse pressentido que, fosse qual fosse sua resposta, esta seria aceita por seu arguidor. Na verdade, a pergunta soava bastante infantil. \u201c Quem tem a for\u00e7a ? \u201d \u00e9 algo que me faz imediatamente pensar em um personagem de desenho animado da televis\u00e3o dos anos 1980 que, na hora de deixar sua identidade mundana e transformar-se em super-her\u00f3i, dizia, empunhando sua espada m\u00e1gica, em tom destemido: \u201cEu tenho a for\u00e7a!\u201d. Sim, \u00e9 ele mesmo: He-Man! Que as novas gera\u00e7\u00f5es me perdoem o anacronismo do exemplo, mas, se o mantenho, \u00e9 porque hoje, em tempos de YouTube, nada est\u00e1 definitivamente fora do alcance dos (mais) jovens! De fato, um r\u00e1pido passeio pela internet permitir\u00e1 que se conhe\u00e7am os efeitos prodigiosos dessa for\u00e7a que se manifesta com o protagonista da s\u00e9rie, o pr\u00edncipe Adam, capaz, dentre outras coisas, de executar todo tipo de acrobacias, destruindo um diamante com apenas uma das m\u00e3os ou transformando o t\u00edmido Pacato \u2013 felino de sua propriedade \u2013 no terr\u00edvel Gato Guerreiro. Se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, a aluna disse que a for\u00e7a estava na palavra. Bem, tanto faz a resposta dada: quer tenha escolhido uma ou outra op\u00e7\u00e3o, na realidade nada ainda ter\u00e1 sido dito que esclare\u00e7a esse tipo de mist\u00e9rio. Ou, pelo menos, nada de verdadeiramente importante, posto que ambas as respostas s\u00e3o extremamente simplistas e, por isso, inadequadas. Porque a for\u00e7a n\u00e3o pertence nem ao sujeito, nem \u00e0 palavra. Porque a for\u00e7a n\u00e3o \u00e9 propriedade de nada, nem de ningu\u00e9m... A escolha feita pela aluna na ocasi\u00e3o talvez tenha sido motivada pela ilus\u00e3o de que a \u201cresposta certa\u201d estaria numa das op\u00e7\u00f5es apresentadas, e somente numa delas. Nesse caso, considerando que s\u00f3 mesmo um super-her\u00f3i como He-Man poderia ter incondicionalmente a for\u00e7a \u2013 n\u00f3s, simples mortais, n\u00e3o ser\u00edamos capazes de tanto! \u2013, n\u00e3o lhe restava outra sa\u00edda sen\u00e3o localizar a for\u00e7a na pr\u00f3pria palavra. A hip\u00f3tese que fa\u00e7o tenta justificar a resposta dada, mas que ela n\u00e3o convence, isso certamente n\u00e3o! Talvez mais sensato fosse lembrar que a palavra, em situa\u00e7\u00f5es como as vivenciadas no texto do He-Man, anuncia uma transforma\u00e7\u00e3o no mundo que certamente n\u00e3o decorre de quaisquer \u201cpoderes inerentes\u201d ao enunciado proferido, ou de pretensas \u201cqualidades excepcionais\u201d daquele que o emite, mas da simultaneidade de uma s\u00e9rie de fatores: somente aquele personagem, em situa\u00e7\u00f5es reais de perigo, empunhando aquela exata espada m\u00e1gica, poderia produzir um novo mundo no qual ele seria o her\u00f3i capaz de interromper a tempo as ardilosas investidas de um inimigo, etc. Fosse qualquer outro personagem fazer o mesmo e talvez nada acontecesse; ou ent\u00e3o, caso o personagem tivesse vontade de proferir o refr\u00e3o \u201cEu tenho a for\u00e7a!\u201d na aus\u00eancia de um perigo iminente, seguramente nada aconteceria. Qualquer crian\u00e7a conhecedora dos mist\u00e9rios do Castelo de Grayskull \u2013 objeto dos cuidados de nosso her\u00f3i \u2013 saberia disso. Saberia que o poder n\u00e3o pertence ao He-Man, uma vez que o pr\u00f3prio He-Man j\u00e1 \u00e9 um dos efeitos do que se costuma chamar de dimens\u00e3o performativa da palavra: falo e, por for\u00e7a do que digo, estando reunidas determinadas condi\u00e7\u00f5es, algo se modifica no mundo \u00e0 minha volta. E eis que, desse modo, Adam se transforma em He-Man! Isso que estou chamando de dimens\u00e3o performativa da palavra pode parecer complicado, mas, na realidade, \u00e9 at\u00e9 bastante simples: trata-se de a\u00e7\u00f5es que se realizam pelo simples fato de serem formuladas verbalmente. Um exemplo: como \u00e9 que voc\u00ea se desculpa com algu\u00e9m por alguma falha cometida? Simplesmente dizendo \u201cMe desculpe\u201d. Eis a\u00ed um performativo: ao enunciar a a\u00e7\u00e3o, voc\u00ea j\u00e1 a est\u00e1 praticando. Ou, se preferir, ao dizer \u201cme desculpe\u201d, voc\u00ea j\u00e1 est\u00e1 se desculpando. \u00c9 exatamente o mesmo caso das senten\u00e7as proferidas pelos ju\u00edzes, quando dizem \u201cEu o declaro inocente\u201d ou \u201cEu o declaro culpado\u201d. Esses enunciados produzem uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o no mundo daquele que se transformar\u00e1, dependendo do veredito, em homem livre ou em prisioneiro sentenciado \u00e0 reclus\u00e3o. D\u00e9cio Rocha (Dispon\u00edvel em: revista.vestibular.uerj.br Acesso em 31\/10\/2019)","id":392720,"enunciado":"<p align=\"justify\">Texto II\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Onde se encontra a for\u00e7a de um texto?<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\n\u201cDe onde vem a for\u00e7a de um texto? Da autoridade\r\nde quem faz uso da palavra? Ou ser\u00e1 que quem tem\r\nfor\u00e7a \u00e9 a pr\u00f3pria palavra?\u201d. Eis aqui a reprodu\u00e7\u00e3o\r\nmais literal poss\u00edvel \u2013 tanto quanto me permite minha\r\nmem\u00f3ria \u2013 da pergunta que me chamou a aten\u00e7\u00e3o,\r\ncerta vez, em uma aula de l\u00edngua portuguesa no\r\nensino m\u00e9dio. A pergunta se dirigia a uma aluna que\r\nhavia feito uma exposi\u00e7\u00e3o oral sobre tema constante\r\ndo programa e era formulada em um tom benevolente\r\npelo professor \u2013 algo do tipo \u201csei que esta \u00e9 uma\r\npergunta dif\u00edcil, mas n\u00e3o me importarei se voc\u00ea n\u00e3o\r\ntiver no momento uma resposta definitiva e preferir\r\ncontinuar pensando nela...\u201d. Contrariamente \u00e0\r\nexpectativa do professor, a aluna optou por responder\r\nimediatamente, escolhendo uma das duas op\u00e7\u00f5es\r\nque lhe eram oferecidas. Talvez houvesse\r\npressentido que, fosse qual fosse sua resposta, esta\r\nseria aceita por seu arguidor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Na verdade, a pergunta soava bastante infantil.\r\n\u201c Quem  tem a for\u00e7a ? \u201d \u00e9 algo que me faz\r\nimediatamente pensar em um personagem de\r\ndesenho animado da televis\u00e3o dos anos 1980 que, na\r\nhora de deixar sua identidade mundana e\r\ntransformar-se em super-her\u00f3i, dizia, empunhando\r\nsua espada m\u00e1gica, em tom destemido: \u201cEu tenho a\r\nfor\u00e7a!\u201d. Sim, \u00e9 ele mesmo: He-Man! Que as novas\r\ngera\u00e7\u00f5es me perdoem o anacronismo do exemplo,\r\nmas, se o mantenho, \u00e9 porque hoje, em tempos de\r\nYouTube, nada est\u00e1 definitivamente fora do alcance\r\ndos (mais) jovens! De fato, um r\u00e1pido passeio pela\r\ninternet permitir\u00e1 que se conhe\u00e7am os efeitos\r\nprodigiosos dessa for\u00e7a que se manifesta com o\r\nprotagonista da s\u00e9rie, o pr\u00edncipe Adam, capaz, dentre\r\noutras coisas, de executar todo tipo de acrobacias,\r\ndestruindo um diamante com apenas uma das m\u00e3os\r\nou transformando o t\u00edmido Pacato \u2013 felino de sua\r\npropriedade \u2013 no terr\u00edvel Gato Guerreiro.<\/p><p align=\"justify\">\r\nSe n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, a aluna disse que a\r\nfor\u00e7a estava na palavra. Bem, tanto faz a resposta\r\ndada: quer tenha escolhido uma ou outra op\u00e7\u00e3o, na\r\nrealidade nada ainda ter\u00e1 sido dito que esclare\u00e7a\r\nesse tipo de mist\u00e9rio. Ou, pelo menos, nada de\r\nverdadeiramente importante, posto que ambas as\r\nrespostas s\u00e3o extremamente simplistas e, por isso,\r\ninadequadas. Porque a for\u00e7a n\u00e3o pertence nem ao\r\nsujeito, nem \u00e0 palavra. Porque a for\u00e7a n\u00e3o \u00e9\r\npropriedade de nada, nem de ningu\u00e9m...<\/p><p align=\"justify\">\r\nA escolha feita pela aluna na ocasi\u00e3o talvez tenha\r\nsido motivada pela ilus\u00e3o de que a \u201cresposta certa\u201d\r\nestaria numa das op\u00e7\u00f5es apresentadas, e somente\r\nnuma delas. Nesse caso, considerando que s\u00f3\r\nmesmo um super-her\u00f3i como He-Man poderia ter\r\nincondicionalmente a for\u00e7a \u2013 n\u00f3s, simples mortais, n\u00e3o ser\u00edamos capazes de tanto! \u2013, n\u00e3o lhe restava\r\noutra sa\u00edda sen\u00e3o localizar a for\u00e7a na pr\u00f3pria palavra.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A hip\u00f3tese que fa\u00e7o tenta justificar a resposta\r\ndada, mas que ela n\u00e3o convence, isso certamente\r\nn\u00e3o! Talvez mais sensato fosse lembrar que a\r\npalavra, em situa\u00e7\u00f5es como as vivenciadas no texto\r\ndo He-Man, anuncia uma transforma\u00e7\u00e3o no mundo\r\nque certamente n\u00e3o decorre de quaisquer \u201cpoderes\r\ninerentes\u201d ao enunciado proferido, ou de pretensas\r\n\u201cqualidades excepcionais\u201d daquele que o emite, mas\r\nda simultaneidade de uma s\u00e9rie de fatores: somente\r\naquele personagem, em situa\u00e7\u00f5es reais de perigo,\r\nempunhando aquela exata espada m\u00e1gica, poderia\r\nproduzir um novo mundo no qual ele seria o her\u00f3i\r\ncapaz de interromper a tempo as ardilosas investidas\r\nde um inimigo, etc. Fosse qualquer outro personagem\r\nfazer o mesmo e talvez nada acontecesse; ou ent\u00e3o,\r\ncaso o personagem tivesse vontade de proferir o\r\nrefr\u00e3o \u201cEu tenho a for\u00e7a!\u201d na aus\u00eancia de um perigo\r\niminente, seguramente nada aconteceria. Qualquer\r\ncrian\u00e7a conhecedora dos mist\u00e9rios do Castelo de\r\nGrayskull \u2013 objeto dos cuidados de nosso her\u00f3i \u2013\r\nsaberia disso. Saberia que o poder n\u00e3o pertence ao\r\nHe-Man, uma vez que o pr\u00f3prio He-Man j\u00e1 \u00e9 um dos\r\nefeitos do que se costuma chamar de dimens\u00e3o\r\nperformativa da palavra: falo e, por for\u00e7a do que digo,\r\nestando reunidas determinadas condi\u00e7\u00f5es, algo se\r\nmodifica no mundo \u00e0 minha volta. E eis que, desse\r\nmodo, Adam se transforma em He-Man!\r\n<\/p><p align=\"justify\">Isso que estou chamando de dimens\u00e3o\r\nperformativa da palavra pode parecer complicado,\r\nmas, na realidade, \u00e9 at\u00e9 bastante simples: trata-se de\r\na\u00e7\u00f5es que se realizam pelo simples fato de serem\r\nformuladas verbalmente. Um exemplo: como \u00e9 que\r\nvoc\u00ea se desculpa com algu\u00e9m por alguma falha\r\ncometida? Simplesmente dizendo \u201cMe desculpe\u201d. Eis\r\na\u00ed um performativo: ao enunciar a a\u00e7\u00e3o, voc\u00ea j\u00e1 a est\u00e1\r\npraticando. Ou, se preferir, ao dizer \u201cme desculpe\u201d,\r\nvoc\u00ea j\u00e1 est\u00e1 se desculpando. \u00c9 exatamente o mesmo\r\ncaso das senten\u00e7as proferidas pelos ju\u00edzes, quando\r\ndizem \u201cEu o declaro inocente\u201d ou \u201cEu o declaro\r\nculpado\u201d. Esses enunciados produzem uma\r\nverdadeira revolu\u00e7\u00e3o no mundo daquele que se\r\ntransformar\u00e1, dependendo do veredito, em homem\r\nlivre ou em prisioneiro sentenciado \u00e0 reclus\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">D\u00e9cio Rocha\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Dispon\u00edvel em: revista.vestibular.uerj.br\r\n<\/p><p align=\"justify\">Acesso em 31\/10\/2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1166054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental \u2013\u00c1rea: Letras -L\u00edngua Portuguesa","id":17494}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro par\u00e1grafo, o uso dos travess\u00f5es introduz coment\u00e1rio com o seguinte valor:","provas":[{"id":39672,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental \u2013\u00c1rea: Letras -L\u00edngua Portuguesa","id":17494},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2019-selecon-professor-ensino-fundamental-area-letras-lingua-portuguesa-prova-ocorrida-em-01-12-2019","tipo":1,"nome":"SELECON - SME\/MT - Professor Ensino Fundamental \u2013  \u00c1rea: Letras -  L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1166055,"hashId":"59c1b437c4c2a67b4a6aead03aa2dd81","enunciado":"<p align=justify>No primeiro par\u00e1grafo, o uso dos travess\u00f5es\r\nintroduz coment\u00e1rio com o seguinte valor:<\/p>","resposta":4174031,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar contraposi\u00e7\u00e3o a ideia anterior ","id":4174028,"corpo":"<p align=justify>apresentar contraposi\u00e7\u00e3o a ideia anterior\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propor formula\u00e7\u00e3o alternativa","id":4174029,"corpo":"<p align=justify>propor formula\u00e7\u00e3o alternativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"introduzir exemplo concreto","id":4174030,"corpo":"<p align=justify>introduzir exemplo concreto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relativizar asser\u00e7\u00e3o indicada","id":4174031,"corpo":"<p align=justify>relativizar asser\u00e7\u00e3o indicada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II Onde se encontra a for\u00e7a de um texto? \u201cDe onde vem a for\u00e7a de um texto? Da autoridade de quem faz uso da palavra? Ou ser\u00e1 que quem tem for\u00e7a \u00e9 a pr\u00f3pria palavra?\u201d. Eis aqui a reprodu\u00e7\u00e3o mais literal poss\u00edvel \u2013 tanto quanto me permite minha mem\u00f3ria \u2013 da pergunta que me chamou a aten\u00e7\u00e3o, certa vez, em uma aula de l\u00edngua portuguesa no ensino m\u00e9dio. A pergunta se dirigia a uma aluna que havia feito uma exposi\u00e7\u00e3o oral sobre tema constante do programa e era formulada em um tom benevolente pelo professor \u2013 algo do tipo \u201csei que esta \u00e9 uma pergunta dif\u00edcil, mas n\u00e3o me importarei se voc\u00ea n\u00e3o tiver no momento uma resposta definitiva e preferir continuar pensando nela...\u201d. Contrariamente \u00e0 expectativa do professor, a aluna optou por responder imediatamente, escolhendo uma das duas op\u00e7\u00f5es que lhe eram oferecidas. Talvez houvesse pressentido que, fosse qual fosse sua resposta, esta seria aceita por seu arguidor. Na verdade, a pergunta soava bastante infantil. \u201c Quem tem a for\u00e7a ? \u201d \u00e9 algo que me faz imediatamente pensar em um personagem de desenho animado da televis\u00e3o dos anos 1980 que, na hora de deixar sua identidade mundana e transformar-se em super-her\u00f3i, dizia, empunhando sua espada m\u00e1gica, em tom destemido: \u201cEu tenho a for\u00e7a!\u201d. Sim, \u00e9 ele mesmo: He-Man! Que as novas gera\u00e7\u00f5es me perdoem o anacronismo do exemplo, mas, se o mantenho, \u00e9 porque hoje, em tempos de YouTube, nada est\u00e1 definitivamente fora do alcance dos (mais) jovens! De fato, um r\u00e1pido passeio pela internet permitir\u00e1 que se conhe\u00e7am os efeitos prodigiosos dessa for\u00e7a que se manifesta com o protagonista da s\u00e9rie, o pr\u00edncipe Adam, capaz, dentre outras coisas, de executar todo tipo de acrobacias, destruindo um diamante com apenas uma das m\u00e3os ou transformando o t\u00edmido Pacato \u2013 felino de sua propriedade \u2013 no terr\u00edvel Gato Guerreiro. Se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, a aluna disse que a for\u00e7a estava na palavra. Bem, tanto faz a resposta dada: quer tenha escolhido uma ou outra op\u00e7\u00e3o, na realidade nada ainda ter\u00e1 sido dito que esclare\u00e7a esse tipo de mist\u00e9rio. Ou, pelo menos, nada de verdadeiramente importante, posto que ambas as respostas s\u00e3o extremamente simplistas e, por isso, inadequadas. Porque a for\u00e7a n\u00e3o pertence nem ao sujeito, nem \u00e0 palavra. Porque a for\u00e7a n\u00e3o \u00e9 propriedade de nada, nem de ningu\u00e9m... A escolha feita pela aluna na ocasi\u00e3o talvez tenha sido motivada pela ilus\u00e3o de que a \u201cresposta certa\u201d estaria numa das op\u00e7\u00f5es apresentadas, e somente numa delas. Nesse caso, considerando que s\u00f3 mesmo um super-her\u00f3i como He-Man poderia ter incondicionalmente a for\u00e7a \u2013 n\u00f3s, simples mortais, n\u00e3o ser\u00edamos capazes de tanto! \u2013, n\u00e3o lhe restava outra sa\u00edda sen\u00e3o localizar a for\u00e7a na pr\u00f3pria palavra. A hip\u00f3tese que fa\u00e7o tenta justificar a resposta dada, mas que ela n\u00e3o convence, isso certamente n\u00e3o! Talvez mais sensato fosse lembrar que a palavra, em situa\u00e7\u00f5es como as vivenciadas no texto do He-Man, anuncia uma transforma\u00e7\u00e3o no mundo que certamente n\u00e3o decorre de quaisquer \u201cpoderes inerentes\u201d ao enunciado proferido, ou de pretensas \u201cqualidades excepcionais\u201d daquele que o emite, mas da simultaneidade de uma s\u00e9rie de fatores: somente aquele personagem, em situa\u00e7\u00f5es reais de perigo, empunhando aquela exata espada m\u00e1gica, poderia produzir um novo mundo no qual ele seria o her\u00f3i capaz de interromper a tempo as ardilosas investidas de um inimigo, etc. Fosse qualquer outro personagem fazer o mesmo e talvez nada acontecesse; ou ent\u00e3o, caso o personagem tivesse vontade de proferir o refr\u00e3o \u201cEu tenho a for\u00e7a!\u201d na aus\u00eancia de um perigo iminente, seguramente nada aconteceria. Qualquer crian\u00e7a conhecedora dos mist\u00e9rios do Castelo de Grayskull \u2013 objeto dos cuidados de nosso her\u00f3i \u2013 saberia disso. Saberia que o poder n\u00e3o pertence ao He-Man, uma vez que o pr\u00f3prio He-Man j\u00e1 \u00e9 um dos efeitos do que se costuma chamar de dimens\u00e3o performativa da palavra: falo e, por for\u00e7a do que digo, estando reunidas determinadas condi\u00e7\u00f5es, algo se modifica no mundo \u00e0 minha volta. E eis que, desse modo, Adam se transforma em He-Man! Isso que estou chamando de dimens\u00e3o performativa da palavra pode parecer complicado, mas, na realidade, \u00e9 at\u00e9 bastante simples: trata-se de a\u00e7\u00f5es que se realizam pelo simples fato de serem formuladas verbalmente. Um exemplo: como \u00e9 que voc\u00ea se desculpa com algu\u00e9m por alguma falha cometida? Simplesmente dizendo \u201cMe desculpe\u201d. Eis a\u00ed um performativo: ao enunciar a a\u00e7\u00e3o, voc\u00ea j\u00e1 a est\u00e1 praticando. Ou, se preferir, ao dizer \u201cme desculpe\u201d, voc\u00ea j\u00e1 est\u00e1 se desculpando. \u00c9 exatamente o mesmo caso das senten\u00e7as proferidas pelos ju\u00edzes, quando dizem \u201cEu o declaro inocente\u201d ou \u201cEu o declaro culpado\u201d. Esses enunciados produzem uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o no mundo daquele que se transformar\u00e1, dependendo do veredito, em homem livre ou em prisioneiro sentenciado \u00e0 reclus\u00e3o. D\u00e9cio Rocha (Dispon\u00edvel em: revista.vestibular.uerj.br Acesso em 31\/10\/2019)","id":392720,"enunciado":"<p align=\"justify\">Texto II\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Onde se encontra a for\u00e7a de um texto?<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\n\u201cDe onde vem a for\u00e7a de um texto? Da autoridade\r\nde quem faz uso da palavra? Ou ser\u00e1 que quem tem\r\nfor\u00e7a \u00e9 a pr\u00f3pria palavra?\u201d. Eis aqui a reprodu\u00e7\u00e3o\r\nmais literal poss\u00edvel \u2013 tanto quanto me permite minha\r\nmem\u00f3ria \u2013 da pergunta que me chamou a aten\u00e7\u00e3o,\r\ncerta vez, em uma aula de l\u00edngua portuguesa no\r\nensino m\u00e9dio. A pergunta se dirigia a uma aluna que\r\nhavia feito uma exposi\u00e7\u00e3o oral sobre tema constante\r\ndo programa e era formulada em um tom benevolente\r\npelo professor \u2013 algo do tipo \u201csei que esta \u00e9 uma\r\npergunta dif\u00edcil, mas n\u00e3o me importarei se voc\u00ea n\u00e3o\r\ntiver no momento uma resposta definitiva e preferir\r\ncontinuar pensando nela...\u201d. Contrariamente \u00e0\r\nexpectativa do professor, a aluna optou por responder\r\nimediatamente, escolhendo uma das duas op\u00e7\u00f5es\r\nque lhe eram oferecidas. Talvez houvesse\r\npressentido que, fosse qual fosse sua resposta, esta\r\nseria aceita por seu arguidor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Na verdade, a pergunta soava bastante infantil.\r\n\u201c Quem  tem a for\u00e7a ? \u201d \u00e9 algo que me faz\r\nimediatamente pensar em um personagem de\r\ndesenho animado da televis\u00e3o dos anos 1980 que, na\r\nhora de deixar sua identidade mundana e\r\ntransformar-se em super-her\u00f3i, dizia, empunhando\r\nsua espada m\u00e1gica, em tom destemido: \u201cEu tenho a\r\nfor\u00e7a!\u201d. Sim, \u00e9 ele mesmo: He-Man! Que as novas\r\ngera\u00e7\u00f5es me perdoem o anacronismo do exemplo,\r\nmas, se o mantenho, \u00e9 porque hoje, em tempos de\r\nYouTube, nada est\u00e1 definitivamente fora do alcance\r\ndos (mais) jovens! De fato, um r\u00e1pido passeio pela\r\ninternet permitir\u00e1 que se conhe\u00e7am os efeitos\r\nprodigiosos dessa for\u00e7a que se manifesta com o\r\nprotagonista da s\u00e9rie, o pr\u00edncipe Adam, capaz, dentre\r\noutras coisas, de executar todo tipo de acrobacias,\r\ndestruindo um diamante com apenas uma das m\u00e3os\r\nou transformando o t\u00edmido Pacato \u2013 felino de sua\r\npropriedade \u2013 no terr\u00edvel Gato Guerreiro.<\/p><p align=\"justify\">\r\nSe n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, a aluna disse que a\r\nfor\u00e7a estava na palavra. Bem, tanto faz a resposta\r\ndada: quer tenha escolhido uma ou outra op\u00e7\u00e3o, na\r\nrealidade nada ainda ter\u00e1 sido dito que esclare\u00e7a\r\nesse tipo de mist\u00e9rio. Ou, pelo menos, nada de\r\nverdadeiramente importante, posto que ambas as\r\nrespostas s\u00e3o extremamente simplistas e, por isso,\r\ninadequadas. Porque a for\u00e7a n\u00e3o pertence nem ao\r\nsujeito, nem \u00e0 palavra. Porque a for\u00e7a n\u00e3o \u00e9\r\npropriedade de nada, nem de ningu\u00e9m...<\/p><p align=\"justify\">\r\nA escolha feita pela aluna na ocasi\u00e3o talvez tenha\r\nsido motivada pela ilus\u00e3o de que a \u201cresposta certa\u201d\r\nestaria numa das op\u00e7\u00f5es apresentadas, e somente\r\nnuma delas. Nesse caso, considerando que s\u00f3\r\nmesmo um super-her\u00f3i como He-Man poderia ter\r\nincondicionalmente a for\u00e7a \u2013 n\u00f3s, simples mortais, n\u00e3o ser\u00edamos capazes de tanto! \u2013, n\u00e3o lhe restava\r\noutra sa\u00edda sen\u00e3o localizar a for\u00e7a na pr\u00f3pria palavra.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A hip\u00f3tese que fa\u00e7o tenta justificar a resposta\r\ndada, mas que ela n\u00e3o convence, isso certamente\r\nn\u00e3o! Talvez mais sensato fosse lembrar que a\r\npalavra, em situa\u00e7\u00f5es como as vivenciadas no texto\r\ndo He-Man, anuncia uma transforma\u00e7\u00e3o no mundo\r\nque certamente n\u00e3o decorre de quaisquer \u201cpoderes\r\ninerentes\u201d ao enunciado proferido, ou de pretensas\r\n\u201cqualidades excepcionais\u201d daquele que o emite, mas\r\nda simultaneidade de uma s\u00e9rie de fatores: somente\r\naquele personagem, em situa\u00e7\u00f5es reais de perigo,\r\nempunhando aquela exata espada m\u00e1gica, poderia\r\nproduzir um novo mundo no qual ele seria o her\u00f3i\r\ncapaz de interromper a tempo as ardilosas investidas\r\nde um inimigo, etc. Fosse qualquer outro personagem\r\nfazer o mesmo e talvez nada acontecesse; ou ent\u00e3o,\r\ncaso o personagem tivesse vontade de proferir o\r\nrefr\u00e3o \u201cEu tenho a for\u00e7a!\u201d na aus\u00eancia de um perigo\r\niminente, seguramente nada aconteceria. Qualquer\r\ncrian\u00e7a conhecedora dos mist\u00e9rios do Castelo de\r\nGrayskull \u2013 objeto dos cuidados de nosso her\u00f3i \u2013\r\nsaberia disso. Saberia que o poder n\u00e3o pertence ao\r\nHe-Man, uma vez que o pr\u00f3prio He-Man j\u00e1 \u00e9 um dos\r\nefeitos do que se costuma chamar de dimens\u00e3o\r\nperformativa da palavra: falo e, por for\u00e7a do que digo,\r\nestando reunidas determinadas condi\u00e7\u00f5es, algo se\r\nmodifica no mundo \u00e0 minha volta. E eis que, desse\r\nmodo, Adam se transforma em He-Man!\r\n<\/p><p align=\"justify\">Isso que estou chamando de dimens\u00e3o\r\nperformativa da palavra pode parecer complicado,\r\nmas, na realidade, \u00e9 at\u00e9 bastante simples: trata-se de\r\na\u00e7\u00f5es que se realizam pelo simples fato de serem\r\nformuladas verbalmente. Um exemplo: como \u00e9 que\r\nvoc\u00ea se desculpa com algu\u00e9m por alguma falha\r\ncometida? Simplesmente dizendo \u201cMe desculpe\u201d. Eis\r\na\u00ed um performativo: ao enunciar a a\u00e7\u00e3o, voc\u00ea j\u00e1 a est\u00e1\r\npraticando. Ou, se preferir, ao dizer \u201cme desculpe\u201d,\r\nvoc\u00ea j\u00e1 est\u00e1 se desculpando. \u00c9 exatamente o mesmo\r\ncaso das senten\u00e7as proferidas pelos ju\u00edzes, quando\r\ndizem \u201cEu o declaro inocente\u201d ou \u201cEu o declaro\r\nculpado\u201d. Esses enunciados produzem uma\r\nverdadeira revolu\u00e7\u00e3o no mundo daquele que se\r\ntransformar\u00e1, dependendo do veredito, em homem\r\nlivre ou em prisioneiro sentenciado \u00e0 reclus\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">D\u00e9cio Rocha\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Dispon\u00edvel em: revista.vestibular.uerj.br\r\n<\/p><p align=\"justify\">Acesso em 31\/10\/2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Travess\u00e3o","oab":false,"nome":"Travess\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403674,"slug":"lingua-portuguesa-travessao"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1166055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental \u2013\u00c1rea: Letras -L\u00edngua Portuguesa","id":17494}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra que tem uma das vogais em hiato acentuada \u00e9: ","provas":[{"id":39672,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental \u2013\u00c1rea: Letras -L\u00edngua Portuguesa","id":17494},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2019-selecon-professor-ensino-fundamental-area-letras-lingua-portuguesa-prova-ocorrida-em-01-12-2019","tipo":1,"nome":"SELECON - SME\/MT - Professor Ensino Fundamental \u2013  \u00c1rea: Letras -  L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1166056,"hashId":"77df7adf780d6411ab934d2cc839f317","enunciado":"<p align=justify>A palavra que tem uma das vogais em hiato\r\nacentuada \u00e9: <\/p>","resposta":4174034,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e9rie ","id":4174032,"corpo":"<p align=justify>s\u00e9rie\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"super-her\u00f3i","id":4174033,"corpo":"<p align=justify>super-her\u00f3i<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ju\u00edzes ","id":4174034,"corpo":"<p align=justify>ju\u00edzes\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dif\u00edcil","id":4174035,"corpo":"<p align=justify>dif\u00edcil<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II Onde se encontra a for\u00e7a de um texto? \u201cDe onde vem a for\u00e7a de um texto? Da autoridade de quem faz uso da palavra? Ou ser\u00e1 que quem tem for\u00e7a \u00e9 a pr\u00f3pria palavra?\u201d. Eis aqui a reprodu\u00e7\u00e3o mais literal poss\u00edvel \u2013 tanto quanto me permite minha mem\u00f3ria \u2013 da pergunta que me chamou a aten\u00e7\u00e3o, certa vez, em uma aula de l\u00edngua portuguesa no ensino m\u00e9dio. A pergunta se dirigia a uma aluna que havia feito uma exposi\u00e7\u00e3o oral sobre tema constante do programa e era formulada em um tom benevolente pelo professor \u2013 algo do tipo \u201csei que esta \u00e9 uma pergunta dif\u00edcil, mas n\u00e3o me importarei se voc\u00ea n\u00e3o tiver no momento uma resposta definitiva e preferir continuar pensando nela...\u201d. Contrariamente \u00e0 expectativa do professor, a aluna optou por responder imediatamente, escolhendo uma das duas op\u00e7\u00f5es que lhe eram oferecidas. Talvez houvesse pressentido que, fosse qual fosse sua resposta, esta seria aceita por seu arguidor. Na verdade, a pergunta soava bastante infantil. \u201c Quem tem a for\u00e7a ? \u201d \u00e9 algo que me faz imediatamente pensar em um personagem de desenho animado da televis\u00e3o dos anos 1980 que, na hora de deixar sua identidade mundana e transformar-se em super-her\u00f3i, dizia, empunhando sua espada m\u00e1gica, em tom destemido: \u201cEu tenho a for\u00e7a!\u201d. Sim, \u00e9 ele mesmo: He-Man! Que as novas gera\u00e7\u00f5es me perdoem o anacronismo do exemplo, mas, se o mantenho, \u00e9 porque hoje, em tempos de YouTube, nada est\u00e1 definitivamente fora do alcance dos (mais) jovens! De fato, um r\u00e1pido passeio pela internet permitir\u00e1 que se conhe\u00e7am os efeitos prodigiosos dessa for\u00e7a que se manifesta com o protagonista da s\u00e9rie, o pr\u00edncipe Adam, capaz, dentre outras coisas, de executar todo tipo de acrobacias, destruindo um diamante com apenas uma das m\u00e3os ou transformando o t\u00edmido Pacato \u2013 felino de sua propriedade \u2013 no terr\u00edvel Gato Guerreiro. Se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, a aluna disse que a for\u00e7a estava na palavra. Bem, tanto faz a resposta dada: quer tenha escolhido uma ou outra op\u00e7\u00e3o, na realidade nada ainda ter\u00e1 sido dito que esclare\u00e7a esse tipo de mist\u00e9rio. Ou, pelo menos, nada de verdadeiramente importante, posto que ambas as respostas s\u00e3o extremamente simplistas e, por isso, inadequadas. Porque a for\u00e7a n\u00e3o pertence nem ao sujeito, nem \u00e0 palavra. Porque a for\u00e7a n\u00e3o \u00e9 propriedade de nada, nem de ningu\u00e9m... A escolha feita pela aluna na ocasi\u00e3o talvez tenha sido motivada pela ilus\u00e3o de que a \u201cresposta certa\u201d estaria numa das op\u00e7\u00f5es apresentadas, e somente numa delas. Nesse caso, considerando que s\u00f3 mesmo um super-her\u00f3i como He-Man poderia ter incondicionalmente a for\u00e7a \u2013 n\u00f3s, simples mortais, n\u00e3o ser\u00edamos capazes de tanto! \u2013, n\u00e3o lhe restava outra sa\u00edda sen\u00e3o localizar a for\u00e7a na pr\u00f3pria palavra. A hip\u00f3tese que fa\u00e7o tenta justificar a resposta dada, mas que ela n\u00e3o convence, isso certamente n\u00e3o! Talvez mais sensato fosse lembrar que a palavra, em situa\u00e7\u00f5es como as vivenciadas no texto do He-Man, anuncia uma transforma\u00e7\u00e3o no mundo que certamente n\u00e3o decorre de quaisquer \u201cpoderes inerentes\u201d ao enunciado proferido, ou de pretensas \u201cqualidades excepcionais\u201d daquele que o emite, mas da simultaneidade de uma s\u00e9rie de fatores: somente aquele personagem, em situa\u00e7\u00f5es reais de perigo, empunhando aquela exata espada m\u00e1gica, poderia produzir um novo mundo no qual ele seria o her\u00f3i capaz de interromper a tempo as ardilosas investidas de um inimigo, etc. Fosse qualquer outro personagem fazer o mesmo e talvez nada acontecesse; ou ent\u00e3o, caso o personagem tivesse vontade de proferir o refr\u00e3o \u201cEu tenho a for\u00e7a!\u201d na aus\u00eancia de um perigo iminente, seguramente nada aconteceria. Qualquer crian\u00e7a conhecedora dos mist\u00e9rios do Castelo de Grayskull \u2013 objeto dos cuidados de nosso her\u00f3i \u2013 saberia disso. Saberia que o poder n\u00e3o pertence ao He-Man, uma vez que o pr\u00f3prio He-Man j\u00e1 \u00e9 um dos efeitos do que se costuma chamar de dimens\u00e3o performativa da palavra: falo e, por for\u00e7a do que digo, estando reunidas determinadas condi\u00e7\u00f5es, algo se modifica no mundo \u00e0 minha volta. E eis que, desse modo, Adam se transforma em He-Man! Isso que estou chamando de dimens\u00e3o performativa da palavra pode parecer complicado, mas, na realidade, \u00e9 at\u00e9 bastante simples: trata-se de a\u00e7\u00f5es que se realizam pelo simples fato de serem formuladas verbalmente. Um exemplo: como \u00e9 que voc\u00ea se desculpa com algu\u00e9m por alguma falha cometida? Simplesmente dizendo \u201cMe desculpe\u201d. Eis a\u00ed um performativo: ao enunciar a a\u00e7\u00e3o, voc\u00ea j\u00e1 a est\u00e1 praticando. Ou, se preferir, ao dizer \u201cme desculpe\u201d, voc\u00ea j\u00e1 est\u00e1 se desculpando. \u00c9 exatamente o mesmo caso das senten\u00e7as proferidas pelos ju\u00edzes, quando dizem \u201cEu o declaro inocente\u201d ou \u201cEu o declaro culpado\u201d. Esses enunciados produzem uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o no mundo daquele que se transformar\u00e1, dependendo do veredito, em homem livre ou em prisioneiro sentenciado \u00e0 reclus\u00e3o. D\u00e9cio Rocha (Dispon\u00edvel em: revista.vestibular.uerj.br Acesso em 31\/10\/2019)","id":392720,"enunciado":"<p align=\"justify\">Texto II\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Onde se encontra a for\u00e7a de um texto?<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\n\u201cDe onde vem a for\u00e7a de um texto? Da autoridade\r\nde quem faz uso da palavra? Ou ser\u00e1 que quem tem\r\nfor\u00e7a \u00e9 a pr\u00f3pria palavra?\u201d. Eis aqui a reprodu\u00e7\u00e3o\r\nmais literal poss\u00edvel \u2013 tanto quanto me permite minha\r\nmem\u00f3ria \u2013 da pergunta que me chamou a aten\u00e7\u00e3o,\r\ncerta vez, em uma aula de l\u00edngua portuguesa no\r\nensino m\u00e9dio. A pergunta se dirigia a uma aluna que\r\nhavia feito uma exposi\u00e7\u00e3o oral sobre tema constante\r\ndo programa e era formulada em um tom benevolente\r\npelo professor \u2013 algo do tipo \u201csei que esta \u00e9 uma\r\npergunta dif\u00edcil, mas n\u00e3o me importarei se voc\u00ea n\u00e3o\r\ntiver no momento uma resposta definitiva e preferir\r\ncontinuar pensando nela...\u201d. Contrariamente \u00e0\r\nexpectativa do professor, a aluna optou por responder\r\nimediatamente, escolhendo uma das duas op\u00e7\u00f5es\r\nque lhe eram oferecidas. Talvez houvesse\r\npressentido que, fosse qual fosse sua resposta, esta\r\nseria aceita por seu arguidor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Na verdade, a pergunta soava bastante infantil.\r\n\u201c Quem  tem a for\u00e7a ? \u201d \u00e9 algo que me faz\r\nimediatamente pensar em um personagem de\r\ndesenho animado da televis\u00e3o dos anos 1980 que, na\r\nhora de deixar sua identidade mundana e\r\ntransformar-se em super-her\u00f3i, dizia, empunhando\r\nsua espada m\u00e1gica, em tom destemido: \u201cEu tenho a\r\nfor\u00e7a!\u201d. Sim, \u00e9 ele mesmo: He-Man! Que as novas\r\ngera\u00e7\u00f5es me perdoem o anacronismo do exemplo,\r\nmas, se o mantenho, \u00e9 porque hoje, em tempos de\r\nYouTube, nada est\u00e1 definitivamente fora do alcance\r\ndos (mais) jovens! De fato, um r\u00e1pido passeio pela\r\ninternet permitir\u00e1 que se conhe\u00e7am os efeitos\r\nprodigiosos dessa for\u00e7a que se manifesta com o\r\nprotagonista da s\u00e9rie, o pr\u00edncipe Adam, capaz, dentre\r\noutras coisas, de executar todo tipo de acrobacias,\r\ndestruindo um diamante com apenas uma das m\u00e3os\r\nou transformando o t\u00edmido Pacato \u2013 felino de sua\r\npropriedade \u2013 no terr\u00edvel Gato Guerreiro.<\/p><p align=\"justify\">\r\nSe n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, a aluna disse que a\r\nfor\u00e7a estava na palavra. Bem, tanto faz a resposta\r\ndada: quer tenha escolhido uma ou outra op\u00e7\u00e3o, na\r\nrealidade nada ainda ter\u00e1 sido dito que esclare\u00e7a\r\nesse tipo de mist\u00e9rio. Ou, pelo menos, nada de\r\nverdadeiramente importante, posto que ambas as\r\nrespostas s\u00e3o extremamente simplistas e, por isso,\r\ninadequadas. Porque a for\u00e7a n\u00e3o pertence nem ao\r\nsujeito, nem \u00e0 palavra. Porque a for\u00e7a n\u00e3o \u00e9\r\npropriedade de nada, nem de ningu\u00e9m...<\/p><p align=\"justify\">\r\nA escolha feita pela aluna na ocasi\u00e3o talvez tenha\r\nsido motivada pela ilus\u00e3o de que a \u201cresposta certa\u201d\r\nestaria numa das op\u00e7\u00f5es apresentadas, e somente\r\nnuma delas. Nesse caso, considerando que s\u00f3\r\nmesmo um super-her\u00f3i como He-Man poderia ter\r\nincondicionalmente a for\u00e7a \u2013 n\u00f3s, simples mortais, n\u00e3o ser\u00edamos capazes de tanto! \u2013, n\u00e3o lhe restava\r\noutra sa\u00edda sen\u00e3o localizar a for\u00e7a na pr\u00f3pria palavra.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A hip\u00f3tese que fa\u00e7o tenta justificar a resposta\r\ndada, mas que ela n\u00e3o convence, isso certamente\r\nn\u00e3o! Talvez mais sensato fosse lembrar que a\r\npalavra, em situa\u00e7\u00f5es como as vivenciadas no texto\r\ndo He-Man, anuncia uma transforma\u00e7\u00e3o no mundo\r\nque certamente n\u00e3o decorre de quaisquer \u201cpoderes\r\ninerentes\u201d ao enunciado proferido, ou de pretensas\r\n\u201cqualidades excepcionais\u201d daquele que o emite, mas\r\nda simultaneidade de uma s\u00e9rie de fatores: somente\r\naquele personagem, em situa\u00e7\u00f5es reais de perigo,\r\nempunhando aquela exata espada m\u00e1gica, poderia\r\nproduzir um novo mundo no qual ele seria o her\u00f3i\r\ncapaz de interromper a tempo as ardilosas investidas\r\nde um inimigo, etc. Fosse qualquer outro personagem\r\nfazer o mesmo e talvez nada acontecesse; ou ent\u00e3o,\r\ncaso o personagem tivesse vontade de proferir o\r\nrefr\u00e3o \u201cEu tenho a for\u00e7a!\u201d na aus\u00eancia de um perigo\r\niminente, seguramente nada aconteceria. Qualquer\r\ncrian\u00e7a conhecedora dos mist\u00e9rios do Castelo de\r\nGrayskull \u2013 objeto dos cuidados de nosso her\u00f3i \u2013\r\nsaberia disso. Saberia que o poder n\u00e3o pertence ao\r\nHe-Man, uma vez que o pr\u00f3prio He-Man j\u00e1 \u00e9 um dos\r\nefeitos do que se costuma chamar de dimens\u00e3o\r\nperformativa da palavra: falo e, por for\u00e7a do que digo,\r\nestando reunidas determinadas condi\u00e7\u00f5es, algo se\r\nmodifica no mundo \u00e0 minha volta. E eis que, desse\r\nmodo, Adam se transforma em He-Man!\r\n<\/p><p align=\"justify\">Isso que estou chamando de dimens\u00e3o\r\nperformativa da palavra pode parecer complicado,\r\nmas, na realidade, \u00e9 at\u00e9 bastante simples: trata-se de\r\na\u00e7\u00f5es que se realizam pelo simples fato de serem\r\nformuladas verbalmente. Um exemplo: como \u00e9 que\r\nvoc\u00ea se desculpa com algu\u00e9m por alguma falha\r\ncometida? Simplesmente dizendo \u201cMe desculpe\u201d. Eis\r\na\u00ed um performativo: ao enunciar a a\u00e7\u00e3o, voc\u00ea j\u00e1 a est\u00e1\r\npraticando. Ou, se preferir, ao dizer \u201cme desculpe\u201d,\r\nvoc\u00ea j\u00e1 est\u00e1 se desculpando. \u00c9 exatamente o mesmo\r\ncaso das senten\u00e7as proferidas pelos ju\u00edzes, quando\r\ndizem \u201cEu o declaro inocente\u201d ou \u201cEu o declaro\r\nculpado\u201d. Esses enunciados produzem uma\r\nverdadeira revolu\u00e7\u00e3o no mundo daquele que se\r\ntransformar\u00e1, dependendo do veredito, em homem\r\nlivre ou em prisioneiro sentenciado \u00e0 reclus\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">D\u00e9cio Rocha\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Dispon\u00edvel em: revista.vestibular.uerj.br\r\n<\/p><p align=\"justify\">Acesso em 31\/10\/2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o dos hiatos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o dos hiatos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409066,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-dos-hiatos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1166056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma paciente com trinta e dois anos de idade, com SUA agudo, n\u00e3o gestante, hemodinamicamente est\u00e1vel, sem les\u00f5es no colo uterino e com ultrassonografia p\u00e9lvica que n\u00e3o mostra les\u00f5es estruturais, foi atendida em uma unidade hospitalar. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, para coibir o sangramento, caso n\u00e3o haja contraindica\u00e7\u00f5es medicamentosas, a melhor linha de tratamento ser\u00e1 o uso de estrog\u00eanio e progestag\u00eanio ou progestag\u00eanio isolado ou \u00e1cido tranex\u00e2mico.","provas":[{"id":39675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1166075,"hashId":"1aa0bf1bfddd99b7b48f5977b6fddb95","enunciado":"<p align=justify><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica<\/strong>: Uma paciente com trinta e dois anos de\r\nidade, com SUA agudo, n\u00e3o gestante, hemodinamicamente\r\nest\u00e1vel, sem les\u00f5es no colo uterino e com ultrassonografia\r\np\u00e9lvica que n\u00e3o mostra les\u00f5es estruturais, foi atendida em\r\numa unidade hospitalar. <strong>Assertiva:<\/strong> Nessa situa\u00e7\u00e3o, para\r\ncoibir o sangramento, caso n\u00e3o haja contraindica\u00e7\u00f5es\r\nmedicamentosas, a melhor linha de tratamento ser\u00e1 o uso\r\nde estrog\u00eanio e progestag\u00eanio ou progestag\u00eanio isolado\r\nou \u00e1cido tranex\u00e2mico.<\/p>","resposta":4174095,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174095,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174096,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que a abordagem terap\u00eautica no sangramento uterino anormal (SUA) deve ser eficiente para evitar complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, julgue os seguintes itens.","id":392746,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que a abordagem terap\u00eautica no sangramento\r\nuterino anormal (SUA) deve ser eficiente para evitar complica\u00e7\u00f5es\r\ncl\u00ednicas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1166075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma mulher com trinta e oito anos de idade procurou ginecologista com queixa de sangramento cr\u00f4nico. A paciente, n\u00e3o gestante e est\u00e1vel hemodinamicamente, n\u00e3o estava ovulando, e, na sua ultrassonografia p\u00e9lvica, n\u00e3o foram identificadas les\u00f5es estruturais. A paciente relatou desejo reprodutivo. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, para tentar coibir o sangramento, o m\u00e9dico deve prescrever \u00e1cido tranex\u00e2mico, citrato de clomifeno e anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais.","provas":[{"id":39675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1166076,"hashId":"f44d82e5d1cd91994e9e87d8e3ff43bb","enunciado":"<p align=justify><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica:<\/strong> Uma mulher com trinta e oito anos\r\nde idade procurou ginecologista com queixa de sangramento\r\ncr\u00f4nico. A paciente, n\u00e3o gestante e est\u00e1vel\r\nhemodinamicamente, n\u00e3o estava ovulando, e, na sua\r\nultrassonografia p\u00e9lvica, n\u00e3o foram identificadas les\u00f5es\r\nestruturais. A paciente relatou desejo reprodutivo. <strong>Assertiva:<\/strong>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, para tentar coibir o sangramento, o m\u00e9dico\r\ndeve prescrever \u00e1cido tranex\u00e2mico, citrato de clomifeno e\r\nanti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais.<\/p>","resposta":4174098,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174097,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174098,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que a abordagem terap\u00eautica no sangramento uterino anormal (SUA) deve ser eficiente para evitar complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, julgue os seguintes itens.","id":392746,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que a abordagem terap\u00eautica no sangramento\r\nuterino anormal (SUA) deve ser eficiente para evitar complica\u00e7\u00f5es\r\ncl\u00ednicas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1166076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se obter efic\u00e1cia m\u00e1xima contra a primoinfec\u00e7\u00e3o, deve-se evitar a vacina\u00e7\u00e3o contra o HPV em mulheres e homens que j\u00e1 iniciaram a atividade sexual, pois seu uso na vig\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o ativa pode interferir negativamente na evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, aumentando a recorr\u00eancia da les\u00e3o precursora de colo, vagina e vulva.","provas":[{"id":39675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1166081,"hashId":"55e7feb9101ee284abc445f7ce9ccd75","enunciado":"<p align=justify>Para se obter efic\u00e1cia m\u00e1xima contra a primoinfec\u00e7\u00e3o, deve-se\r\nevitar a vacina\u00e7\u00e3o contra o HPV em mulheres e homens que\r\nj\u00e1 iniciaram a atividade sexual, pois seu uso na vig\u00eancia\r\nde infec\u00e7\u00e3o ativa pode interferir negativamente na evolu\u00e7\u00e3o\r\nda doen\u00e7a, aumentando a recorr\u00eancia da les\u00e3o precursora\r\nde colo, vagina e vulva.<\/p>","resposta":4174108,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus do papiloma humano (HPV) e \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o para combat\u00ea-lo, julgue os itens subsequentes.","id":392748,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus do papiloma humano (HPV) e \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o\r\npara combat\u00ea-lo, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1166081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que seja elaborado um diagn\u00f3stico histol\u00f3gico de carcinoma invasivo, o fen\u00f3tipo do tipo luminal A poder\u00e1 ser caracterizado por um perfil imunoistoqu\u00edmico mostrando receptores de estrog\u00eanio e progestag\u00eanio positivos, HER-2 (+\/+++) e \u00edndice KI-67 de 10%.","provas":[{"id":39675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1166094,"hashId":"f7fedd380f20e91ccb9322e6f767e373","enunciado":"<p align=justify>Considerando que seja elaborado um diagn\u00f3stico histol\u00f3gico\r\nde carcinoma invasivo, o fen\u00f3tipo do tipo luminal A poder\u00e1\r\nser caracterizado por um perfil imunoistoqu\u00edmico\r\nmostrando receptores de estrog\u00eanio e progestag\u00eanio\r\npositivos, HER-2 (+\/+++) e \u00edndice KI-67 de 10%.<\/p>","resposta":4174143,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de cinquenta e seis anos de idade compareceu a consulta ambulatorial com queixa de altera\u00e7\u00e3o em exame de imagem de mama. Ela trouxe consigo mamografia digital bilateral que mostrou n\u00f3dulo espiculado na jun\u00e7\u00e3o dos quadrantes inferiores da mama esquerda, de localiza\u00e7\u00e3o profunda, mas que n\u00e3o tocava a musculatura peitoral e media aproximadamente 15 mm, classificado na categoria 5 de BIRADS. No exame cl\u00ednico, verificou-se que as mamas estavam sim\u00e9tricas, volumosas, pendulares, sem altera\u00e7\u00f5es na inspe\u00e7\u00e3o est\u00e1tica e din\u00e2mica, sem achados palpat\u00f3rios, com cavos axilares negativos e express\u00e3o mamilar negativa bilateralmente. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.","id":392752,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma paciente de cinquenta e seis anos de idade\r\ncompareceu a consulta ambulatorial com queixa de altera\u00e7\u00e3o\r\nem exame de imagem de mama. Ela trouxe consigo mamografia\r\ndigital bilateral que mostrou n\u00f3dulo espiculado na jun\u00e7\u00e3o dos\r\nquadrantes inferiores da mama esquerda, de localiza\u00e7\u00e3o profunda,\r\nmas que n\u00e3o tocava a musculatura peitoral e media\r\naproximadamente 15 mm, classificado na categoria 5 de BIRADS.\r\nNo exame cl\u00ednico, verificou-se que as mamas estavam sim\u00e9tricas,\r\nvolumosas, pendulares, sem altera\u00e7\u00f5es na inspe\u00e7\u00e3o est\u00e1tica e\r\ndin\u00e2mica, sem achados palpat\u00f3rios, com cavos axilares negativos\r\ne express\u00e3o mamilar negativa bilateralmente.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1166094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aus\u00eancia de homogeneiza\u00e7\u00e3o educacional da popula\u00e7\u00e3o brasileira aponta que os testes neuropsicol\u00f3gicos elaborados e publicados para avaliar indiv\u00edduos de escolaridade alta e de cultura distinta podem n\u00e3o apresentar \u00e0 equipe assistencial a seguran\u00e7a de aplica\u00e7\u00e3o em nosso meio. Assim, \u00e9 preciso cautela e resgate de estudos confi\u00e1veis sobre instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o cognitiva e funcional do idoso (NITRINI et al, 2005). Sobre a avalia\u00e7\u00e3o cognitiva e funcional do idoso, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) A mem\u00f3ria, a linguagem e as habilidades construtivas s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es relevantes a serem avaliadas. ( ) Mini-mental e desenho do rel\u00f3gio s\u00e3o exemplos de instrumentos recomendados para avalia\u00e7\u00e3o de idosos. ( ) A utiliza\u00e7\u00e3o combinada de instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o cognitiva e de escalas de avalia\u00e7\u00e3o funcional \u00e9 vedada na avalia\u00e7\u00e3o de idosos. ( ) Os instrumentos recomendados para avalia\u00e7\u00e3o devem ser extensos para facilitar o envolvimento do idoso na atividade. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":39670,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1166102,"hashId":"4004fcaec9954dc963c7af70f2623af3","enunciado":"<p align=\"justify\">A aus\u00eancia de homogeneiza\u00e7\u00e3o educacional da popula\u00e7\u00e3o brasileira aponta que os testes\r\nneuropsicol\u00f3gicos elaborados e publicados para avaliar indiv\u00edduos de escolaridade alta e de cultura\r\ndistinta podem n\u00e3o apresentar \u00e0 equipe assistencial a seguran\u00e7a de aplica\u00e7\u00e3o em nosso meio. Assim,\r\n\u00e9 preciso cautela e resgate de estudos confi\u00e1veis sobre instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o cognitiva e funcional\r\ndo idoso (NITRINI et al, 2005).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre a avalia\u00e7\u00e3o cognitiva e funcional do idoso, analise as assertivas e identifique com V as\r\nverdadeiras e com F as falsas.<\/p><p align=\"justify\">( ) A mem\u00f3ria, a linguagem e as habilidades construtivas s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es relevantes a serem\r\navaliadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Mini-mental e desenho do rel\u00f3gio s\u00e3o exemplos de instrumentos recomendados para avalia\u00e7\u00e3o\r\nde idosos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A utiliza\u00e7\u00e3o combinada de instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o cognitiva e de escalas de avalia\u00e7\u00e3o\r\nfuncional \u00e9 vedada na avalia\u00e7\u00e3o de idosos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Os instrumentos recomendados para avalia\u00e7\u00e3o devem ser extensos para facilitar o envolvimento\r\ndo idoso na atividade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":4174170,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F V V","id":4174166,"corpo":"F F V V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V","id":4174167,"corpo":"F V F V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V F","id":4174168,"corpo":"V F V F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V V F","id":4174169,"corpo":"V V V F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V V F F","id":4174170,"corpo":"V V F F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Global da Pessoa Idosa na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Global da Pessoa Idosa na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":405809,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413307,"slug":"enfermagem-avaliacao-global-da-pessoa-idosa-na-atencao-basica"}],"slug":"enfermagem\/1166102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos indiv\u00edduos que n\u00e3o produzem AMH, os ductos de M\u00fcller d\u00e3o origem \u00e0s tubas uterinas, ao \u00fatero e aos dois ter\u00e7os superiores da vagina.","provas":[{"id":39675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1166110,"hashId":"64100c903d524430bab1bac941bacda0","enunciado":"<p align=justify>Nos indiv\u00edduos que n\u00e3o produzem AMH, os ductos de M\u00fcller\r\nd\u00e3o origem \u00e0s tubas uterinas, ao \u00fatero e aos dois ter\u00e7os\r\nsuperiores da vagina.<\/p>","resposta":4174192,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A diferencia\u00e7\u00e3o sexual humana inicia-se na s\u00e9tima semana de desenvolvimento embriol\u00f3gico e depende, entre outros fatores, da influ\u00eancia dos horm\u00f4nios gonadais testosterona e horm\u00f4nio antim\u00fclleriano (AMH). Os ductos parameson\u00e9fricos\u00a0- ductos de M\u00fcller\u00a0- e os meson\u00e9fricos\u00a0- ductos de Wolf\u00a0- est\u00e3o diretamente envolvidos na diferencia\u00e7\u00e3o do fen\u00f3tipo sexual. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e aspectos a elas relacionados, julgue os itens a seguir.","id":392755,"enunciado":"<p align=\"justify\">A diferencia\u00e7\u00e3o sexual humana inicia-se na s\u00e9tima semana\r\nde desenvolvimento embriol\u00f3gico e depende, entre outros fatores,\r\nda influ\u00eancia dos horm\u00f4nios gonadais testosterona e horm\u00f4nio\r\nantim\u00fclleriano (AMH). Os ductos parameson\u00e9fricos\u00a0- ductos\r\nde M\u00fcller\u00a0- e os meson\u00e9fricos\u00a0- ductos de Wolf\u00a0- est\u00e3o\r\ndiretamente envolvidos na diferencia\u00e7\u00e3o do fen\u00f3tipo sexual.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e aspectos a elas relacionados,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1166110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No campo gerontol\u00f3gico, a concep\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do idoso est\u00e1 vinculada ao paradigma Life-Span (ciclo da vida). Atrav\u00e9s de uma s\u00e9rie de pressupostos sobre o desenvolvimento humano, a sa\u00fade \u00e9 concebida como um processo multidimensional e heterog\u00eaneo, definido em termos do equil\u00edbrio entre as experi\u00eancias de ganhos e perdas, implicando em atitudes de resili\u00eancia, isto \u00e9, a capacidade de um indiv\u00edduo se posicionar para o enfrentamento de situa\u00e7\u00f5es adversas ao longo da vida (SCORALICKLEMPKE; BARBOSA, 2012). De acordo com o paradigma Life-Span, ______________ \u00e9 um conceito-chave para a avalia\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do idoso, correspondendo a uma dimens\u00e3o constitutiva da psique, expressa naquilo que o indiv\u00edduo compreende, percebe, pensa, sente e comunica na rela\u00e7\u00e3o de sentido que estabelece consigo mesmo, com os outros e com o contexto social e cultural no qual est\u00e1 inserido.A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":39670,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1166114,"hashId":"33a98c1fc24b45527a181bfbbb2ed40a","enunciado":"<p align=\"justify\">No campo gerontol\u00f3gico, a concep\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do idoso est\u00e1 vinculada ao paradigma <em>Life-Span<\/em> (ciclo\r\nda vida). Atrav\u00e9s de uma s\u00e9rie de pressupostos sobre o desenvolvimento humano, a sa\u00fade \u00e9 concebida\r\ncomo um processo multidimensional e heterog\u00eaneo, definido em termos do equil\u00edbrio entre as\r\nexperi\u00eancias de ganhos e perdas, implicando em atitudes de resili\u00eancia, isto \u00e9, a capacidade de um\r\nindiv\u00edduo se posicionar para o enfrentamento de situa\u00e7\u00f5es adversas ao longo da vida (SCORALICKLEMPKE;\r\nBARBOSA, 2012).\r\n<\/p><p align=\"justify\">De acordo com o paradigma <em>Life-Span<\/em>, ______________ \u00e9 um conceito-chave para a avalia\u00e7\u00e3o da\r\nsa\u00fade do idoso, correspondendo a uma dimens\u00e3o constitutiva da psique, expressa naquilo que o\r\nindiv\u00edduo compreende, percebe, pensa, sente e comunica na rela\u00e7\u00e3o de sentido que estabelece\r\nconsigo mesmo, com os outros e com o contexto social e cultural no qual est\u00e1 inserido.<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":4174210,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a distimia","id":4174208,"corpo":"a distimia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a objetividade","id":4174209,"corpo":"a objetividade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a subjetividade","id":4174210,"corpo":"a subjetividade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o pragmatismo","id":4174211,"corpo":"o pragmatismo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o senso-percep\u00e7\u00e3o","id":4174212,"corpo":"o senso-percep\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":"enfermagem\/1166114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na pesquisa de causas para o problema apresentado pela paciente, pode ser avaliada a sua reserva folicular por ultrassonografia p\u00e9lvica transvaginal entre o terceiro e o quinto dia da menstrua\u00e7\u00e3o. A contagem de 5 fol\u00edculos antrais \u00e9 tranquilizadora, pois representa alta reserva folicular.","provas":[{"id":39675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1166117,"hashId":"4896bba06d04628c0565e640e730e726","enunciado":"<p align=justify>Na pesquisa de causas para o problema apresentado pela\r\npaciente, pode ser avaliada a sua reserva folicular por\r\nultrassonografia p\u00e9lvica transvaginal entre o terceiro e o quinto\r\ndia da menstrua\u00e7\u00e3o. A contagem de 5 fol\u00edculos antrais\r\n\u00e9 tranquilizadora, pois representa alta reserva folicular.<\/p>","resposta":4174218,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 40 anos de idade, nuligesta, apresenta dor hipog\u00e1strica, cont\u00ednua e insidiosa h\u00e1 7 meses; atualmente, a dor \u00e9 de intensidade moderada. Ela deseja engravidar; contudo, apesar de ter rela\u00e7\u00f5es sexuais frequentes h\u00e1 3 anos e de n\u00e3o usar m\u00e9todo contraceptivo, ainda n\u00e3o teve \u00eaxito. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e a aspectos a ele relacionados, julgue os itens que se seguem.","id":392756,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma mulher de 40 anos de idade, nuligesta, apresenta\r\ndor hipog\u00e1strica, cont\u00ednua e insidiosa h\u00e1 7 meses; atualmente,\r\na dor \u00e9 de intensidade moderada. Ela deseja engravidar; contudo,\r\napesar de ter rela\u00e7\u00f5es sexuais frequentes h\u00e1 3 anos e de n\u00e3o usar\r\nm\u00e9todo contraceptivo, ainda n\u00e3o teve \u00eaxito.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e a aspectos a ele relacionados,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 36 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1166117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em pacientes com trauma raquimedular (TRM), a avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica \u00e9 baseada na sensibilidade e na fun\u00e7\u00e3o motora e possui uma etapa compuls\u00f3ria, na qual se determinam o n\u00edvel da les\u00e3o neurol\u00f3gica, o n\u00edvel motor e o sensitivo e obt\u00eam-se n\u00fameros que, em conjunto, fornecem um escore. ","provas":[{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1166125,"hashId":"9425953a2fcf8db92c43aad744bf999c","enunciado":"<p align=\"justify\">Em pacientes com trauma raquimedular (TRM), a\r\navalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica \u00e9 baseada na sensibilidade e na\r\nfun\u00e7\u00e3o motora e possui uma etapa compuls\u00f3ria, na qual se determinam o n\u00edvel da les\u00e3o neurol\u00f3gica, o n\u00edvel\r\nmotor e o sensitivo e obt\u00eam-se n\u00fameros que, em\r\nconjunto, fornecem um escore. <\/p>","resposta":4174239,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 43 anos de idade sofreu um acidente, em 2018, que a deixou parapl\u00e9gica, com les\u00e3o medular traum\u00e1tica incompleta (les\u00e3o penetrante por proj\u00e9til de arma de fogo) no n\u00edvel de T2. No primeiro ano ap\u00f3s a les\u00e3o, a paciente manifestou um quadro tetrapl\u00e9gico, sem controle esfincteriano e bexiga at\u00f4nita, fazendo-se necess\u00e1rio o uso de sonda. Nesse per\u00edodo, ela n\u00e3o recebeu atendimento fisioterap\u00eautico domiciliar, o que levou ao surgimento de \u00falceras de press\u00e3o, que, com o agravo, ocasionaram perda tecidual das regi\u00f5es (trocant\u00e9ricas, sacrais, isquiais). Atualmente, a paciente encontra-se em um quadro parapl\u00e9gico, possuindo controle de esf\u00edncter anal, por\u00e9m, sem controle sobre o esvaziamento da bexiga, fazendo-se necess\u00e1rio o uso de fraldas. Locomove-se em seu ambiente domiciliar utilizando cadeira de rodas. Apresenta preserva\u00e7\u00e3o de cogni\u00e7\u00e3o e possui independ\u00eancia. Durante a inspe\u00e7\u00e3o, observam-se p\u00e9s em plantiflex\u00e3o, t\u00f4nus muscular aumentado em membros inferiores e mobilidade de membros superiores preservada. Com base nesse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392749,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma paciente de 43 anos \r\nde idade sofreu um acidente, em\r\n2018, que a deixou parapl\u00e9gica, com les\u00e3o \r\nmedular\r\ntraum\u00e1tica incompleta (les\u00e3o penetrante \r\npor proj\u00e9til de arma\r\nde fogo) no n\u00edvel de T2. No primeiro ano \r\nap\u00f3s a les\u00e3o, a paciente manifestou um \r\nquadro tetrapl\u00e9gico, sem controle\r\nesfincteriano e bexiga at\u00f4nita, fazendo-se \r\nnecess\u00e1rio o uso de\r\nsonda. Nesse per\u00edodo, ela n\u00e3o recebeu \r\natendimento fisioterap\u00eautico domiciliar, o \r\nque levou \r\nao surgimento de \u00falceras de press\u00e3o, que, \r\ncom o agravo, \r\nocasionaram perda tecidual das regi\u00f5es \r\n(trocant\u00e9ricas, \r\nsacrais, isquiais).\r\nAtualmente, a paciente encontra-se em um \r\nquadro\r\nparapl\u00e9gico, possuindo controle de \r\nesf\u00edncter anal, por\u00e9m,\r\nsem controle sobre o esvaziamento da \r\nbexiga, fazendo-se\r\nnecess\u00e1rio o uso de fraldas. Locomove-se \r\nem seu \r\nambiente\r\ndomiciliar utilizando cadeira de rodas. \r\nApresenta\r\npreserva\u00e7\u00e3o de cogni\u00e7\u00e3o e possui \r\nindepend\u00eancia. Durante a\r\ninspe\u00e7\u00e3o, observam-se p\u00e9s em plantiflex\u00e3o, \r\nt\u00f4nus muscular\r\naumentado em membros inferiores e \r\nmobilidade de membros\r\nsuperiores preservada. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Com base nesse caso \r\ncl\u00ednico e tendo em vista os\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens \r\na seguir. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Neurol\u00f3gica","pai":401098,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403461,"slug":"fisioterapia-avaliacao-neurologica"}],"slug":"fisioterapia\/1166125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 15\u00ba, do Estatuto do Idoso, Lei n.\u00ba 10.741, de 1.\u00ba de outubro de 2003, indica que \u201c\u00e9 assegurada a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do idoso, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), garantindo-lhe o acesso ____________ e _____________, em conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, para a preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, incluindo a aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s doen\u00e7as que afetam preferencialmente os idosos\u201d (BRASIL, 2003, p. 3). A alternativa que preenche, correta e sequencialmente, as lacunas do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":39670,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1166136,"hashId":"e45e74f22d663a1d07e62dafc626eb19","enunciado":"<p align=\"justify\">O Art. 15\u00ba, do Estatuto do Idoso, Lei n.\u00ba 10.741, de 1.\u00ba de outubro de 2003, indica que \u201c\u00e9 assegurada a\r\naten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do idoso, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), garantindo-lhe o\r\nacesso ____________ e _____________, em conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os,\r\npara a preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, incluindo a aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s\r\ndoen\u00e7as que afetam preferencialmente os idosos\u201d (BRASIL, 2003, p. 3).\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que preenche, correta e sequencialmente, as lacunas do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":4174271,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"igualit\u00e1rio \/ integral","id":4174270,"corpo":"igualit\u00e1rio \/ integral","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"universal \/ igualit\u00e1rio","id":4174271,"corpo":"universal \/ igualit\u00e1rio","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compuls\u00f3rio \/ gratuito","id":4174272,"corpo":"compuls\u00f3rio \/ gratuito","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restrito \/ personalizado","id":4174273,"corpo":"restrito \/ personalizado","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"personalizado \/ universal","id":4174274,"corpo":"personalizado \/ universal","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"}],"slug":"legislacao-federal\/1166136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O envelhecimento progressivo da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 fato posto nos chamados pa\u00edses desenvolvidos. Nos pa\u00edses em desenvolvimento, tal cen\u00e1rio vem sendo observado de forma cada vez mais contundente ao redor do mundo, sobretudo, ao verificarmos quedas progressivas nas taxas de natalidade, fen\u00f4meno este acompanhado pelo aumento da expectativa de vida (BRASIL, 2006). Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos pertinentes ao envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o mundial, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39670,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1166140,"hashId":"1073fec2ff72475a7482a14bfbc9606f","enunciado":"<p align=\"justify\">O envelhecimento progressivo da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 fato posto nos chamados pa\u00edses desenvolvidos. Nos\r\npa\u00edses em desenvolvimento, tal cen\u00e1rio vem sendo observado de forma cada vez mais contundente ao\r\nredor do mundo, sobretudo, ao verificarmos quedas progressivas nas taxas de natalidade, fen\u00f4meno\r\neste acompanhado pelo aumento da expectativa de vida (BRASIL, 2006).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos pertinentes ao envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o mundial, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4174285,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o envelhecimento nos pa\u00edses em desenvolvimento vem ocorrendo de forma progressiva e planejada.","id":4174284,"corpo":"<p align=justify>o envelhecimento nos pa\u00edses em desenvolvimento vem ocorrendo de forma progressiva e planejada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 essencial que cada pa\u00eds torne prioridade as quest\u00f5es do envelhecimento de sua popula\u00e7\u00e3o, pensando na reorganiza\u00e7\u00e3o social e da \u00e1rea da sa\u00fade.","id":4174285,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 essencial que cada pa\u00eds torne prioridade as quest\u00f5es do envelhecimento de sua popula\u00e7\u00e3o,\r\npensando na reorganiza\u00e7\u00e3o social e da \u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos pa\u00edses desenvolvidos, a popula\u00e7\u00e3o envelheceu de forma r\u00e1pida, processo que acabou n\u00e3o sendo acompanhado por melhorias na qualidade de vida.","id":4174286,"corpo":"<p align=justify>nos pa\u00edses desenvolvidos, a popula\u00e7\u00e3o envelheceu de forma r\u00e1pida, processo que acabou n\u00e3o\r\nsendo acompanhado por melhorias na qualidade de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considerando a sa\u00fade de forma ampliada, \u00e9 desnecess\u00e1ria a preocupa\u00e7\u00e3o no sentido de produzir ambientes sociais e culturais favor\u00e1veis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o idosa.","id":4174287,"corpo":"<p align=justify>considerando a sa\u00fade de forma ampliada, \u00e9 desnecess\u00e1ria a preocupa\u00e7\u00e3o no sentido de produzir\r\nambientes sociais e culturais favor\u00e1veis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o idosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sendo o envelhecimento populacional um fen\u00f4meno epidemiol\u00f3gico j\u00e1 em curso, \u00e9 indiferente qualquer contribui\u00e7\u00e3o proveniente das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade.","id":4174288,"corpo":"<p align=justify>sendo o envelhecimento populacional um fen\u00f4meno epidemiol\u00f3gico j\u00e1 em curso, \u00e9 indiferente\r\nqualquer contribui\u00e7\u00e3o proveniente das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Envelhecimento e AIDS","oab":false,"nome":"Envelhecimento e AIDS","pai":405809,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413311,"slug":"enfermagem-envelhecimento-e-aids"}],"slug":"enfermagem\/1166140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os fatores de risco para rotura prematura de membranas incluem hist\u00f3ria de rotura prematura de membrana pr\u00e9via, colo uterino curto (inferior a 25 mm), tabagismo, infec\u00e7\u00e3o do trato genital inferior, baixo n\u00edvel socioecon\u00f4mico e baixo \u00edndice de massa corporal.","provas":[{"id":39675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1166142,"hashId":"e4a2e8155a36143c69e4167184b99774","enunciado":"<p align=justify>Os fatores de risco para rotura prematura de membranas\r\nincluem hist\u00f3ria de rotura prematura de membrana pr\u00e9via,\r\ncolo uterino curto (inferior a 25 mm), tabagismo, infec\u00e7\u00e3o\r\ndo trato genital inferior, baixo n\u00edvel socioecon\u00f4mico e baixo\r\n\u00edndice de massa corporal.<\/p>","resposta":4174291,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma gestante com 35 semanas de idade gestacional deu entrada na maternidade queixando-se de perda repentina de l\u00edquido vaginal, em grande quantidade, havia 2 horas. Durante trinta minutos de observa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o houve contra\u00e7\u00e3o uterina; a frequ\u00eancia card\u00edaca fetal era de 140 bpm. No exame especular, observou-se sa\u00edda de l\u00edquido claro pelo orif\u00edcio externo do colo do \u00fatero. No que se refere a esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico e aspectos a ele relacionados, julgue os itens subsecutivos.","id":392762,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma gestante com 35 semanas de idade gestacional\r\ndeu entrada na maternidade queixando-se de perda repentina\r\nde l\u00edquido vaginal, em grande quantidade, havia 2 horas. Durante\r\ntrinta minutos de observa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o houve contra\u00e7\u00e3o uterina;\r\na frequ\u00eancia card\u00edaca fetal era de 140 bpm. No exame especular,\r\nobservou-se sa\u00edda de l\u00edquido claro pelo orif\u00edcio externo do colo\r\ndo \u00fatero.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">No que se refere a esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico e aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1166142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O TCE pode ser classificado em apenas dois tipos, de acordo com a natureza do ferimento do cranio: traumatismo craniano fechado, quando n\u00e3o h\u00e1 ferimentos no cranio ou existe apenas uma fratura linear; e a fratura com afundamento do cranio, que se caracteriza pela presen\u00e7a de fragmento \u00f3sseo fraturado afundado, comprimindo e lesando o c\u00e9rebro. ","provas":[{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1166149,"hashId":"98482634ff02579a8ac6ce297f73e553","enunciado":"<p align=\"justify\">O TCE pode ser classificado em apenas dois tipos, de\r\nacordo com a natureza do ferimento do cranio:\r\ntraumatismo craniano fechado, quando n\u00e3o h\u00e1 ferimentos no cranio ou existe apenas uma fratura\r\nlinear; e a fratura com afundamento do cranio, que se\r\ncaracteriza pela presen\u00e7a de fragmento \u00f3sseo fraturado\r\nafundado, comprimindo e lesando o c\u00e9rebro. <\/p>","resposta":4174309,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174308,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174309,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 24 anos de idade, pedreiro, com sequela de politraumatismo cranioencef\u00e1lico, relata que sofreu um acidente motocicl\u00edstico, ficando 27 dias em coma, e, ao sair do coma, n\u00e3o apresentava movimentos e tinha afasia. Com a alta hospitalar, foi encaminhado para o departamento de fisioterapia do munic\u00edpio. No in\u00edcio do quadro, ele apresentava pneumonia nasocomial, sequelas neurol\u00f3gicas graves, n\u00edvel quatro na escala de coma de Glasgow, cicatriz abdominal em quadrante superior esquerdo, impossibilidade de realizar atividades de vida di\u00e1ria e cognitivo alterado. Utiliza cadeira de rodas como aux\u00edlio para locomo\u00e7\u00e3o. Por meio da avalia\u00e7\u00e3o, o paciente manifestava quadro \u00e1lgico, encurtamento da musculatura posterior do tronco, edema em MMII, sinal de cacifo positivo, hipomobilidade articular, diminui\u00e7\u00e3o da forca e amplitude de movimento em MMII e MSE. Em raz\u00e3o disso, o paciente n\u00e3o consegue deambular. Quanto a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392764,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente de 24 anos \r\nde \r\nidade, pedreiro, com sequela de\r\npolitraumatismo cranioencef\u00e1lico, relata \r\nque sofreu um\r\nacidente motocicl\u00edstico, ficando 27 dias \r\nem coma, e, ao sair\r\ndo coma, n\u00e3o apresentava movimentos e \r\ntinha afasia. Com a alta hospitalar, foi \r\nencaminhado para o \r\ndepartamento de\r\nfisioterapia do munic\u00edpio. No in\u00edcio do \r\nquadro, ele\r\napresentava pneumonia nasocomial, sequelas \r\nneurol\u00f3gicas\r\ngraves, n\u00edvel quatro na escala de coma de \r\nGlasgow, cicatriz\r\nabdominal em quadrante superior esquerdo, \r\nimpossibilidade\r\nde realizar atividades de vida di\u00e1ria e \r\ncognitivo alterado.\r\nUtiliza cadeira de rodas como aux\u00edlio para \r\nlocomo\u00e7\u00e3o. Por meio da avalia\u00e7\u00e3o, o \r\npaciente manifestava \r\nquadro \u00e1lgico,\r\nencurtamento da musculatura posterior do \r\ntronco, edema em\r\nMMII, sinal de cacifo positivo, \r\nhipomobilidade articular,\r\ndiminui\u00e7\u00e3o da forca e amplitude de \r\nmovimento em MMII e\r\nMSE. Em raz\u00e3o disso, o paciente n\u00e3o \r\nconsegue deambular.<\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Quanto a esse \r\ncaso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a \r\nseguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":401098,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403460,"slug":"fisioterapia-neurologia"}],"slug":"fisioterapia\/1166149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Prefeitura de Jacarand\u00e1 do Norte \u2013 MS realizou contrata\u00e7\u00e3o direta de uma floricultura de renome de Campo Grande para realizar a decora\u00e7\u00e3o do Pa\u00e7o Municipal nos dias festivos e em eventos oficiais, em raz\u00e3o de que, no Brasil, somente esse estabelecimento fornece um tipo de folhagem especial que agrada ao Prefeito. O valor do contrato era de R$ 50.000,00. Alegou o Prefeito que a licita\u00e7\u00e3o era dispens\u00e1vel em raz\u00e3o do previsto no art. 25, I, da Lei n\u00ba 8.666\/1993, que alega ser \"inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, em especial para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, equipamentos, ou g\u00eaneros que s\u00f3 possam ser fornecidos por produtor, empresa ou representante comercial exclusivo [...]\". Procurada, a empresa contrata com o Poder P\u00fablico e efetivamente fornece as flores e arranjos contratados. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41948,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1245986,"hashId":"838c9e47417d5d7de584fe0271774622","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Prefeitura de Jacarand\u00e1 do Norte \u2013 MS realizou contrata\u00e7\u00e3o direta de uma floricultura de renome de Campo Grande para realizar a decora\u00e7\u00e3o do Pa\u00e7o Municipal nos dias festivos e em eventos oficiais, em raz\u00e3o de que, no Brasil, somente esse estabelecimento fornece um tipo de folhagem especial que agrada ao Prefeito. O valor do contrato era de R$ 50.000,00. Alegou o Prefeito que a licita\u00e7\u00e3o era dispens\u00e1vel em raz\u00e3o do previsto no art. 25, I, da Lei n\u00ba 8.666\/1993, que alega ser \"inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, em especial para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, equipamentos, ou g\u00eaneros que s\u00f3 possam ser fornecidos por produtor, empresa ou representante comercial exclusivo [...]\". Procurada, a empresa contrata com o Poder P\u00fablico e efetivamente fornece as flores e arranjos contratados. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4507987,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma vez nula a contrata\u00e7\u00e3o direta pela aus\u00eancia de licita\u00e7\u00e3o, em estando de boa-f\u00e9 a floricultura, esta ser\u00e1 indenizada pelos servi\u00e7os que efetivamente prestou, com exce\u00e7\u00e3o do lucro do neg\u00f3cio.","id":4507987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez nula a contrata\u00e7\u00e3o direta pela aus\u00eancia de licita\u00e7\u00e3o, em estando de boa-f\u00e9 a floricultura, esta ser\u00e1 indenizada pelos servi\u00e7os que efetivamente prestou, com exce\u00e7\u00e3o do lucro do neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Declarada a nulidade da contrata\u00e7\u00e3o por falta de licita\u00e7\u00e3o, deve a floricultura contratada restituir ao Poder P\u00fablico todos os valores que recebeu em raz\u00e3o do contrato.","id":4507988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declarada a nulidade da contrata\u00e7\u00e3o por falta de licita\u00e7\u00e3o, deve a floricultura contratada restituir ao Poder P\u00fablico todos os valores que recebeu em raz\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratava-se, na verdade, de hip\u00f3tese de dispensa de licita\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o de que o valor do contrato \u00e9 inferior a 10% do limite previsto para a tomada de pre\u00e7os na contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os diversos pelo Poder P\u00fablico.","id":4507989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratava-se, na verdade, de hip\u00f3tese de dispensa de licita\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o de que o valor do contrato \u00e9 inferior a 10% do limite previsto para a tomada de pre\u00e7os na contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os diversos pelo Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o \u00e9 justific\u00e1vel, tendo em vista a prefer\u00eancia do Prefeito atual por produto cujo fornecimento s\u00f3 se d\u00e1 por uma \u00fanica empresa no Brasil, o que inviabiliza a competi\u00e7\u00e3o.","id":4507990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o \u00e9 justific\u00e1vel, tendo em vista a prefer\u00eancia do Prefeito atual por produto cujo fornecimento s\u00f3 se d\u00e1 por uma \u00fanica empresa no Brasil, o que inviabiliza a competi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispensada","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispensada","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408246,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensada"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408247,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensavel"}],"slug":"direito-administrativo\/1245986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara","sigla":"","id":3841,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infelizmente \u00e9 comum que falhas ocorram durante um procedimento radiogr\u00e1fico. Dentre elas, h\u00e1 caracter\u00edsticas espec\u00edficas quando se fala de erros de angula\u00e7\u00e3o vertical do feixe de raios X, e erros de angula\u00e7\u00e3o horizontal do feixe de raios X. Tendo em vista uma tomada radiogr\u00e1fica com foco no elemento 13, utilize seus conhecimentos para assinalar \u00e0 alternativa que corresponde, respectivamente, aos erros sobre as posi\u00e7\u00f5es citadas.","provas":[{"id":41950,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara","sigla":"","id":3841,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-39-alcantara-pi-2019-instituto-machado-de-assis-odontologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":262,"descricao":"Odontologia Pedi\u00e1trica"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1246047,"hashId":"86a950634e1c0e5b785ee718f20de3da","enunciado":"<p align=\"justify\">Infelizmente \u00e9 comum que falhas ocorram durante um procedimento radiogr\u00e1fico. Dentre elas, h\u00e1 caracter\u00edsticas espec\u00edficas quando se fala de erros de angula\u00e7\u00e3o vertical do feixe de raios X, e erros de angula\u00e7\u00e3o horizontal do feixe de raios X.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tendo em vista uma tomada radiogr\u00e1fica com foco no elemento 13, utilize seus conhecimentos para assinalar \u00e0 alternativa que corresponde, respectivamente, aos erros sobre as posi\u00e7\u00f5es citadas.<\/p>","resposta":4508219,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meia lua e Imagem alongada.","id":4508217,"corpo":"Meia lua e Imagem alongada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meia lua e Imagem encurtada.","id":4508218,"corpo":"Meia lua e Imagem encurtada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imagem alongada e encurtada e Sobreposi\u00e7\u00e3o das faces proximais.","id":4508219,"corpo":"<p align=justify>Imagem alongada e encurtada e Sobreposi\u00e7\u00e3o das faces proximais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sobreposi\u00e7\u00e3o das faces proximais e Imagem encurtada.","id":4508220,"corpo":"<p align=justify>Sobreposi\u00e7\u00e3o das faces proximais e Imagem encurtada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Aspecto Radiogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Aspecto Radiogr\u00e1fico","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399331,"slug":"odontologia-aspecto-radiografico"}],"slug":"odontologia\/1246047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o humana da marcha \u00e9 complexa e permite a independ\u00eancia da pessoa no seu cotidiano, sendo, portanto, uma das metas a serem conquistadas e\/ou restauradas no processo fisioterap\u00eautico. Cabe ao fisioterapeuta analisar a marcha e propor estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 marcha, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) As caracter\u00edsticas t\u00edpicas da deambula\u00e7\u00e3o humana normal num adulto envolvem as fases de apoio, respons\u00e1vel por 40% da marcha, e a de balan\u00e7o, com 60% da marcha. ( ) O ciclo da marcha humana possui par\u00e2metros espaciais e temporais, al\u00e9m de an\u00e1lise nas categorias cin\u00e9tica e cinem\u00e1tica. ( ) Na an\u00e1lise observacional da marcha, o fisioterapeuta deve considerar os padr\u00f5es de movimento de p\u00e9, tornozelo, joelho, quadril, pelve e tronco. ( ) O ciclo da marcha \u00e9 igual a uma passada, que \u00e9 constitu\u00edda de um passo direito e um passo esquerdo. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":41617,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1234569,"hashId":"4fa0c9dce84ec449cc5299a9f53893cb","enunciado":"<p align=\"justify\">A fun\u00e7\u00e3o humana da marcha \u00e9 complexa e permite a independ\u00eancia da pessoa no seu cotidiano, sendo, portanto, uma\r\ndas metas a serem conquistadas e\/ou restauradas no processo fisioterap\u00eautico. Cabe ao fisioterapeuta analisar a marcha\r\ne propor estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 marcha, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes\r\nafirmativas:<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) As caracter\u00edsticas t\u00edpicas da deambula\u00e7\u00e3o humana normal num adulto envolvem as fases de apoio, respons\u00e1vel por\r\n40% da marcha, e a de balan\u00e7o, com 60% da marcha.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O ciclo da marcha humana possui par\u00e2metros espaciais e temporais, al\u00e9m de an\u00e1lise nas categorias cin\u00e9tica e\r\ncinem\u00e1tica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Na an\u00e1lise observacional da marcha, o fisioterapeuta deve considerar os padr\u00f5es de movimento de p\u00e9, tornozelo,\r\njoelho, quadril, pelve e tronco.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O ciclo da marcha \u00e9 igual a uma passada, que \u00e9 constitu\u00edda de um passo direito e um passo esquerdo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4460453,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4460450,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":4460451,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4460452,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4460453,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4460454,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403438,"slug":"fisioterapia-biomecanica-e-cinesiologia-marcha"}],"slug":"fisioterapia\/1234569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade, Incapacidade e Sa\u00fade (CIF), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41619,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1234593,"hashId":"ba3ddc31b696a0116f7f83a79366b3ef","enunciado":"<p align=justify>Com base na Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade, Incapacidade e Sa\u00fade (CIF), \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4460572,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A CIF define defici\u00eancia como a restri\u00e7\u00e3o no engajamento para as atividades de vida di\u00e1ria.","id":4460570,"corpo":"<p align=justify>A CIF define defici\u00eancia como a restri\u00e7\u00e3o no engajamento para as atividades de vida di\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as (CID-10) permite a avalia\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o de desordens f\u00edsicas na CIF.","id":4460571,"corpo":"<p align=justify>A Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as (CID-10) permite a avalia\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o de desordens f\u00edsicas na CIF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es do corpo, n\u00edvel de envolvimento nas atividades e condi\u00e7\u00f5es ambientais s\u00e3o dom\u00ednios da CIF.","id":4460572,"corpo":"<p align=justify>As fun\u00e7\u00f5es do corpo, n\u00edvel de envolvimento nas atividades e condi\u00e7\u00f5es ambientais s\u00e3o dom\u00ednios da CIF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A CIF \u00e9 uma ferramenta que requer informa\u00e7\u00f5es complementares fornecidas pelo DATASUS para ser empregada.","id":4460573,"corpo":"<p align=justify>A CIF \u00e9 uma ferramenta que requer informa\u00e7\u00f5es complementares fornecidas pelo DATASUS para ser empregada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Medida de Independ\u00eancia Funcional (MIF) avalia a funcionalidade e \u00e9 um dom\u00ednio importante da CIF.","id":4460574,"corpo":"<p align=justify>A Medida de Independ\u00eancia Funcional (MIF) avalia a funcionalidade e \u00e9 um dom\u00ednio importante da CIF.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403447,"slug":"fisioterapia-avaliacao-funcional"}],"slug":"fisioterapia\/1234593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Corresponde a um componente de sinergia em flex\u00e3o de membro superior de um paciente ap\u00f3s acidente vascular encef\u00e1lico:","provas":[{"id":41619,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1234601,"hashId":"863cee2f04b13574d86b2c2cfcf3d4fe","enunciado":"<p align=justify>Corresponde a um componente de sinergia em flex\u00e3o de membro superior de um paciente ap\u00f3s acidente vascular\r\nencef\u00e1lico:<\/p>","resposta":4460618,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rota\u00e7\u00e3o interna do ombro.","id":4460615,"corpo":"<p align=justify>rota\u00e7\u00e3o interna do ombro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adu\u00e7\u00e3o externa do ombro.","id":4460616,"corpo":"<p align=justify>adu\u00e7\u00e3o externa do ombro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prona\u00e7\u00e3o do antebra\u00e7o.","id":4460617,"corpo":"<p align=justify>prona\u00e7\u00e3o do antebra\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retra\u00e7\u00e3o escapular.","id":4460618,"corpo":"<p align=justify>retra\u00e7\u00e3o escapular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"extens\u00e3o dos dedos da m\u00e3o.","id":4460619,"corpo":"<p align=justify>extens\u00e3o dos dedos da m\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":401098,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403460,"slug":"fisioterapia-neurologia"}],"slug":"fisioterapia\/1234601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma condi\u00e7\u00e3o do idoso que deve ser considerada antes da aplica\u00e7\u00e3o de um recurso eletrotermofototer\u00e1pico \u00e9 o\/a:","provas":[{"id":41619,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1234622,"hashId":"7accfb35d3b148c4bb546bc01cf5cc1c","enunciado":"<p align=justify>Uma condi\u00e7\u00e3o do idoso que deve ser considerada antes da aplica\u00e7\u00e3o de um recurso eletrotermofototer\u00e1pico \u00e9 o\/a:<\/p>","resposta":4460724,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acuidade auditiva.","id":4460720,"corpo":"<p align=justify>acuidade auditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coordena\u00e7\u00e3o motora.","id":4460721,"corpo":"<p align=justify>coordena\u00e7\u00e3o motora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"equil\u00edbrio din\u00e2mico.","id":4460722,"corpo":"<p align=justify>equil\u00edbrio din\u00e2mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acuidade visual.","id":4460723,"corpo":"<p align=justify>acuidade visual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sensibilidade t\u00e1til.","id":4460724,"corpo":"<p align=justify>sensibilidade t\u00e1til.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Geriatria","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Geriatria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401101,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-geriatria"}],"slug":"fisioterapia\/1234622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do comprometimento do equil\u00edbrio, considere as seguintes afirmativas: 1. O equil\u00edbrio din\u00e2mico \u00e9 incentivado quando o paciente consegue manter boa distribui\u00e7\u00e3o de peso, mantendo o alinhamento corporal quando sentado sobre bola terap\u00eautica. 2. Atividades com dupla ou m\u00faltiplas tarefas s\u00e3o indicadas quando se observa pouco deslocamento anterior do tronco, no teste de alcance funcional. 3. Pacientes com teste de Romberg positivo podem ser encorajados \u00e0 varia\u00e7\u00e3o de posturas, visando a melhorar o equil\u00edbrio est\u00e1tico. 4. A escala de equil\u00edbrio de Berg e o \u00edndice de Barthel mensuram a qualidade do equil\u00edbrio est\u00e1tico, sendo os treinos de alcance os exerc\u00edcios mais recomendados. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41619,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1234643,"hashId":"73b628cf59d2b9c0ff1051432f914a0a","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito do comprometimento do equil\u00edbrio, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p align=\"justify\">\r\n1. O equil\u00edbrio din\u00e2mico \u00e9 incentivado quando o paciente consegue manter boa distribui\u00e7\u00e3o de peso, mantendo o\r\nalinhamento corporal quando sentado sobre bola terap\u00eautica.<\/p><p align=\"justify\">\r\n2. Atividades com dupla ou m\u00faltiplas tarefas s\u00e3o indicadas quando se observa pouco deslocamento anterior do tronco,\r\nno teste de alcance funcional.<\/p><p align=\"justify\">\r\n3. Pacientes com teste de Romberg positivo podem ser encorajados \u00e0 varia\u00e7\u00e3o de posturas, visando a melhorar o\r\nequil\u00edbrio est\u00e1tico.<\/p><p align=\"justify\">\r\n4. A escala de equil\u00edbrio de Berg e o \u00edndice de Barthel mensuram a qualidade do equil\u00edbrio est\u00e1tico, sendo os treinos de\r\nalcance os exerc\u00edcios mais recomendados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4460826,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":4460825,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4460826,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4460827,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4460828,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4460829,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/1234643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mariana pinta todas as faces de um cubinho, depois constr\u00f3i um cubo maior com outros 8 cubinhos e pinta todas as faces do cubo assim formado. Faz o mesmo com um cubo feito com 27 cubinhos e assim por diante. Dessa forma, obt\u00e9m a seguinte sequ\u00eancia de cubos:Considere que a sequ\u00eancia continua at\u00e9 o cubo n.O n\u00famero de cubinhos que possui apenas uma face pintada nesse cubo pode ser calculado pela f\u00f3rmula:","provas":[{"id":41621,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1234716,"hashId":"259d4771c18f8fd878632f494e0c9aa9","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Mariana pinta todas as faces de um cubinho, depois constr\u00f3i um cubo maior com outros 8 cubinhos e pinta todas as faces\r\ndo cubo assim formado. Faz o mesmo com um cubo feito com 27 cubinhos e assim por diante. Dessa forma, obt\u00e9m a\r\nseguinte sequ\u00eancia de cubos:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41621\/17.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Considere que a sequ\u00eancia continua at\u00e9 o cubo n.O n\u00famero de cubinhos que possui apenas uma face pintada nesse cubo\r\npode ser calculado pela f\u00f3rmula:<\/p><p><\/p>","resposta":4461184,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.(n - 2)2.","id":4461184,"corpo":"<p align=\"justify\">6.(n - 2)<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.(n - 2).","id":4461185,"corpo":"<p align=justify>6.(n - 2).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.n - 2.","id":4461186,"corpo":"<p align=justify>6.n - 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.(n - 1).","id":4461187,"corpo":"<p align=justify>6.(n - 1).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.(n - 1)2.","id":4461188,"corpo":"<p align=\"justify\">6.(n - 1)<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a  20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1234716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17465}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) n\u00ba 306, de 7 de dezembro de 2004, da ANVISA, que disp\u00f5e sobre o Regulamento T\u00e9cnico para o gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade, a maior parte dos res\u00edduos de medicamentos (vencidos ou n\u00e3o utilizados) s\u00e3o classificados como res\u00edduos do grupo B (res\u00edduos qu\u00edmicos). S\u00e3o res\u00edduos que podem apresentar riscos \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ou ao meio ambiente, quando n\u00e3o descartados de forma apropriada ou n\u00e3o receberem os tratamentos adequados antes do descarte (BRASIL, 2004).Sobre o gerenciamento de res\u00edduos provenientes de medicamentos classificados como grupo B, conforme RDC n\u00ba 306\/2004, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) As embalagens secund\u00e1rias de medicamentos, mesmo quando n\u00e3o contaminadas pelo produto, devem ser consideradas como res\u00edduos do grupo B. ( ) Os res\u00edduos de subst\u00e2ncias teratog\u00eanicas, quando n\u00e3o fizerem parte de mistura qu\u00edmica, devem ser obrigatoriamente segregados e acondicionados de forma isolada. ( ) Embalagens contaminadas por subst\u00e2ncias presentes nos medicamentos devem ser fisicamente descaracterizadas e acondicionadas como res\u00edduo comum, podendo ser encaminhadas para processo de reciclagem. ( ) Res\u00edduos de produtos antimicrobianos, citost\u00e1ticos, antineopl\u00e1sicos e antirretrovirais, no estado l\u00edquido, quando n\u00e3o forem submetidos a processo de reutiliza\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o ou reciclagem, devem ser submetidos a tratamento espec\u00edfico, sendo vedado o seu encaminhamento para disposi\u00e7\u00e3o final em aterros. A alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":39633,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17465},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1164346,"hashId":"db786ecbe92e8f07e28a959355117a7e","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) n\u00ba 306, de 7 de dezembro de 2004, da\r\nANVISA, que disp\u00f5e sobre o Regulamento T\u00e9cnico para o gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade, a maior parte dos res\u00edduos de medicamentos (vencidos ou n\u00e3o utilizados) s\u00e3o classificados\r\ncomo res\u00edduos do grupo B (res\u00edduos qu\u00edmicos). S\u00e3o res\u00edduos que podem apresentar riscos \u00e0 sa\u00fade\r\np\u00fablica ou ao meio ambiente, quando n\u00e3o descartados de forma apropriada ou n\u00e3o receberem os\r\ntratamentos adequados antes do descarte (BRASIL, 2004).<\/p><p align=\"justify\">Sobre o gerenciamento de res\u00edduos provenientes de medicamentos classificados como grupo B,\r\nconforme RDC n\u00ba 306\/2004, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As embalagens secund\u00e1rias de medicamentos, mesmo quando n\u00e3o contaminadas pelo produto,\r\ndevem ser consideradas como res\u00edduos do grupo B.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Os res\u00edduos de subst\u00e2ncias teratog\u00eanicas, quando n\u00e3o fizerem parte de mistura qu\u00edmica, devem\r\nser obrigatoriamente segregados e acondicionados de forma isolada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Embalagens contaminadas por subst\u00e2ncias presentes nos medicamentos devem ser\r\nfisicamente descaracterizadas e acondicionadas como res\u00edduo comum, podendo ser\r\nencaminhadas para processo de reciclagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Res\u00edduos de produtos antimicrobianos, citost\u00e1ticos, antineopl\u00e1sicos e antirretrovirais, no estado\r\nl\u00edquido, quando n\u00e3o forem submetidos a processo de reutiliza\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o ou reciclagem,\r\ndevem ser submetidos a tratamento espec\u00edfico, sendo vedado o seu encaminhamento para\r\ndisposi\u00e7\u00e3o final em aterros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":4169166,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F F V","id":4169164,"corpo":"V F F V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V F","id":4169165,"corpo":"V F V F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F V","id":4169166,"corpo":"F V F V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V F","id":4169167,"corpo":"F V V F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F F V F","id":4169168,"corpo":"F F V F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","pai":396037,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396038,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cff"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1164346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Psicologia","id":17469}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir de uma vis\u00e3o unidimensional da sa\u00fade, a tend\u00eancia das institui\u00e7\u00f5es tem sido garantir a sobreviv\u00eancia de crian\u00e7as e adolescentes, cuidando dos denominados problemas org\u00e2nicos. Tendem a ser desconsideradas as outras dimens\u00f5es da sa\u00fade, tanto psicol\u00f3gica quanto s\u00f3cio-ambiental (TRAVERSO, 2001).A Psicologia da Sa\u00fade, em interface com a _____________________, pode contribuir com o cuidado integral do p\u00fablico infantil\/adolescente, na medida em que exerce um olhar ampliado e contextualizado sobre estes usu\u00e1rios, atentando-se n\u00e3o apenas a interven\u00e7\u00f5es tuteladas e biom\u00e9dicas, mas especificidades do cotidiano deste p\u00fablico e suas limita\u00e7\u00f5es. A alternativa que completa, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":39635,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Psicologia","id":17469},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1164379,"hashId":"d472a34d21c05661fd035696e4b8e67c","enunciado":"<p align=\"justify\">A partir de uma vis\u00e3o unidimensional da sa\u00fade, a tend\u00eancia das institui\u00e7\u00f5es tem sido garantir a\r\nsobreviv\u00eancia de crian\u00e7as e adolescentes, cuidando dos denominados problemas org\u00e2nicos. Tendem\r\na ser desconsideradas as outras dimens\u00f5es da sa\u00fade, tanto psicol\u00f3gica quanto s\u00f3cio-ambiental\r\n(TRAVERSO, 2001).<\/p><p align=\"justify\">A Psicologia da Sa\u00fade, em interface com a _____________________, pode contribuir com o cuidado\r\nintegral do p\u00fablico infantil\/adolescente, na medida em que exerce um olhar ampliado e contextualizado\r\nsobre estes usu\u00e1rios, atentando-se n\u00e3o apenas a interven\u00e7\u00f5es tuteladas e biom\u00e9dicas, mas\r\nespecificidades do cotidiano deste p\u00fablico e suas limita\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que completa, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":4169263,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Psicologia Social Comunit\u00e1ria","id":4169263,"corpo":"Psicologia Social Comunit\u00e1ria","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Psicologia Jur\u00eddica","id":4169264,"corpo":"Psicologia Jur\u00eddica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teologia","id":4169265,"corpo":"Teologia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Psicossom\u00e1tica","id":4169266,"corpo":"Psicossom\u00e1tica","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Medicina Baseada em Evid\u00eancias","id":4169267,"corpo":"Medicina Baseada em Evid\u00eancias","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/1164379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Psicologia","id":17469}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAcredita-se que o trabalho em equipe amplia a vis\u00e3o do processo de sa\u00fade, envolvendo diferentes saberes e intervindo, para al\u00e9m do \u00e2mbito individual e cl\u00ednico, na fam\u00edlia e nas condi\u00e7\u00f5es socioambientais da comunidade atendida\u201d (OBSERVAT\u00d3RIO DE RECURSOS HUMANOS EM SA\u00daDE, 2007, p. 8). Sobre o trabalho em equipe multidisciplinar, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) O trabalho em equipes multidisciplinares da Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) se tornou um dos principais instrumentos de interven\u00e7\u00e3o no cuidado em sa\u00fade, sendo reconhecido como ferramenta ampliada de cuidado. ( ) A articula\u00e7\u00e3o dos olhares dos diferentes profissionais de sa\u00fade que atuam na ESF possibilita o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es que ultrapassam a racionalidade da assist\u00eancia curativa, elevando a vis\u00e3o da preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. ( ) Valorizar a racionalidade da assist\u00eancia curativa em detrimento da preven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade \u00e9 de suma import\u00e2ncia para os casos de atendimento em sa\u00fade mental, j\u00e1 que apenas a equipe do CAPS est\u00e1 preparada para esse tipo de atendimento. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":39635,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Psicologia","id":17469},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1164392,"hashId":"44d437a9a27d62c0e742cf5602690389","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cAcredita-se que o trabalho em equipe amplia a vis\u00e3o do processo de sa\u00fade, envolvendo diferentes\r\nsaberes e intervindo, para al\u00e9m do \u00e2mbito individual e cl\u00ednico, na fam\u00edlia e nas condi\u00e7\u00f5es\r\nsocioambientais da comunidade atendida\u201d (OBSERVAT\u00d3RIO DE RECURSOS HUMANOS EM\r\nSA\u00daDE, 2007, p. 8).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre o trabalho em equipe multidisciplinar, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e\r\ncom F as falsas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O trabalho em equipes multidisciplinares da Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) se tornou\r\num dos principais instrumentos de interven\u00e7\u00e3o no cuidado em sa\u00fade, sendo reconhecido\r\ncomo ferramenta ampliada de cuidado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A articula\u00e7\u00e3o dos olhares dos diferentes profissionais de sa\u00fade que atuam na ESF\r\npossibilita o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es que ultrapassam a racionalidade da assist\u00eancia\r\ncurativa, elevando a vis\u00e3o da preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Valorizar a racionalidade da assist\u00eancia curativa em detrimento da preven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade \u00e9\r\nde suma import\u00e2ncia para os casos de atendimento em sa\u00fade mental, j\u00e1 que apenas a\r\nequipe do CAPS est\u00e1 preparada para esse tipo de atendimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":4169328,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F","id":4169328,"corpo":"V V F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V","id":4169329,"corpo":"V F V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F","id":4169330,"corpo":"V F F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F","id":4169331,"corpo":"F V F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F F V","id":4169332,"corpo":"F F V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417538,"slug":"psicologia-saude-da-familia"}],"slug":"psicologia\/1164392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":17470}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Guerra (2009, p.152), \u201co processo de institucionaliza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o vem na esteira do processo de racionaliza\u00e7\u00e3o do Estado burg\u00eas, com o intuito de facilitar a atua\u00e7\u00e3o dos monop\u00f3lios e, ainda, de manter suas bases de legitima\u00e7\u00e3o ante as classes sociais da sociedade brasileira, para o que interv\u00e9m na cria\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os sociais e assistenciais\u201d. Considerando a instrumentalidade do Servi\u00e7o social na divis\u00e3o social, t\u00e9cnica e intelectual do trabalho, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Pela sua natureza contradit\u00f3ria, a instrumentalidade da profiss\u00e3o tanto conserva e reproduz aspectos do modo de ser capitalista, quanto os nega e os supera. ( ) As condi\u00e7\u00f5es objetivas de exist\u00eancia da profiss\u00e3o encontram-se desvinculadas das necessidades hist\u00f3ricas das formas de exist\u00eancia e sobreviv\u00eancia do sistema capitalista. ( ) A divis\u00e3o social, t\u00e9cnica e intelectual do trabalho, enquanto formas pelas quais o antagonismo e a aliena\u00e7\u00e3o se realizam, ao imprimir ao Servi\u00e7o social a instrumentalidade subjacente \u00e0 ordem social capitalista assegura-lhe sua raz\u00e3o de ser. ( ) Se a divis\u00e3o social e t\u00e9cnica do trabalho na sociedade capitalista cria um espa\u00e7o s\u00f3cio institucional para o assistente social, \u00e9 no desenvolvimento das for\u00e7as produtivas que a profiss\u00e3o altera suas fun\u00e7\u00f5es, se modifica, se moderniza, e se renova. ( ) Se o produto final do trabalho do assistente social consiste em n\u00e3o provocar altera\u00e7\u00f5es no cotidiano dos segmentos que o procuram, os instrumentos e as t\u00e9cnicas a serem utilizados podem variar, por\u00e9m devem estar adequados para proporcionar os resultados concretos esperados. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":39636,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":17470},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1164398,"hashId":"e0521bd288d0ac7ba98ae9415e15cdf8","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Guerra (2009, p.152), \u201co processo de institucionaliza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o vem na esteira do\r\nprocesso de racionaliza\u00e7\u00e3o do Estado burg\u00eas, com o intuito de facilitar a atua\u00e7\u00e3o dos monop\u00f3lios e,\r\nainda, de manter suas bases de legitima\u00e7\u00e3o ante as classes sociais da sociedade brasileira, para o que\r\ninterv\u00e9m na cria\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os sociais e assistenciais\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando a instrumentalidade do Servi\u00e7o social na divis\u00e3o social, t\u00e9cnica e intelectual do trabalho,\r\nanalise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Pela sua natureza contradit\u00f3ria, a instrumentalidade da profiss\u00e3o tanto conserva e reproduz\r\naspectos do modo de ser capitalista, quanto os nega e os supera.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) As condi\u00e7\u00f5es objetivas de exist\u00eancia da profiss\u00e3o encontram-se desvinculadas das necessidades\r\nhist\u00f3ricas das formas de exist\u00eancia e sobreviv\u00eancia do sistema capitalista.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A divis\u00e3o social, t\u00e9cnica e intelectual do trabalho, enquanto formas pelas quais o antagonismo e\r\na aliena\u00e7\u00e3o se realizam, ao imprimir ao Servi\u00e7o social a instrumentalidade subjacente \u00e0 ordem\r\nsocial capitalista assegura-lhe sua raz\u00e3o de ser.\r\n( ) Se a divis\u00e3o social e t\u00e9cnica do trabalho na sociedade capitalista cria um espa\u00e7o s\u00f3cio\r\ninstitucional para o assistente social, \u00e9 no desenvolvimento das for\u00e7as produtivas que a profiss\u00e3o\r\naltera suas fun\u00e7\u00f5es, se modifica, se moderniza, e se renova.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Se o produto final do trabalho do assistente social consiste em n\u00e3o provocar altera\u00e7\u00f5es no\r\ncotidiano dos segmentos que o procuram, os instrumentos e as t\u00e9cnicas a serem utilizados\r\npodem variar, por\u00e9m devem estar adequados para proporcionar os resultados concretos\r\nesperados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":4169362,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F V F F","id":4169358,"corpo":"F F V F F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V V","id":4169359,"corpo":"F V F V V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F V F","id":4169360,"corpo":"V V F V F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F F F V","id":4169361,"corpo":"V F F F V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V F V V F","id":4169362,"corpo":"V F V V F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1164398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Fisioterapia","id":17471}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO processo cognitivo tem in\u00edcio nos reflexos do rec\u00e9m-nascido e progride por fases at\u00e9 o racioc\u00ednio l\u00f3gico e formal do adulto\u201d (LOPES et al, 2010, p. 7). A respeito do desenvolvimento cognitivo infantil t\u00edpico, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39638,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Fisioterapia","id":17471},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Fisioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1164408,"hashId":"f5365104882a68c1c6fd201196f4e61f","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cO processo cognitivo tem in\u00edcio nos reflexos do rec\u00e9m-nascido e progride por fases at\u00e9 o racioc\u00ednio\r\nl\u00f3gico e formal do adulto\u201d (LOPES et al, 2010, p. 7).<\/p><p align=\"justify\">\r\nA respeito do desenvolvimento cognitivo infantil t\u00edpico, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4169411,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os beb\u00eas podem emitir ru\u00eddos, como choro, mas n\u00e3o vocalizam at\u00e9 cerca de nove meses.","id":4169408,"corpo":"<p align=justify>os beb\u00eas podem emitir ru\u00eddos, como choro, mas n\u00e3o vocalizam at\u00e9 cerca de nove meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos 12 meses de idade, ao se ocultar um objeto, a crian\u00e7a age como se ele n\u00e3o existisse mais.","id":4169409,"corpo":"<p align=justify>aos 12 meses de idade, ao se ocultar um objeto, a crian\u00e7a age como se ele n\u00e3o existisse mais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a partir de um m\u00eas de vida, o beb\u00ea identifica o rosto que est\u00e1 a sua frente e interage com um sorriso.","id":4169410,"corpo":"<p align=justify>a partir de um m\u00eas de vida, o beb\u00ea identifica o rosto que est\u00e1 a sua frente e interage com um sorriso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos sete meses, o choro e as express\u00f5es faciais da crian\u00e7a ainda predominam como meio de comunica\u00e7\u00e3o.","id":4169411,"corpo":"<p align=justify>aos sete meses, o choro e as express\u00f5es faciais da crian\u00e7a ainda predominam como meio de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"segundo Piaget, na fase operacional concreta (dos 7 aos 11 anos), o sujeito alcan\u00e7a o padr\u00e3o intelectual que persistir\u00e1 durante a idade adulta.","id":4169412,"corpo":"<p align=justify>segundo Piaget, na fase operacional concreta (dos 7 aos 11 anos), o sujeito alcan\u00e7a o padr\u00e3o\r\nintelectual que persistir\u00e1 durante a idade adulta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1164408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Fisioterapia","id":17471}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA estimula\u00e7\u00e3o precoce de beb\u00eas nascidos com altera\u00e7\u00f5es do desenvolvimento neuropsicomotor [...] objetiva o desenvolvimento dos v\u00e1rios sistemas org\u00e2nicos funcionais [...] dependentes ou n\u00e3o da matura\u00e7\u00e3o do Sistema Nervoso Central [...]\u201d (BRASIL, 2016, p. 14). A respeito da organiza\u00e7\u00e3o do cuidado para a estimula\u00e7\u00e3o precoce e o desenvolvimento psicomotor, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39638,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Fisioterapia","id":17471},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Fisioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1164419,"hashId":"9f19163ab3ae7d3edd2c7d42951f4678","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cA estimula\u00e7\u00e3o precoce de beb\u00eas nascidos com altera\u00e7\u00f5es do desenvolvimento neuropsicomotor [...]\r\nobjetiva o desenvolvimento dos v\u00e1rios sistemas org\u00e2nicos funcionais [...] dependentes ou n\u00e3o da\r\nmatura\u00e7\u00e3o do Sistema Nervoso Central [...]\u201d (BRASIL, 2016, p. 14).<\/p><p align=\"justify\">\r\nA respeito da organiza\u00e7\u00e3o do cuidado para a estimula\u00e7\u00e3o precoce e o desenvolvimento psicomotor, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":4169463,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 fundamental que o fisioterapeuta oriente os cuidadores sobre como estimular a crian\u00e7a no domic\u00edlio.","id":4169463,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 fundamental que o fisioterapeuta oriente os cuidadores sobre como estimular a crian\u00e7a no\r\ndomic\u00edlio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"beb\u00eas de qualquer idade, podem ser colocados em supino e puxados para sentar, visando o est\u00edmulo ao controle cervical.","id":4169464,"corpo":"<p align=justify>beb\u00eas de qualquer idade, podem ser colocados em supino e puxados para sentar, visando o\r\nest\u00edmulo ao controle cervical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o est\u00edmulo ao sentar deve ser realizado quando a crian\u00e7a j\u00e1 apresenta controle de tronco para que n\u00e3o provoque altera\u00e7\u00e3o na estrutura vertebral.","id":4169465,"corpo":"<p align=justify>o est\u00edmulo ao sentar deve ser realizado quando a crian\u00e7a j\u00e1 apresenta controle de tronco para que\r\nn\u00e3o provoque altera\u00e7\u00e3o na estrutura vertebral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o per\u00edodo priorit\u00e1rio para realizar estimula\u00e7\u00e3o precoce corresponde \u00e0 idade entre zero e seis anos, pois \u00e9 quando o c\u00e9rebro apresenta um r\u00e1pido desenvolvimento.","id":4169466,"corpo":"<p align=justify>o per\u00edodo priorit\u00e1rio para realizar estimula\u00e7\u00e3o precoce corresponde \u00e0 idade entre zero e seis anos,\r\npois \u00e9 quando o c\u00e9rebro apresenta um r\u00e1pido desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quanto \u00e0 motricidade, a estimula\u00e7\u00e3o deve ser focada em trabalhar e refor\u00e7ar um mesmo movimento para que a crian\u00e7a aprenda o movimento adequado.","id":4169467,"corpo":"<p align=justify>quanto \u00e0 motricidade, a estimula\u00e7\u00e3o deve ser focada em trabalhar e refor\u00e7ar um mesmo movimento\r\npara que a crian\u00e7a aprenda o movimento adequado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1164419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho \u201cOs bons resultados do programa, observados em todas as regi\u00f5es, levou o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a fixar a meta _____\u00b2 de redu\u00e7\u00e3o de 50% da infec\u00e7\u00e3o hospitalar na rede do SUS at\u00e9 2020.\u201d \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39637,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-contador","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1164448,"hashId":"65ec344a04dd96a2d3a361e2321c2b4a","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho \u201cOs bons resultados do programa,\r\nobservados em todas as regi\u00f5es, levou o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\r\na fixar a meta _____\u00b2 de redu\u00e7\u00e3o de 50% da infec\u00e7\u00e3o\r\nhospitalar na rede do SUS at\u00e9 2020.\u201d \u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4169600,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o trecho \u201cobservados em todas as regi\u00f5es\u201d constitui uma ora\u00e7\u00e3o subordinada apositiva.","id":4169599,"corpo":"<p align=justify>o trecho \u201cobservados em todas as regi\u00f5es\u201d constitui uma\r\nora\u00e7\u00e3o subordinada apositiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 um erro de concord\u00e2ncia verbal no trecho.","id":4169600,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 um erro de concord\u00e2ncia verbal no trecho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o trecho \u201co minist\u00e9rio da sa\u00fade\u201d exerce fun\u00e7\u00e3o de sujeito do verbo \u201clevar\u201d.","id":4169601,"corpo":"<p align=justify>o trecho \u201co minist\u00e9rio da sa\u00fade\u201d exerce fun\u00e7\u00e3o de sujeito do\r\nverbo \u201clevar\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 um problema de reg\u00eancia verbal no trecho.","id":4169602,"corpo":"h\u00e1 um problema de reg\u00eancia verbal no trecho.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392436,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39637\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1164448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Excel 2013(vers\u00e3o portuguesa-brasileira), trouxe muitas novidades para melhorar a intera\u00e7\u00e3o dele com seus usu\u00e1rios. Dentre elas, tem a inser\u00e7\u00e3o de novas fun\u00e7\u00f5es. Com base nisso, determine a finalidade da Fun\u00e7\u00e3o AR\u00c1BICO.","provas":[{"id":39637,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-contador","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1164455,"hashId":"04e630dc218341ccf6c9218b7d28ebce","enunciado":"<p align=justify>O Excel 2013(vers\u00e3o portuguesa-brasileira), trouxe muitas\r\nnovidades para melhorar a intera\u00e7\u00e3o dele com seus usu\u00e1rios.\r\nDentre elas, tem a inser\u00e7\u00e3o de novas fun\u00e7\u00f5es. Com base\r\nnisso, determine a finalidade da Fun\u00e7\u00e3o AR\u00c1BICO.<\/p>","resposta":4169628,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Converte um texto em portugu\u00eas para o idioma \u00e1rabe.","id":4169627,"corpo":"Converte um texto em portugu\u00eas para o idioma \u00e1rabe.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Converte um n\u00famero romano em ar\u00e1bico, como um n\u00famero.","id":4169628,"corpo":"<p align=justify>Converte um n\u00famero romano em ar\u00e1bico, como um n\u00famero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Converte um n\u00famero em uma representa\u00e7\u00e3o de texto com a base determinada.","id":4169629,"corpo":"Converte um n\u00famero em uma representa\u00e7\u00e3o de texto com a\r\nbase determinada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retorna o arco cotangente de um n\u00famero","id":4169630,"corpo":"Retorna o arco cotangente de um n\u00famero","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1164455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana treinou por 37 dias corrida e ciclismo. Ela iniciou com 7 km de corrida e 30 km de ciclismo por dia, mas depois de certo tempo, ela passou a 12 km de corrida e 45 km de ciclismo por dia. Considerando a dist\u00e2ncia total de corrida, mais a dist\u00e2ncia total de ciclismo, nesses 37 dias Ana percorreu uma dist\u00e2ncia de 1 929 km, dos quais o total percorrido, considerando apenas a dist\u00e2ncia percorrida com bicicleta, foi","provas":[{"id":39641,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Assistente Social - 2019"},{"id":42960,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1164490,"hashId":"3e0bfebfc3dbefb71a461a1753e1b5d2","enunciado":"<p align=justify>Ana treinou por 37 dias corrida e ciclismo. Ela iniciou com 7 km de corrida e 30 km de ciclismo por dia, mas depois\r\nde certo tempo, ela passou a 12 km de corrida e 45 km de\r\nciclismo por dia. Considerando a dist\u00e2ncia total de corrida,\r\nmais a dist\u00e2ncia total de ciclismo, nesses 37 dias Ana\r\npercorreu uma dist\u00e2ncia de 1 929 km, dos quais o total\r\npercorrido, considerando apenas a dist\u00e2ncia percorrida\r\ncom bicicleta, foi<\/p>","resposta":4169806,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 460 km. ","id":4169802,"corpo":"<p align=justify>1 460 km.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 485 km.","id":4169803,"corpo":"<p align=justify>1 485 km.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 500 km. ","id":4169804,"corpo":"<p align=justify>1 500 km.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 515 km.","id":4169805,"corpo":"<p align=justify>1 515 km.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 530 km.","id":4169806,"corpo":"<p align=justify>1 530 km.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1164490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 35 anos, apresenta carcinoma de c\u00e9lulas escamosas do soalho da boca, diagnosticado h\u00e1 45 dias. A paciente nega hist\u00f3rico de tabagismo e etilismo e a les\u00e3o est\u00e1 localizada no soalho da boca \u00e0 esquerda, estendendo-se ainda cerca de 1,0 cm al\u00e9m da linha m\u00e9dia no soalho anterior e mede cerca de 25 x 30 mm e fixa a l\u00edngua. \u00c0 tomografia computadorizada contrastada, a les\u00e3o tem cerca de 2,5 cm de profundidade e acomete o m\u00fasculo milo-hioideo e n\u00e3o s\u00e3o evidenciados linfonodos sugestivos de doen\u00e7a metast\u00e1tica. Sobre o tratamento dessa paciente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":1150416,"hashId":"8f2d43cf352100da794db73c7ca16739","enunciado":"<p align=\"justify\">Mulher, 35 anos, apresenta carcinoma de c\u00e9lulas escamosas do soalho da boca, diagnosticado h\u00e1 45 dias. A paciente nega hist\u00f3rico de tabagismo e etilismo e a les\u00e3o est\u00e1 localizada no soalho da boca \u00e0 esquerda, estendendo-se ainda cerca de 1,0 cm al\u00e9m da linha m\u00e9dia no soalho anterior e mede cerca de 25 x 30 mm e fixa a l\u00edngua. \u00c0 tomografia computadorizada contrastada, a les\u00e3o tem cerca de 2,5 cm de profundidade e acomete o m\u00fasculo milo-hioideo e n\u00e3o s\u00e3o evidenciados linfonodos sugestivos de doen\u00e7a metast\u00e1tica. Sobre o tratamento dessa paciente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4108397,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento \u00e9 cir\u00fargico e compreende a ressec\u00e7\u00e3o transoral da les\u00e3o e pesquisa de linfonodo sentinela.","id":4108396,"corpo":"<p align=justify>O tratamento \u00e9 cir\u00fargico e compreende a ressec\u00e7\u00e3o transoral da les\u00e3o e pesquisa de linfonodo sentinela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tratamento \u00e9 cir\u00fargico e compreende a ressec\u00e7\u00e3o da les\u00e3o via pull-through e o esvaziamento cervical seletivo dos n\u00edveis I, II e III bilateral.","id":4108397,"corpo":"<p align=\"justify\">O tratamento \u00e9 cir\u00fargico e compreende a ressec\u00e7\u00e3o da les\u00e3o via <em>pull-through<\/em> e o esvaziamento cervical seletivo dos n\u00edveis I, II e III bilateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento \u00e9 cir\u00fargico e compreende a ressec\u00e7\u00e3o da les\u00e3o via cheek-flap e o esvaziamento cervical seletivo dos n\u00edveis I, II e III \u00e0 direita e radical \u00e0 esquerda.","id":4108398,"corpo":"<p align=justify>O tratamento \u00e9 cir\u00fargico e compreende a ressec\u00e7\u00e3o da les\u00e3o via cheek-flap e o esvaziamento cervical seletivo dos n\u00edveis I, II e III \u00e0 direita e radical \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dada a idade da paciente e as grandes sequelas funcionais do tratamento cir\u00fargico, a paciente deve receber quimioterapia de indu\u00e7\u00e3o seguida de radioterapia concomitante \u00e0 platina.","id":4108399,"corpo":"<p align=justify>Dada a idade da paciente e as grandes sequelas funcionais do tratamento cir\u00fargico, a paciente deve receber quimioterapia de indu\u00e7\u00e3o seguida de radioterapia concomitante \u00e0 platina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":"medicina\/1150416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao trauma lar\u00edngeo \u00e9 indica\u00e7\u00e3o absoluta de abordagem cir\u00fargica para repara\u00e7\u00e3o da laringe ap\u00f3s ter se garantido uma via a\u00e9rea p\u00e9rvia por intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal ou traqueostomia:","provas":[{"id":39289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":1150440,"hashId":"c5a9ff1ebfbc7fb7c03f3b0f1c278b8c","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao trauma lar\u00edngeo \u00e9 indica\u00e7\u00e3o absoluta de abordagem cir\u00fargica para repara\u00e7\u00e3o da laringe ap\u00f3s ter se garantido uma via a\u00e9rea p\u00e9rvia por intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal ou traqueostomia:<\/p>","resposta":4108481,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enfisema subcut\u00e2neo.","id":4108478,"corpo":"Enfisema subcut\u00e2neo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rouquid\u00e3o.","id":4108479,"corpo":"Rouquid\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hematomas.","id":4108480,"corpo":"Hematomas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fratura cominutiva com deslocamento dos fragmentos.","id":4108481,"corpo":"<p align=justify>Fratura cominutiva com deslocamento dos fragmentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/1150440","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino de 5 anos de idade com epis\u00f3dios recorrentes de abaulamento doloroso em topografia de gl\u00e2ndulas par\u00f3tidas desde os 2 anos de idade. Assinale a alternativa correta a respeito da prov\u00e1vel patologia do paciente acima.","provas":[{"id":39289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":1150441,"hashId":"06b196beb014c620d55a0f499b8195fe","enunciado":"<p align=\"justify\">Menino de 5 anos de idade com epis\u00f3dios recorrentes de abaulamento doloroso em topografia de gl\u00e2ndulas par\u00f3tidas desde os 2 anos de idade. Assinale a alternativa correta a respeito da prov\u00e1vel patologia do paciente acima.<\/p>","resposta":4108498,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de infec\u00e7\u00f5es recorrentes pelo paramixov\u00edrus, devendo-se vacinar a crian\u00e7a o quanto antes.","id":4108496,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de infec\u00e7\u00f5es recorrentes pelo paramixov\u00edrus, devendo-se vacinar a crian\u00e7a o quanto antes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9 de sialolit\u00edase por hipereuricemia.","id":4108497,"corpo":"<p align=justify>A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9 de sialolit\u00edase por hipereuricemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Habitualmente h\u00e1 melhora espont\u00e2nea na adolesc\u00eancia, sem a necessidade de tratamento cir\u00fargico.","id":4108498,"corpo":"<p align=justify>Habitualmente h\u00e1 melhora espont\u00e2nea na adolesc\u00eancia, sem a necessidade de tratamento cir\u00fargico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sialoendoscopia \u00e9 considerada o exame padr\u00e3o ouro para diagn\u00f3stico.","id":4108499,"corpo":"<p align=justify>A sialoendoscopia \u00e9 considerada o exame padr\u00e3o ouro para diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/1150441","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal m\u00fasculo depressor da l\u00edngua, que impede sua queda em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 faringe \u00e9:","provas":[{"id":39289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":1150451,"hashId":"8bf32e6400df222f3ecae80df02d9de4","enunciado":"<p align=justify>O principal m\u00fasculo depressor da l\u00edngua, que impede sua queda em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 faringe \u00e9:<\/p>","resposta":4108529,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Genioglosso.","id":4108529,"corpo":"Genioglosso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Palatoglosso.","id":4108530,"corpo":"Palatoglosso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estiloglosso.","id":4108531,"corpo":"Estiloglosso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hioglosso.","id":4108532,"corpo":"Hioglosso.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/1150451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 56 anos, com antecedente de tabagismo, apresenta n\u00f3dulo de 4,0cm na regi\u00e3o do triangulo carot\u00eddeo D. O paciente \u00e9 assintom\u00e1tico. Assinale a melhor alternativa:","provas":[{"id":39289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":1150464,"hashId":"845053fa6023a647c2d5e4ef6ef44b86","enunciado":"<p align=\"justify\">Homem, 56 anos, com antecedente de tabagismo, apresenta n\u00f3dulo de 4,0cm na regi\u00e3o do triangulo carot\u00eddeo D. O paciente \u00e9 assintom\u00e1tico. Assinale a melhor alternativa:<\/p>","resposta":4108585,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No c\u00e2ncer de hipofaringe, o primeiro sintoma pode ser a met\u00e1stase cervical para um linfonodo lateral.","id":4108585,"corpo":"<p align=justify>No c\u00e2ncer de hipofaringe, o primeiro sintoma pode ser a met\u00e1stase cervical para um linfonodo lateral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A apresenta\u00e7\u00e3o desse paciente \u00e9 a mais comum do c\u00e2ncer de rinofaringe (linfoepitelioma).","id":4108586,"corpo":"<p align=justify>A apresenta\u00e7\u00e3o desse paciente \u00e9 a mais comum do c\u00e2ncer de rinofaringe (linfoepitelioma).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com c\u00e2ncer gl\u00f3tico, com frequentes met\u00e1stases para linfonodos da regi\u00e3o.","id":4108587,"corpo":"<p align=justify>A apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com c\u00e2ncer gl\u00f3tico, com frequentes met\u00e1stases para linfonodos da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mais prov\u00e1vel tratar-se de c\u00e2ncer de es\u00f4fago cervical, provavelmente carcinoma epidermoide pelo antecedente de tabagismo.","id":4108588,"corpo":"<p align=justify>Mais prov\u00e1vel tratar-se de c\u00e2ncer de es\u00f4fago cervical, provavelmente carcinoma epidermoide pelo antecedente de tabagismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/1150464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com les\u00e3o isolada da por\u00e7\u00e3o volar do ligamento inter\u00f3sseo escafolunar, provavelmente ter\u00e1 no estudo radiogr\u00e1fico","provas":[{"id":39296,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1150578,"hashId":"861340e4666a96d91d6356eaa82a6827","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente com les\u00e3o isolada da por\u00e7\u00e3o volar do ligamento inter\u00f3sseo escafolunar, provavelmente ter\u00e1 no estudo radiogr\u00e1fico<\/p>","resposta":4109129,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sinal do anel positivo.","id":4109126,"corpo":"O sinal do anel positivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A quebra dos arcos de gilula.","id":4109127,"corpo":"A quebra dos arcos de gilula.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia \u201cfist\u201d positiva.","id":4109128,"corpo":"A incid\u00eancia \u201cfist\u201d positiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es.","id":4109129,"corpo":"Aus\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/1150578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o M\u00e9dica","id":17194}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o falecimento do senhor Jos\u00e9 da Silva, sua esposa procura o arquivo da institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade onde ele esteve internado, para solicitar a c\u00f3pia do prontu\u00e1rio de seu falecido companheiro. Mediante a solicita\u00e7\u00e3o, o agente de documenta\u00e7\u00e3o deve:","provas":[{"id":38699,"cargo":{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o M\u00e9dica","id":17194},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-agente-de-documentacao-medica-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - Agente de Documenta\u00e7\u00e3o M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1129371,"hashId":"af8d37a1a53c17c8a816e02469f6c15a","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s o falecimento do senhor Jos\u00e9 da Silva, sua esposa procura\r\no arquivo da institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade onde ele esteve internado,\r\npara solicitar a c\u00f3pia do prontu\u00e1rio de seu falecido companheiro.\r\nMediante a solicita\u00e7\u00e3o, o agente de documenta\u00e7\u00e3o deve:<\/p>","resposta":4016163,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entregar a c\u00f3pia do prontu\u00e1rio, ap\u00f3s apresenta\u00e7\u00e3o de documento de identifica\u00e7\u00e3o pessoal com foto da solicitante","id":4016160,"corpo":"<p align=justify>entregar a c\u00f3pia do prontu\u00e1rio, ap\u00f3s apresenta\u00e7\u00e3o de\r\ndocumento de identifica\u00e7\u00e3o pessoal com foto da solicitante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o entregar a c\u00f3pia do prontu\u00e1rio, uma vez que a divulga\u00e7\u00e3o do prontu\u00e1rio do paciente ap\u00f3s seu falecimento \u00e9 proibida por lei","id":4016161,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o entregar a c\u00f3pia do prontu\u00e1rio, uma vez que a divulga\u00e7\u00e3o\r\ndo prontu\u00e1rio do paciente ap\u00f3s seu falecimento \u00e9\r\nproibida por lei<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o entregar a c\u00f3pia do prontu\u00e1rio, pois o paciente n\u00e3o deixou nenhum documento autorizando o acesso ao mesmo","id":4016162,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o entregar a c\u00f3pia do prontu\u00e1rio, pois o paciente n\u00e3o\r\ndeixou nenhum documento autorizando o acesso ao\r\nmesmo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entregar a c\u00f3pia do prontu\u00e1rio, ap\u00f3s comprova\u00e7\u00e3o documental do v\u00ednculo familiar entre a solicitante e o paciente falecido","id":4016163,"corpo":"<p align=justify>entregar a c\u00f3pia do prontu\u00e1rio, ap\u00f3s comprova\u00e7\u00e3o documental\r\ndo v\u00ednculo familiar entre a solicitante e o paciente\r\nfalecido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417009,"slug":"arquivologia-administracao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1129371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o M\u00e9dica","id":17194}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os arquivos podem ser classificados segundo a natureza dos documentos que est\u00e3o sob sua guarda. Considerando que os arquivos m\u00e9dicos e hospitalares t\u00eam sob sua cust\u00f3dia documentos resultantes das atividades de um campo espec\u00edfico, \u00e9 poss\u00edvel classific\u00e1-los como:","provas":[{"id":38699,"cargo":{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o M\u00e9dica","id":17194},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-agente-de-documentacao-medica-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - Agente de Documenta\u00e7\u00e3o M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1129374,"hashId":"3370169c36b5f8395a7f15ab4d2c21ed","enunciado":"<p align=justify>Os arquivos podem ser classificados segundo a natureza dos\r\ndocumentos que est\u00e3o sob sua guarda. Considerando que os\r\narquivos m\u00e9dicos e hospitalares t\u00eam sob sua cust\u00f3dia documentos\r\nresultantes das atividades de um campo espec\u00edfico, \u00e9\r\nposs\u00edvel classific\u00e1-los como:<\/p>","resposta":4016181,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arquivos centrais","id":4016178,"corpo":"<p align=justify>arquivos centrais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arquivos setoriais","id":4016179,"corpo":"<p align=justify>arquivos setoriais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arquivos especiais","id":4016180,"corpo":"<p align=justify>arquivos especiais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arquivos especializados","id":4016181,"corpo":"<p align=justify>arquivos especializados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404689,"slug":"arquivologia-classificacao-dos-documentos"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 natureza do assunto","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 natureza do assunto","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404691,"slug":"arquivologia-quanto-a-natureza-do-assunto"}],"slug":"arquivologia\/1129374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o M\u00e9dica","id":17194}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo num\u00e9rico de arquivamento que consiste na atribui\u00e7\u00e3o de um n\u00famero a cada pessoa, seja ela f\u00edsica ou jur\u00eddica, em que a organiza\u00e7\u00e3o das fichas ou pastas obedecem a ordem de entrada, sem qualquer preocupa\u00e7\u00e3o com ordena\u00e7\u00e3o alfab\u00e9tica, chama-se:","provas":[{"id":38699,"cargo":{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o M\u00e9dica","id":17194},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-agente-de-documentacao-medica-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - Agente de Documenta\u00e7\u00e3o M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1129393,"hashId":"32ebf5deba47d5c61208e9921ff66554","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo num\u00e9rico de arquivamento que consiste na atribui\u00e7\u00e3o\r\nde um n\u00famero a cada pessoa, seja ela f\u00edsica ou jur\u00eddica,\r\nem que a organiza\u00e7\u00e3o das fichas ou pastas obedecem a ordem\r\nde entrada, sem qualquer preocupa\u00e7\u00e3o com ordena\u00e7\u00e3o\r\nalfab\u00e9tica, chama-se:<\/p>","resposta":4016261,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00edgito-terminal","id":4016259,"corpo":"<p align=justify>d\u00edgito-terminal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00edgito-complexo","id":4016260,"corpo":"<p align=justify>d\u00edgito-complexo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"num\u00e9rico simples","id":4016261,"corpo":"<p align=justify>num\u00e9rico simples<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"num\u00e9rico cronol\u00f3gico","id":4016262,"corpo":"<p align=justify>num\u00e9rico cronol\u00f3gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404748,"slug":"arquivologia-arquivamento-e-ordenacao-de-documentos"},{"nome_clean":"M\u00e9todos num\u00e9ricos (simples, cronol\u00f3gico e d\u00edgito-terminal)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos num\u00e9ricos (simples, cronol\u00f3gico e d\u00edgito-terminal)","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404753,"slug":"arquivologia-metodos-numericos-simples-cronologico-e-digito-terminal"}],"slug":"arquivologia\/1129393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos conhecimentos relativos \u00e0s esp\u00e9cies de import\u00e2ncia m\u00e9dica e sanit\u00e1ria, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. Coluna 1 1. Trichomonas vaginalis. 2. Treponema pallidum3. Leptospira interrogans. 4. Trypanosoma cruzi. Coluna 2 ( ) Protozo\u00e1rio flagelado cujo ciclo de vida inclui a passagem obrigat\u00f3ria por hospedeiros de v\u00e1rias classes de mam\u00edferos, incluindo o homem. Nos vertebrados, circula no sangue e multiplica-se nos tecidos. ( ) Protozo\u00e1rio polimorfos, elipsoides, ovais ou esf\u00e9ricos, com forma trofozo\u00edtica, sem forma c\u00edstica. ( ) Bact\u00e9ria capaz de atravessar a pele \u00edntegra e causar infec\u00e7\u00e3o, normalmente, por microles\u00f5es na pele ou mucosa. Durante o ato sexual, sempre ocorrem as microles\u00f5es, propiciando a transmiss\u00e3o do microrganismo. A doen\u00e7a usualmente inicia-se na genit\u00e1lia masculina ou feminina. ( ) Bact\u00e9rias espiroquetas aer\u00f3bias estritas e causam ao ser humano uma zoonose t\u00edpica. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":38705,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1129475,"hashId":"1e5e28d100357f8faa626751083ab436","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base nos conhecimentos relativos \u00e0s esp\u00e9cies de import\u00e2ncia m\u00e9dica e sanit\u00e1ria, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Coluna 1 <\/p><p align=\"justify\">1. Trichomonas vaginalis.<\/p><p align=\"justify\"> 2. Treponema pallidum<\/p><p align=\"justify\">3. Leptospira interrogans.<\/p><p align=\"justify\"> 4. Trypanosoma cruzi.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Coluna 2 <\/p><p align=\"justify\">( ) Protozo\u00e1rio flagelado cujo ciclo de vida inclui a passagem obrigat\u00f3ria por hospedeiros de v\u00e1rias classes de mam\u00edferos, incluindo o homem. Nos vertebrados, circula no sangue e multiplica-se nos tecidos.<\/p><p align=\"justify\"> ( ) Protozo\u00e1rio polimorfos, elipsoides, ovais ou esf\u00e9ricos, com forma trofozo\u00edtica, sem forma c\u00edstica. <\/p><p align=\"justify\">( ) Bact\u00e9ria capaz de atravessar a pele \u00edntegra e causar infec\u00e7\u00e3o, normalmente, por microles\u00f5es na pele ou mucosa. Durante o ato sexual, sempre ocorrem as microles\u00f5es, propiciando a transmiss\u00e3o do microrganismo. A doen\u00e7a usualmente inicia-se na genit\u00e1lia masculina ou feminina. <\/p><p align=\"justify\">( ) Bact\u00e9rias espiroquetas aer\u00f3bias estritas e causam ao ser humano uma zoonose t\u00edpica.<\/p><p align=\"justify\">\r\nA ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4016613,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":4016612,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","id":4016613,"corpo":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3.","id":4016614,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.","id":4016615,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","id":4016616,"corpo":"<p align=justify>4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"},{"nome_clean":"Protozo\u00e1rios","oab":false,"nome":"Protozo\u00e1rios","pai":402570,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408613,"slug":"biologia-protozoarios"}],"slug":"biologia\/1129475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas defini\u00e7\u00f5es descritas na Instru\u00e7\u00e3o Normativa ICMBIO n\u00ba 11\/2014, que estabelece os procedimentos para elabora\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, aprova\u00e7\u00e3o e acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o de Projeto de Recupera\u00e7\u00e3o de \u00c1rea Degradada ou Perturbada (PRAD), para fins de cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o ambiental, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38705,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1129477,"hashId":"e767cf37690ab97741a4bc75b19eed33","enunciado":"<p align=justify>Com base nas defini\u00e7\u00f5es descritas na Instru\u00e7\u00e3o Normativa ICMBIO n\u00ba 11\/2014, que estabelece os procedimentos para elabora\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, aprova\u00e7\u00e3o e acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o de Projeto de Recupera\u00e7\u00e3o de \u00c1rea Degradada ou Perturbada (PRAD), para fins de cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o ambiental, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4016624,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A recupera\u00e7\u00e3o consiste na restitui\u00e7\u00e3o de um ecossistema ou de uma popula\u00e7\u00e3o silvestre degradada o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel da sua condi\u00e7\u00e3o original.","id":4016622,"corpo":"<p align=justify>A recupera\u00e7\u00e3o consiste na restitui\u00e7\u00e3o de um ecossistema ou de uma popula\u00e7\u00e3o silvestre degradada o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel da sua condi\u00e7\u00e3o original.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A restaura\u00e7\u00e3o consiste na restitui\u00e7\u00e3o de um ecossistema ou de uma popula\u00e7\u00e3o silvestre degradada a uma condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o degradada, que pode ser diferente de sua condi\u00e7\u00e3o original.","id":4016623,"corpo":"A restaura\u00e7\u00e3o consiste na restitui\u00e7\u00e3o de um ecossistema ou de uma popula\u00e7\u00e3o silvestre degradada a uma condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o degradada, que pode ser diferente de sua condi\u00e7\u00e3o original.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1rea perturbada \u00e9 aquela que ap\u00f3s o impacto ainda mant\u00e9m capacidade de regenera\u00e7\u00e3o natural e pode ser restaurada.","id":4016624,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rea perturbada \u00e9 aquela que ap\u00f3s o impacto ainda mant\u00e9m capacidade de regenera\u00e7\u00e3o natural e pode ser restaurada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1rea degradada \u00e9 aquela impossibilitada de retornar, por uma trajet\u00f3ria natural, a um ecossistema que se assemelhe ao estado inicial, dificilmente sendo recuperada, apenas restaurada.","id":4016625,"corpo":"\u00c1rea degradada \u00e9 aquela impossibilitada de retornar, por uma trajet\u00f3ria natural, a um ecossistema que se assemelhe ao estado inicial, dificilmente sendo recuperada, apenas restaurada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esp\u00e9cie ex\u00f3tica \u00e9 aquela que, uma vez introduzida a partir de outros ambientes, se adapta e passa a reproduzir-se a ponto de ocupar o espa\u00e7o de esp\u00e9cies nativas.","id":4016626,"corpo":"<p align=justify>Esp\u00e9cie ex\u00f3tica \u00e9 aquela que, uma vez introduzida a partir de outros ambientes, se adapta e passa a reproduzir-se a ponto de ocupar o espa\u00e7o de esp\u00e9cies nativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ICMBios","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ICMBios","pai":399806,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399884,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-icmbios"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1129477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o quadrado cujos lados s\u00e3o segmentos adjacentes de respectivos comprimentos m e n. Para que seja m\u00ednimo basta que:","provas":[{"id":38696,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1129507,"hashId":"8c95f1ffa4d34c4c6c236daf6699e478","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o quadrado cujos lados s\u00e3o segmentos adjacentes de respectivos comprimentos m e n. Para que <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38696\/30.GIF\"> seja m\u00ednimo basta que:<\/p>","resposta":4016820,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4016818,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38696\/31.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4016819,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38696\/32.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4016820,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38696\/33.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4016821,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38696\/34.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":4016822,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38696\/35.GIF\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","pai":408693,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408694,"slug":"matematica-expressoes-algebricas"},{"nome_clean":"Quadrado","oab":false,"nome":"Quadrado","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408887,"slug":"matematica-quadrado"}],"slug":"matematica\/1129507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ____________________ se apresenta como um aumento de volume indolor, de crescimento lento, mais comum em adultos jovens e crian\u00e7as. A \u00f3rbita e a l\u00edngua s\u00e3o as regi\u00f5es mais comuns na regi\u00e3o da cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, e a idade m\u00e9dia para as les\u00f5es linguais \u00e9 de apenas cinco a oito anos. Durante as duas primeiras d\u00e9cadas de vida, ele mostra uma predile\u00e7\u00e3o pelo g\u00eanero feminino de aproximadamente 2:1. Entretanto, os casos que se desenvolvem ap\u00f3s os 30 anos de idade s\u00e3o mais comuns em homens. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":38708,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1129512,"hashId":"39572504f72bb832b1f1a80805a3de7b","enunciado":"<p align=\"justify\">O ____________________ se apresenta como um aumento de volume indolor, de\r\ncrescimento lento, mais comum em adultos jovens e crian\u00e7as. A \u00f3rbita e a l\u00edngua s\u00e3o as regi\u00f5es\r\nmais comuns na regi\u00e3o da cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, e a idade m\u00e9dia para as les\u00f5es linguais \u00e9 de apenas\r\ncinco a oito anos. Durante as duas primeiras d\u00e9cadas de vida, ele mostra uma predile\u00e7\u00e3o pelo\r\ng\u00eanero feminino de aproximadamente 2:1. Entretanto, os casos que se desenvolvem ap\u00f3s os 30\r\nanos de idade s\u00e3o mais comuns em homens.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":4016760,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sarcoma sinovial cl\u00e1ssico","id":4016757,"corpo":"<p align=justify>sarcoma sinovial cl\u00e1ssico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rabdomiossarcoma embrion\u00e1rio","id":4016758,"corpo":"<p align=justify>rabdomiossarcoma embrion\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"leiomiossarcoma","id":4016759,"corpo":"<p align=justify>leiomiossarcoma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sarcoma alveolar de partes moles","id":4016760,"corpo":"<p align=justify>sarcoma alveolar de partes moles<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sarcoma de Kaposi","id":4016761,"corpo":"<p align=justify>sarcoma de Kaposi<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"},{"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":"odontologia\/1129512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias da exodontia s\u00e3o as mesmas que ocorrem em cirurgias dentoalveolares, como hemorragias, hematomas, equimoses, parestesias, edema, trismo e infec\u00e7\u00f5es. Analise as assertivas a seguir sobre alveolite e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Ocorre especialmente na exodontia de molares inferiores. Caracteriza-se por uma dor generalizada que se potencializa entre o terceiro e o quinto dia p\u00f3s-operat\u00f3rio, irradiando-se na regi\u00e3o. ( ) Tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como oste\u00edte alveolar, alv\u00e9olo seco, oste\u00edte alveolar localizada e oste\u00edte fibrinol\u00edtica. ( ) Apresenta ferida \u00f3ssea alveolar exposta com marcado odor f\u00e9tido, desprotegida pela total ou parcial desintegra\u00e7\u00e3o do co\u00e1gulo. ( ) Pacientes fumantes, geri\u00e1tricos e especialmente mulheres que usam contraceptivos s\u00e3o mais propensos a apresent\u00e1-la. ( ) Seu tratamento tem como objetivo maior eliminar a dor. Os cuidados com a ferida cir\u00fargica incluem anestesia local, irriga\u00e7\u00e3o e limpeza, coloca\u00e7\u00e3o intra-alveolar de curativos ou tamponamentos medicamentosos. Sistemicamente, recomenda-se medica\u00e7\u00e3o antimicrobiana e anti-inflamat\u00f3ria. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":38708,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1129518,"hashId":"0d01440baf619b9fffbcab5943810499","enunciado":"<p align=\"justify\">As complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias da exodontia s\u00e3o as mesmas que ocorrem em\r\ncirurgias dentoalveolares, como hemorragias, hematomas, equimoses, parestesias, edema, trismo e\r\ninfec\u00e7\u00f5es. Analise as assertivas a seguir sobre alveolite e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ocorre especialmente na exodontia de molares inferiores. Caracteriza-se por uma dor\r\ngeneralizada que se potencializa entre o terceiro e o quinto dia p\u00f3s-operat\u00f3rio, irradiando-se na\r\nregi\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como oste\u00edte alveolar, alv\u00e9olo seco, oste\u00edte alveolar localizada e oste\u00edte\r\nfibrinol\u00edtica.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Apresenta ferida \u00f3ssea alveolar exposta com marcado odor f\u00e9tido, desprotegida pela total ou\r\nparcial desintegra\u00e7\u00e3o do co\u00e1gulo.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Pacientes fumantes, geri\u00e1tricos e especialmente mulheres que usam contraceptivos s\u00e3o mais\r\npropensos a apresent\u00e1-la.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Seu tratamento tem como objetivo maior eliminar a dor. Os cuidados com a ferida cir\u00fargica\r\nincluem anestesia local, irriga\u00e7\u00e3o e limpeza, coloca\u00e7\u00e3o intra-alveolar de curativos ou\r\ntamponamentos medicamentosos. Sistemicamente, recomenda-se medica\u00e7\u00e3o antimicrobiana e\r\nanti-inflamat\u00f3ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4016781,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4016779,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4016780,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4016781,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4016782,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4016783,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es Cir\u00fargicas","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399319,"slug":"odontologia-complicacoes-cirurgicas"}],"slug":"odontologia\/1129518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto:","provas":[{"id":38712,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1129563,"hashId":"8d8b6b3473acfa0100190e1dbdbaebc8","enunciado":"Segundo o texto:","resposta":4016985,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O dom\u00ednio de diferentes linguagens deve permear o processo de aprendizagem a partir do momento em que o estudante decidir o seu futuro profissional.","id":4016984,"corpo":"<p align=justify>O dom\u00ednio de diferentes linguagens deve permear o processo de aprendizagem a partir do momento em que o estudante decidir o seu futuro profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante que a escola proporcione aos estudantes o dom\u00ednio das diferentes linguagens em seus variados contextos.","id":4016985,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 importante que a escola proporcione aos estudantes o dom\u00ednio das diferentes linguagens em seus variados contextos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compreens\u00e3o, intera\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o conceitos ultrapassados de aprendizado da l\u00edngua.","id":4016986,"corpo":"<p align=justify>Compreens\u00e3o, intera\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o conceitos ultrapassados de aprendizado da l\u00edngua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas do ensino de L\u00edngua Portuguesa devem reduzir as possibilidades do aluno para que ele possa dominar o idioma a partir de sua intera\u00e7\u00e3o sociocultural.","id":4016987,"corpo":"<p align=justify>As pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas do ensino de L\u00edngua Portuguesa devem reduzir as possibilidades do aluno para que ele possa dominar o idioma a partir de sua intera\u00e7\u00e3o sociocultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 essencial que o letramento seja ensinado a partir de uma concep\u00e7\u00e3o pragm\u00e1tica para que o aluno domine a norma padr\u00e3o.","id":4016988,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 essencial que o letramento seja ensinado a partir de uma concep\u00e7\u00e3o pragm\u00e1tica para que o aluno domine a norma padr\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cLetramento \u00e9, na argumenta\u00e7\u00e3o desenvolvida neste texto, o estado ou condi\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos ou de grupos sociais de sociedades letradas que exercem efetivamente as pr\u00e1ticas sociais de leitura e de escrita, participam competentemente de eventos de letramento. O que esta concep\u00e7\u00e3o acrescenta \u00e0s anteriormente citadas \u00e9 o pressuposto de que indiv\u00edduos ou grupos sociais que dominam o uso da leitura e da escrita e, portanto, t\u00eam as habilidades e atitudes necess\u00e1rias para uma participa\u00e7\u00e3o ativa e competente em situa\u00e7\u00f5es em que pr\u00e1ticas de leitura e\/ou de escrita t\u00eam uma fun\u00e7\u00e3o essencial, mant\u00eam com os outros e com o mundo que os cerca formas de intera\u00e7\u00e3o, atitudes, compet\u00eancias discursivas e cognitivas que lhes conferem um determinado e diferenciado estado ou condi\u00e7\u00e3o de inser\u00e7\u00e3o em uma sociedade letrada.\u201d","id":388968,"enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cLetramento \u00e9, na argumenta\u00e7\u00e3o desenvolvida neste texto, o estado ou condi\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos ou de grupos sociais de sociedades letradas que exercem efetivamente as pr\u00e1ticas sociais de leitura e de escrita, participam competentemente de eventos de letramento. O que esta concep\u00e7\u00e3o acrescenta \u00e0s anteriormente citadas \u00e9 o pressuposto de que indiv\u00edduos ou grupos sociais que dominam o uso da leitura e da escrita e, portanto, t\u00eam as habilidades e atitudes necess\u00e1rias para uma participa\u00e7\u00e3o ativa e competente em situa\u00e7\u00f5es em que pr\u00e1ticas de leitura e\/ou de escrita t\u00eam uma fun\u00e7\u00e3o essencial, mant\u00eam com os outros e com o mundo que os cerca formas de intera\u00e7\u00e3o, atitudes, compet\u00eancias discursivas e cognitivas que lhes conferem um determinado e diferenciado estado ou condi\u00e7\u00e3o de inser\u00e7\u00e3o em uma sociedade letrada.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1129563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs pr\u00e1ticas de linguagens contempor\u00e2neas fizeram surgir novos g\u00eaneros e textos verbais e n\u00e3o verbais no mundo virtual.\u201d O texto refere-se:","provas":[{"id":38712,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1129565,"hashId":"ab74f8c20af91b97b7b9a101e877a8f1","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cAs pr\u00e1ticas de linguagens contempor\u00e2neas fizeram surgir novos g\u00eaneros e textos verbais e n\u00e3o verbais no mundo virtual.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">O texto refere-se:<\/p>","resposta":4016997,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 apropria\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es do mundo pol\u00edtico em jornais impressos.","id":4016993,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 apropria\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es do mundo pol\u00edtico em jornais impressos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao letramento gramatical.","id":4016994,"corpo":"Ao letramento gramatical.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 intera\u00e7\u00e3o social.","id":4016995,"corpo":"\u00c0 intera\u00e7\u00e3o social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 linguagem publicit\u00e1ria.","id":4016996,"corpo":"\u00c0 linguagem publicit\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0 apropria\u00e7\u00e3o das m\u00eddias digitais.","id":4016997,"corpo":"\u00c0 apropria\u00e7\u00e3o das m\u00eddias digitais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cLetramento \u00e9, na argumenta\u00e7\u00e3o desenvolvida neste texto, o estado ou condi\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos ou de grupos sociais de sociedades letradas que exercem efetivamente as pr\u00e1ticas sociais de leitura e de escrita, participam competentemente de eventos de letramento. O que esta concep\u00e7\u00e3o acrescenta \u00e0s anteriormente citadas \u00e9 o pressuposto de que indiv\u00edduos ou grupos sociais que dominam o uso da leitura e da escrita e, portanto, t\u00eam as habilidades e atitudes necess\u00e1rias para uma participa\u00e7\u00e3o ativa e competente em situa\u00e7\u00f5es em que pr\u00e1ticas de leitura e\/ou de escrita t\u00eam uma fun\u00e7\u00e3o essencial, mant\u00eam com os outros e com o mundo que os cerca formas de intera\u00e7\u00e3o, atitudes, compet\u00eancias discursivas e cognitivas que lhes conferem um determinado e diferenciado estado ou condi\u00e7\u00e3o de inser\u00e7\u00e3o em uma sociedade letrada.\u201d","id":388968,"enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cLetramento \u00e9, na argumenta\u00e7\u00e3o desenvolvida neste texto, o estado ou condi\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos ou de grupos sociais de sociedades letradas que exercem efetivamente as pr\u00e1ticas sociais de leitura e de escrita, participam competentemente de eventos de letramento. O que esta concep\u00e7\u00e3o acrescenta \u00e0s anteriormente citadas \u00e9 o pressuposto de que indiv\u00edduos ou grupos sociais que dominam o uso da leitura e da escrita e, portanto, t\u00eam as habilidades e atitudes necess\u00e1rias para uma participa\u00e7\u00e3o ativa e competente em situa\u00e7\u00f5es em que pr\u00e1ticas de leitura e\/ou de escrita t\u00eam uma fun\u00e7\u00e3o essencial, mant\u00eam com os outros e com o mundo que os cerca formas de intera\u00e7\u00e3o, atitudes, compet\u00eancias discursivas e cognitivas que lhes conferem um determinado e diferenciado estado ou condi\u00e7\u00e3o de inser\u00e7\u00e3o em uma sociedade letrada.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1129565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ler \u00e9 uma pr\u00e1tica social que atende a diferentes objetivos, EXCETO:","provas":[{"id":38712,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1129568,"hashId":"6378d94151560407425d7f74e9d69f96","enunciado":"<p align=justify>Ler \u00e9 uma pr\u00e1tica social que atende a diferentes objetivos, EXCETO:<\/p>","resposta":4017010,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ler para realizar uma pesquisa","id":4017006,"corpo":"Ler para realizar uma pesquisa","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ler por frui\u00e7\u00e3o","id":4017007,"corpo":"Ler por frui\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ler para construir uma rede de significados","id":4017008,"corpo":"Ler para construir uma rede de significados","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ler para buscar uma informa\u00e7\u00e3o","id":4017009,"corpo":"Ler para buscar uma informa\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ler para isolar-se","id":4017010,"corpo":"Ler para isolar-se","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Leitura e escrita de textos","oab":false,"nome":"Leitura e escrita de textos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409590,"slug":"lingua-portuguesa-leitura-e-escrita-de-textos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1129568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00a7 4, em \u201c...embora os resultados do projeto EHT tenham sido obtidos gra\u00e7as ao trabalho de tantas pessoas, o foco que as mulheres participantes do projeto receberam \u00e9 positivo...\u201d, o termo EMBORA tem o valor sem\u00e2ntico de:","provas":[{"id":38579,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Professor Pedagogo - 2019"},{"id":42973,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-advogado","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Advogado - 2019"},{"id":42975,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-biologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":42976,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-odontologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":42977,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":42984,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":42993,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":43002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":43004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":43009,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2019"},{"id":43011,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":43019,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Nutricionista - 2019"},{"id":43039,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Psicopedagogo - 2019"},{"id":43048,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Enfermeiro Obstetra - 2019"},{"id":43055,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Enfermeiro - 2019"},{"id":43060,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-arquiteto","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Arquiteto - 2019"},{"id":43070,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":43082,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Assistente Social - 2019"},{"id":43084,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Analista Administrativo - 2019"},{"id":43088,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Supervisor Escolar - 2019"},{"id":43113,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":43117,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":43126,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":43127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-area-anestesista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2019"},{"id":43132,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-jornalista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Jornalista - 2019"},{"id":43136,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":43202,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":47677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1123471,"hashId":"a2c17f2088fb70c5477cab81ad798035","enunciado":"<p align=justify>No \u00a7 4, em \u201c...<u>embora<\/u> os resultados do projeto EHT tenham sido obtidos gra\u00e7as ao trabalho de tantas pessoas, o foco que as mulheres participantes do projeto receberam \u00e9 positivo...\u201d, o termo EMBORA tem o valor sem\u00e2ntico de:<\/p>","resposta":3994884,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conclus\u00e3o.","id":3994882,"corpo":"<p align=justify>conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":3994883,"corpo":"<p align=justify>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":3994884,"corpo":"<p align=justify>concess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":3994885,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":3994886,"corpo":"<p align=justify>compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" BRASIL NO PROJETO EHT A primeira imagem de um buraco negro est\u00e1 circulando pelo mundo j\u00e1 faz uma semana. Esse feito s\u00f3 foi poss\u00edvel a partir de uma combina\u00e7\u00e3o de sinais capturados por oito radiotelesc\u00f3pios e montada com a ajuda de um \"telesc\u00f3pio virtual\" criado por algoritmos. Mais de 200 cientistas de diferentes nacionalidades, que participaram do avan\u00e7o cient\u00edfico, fazem parte do projeto Event Horizont Telescope (EHT). Entre eles, est\u00e1 o nome da brasileira Lia Medeiros, de 28 anos, que se mudou na inf\u00e2ncia para os Estados Unidos, onde acaba de defender sua tese de doutorado (conhecida l\u00e1 fora como PhD) pela Universidade do Arizona. Filha de um professor de Aeron\u00e1utica da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), afirmou, em entrevista ao G1, que cresceu perto de pesquisas cient\u00edficas. Ela tamb\u00e9m precisou usar ingl\u00eas e portugu\u00eas nos v\u00e1rios lugares em que morou e, por isso, viu na matem\u00e1tica uma linguagem que n\u00e3o mudava. Especializada em testar as teorias da f\u00edsica nas condi\u00e7\u00f5es extremas do espa\u00e7o, Lia encontrou no EHT o projeto ideal para o seu trabalho. Ela atuou tanto na equipe que realizou as simula\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas quanto em um dos quatro times do grupo de imagens. Os pesquisadores usaram diferentes algoritmos para ter os peda\u00e7os da imagem do buraco negro captados pelos sinais dos radiotelesc\u00f3pios e preencher os espa\u00e7os vazios para completar a \"fotografia\". O feito de Lia recebeu destaque no site da Universidade do Arizona, que listou o trabalho no projeto de mais de 20 estudantes da institui\u00e7\u00e3o, come\u00e7ando pela brasileira. Segundo a pesquisadora, embora os resultados do projeto EHT tenham sido obtidos gra\u00e7as ao trabalho de mais de tantas pessoas, o foco que as mulheres participantes do projeto receberam \u00e9 positivo para mudar o estere\u00f3tipo de quem pode e deve ser cientista. Como voc\u00ea se envolveu com ci\u00eancia e, mais especificamente, com a astronomia? Meu pai \u00e9 professor universit\u00e1rio e cresci perto da pesquisa cient\u00edfica. Decidi que queria fazer um PhD desde cedo, mesmo antes de saber o que queria estudar. Mudei muito durante a minha vida e troquei de l\u00ednguas entre portugu\u00eas e ingl\u00eas tr\u00eas vezes at\u00e9 os 10 anos. Quando era crian\u00e7a, percebi que, mesmo que a leitura e a escrita fossem completamente diferentes em pa\u00edses diferentes, a matem\u00e1tica era sempre a mesma. Ela parecia ser uma verdade mais profunda, como se fosse de alguma forma mais universal que as outras mat\u00e9rias. Mergulhei na matem\u00e1tica e amei. No ensino m\u00e9dio, estudei f\u00edsica, c\u00e1lculo e astronomia ao mesmo tempo e, finalmente, entendi o real significado da matem\u00e1tica. Fiquei maravilhada e at\u00f4nita que n\u00f3s, seres humanos, conseguimos criar uma linguagem, a matem\u00e1tica, que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 capaz de descrever o universo, mas pode inclusive ser usada para fazer previs\u00f5es. Fiquei especialmente maravilhada pelos buracos negros e a teoria da relatividade geral. Decidi ent\u00e3o que queria entender os buracos negros, que precisava entender os buracos negros. Lembro que perguntei a um professor qual curso eu precisava estudar na faculdade para trabalhar com buracos negros. Ele disse que provavelmente daria certo com f\u00edsica ou astronomia. Ent\u00e3o eu fiz as duas. E como voc\u00ea se envolveu com o projeto do EHT? Meus interesses de pesquisa est\u00e3o focados no uso de objetos e fen\u00f4menos astron\u00f4micos para testar os fundamentos das teorias da f\u00edsica. Eu vejo a astronomia como um laborat\u00f3rio onde podemos testar teorias nos cen\u00e1rios mais extremos que voc\u00ea possa imaginar. O EHT era o projeto perfeito para isso, porque as observa\u00e7\u00f5es dele sondam a f\u00edsica gravitacional no regime dos campos de for\u00e7a em maneiras que ainda n\u00e3o tinham sido feitas antes. (...) Tenho dedicado uma porcentagem significativa do meu tempo, durante meus estudos, em tentar expandir a representa\u00e7\u00e3o das mulheres na ci\u00eancia, especificamente focando em dar \u00e0s meninas jovens exemplos positivos nos modelos femininos na STEM [sigla em ingl\u00eas para ci\u00eancias, tecnologia, engenharia e matem\u00e1tica]. Por exemplo, frequentemente visito escolas de ensino m\u00e9dio e outros locais para dar palestras p\u00fablicas. Na minha opini\u00e3o, reconhecer que muitas mulheres est\u00e3o envolvidas nesse resultado pode ser muito ben\u00e9fico para mudar o estere\u00f3tipo de quem pode e deve ser cientista. \u00c9 importante que garotas e jovens mulheres saibam que essa \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o para elas, e que n\u00e3o estar\u00e3o sozinhas se optarem por uma carreira cient\u00edfica. https:\/\/gazetaweb.globo.com ","id":387623,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<b>BRASIL NO \r\nPROJETO EHT <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\">  A primeira imagem de \r\num buraco \r\nnegro est\u00e1 circulando pelo mundo j\u00e1 faz uma \r\nsemana. Esse feito s\u00f3 foi poss\u00edvel a partir \r\nde uma combina\u00e7\u00e3o de sinais capturados por \r\noito radiotelesc\u00f3pios e montada com a ajuda \r\nde um \"telesc\u00f3pio virtual\" criado por \r\nalgoritmos. Mais de 200 cientistas de \r\ndiferentes nacionalidades, que participaram \r\ndo avan\u00e7o cient\u00edfico, fazem parte do projeto \r\nEvent Horizont Telescope (EHT). <\/p><p \r\nalign=\"justify\">  Entre eles, \r\nest\u00e1 o nome da brasileira Lia Medeiros, de \r\n28 anos, que se mudou na inf\u00e2ncia para os \r\nEstados Unidos, onde acaba de defender sua \r\ntese de doutorado (conhecida l\u00e1 fora como \r\nPhD) pela Universidade do Arizona. Filha de \r\num professor de Aeron\u00e1utica da Universidade \r\nde S\u00e3o Paulo (USP), afirmou, em entrevista \r\nao G1, que cresceu perto de pesquisas \r\ncient\u00edficas. Ela tamb\u00e9m precisou usar ingl\u00eas \r\ne portugu\u00eas nos v\u00e1rios lugares em que morou \r\ne, por isso, viu na matem\u00e1tica uma linguagem \r\nque n\u00e3o mudava. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Especializada \r\nem testar as \r\nteorias da f\u00edsica nas condi\u00e7\u00f5es extremas do \r\nespa\u00e7o, Lia encontrou no EHT o projeto ideal \r\npara o seu trabalho. Ela atuou tanto na \r\nequipe que realizou as simula\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas \r\nquanto em um dos quatro times do grupo de \r\nimagens. Os pesquisadores usaram diferentes \r\nalgoritmos para ter os peda\u00e7os da imagem do \r\nburaco negro captados pelos sinais dos \r\nradiotelesc\u00f3pios e preencher os espa\u00e7os \r\nvazios para completar a \"fotografia\". \r\n<\/p><p align=\"justify\">   O \r\nfeito de Lia recebeu destaque no site da \r\nUniversidade do Arizona, que listou o \r\ntrabalho no projeto de mais de 20 estudantes \r\nda institui\u00e7\u00e3o, come\u00e7ando pela brasileira. \r\nSegundo a pesquisadora, embora os resultados \r\ndo projeto EHT tenham sido obtidos gra\u00e7as ao \r\ntrabalho de mais de tantas pessoas, o foco \r\nque as mulheres participantes do projeto \r\nreceberam \u00e9 positivo para mudar o \r\nestere\u00f3tipo de quem pode e deve ser \r\ncientista. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<b>Como voc\u00ea se envolveu com ci\u00eancia \r\ne, mais especificamente, com a astronomia?\r\n \r\n<\/b><\/p><p align=\"justify\">    Meu \r\npai \u00e9 professor universit\u00e1rio e cresci \r\nperto da pesquisa cient\u00edfica. Decidi que \r\nqueria fazer um PhD desde cedo, mesmo antes \r\nde saber o que queria estudar. Mudei muito \r\ndurante a minha vida e troquei de l\u00ednguas \r\nentre portugu\u00eas e ingl\u00eas tr\u00eas vezes at\u00e9 os \r\n10 anos. Quando era crian\u00e7a, percebi que, \r\nmesmo que a leitura e a escrita fossem \r\ncompletamente diferentes em pa\u00edses \r\ndiferentes, a matem\u00e1tica era sempre a mesma. \r\nEla parecia ser uma verdade mais profunda, \r\ncomo se fosse de alguma forma mais universal \r\nque as outras mat\u00e9rias. Mergulhei na \r\nmatem\u00e1tica e amei.<\/p>   No ensino \r\nm\u00e9dio, \r\nestudei f\u00edsica, c\u00e1lculo e astronomia ao \r\nmesmo tempo e, finalmente, entendi o real \r\nsignificado da matem\u00e1tica. Fiquei \r\nmaravilhada e at\u00f4nita que n\u00f3s, seres \r\nhumanos, conseguimos criar uma linguagem, a \r\nmatem\u00e1tica, que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 capaz de descrever \r\no universo, mas pode inclusive ser usada \r\npara fazer previs\u00f5es.      \r\n <div>    Fiquei \r\nespecialmente \r\nmaravilhada pelos buracos negros e a teoria \r\nda relatividade geral. Decidi ent\u00e3o que \r\nqueria entender os buracos negros, que \r\nprecisava entender os buracos negros. Lembro \r\nque perguntei a um professor qual curso eu \r\nprecisava estudar na faculdade para \r\ntrabalhar com buracos negros. Ele disse que \r\nprovavelmente daria certo com f\u00edsica ou \r\nastronomia. Ent\u00e3o eu fiz as duas. \r\n<\/div><div><br><\/div><div><b>E como \r\nvoc\u00ea se envolveu com o projeto do EHT? \r\n<\/b><\/div><div><b><br><\/b><\/div><div>  \r\n   Meus \r\ninteresses de pesquisa est\u00e3o focados no uso \r\nde objetos e fen\u00f4menos astron\u00f4micos para \r\ntestar os fundamentos das teorias da f\u00edsica. \r\nEu vejo a astronomia como um laborat\u00f3rio \r\nonde podemos testar teorias nos cen\u00e1rios \r\nmais extremos que voc\u00ea possa imaginar. O EHT \r\nera o projeto perfeito para isso, porque as \r\nobserva\u00e7\u00f5es dele sondam a f\u00edsica \r\ngravitacional no regime dos campos de for\u00e7a \r\nem maneiras que ainda n\u00e3o tinham sido feitas \r\nantes. (...) <\/div><div>    \r\nTenho dedicado uma porcentagem \r\nsignificativa do meu tempo, durante meus \r\nestudos, em tentar expandir a representa\u00e7\u00e3o \r\ndas mulheres na ci\u00eancia, especificamente \r\nfocando em dar \u00e0s meninas jovens exemplos \r\npositivos nos modelos femininos na STEM \r\n[sigla em ingl\u00eas para ci\u00eancias, tecnologia, \r\nengenharia e matem\u00e1tica]. Por exemplo, \r\nfrequentemente visito escolas de ensino \r\nm\u00e9dio e outros locais para dar palestras \r\np\u00fablicas. <\/div><div> <\/div>\r\n<div>     Na minha opini\u00e3o, \r\nreconhecer que \r\nmuitas mulheres est\u00e3o envolvidas nesse \r\nresultado pode ser muito ben\u00e9fico para mudar \r\no estere\u00f3tipo de quem pode e deve ser \r\ncientista. \u00c9 importante que garotas e jovens \r\nmulheres saibam que essa \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o para \r\nelas, e que n\u00e3o estar\u00e3o sozinhas se optarem \r\npor uma carreira cient\u00edfica. <\/div>\r\n<div><br><\/div>\r\n<div>https:\/\/gazetaweb.globo.com<p><\/p>\r\n<\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1123471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 12.527\/2011), garantir o direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 franqueada, mediante procedimentos objetivos e \u00e1geis, de forma transparente, clara e em linguagem de f\u00e1cil compreens\u00e3o, \u00e9:","provas":[{"id":38579,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Professor Pedagogo - 2019"},{"id":42976,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-odontologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":42977,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":42993,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":43002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":43004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":43009,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2019"},{"id":43011,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":43019,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Nutricionista - 2019"},{"id":43039,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Psicopedagogo - 2019"},{"id":43048,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Enfermeiro Obstetra - 2019"},{"id":43055,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Enfermeiro - 2019"},{"id":43088,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Supervisor Escolar - 2019"},{"id":43113,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":43117,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":43127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-area-anestesista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2019"},{"id":43136,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":43202,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":47677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1123481,"hashId":"f6b3abf74157be1655320e46747df7f2","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 12.527\/2011), garantir o direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 franqueada, mediante procedimentos objetivos e \u00e1geis, de forma transparente, clara e em linguagem de f\u00e1cil compreens\u00e3o, \u00e9:<\/p>","resposta":3994930,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever do Estado.","id":3994930,"corpo":"<p align=justify>dever do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proibido ao Estado, em face do necess\u00e1rio sigilo das informa\u00e7\u00f5es.","id":3994931,"corpo":"<p align=justify>proibido ao Estado, em face do necess\u00e1rio sigilo das informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permitido ao Estado, por\u00e9m a regra \u00e9 o sigilo da informa\u00e7\u00e3o reservada, por 15 anos.","id":3994932,"corpo":"<p align=justify>permitido ao Estado, por\u00e9m a regra \u00e9 o sigilo da informa\u00e7\u00e3o reservada, por 15 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitido ao Estado, por\u00e9m a regra \u00e9 o sigilo da informa\u00e7\u00e3o secreta, por 05 anos.","id":3994933,"corpo":"<p align=justify>permitido ao Estado, por\u00e9m a regra \u00e9 o sigilo da informa\u00e7\u00e3o secreta, por 05 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma quest\u00e3o importante apenas no plano internacional, n\u00e3o cabendo ao Estado qualquer a\u00e7\u00e3o.","id":3994934,"corpo":"<p align=justify>uma quest\u00e3o importante apenas no plano internacional, n\u00e3o cabendo ao Estado qualquer a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422279,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-acesso-a-informacoes-e-da-sua-divulgacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1123481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o valor de uma c\u00e9lula em uma planilha Excel que contem a f\u00f3rmula =(PAR(35))\/2","provas":[{"id":38579,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Professor Pedagogo - 2019"},{"id":42976,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-odontologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":42977,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":42993,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":43002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":43004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":43009,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2019"},{"id":43011,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":43019,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Nutricionista - 2019"},{"id":43039,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Psicopedagogo - 2019"},{"id":43048,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Enfermeiro Obstetra - 2019"},{"id":43055,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Enfermeiro - 2019"},{"id":43088,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Supervisor Escolar - 2019"},{"id":43113,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":43117,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":43127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-area-anestesista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2019"},{"id":43136,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":43202,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":47677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1123487,"hashId":"1c15c64c0eedbc62386d7c930aa09d52","enunciado":"<p align=justify>Qual o valor de uma c\u00e9lula em uma planilha Excel que contem a f\u00f3rmula =(PAR(35))\/2<\/p>","resposta":3994961,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35.","id":3994960,"corpo":"<p align=justify>35.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18.","id":3994961,"corpo":"<p align=justify>18.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7.","id":3994962,"corpo":"<p align=justify>7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17,5.","id":3994963,"corpo":"<p align=justify>17,5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"37.","id":3994964,"corpo":"<p align=justify>37.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1123487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As aprendizagens essenciais definidas na Base Nacional Comum Curricular (BNCC) devem concorrer para assegurar aos estudantes o desenvolvimento de dez compet\u00eancias gerais no decorrer da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica que, como apresenta o documento, consubstanciam, no \u00e2mbito pedag\u00f3gico, os direitos de aprendizagem e desenvolvimento. (http:\/\/www.revistaeducacao.com.br\/bncccompetenciasgerais\/) Compet\u00eancia \u00e9 definida na BNCC como:","provas":[{"id":38579,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Professor Pedagogo - 2019"},{"id":42977,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":43039,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Psicopedagogo - 2019"},{"id":43088,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Supervisor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1123491,"hashId":"2b28dd0cd12ffd8a1404734450e120d0","enunciado":"<p align=\"justify\">As aprendizagens essenciais definidas na Base Nacional Comum Curricular (BNCC) devem concorrer para assegurar aos estudantes o desenvolvimento de dez compet\u00eancias gerais no decorrer da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica que, como apresenta o documento, consubstanciam, no \u00e2mbito pedag\u00f3gico, os direitos de aprendizagem e desenvolvimento. <\/p><p align=\"justify\">(<a href=\"http:\/\/www.revistaeducacao.com.br\/bncccompetenciasgerais\/\">http:\/\/www.revistaeducacao.com.br\/bncccompetenciasgerais\/<\/a>)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Compet\u00eancia \u00e9 definida na BNCC como:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3994984,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desenvolvimento da flexibilidade cognitiva que diz respeito \u00e0 capacidade de ampliar os modos de pensar, imaginando caminhos distintos para solucionar os problemas que surgem no cotidiano.","id":3994980,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento da flexibilidade cognitiva que diz respeito \u00e0 capacidade de ampliar os modos de pensar, imaginando caminhos distintos para solucionar os problemas que surgem no cotidiano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o potencial necess\u00e1rio a ser atingido pelos estudantes de todo o pa\u00eds, considerando as fun\u00e7\u00f5es cognitivas, motoras e psicossociais, al\u00e9m da prepara\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para o mercado de trabalho.","id":3994981,"corpo":"<p align=justify>o potencial necess\u00e1rio a ser atingido pelos estudantes de todo o pa\u00eds, considerando as fun\u00e7\u00f5es cognitivas, motoras e psicossociais, al\u00e9m da prepara\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para o mercado de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a atitude para lidar com os imprevistos e contornar os momentos de crise, disposi\u00e7\u00e3o para trabalhar em grupos, desenvolvimento da criatividade e postura aberta a inova\u00e7\u00f5es e ao autoconhecimento.","id":3994982,"corpo":"<p align=justify>a atitude para lidar com os imprevistos e contornar os momentos de crise, disposi\u00e7\u00e3o para trabalhar em grupos, desenvolvimento da criatividade e postura aberta a inova\u00e7\u00f5es e ao autoconhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a capacidade adquirida para identificar vari\u00e1veis, compreender fen\u00f4menos, relacionar informa\u00e7\u00f5es, analisar situa\u00e7\u00f5es-problema, sintetizar, julgar, correlacionar e manipular os conte\u00fados aprendidos.","id":3994983,"corpo":"<p align=justify>a capacidade adquirida para identificar vari\u00e1veis, compreender fen\u00f4menos, relacionar informa\u00e7\u00f5es, analisar situa\u00e7\u00f5es-problema, sintetizar, julgar, correlacionar e manipular os conte\u00fados aprendidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a mobiliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos (conceitos e procedimentos), habilidades (pr\u00e1ticas, cognitivas e socioemocionais), atitudes e valores para resolver demandas complexas da vida cotidiana, do pleno exerc\u00edcio da cidadania e do mundo do trabalho.","id":3994984,"corpo":"<p align=justify>a mobiliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos (conceitos e procedimentos), habilidades (pr\u00e1ticas, cognitivas e socioemocionais), atitudes e valores para resolver demandas complexas da vida cotidiana, do pleno exerc\u00edcio da cidadania e do mundo do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1123491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verso \u201cA esperar pela gente o futuro est\u00e1.\u201d lembra tamb\u00e9m o tempo que passa. Considerando essa passagem no desenvolvimento das crian\u00e7as e as especificidades dos diferentes grupos et\u00e1rios, a BNCC apresenta os objetivos de aprendizagem e desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o Infantil organizados sequencialmente em tr\u00eas grupos: beb\u00eas (zero a 1 ano e 6 meses); crian\u00e7as bem pequenas (1 ano e 7 meses a 3 anos e 11 meses) e crian\u00e7as pequenas (4 anos a 5 anos e 11 meses). De acordo com a BNCC, essa organiza\u00e7\u00e3o deve ser considerada na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica:","provas":[{"id":38579,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1123507,"hashId":"4a7244b52e73b1310515ba7f37fd0f0c","enunciado":"<p align=\"justify\">O verso \u201cA esperar pela gente o futuro est\u00e1.\u201d lembra tamb\u00e9m o tempo que passa. Considerando essa passagem no desenvolvimento das crian\u00e7as e as especificidades dos diferentes grupos et\u00e1rios, a BNCC apresenta os objetivos de aprendizagem e desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o Infantil organizados sequencialmente em tr\u00eas grupos: beb\u00eas (zero a 1 ano e 6 meses); crian\u00e7as bem pequenas (1 ano e 7 meses a 3 anos e 11 meses) e crian\u00e7as pequenas (4 anos a 5 anos e 11 meses).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com a BNCC, essa organiza\u00e7\u00e3o deve ser considerada na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3995062,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de forma alguma, porque o ritmo de aprendizagem e o desenvolvimento das crian\u00e7as n\u00e3o devem influenciar o trabalho realizado pela escola.","id":3995060,"corpo":"<p align=justify>de forma alguma, porque o ritmo de aprendizagem e o desenvolvimento das crian\u00e7as n\u00e3o devem influenciar o trabalho realizado pela escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de forma assertiva, j\u00e1 que as diferen\u00e7as no desenvolvimento e no ritmo das crian\u00e7as n\u00e3o influenciam as possibilidades de aprendizagem na escola.","id":3995061,"corpo":"<p align=justify>de forma assertiva, j\u00e1 que as diferen\u00e7as no desenvolvimento e no ritmo das crian\u00e7as n\u00e3o influenciam as possibilidades de aprendizagem na escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de forma flex\u00edvel, pois h\u00e1 diferen\u00e7as de ritmo na aprendizagem e no desenvolvimento das crian\u00e7as que podem ser observadas na escola.","id":3995062,"corpo":"<p align=justify>de forma flex\u00edvel, pois h\u00e1 diferen\u00e7as de ritmo na aprendizagem e no desenvolvimento das crian\u00e7as que podem ser observadas na escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de forma geral, j\u00e1 que as diferen\u00e7as no ritmo afetam as possibilidades de aprendizagem das crian\u00e7as, mas o desenvolvimento n\u00e3o interfere.","id":3995063,"corpo":"<p align=justify>de forma geral, j\u00e1 que as diferen\u00e7as no ritmo afetam as possibilidades de aprendizagem das crian\u00e7as, mas o desenvolvimento n\u00e3o interfere.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de forma r\u00edgida, j\u00e1 que diferen\u00e7as de ritmo na aprendizagem e desenvolvimento das crian\u00e7as n\u00e3o podem ser observadas na escola.","id":3995064,"corpo":"<p align=justify>de forma r\u00edgida, j\u00e1 que diferen\u00e7as de ritmo na aprendizagem e desenvolvimento das crian\u00e7as n\u00e3o podem ser observadas na escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387626,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38579\/Q36.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1123507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a BNCC, as caracter\u00edsticas dos alunos da faixa et\u00e1ria dos anos iniciais do ensino fundamental demandam um trabalho desafiador no ambiente escolar. Com rela\u00e7\u00e3o aos interesses e viv\u00eancias dos estudantes, o trabalho deve ser planejado da seguinte forma:","provas":[{"id":38579,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1123508,"hashId":"435f5979e5d665d38749f89ef8b8152a","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a BNCC, as caracter\u00edsticas dos alunos da faixa et\u00e1ria dos anos iniciais do ensino fundamental demandam um trabalho desafiador no ambiente escolar.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o aos interesses e viv\u00eancias dos estudantes, o trabalho deve ser planejado da seguinte forma:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3995066,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentando conte\u00fados organizados em sequ\u00eancias did\u00e1ticas, desconsiderando os interesses, as curiosidades e a realidade das crian\u00e7as no planejamento da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica.","id":3995065,"corpo":"<p align=justify>apresentando conte\u00fados organizados em sequ\u00eancias did\u00e1ticas, desconsiderando os interesses, as curiosidades e a realidade das crian\u00e7as no planejamento da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considerando os interesses manifestos pelas crian\u00e7as e suas viv\u00eancias mais imediatas para que, com base nessas viv\u00eancias, elas possam, progressivamente, ampliar a compreens\u00e3o.","id":3995066,"corpo":"<p align=justify>considerando os interesses manifestos pelas crian\u00e7as e suas viv\u00eancias mais imediatas para que, com base nessas viv\u00eancias, elas possam, progressivamente, ampliar a compreens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descartando os interesses imediatos das crian\u00e7as para que seja poss\u00edvel garantir o desenvolvimento de todas as compet\u00eancias gerais e espec\u00edficas combinadas no planejamento.","id":3995067,"corpo":"<p align=justify>descartando os interesses imediatos das crian\u00e7as para que seja poss\u00edvel garantir o desenvolvimento de todas as compet\u00eancias gerais e espec\u00edficas combinadas no planejamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolvendo projetos organizados a partir de interesses e viv\u00eancias do professor, pois os interesses e as curiosidades dos alunos devem ser abordados somente pela fam\u00edlia.","id":3995068,"corpo":"<p align=justify>desenvolvendo projetos organizados a partir de interesses e viv\u00eancias do professor, pois os interesses e as curiosidades dos alunos devem ser abordados somente pela fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"evitando focalizar as viv\u00eancias da crian\u00e7a para que seja poss\u00edvel ampliar seus conhecimentos matem\u00e1ticos e cient\u00edficos e dessa forma consolidar aprendizagens duradouras.","id":3995069,"corpo":"<p align=justify>evitando focalizar as viv\u00eancias da crian\u00e7a para que seja poss\u00edvel ampliar seus conhecimentos matem\u00e1ticos e cient\u00edficos e dessa forma consolidar aprendizagens duradouras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387626,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38579\/Q36.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1123508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9 favorecer a cria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de organiza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos escolares em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre os diferentes conte\u00fados em torno de problemas ou hip\u00f3teses que facilitem aos alunos a constru\u00e7\u00e3o de seus conhecimentos e a transforma\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o procedente dos diferentes saberes disciplinares em conhecimento pr\u00f3prio. (In: HERNANDEZ, F.; VENTURA, M. A Organiza\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo por Projetos de Trabalho. Porto Alegre: Artes M\u00e9dicas.) Uma proposta curricular organizada a partir de projetos pedag\u00f3gicos pressup\u00f5e que:","provas":[{"id":38579,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1123509,"hashId":"b17dc3fc0ed30cbea143aad667c3c50b","enunciado":"<p align=\"justify\">A fun\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9 favorecer a cria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de organiza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos escolares em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre os diferentes conte\u00fados em torno de problemas ou hip\u00f3teses que facilitem aos alunos a constru\u00e7\u00e3o de seus conhecimentos e a transforma\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o procedente dos diferentes saberes disciplinares em conhecimento pr\u00f3prio.\r\n(In: HERNANDEZ, F.; VENTURA, M. A Organiza\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo por Projetos de Trabalho. Porto Alegre: Artes M\u00e9dicas.)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Uma proposta curricular organizada a partir de projetos pedag\u00f3gicos pressup\u00f5e que:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3995072,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cada evento do ano letivo seria planejado para organizar pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas de acordo com as comemora\u00e7\u00f5es relativas ao folclore de cada regi\u00e3o.","id":3995070,"corpo":"<p align=justify>cada evento do ano letivo seria planejado para organizar pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas de acordo com as comemora\u00e7\u00f5es relativas ao folclore de cada regi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se verifiquem e ordenem os componentes curriculares adequados para aliar teoria e pr\u00e1tica, em cada trabalho desenvolvido.","id":3995071,"corpo":"<p align=justify>se verifiquem e ordenem os componentes curriculares adequados para aliar teoria e pr\u00e1tica, em cada trabalho desenvolvido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como o estudante \u00e9 o sujeito do processo de aprendizagem, suas hip\u00f3teses e seus experimentos devem ser considerados no desenvolvimento do trabalho.","id":3995072,"corpo":"<p align=justify>como o estudante \u00e9 o sujeito do processo de aprendizagem, suas hip\u00f3teses e seus experimentos devem ser considerados no desenvolvimento do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a etapa mais importante da pedagogia de projetos \u00e9 a de levantamento de conte\u00fados a serem verificados ao final de cada unidade desenvolvida.","id":3995073,"corpo":"<p align=justify>a etapa mais importante da pedagogia de projetos \u00e9 a de levantamento de conte\u00fados a serem verificados ao final de cada unidade desenvolvida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as estrat\u00e9gias planejadas devem ser rigorosamente seguidas pelo professor, cumprindo-se cada uma das etapas, para garantir o alcance dos objetivos previamente definidos.","id":3995074,"corpo":"<p align=justify>as estrat\u00e9gias planejadas devem ser rigorosamente seguidas pelo professor, cumprindo-se cada uma das etapas, para garantir o alcance dos objetivos previamente definidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387626,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38579\/Q36.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/1123509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A poesia diz que \u201cVamos todos numa linda passarela\u201d. Nessa caminhada desde cedo as crian\u00e7as vivenciam experi\u00eancias sociais na fam\u00edlia, na institui\u00e7\u00e3o escolar e na coletividade. Visando \u00e0 abordagem dessas intera\u00e7\u00f5es, a organiza\u00e7\u00e3o curricular da Educa\u00e7\u00e3o Infantil na BNCC apresenta o campo de experi\u00eancias \u201cO eu, o outro e o n\u00f3s\u201d. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s experi\u00eancias desse campo que podem ser vivenciadas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u00e9 correto afirmar que devem:","provas":[{"id":38579,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1123511,"hashId":"28fa7c2de6569a85f3a6b10fb4001c16","enunciado":"<p align=\"justify\">A poesia diz que \u201cVamos todos numa linda passarela\u201d. Nessa caminhada desde cedo as crian\u00e7as vivenciam experi\u00eancias sociais na fam\u00edlia, na institui\u00e7\u00e3o escolar e na coletividade. Visando \u00e0 abordagem dessas intera\u00e7\u00f5es, a organiza\u00e7\u00e3o curricular da Educa\u00e7\u00e3o Infantil na BNCC apresenta o campo de experi\u00eancias \u201cO eu, o outro e o n\u00f3s\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s experi\u00eancias desse campo que podem ser vivenciadas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u00e9 correto afirmar que devem:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3995084,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afastar as crian\u00e7as das pessoas que t\u00eam outros modos de vida, respeitando as diferen\u00e7as.","id":3995080,"corpo":"<p align=justify>afastar as crian\u00e7as das pessoas que t\u00eam outros modos de vida, respeitando as diferen\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evitar o contato entre as crian\u00e7as de mesma faixa et\u00e1ria ao explorar espa\u00e7os e brinquedos.","id":3995081,"corpo":"<p align=justify>evitar o contato entre as crian\u00e7as de mesma faixa et\u00e1ria ao explorar espa\u00e7os e brinquedos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evitar contato das crian\u00e7as com pessoas e grupos que t\u00eam os mesmos rituais de cuidados pessoais.","id":3995082,"corpo":"<p align=justify>evitar contato das crian\u00e7as com pessoas e grupos que t\u00eam os mesmos rituais de cuidados pessoais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promover a explora\u00e7\u00e3o dos brinquedos, materiais e espa\u00e7os sempre individualmente.","id":3995083,"corpo":"<p align=justify>promover a explora\u00e7\u00e3o dos brinquedos, materiais e espa\u00e7os sempre individualmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promover o contato das crian\u00e7as com outros grupos sociais e culturais e outros modos de vida.","id":3995084,"corpo":"<p align=justify>promover o contato das crian\u00e7as com outros grupos sociais e culturais e outros modos de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387626,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38579\/Q36.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405562,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/1123511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das atribui\u00e7\u00f5es do professor \u00e9 apurar a frequ\u00eancia di\u00e1ria das crian\u00e7as. Segundo o ECA \u2013 Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, esgotados todos os recursos escolares, algumas ocorr\u00eancias com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 frequ\u00eancia devem ser denunciadas pelos dirigentes de estabelecimentos de ensino fundamental ao Conselho Tutelar. Estas ocorr\u00eancias s\u00e3o:","provas":[{"id":38579,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1123513,"hashId":"af2816343f098dfcab48d7835f5f3be3","enunciado":"<p align=justify>Uma das atribui\u00e7\u00f5es do professor \u00e9 apurar a frequ\u00eancia di\u00e1ria das crian\u00e7as. Segundo o ECA \u2013 Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, esgotados todos os recursos escolares, algumas ocorr\u00eancias com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 frequ\u00eancia devem ser denunciadas pelos dirigentes de estabelecimentos de ensino fundamental ao Conselho Tutelar.\r\nEstas ocorr\u00eancias s\u00e3o:<\/p>","resposta":3995093,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atos como destrui\u00e7\u00e3o de equipamentos.","id":3995090,"corpo":"<p align=justify>atos como destrui\u00e7\u00e3o de equipamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"brigas e desentendimentos na sala de aula.","id":3995091,"corpo":"<p align=justify>brigas e desentendimentos na sala de aula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desrespeito aos profissionais da escola.","id":3995092,"corpo":"<p align=justify>desrespeito aos profissionais da escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evas\u00e3o e reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas.","id":3995093,"corpo":"<p align=justify>evas\u00e3o e reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso ou tr\u00e1fico de entorpecentes na escola.","id":3995094,"corpo":"<p align=justify>uso ou tr\u00e1fico de entorpecentes na escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1123513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a BNCC, as habilidades matem\u00e1ticas que os alunos devem desenvolver n\u00e3o podem ficar restritas \u00e0 aprendizagem dos algoritmos das chamadas \u201cquatro opera\u00e7\u00f5es\u201d, apesar de sua import\u00e2ncia. Al\u00e9m, disso, no que se refere ao c\u00e1lculo, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o dos algoritmos das opera\u00e7\u00f5es devem ser desenvolvidos outros procedimentos. Esses procedimentos s\u00e3o:","provas":[{"id":38579,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1123514,"hashId":"74da4e31f81ae9e198afe3dbae183f00","enunciado":"<p align=justify>Segundo a BNCC, as habilidades matem\u00e1ticas que os alunos devem desenvolver n\u00e3o podem ficar restritas \u00e0 aprendizagem dos algoritmos das chamadas \u201cquatro opera\u00e7\u00f5es\u201d, apesar de sua import\u00e2ncia. Al\u00e9m, disso, no que se refere ao c\u00e1lculo, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o dos algoritmos das opera\u00e7\u00f5es devem ser desenvolvidos outros procedimentos. Esses procedimentos s\u00e3o:<\/p>","resposta":3995097,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e1lculo mental e elabora\u00e7\u00e3o de problemas.","id":3995095,"corpo":"<p align=justify>c\u00e1lculo mental e elabora\u00e7\u00e3o de problemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de problemas e estimativas.","id":3995096,"corpo":"<p align=justify>elabora\u00e7\u00e3o de problemas e estimativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimativas, c\u00e1lculo mental e uso de calculadoras.","id":3995097,"corpo":"<p align=justify>estimativas, c\u00e1lculo mental e uso de calculadoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medida de comprimentos e c\u00e1lculo mental.","id":3995098,"corpo":"<p align=justify>medida de comprimentos e c\u00e1lculo mental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso de calculadoras e reconhecimento de figuras.","id":3995099,"corpo":"<p align=justify>uso de calculadoras e reconhecimento de figuras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1123514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38579,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1123516,"hashId":"7180c7c00e950f7c13f096443c85f400","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38579\/Q46.GIF\"><\/p>","resposta":3995109,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arquivar os trabalhos no portf\u00f3lio porque todos os alunos demonstraram bom desempenho.","id":3995105,"corpo":"<p align=justify>arquivar os trabalhos no portf\u00f3lio porque todos os alunos demonstraram bom desempenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assegurar recupera\u00e7\u00e3o paralela aos alunos com frequ\u00eancia integral e ignorar os demais.","id":3995106,"corpo":"<p align=justify>assegurar recupera\u00e7\u00e3o paralela aos alunos com frequ\u00eancia integral e ignorar os demais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devolver o trabalho aos alunos evitando a realiza\u00e7\u00e3o de novas revis\u00f5es na sala de aula.","id":3995107,"corpo":"<p align=justify>devolver o trabalho aos alunos evitando a realiza\u00e7\u00e3o de novas revis\u00f5es na sala de aula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evitar comunicar \u00e0 fam\u00edlia informa\u00e7\u00f5es sobre esse desempenho e sanar as dificuldades.","id":3995108,"corpo":"<p align=justify>evitar comunicar \u00e0 fam\u00edlia informa\u00e7\u00f5es sobre esse desempenho e sanar as dificuldades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar atividades de revis\u00e3o utilizando outras estrat\u00e9gias para possibilitar a aprendizagem.","id":3995109,"corpo":"<p align=justify>realizar atividades de revis\u00e3o utilizando outras estrat\u00e9gias para possibilitar a aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1123516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em meio ao imenso desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, a \u00e1rea de Ci\u00eancias da Natureza precisa assegurar aos alunos do Ensino Fundamental o acesso \u00e0 diversidade de conhecimentos cient\u00edficos produzidos ao longo da hist\u00f3ria. De acordo com a BNCC, para que isso seja assegurado o ponto de partida das situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem deve ser:","provas":[{"id":38579,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1123517,"hashId":"ea0641f769dc84565192431ba8245b96","enunciado":"<p align=\"justify\">Em meio ao imenso desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, a \u00e1rea de Ci\u00eancias da Natureza precisa assegurar aos alunos do Ensino Fundamental o acesso \u00e0 diversidade de conhecimentos cient\u00edficos produzidos ao longo da hist\u00f3ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com a BNCC, para que isso seja assegurado o ponto de partida das situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem deve ser:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3995111,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a crescente utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o, de forma expositiva, durantes as aulas de Ci\u00eancias.","id":3995110,"corpo":"<p align=justify>a crescente utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o, de forma expositiva, durantes as aulas de Ci\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a explora\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es que sejam desafiadoras, estimulem o interesse e a curiosidade e possibilitem o processo investigativo.","id":3995111,"corpo":"<p align=justify>a explora\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es que sejam desafiadoras, estimulem o interesse e a curiosidade e possibilitem o processo investigativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a manipula\u00e7\u00e3o de objetos e a realiza\u00e7\u00e3o de experimentos predefinidos em laborat\u00f3rios e em outros espa\u00e7os.","id":3995112,"corpo":"<p align=justify>a manipula\u00e7\u00e3o de objetos e a realiza\u00e7\u00e3o de experimentos predefinidos em laborat\u00f3rios e em outros espa\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de aulas expositivas que apresentem gradativamente os conhecimentos cient\u00edficos aos estudantes.","id":3995113,"corpo":"<p align=justify>a realiza\u00e7\u00e3o de aulas expositivas que apresentem gradativamente os conhecimentos cient\u00edficos aos estudantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de atividades em laborat\u00f3rios seguindo, necessariamente, um conjunto de etapas predefinidas.","id":3995114,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento de atividades em laborat\u00f3rios seguindo, necessariamente, um conjunto de etapas predefinidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1123517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inclus\u00e3o \u00e9 um processo que tamb\u00e9m envolve o descobrimento e a remo\u00e7\u00e3o de barreiras \u00e0 aprendizagem e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. Considerando a perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, no \u00e2mbito da escola, as a\u00e7\u00f5es que podem reduzir as barreiras provenientes de diferentes formas de discrimina\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":38579,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1123521,"hashId":"1797519705edb2e231d02cecdca5cf52","enunciado":"<p align=\"justify\">A inclus\u00e3o \u00e9 um processo que tamb\u00e9m envolve o descobrimento e a remo\u00e7\u00e3o de barreiras \u00e0 aprendizagem e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando a perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, no \u00e2mbito da escola, as a\u00e7\u00f5es que podem reduzir as barreiras provenientes de diferentes formas de discrimina\u00e7\u00e3o s\u00e3o:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3995132,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aceita\u00e7\u00e3o de atitudes estereotipadas como descri\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancias como objeto de piedade.","id":3995130,"corpo":"<p align=justify>aceita\u00e7\u00e3o de atitudes estereotipadas como descri\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancias como objeto de piedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encorajamento de atitudes de negocia\u00e7\u00e3o, media\u00e7\u00e3o de disputas, agressividade e revanchismo.","id":3995131,"corpo":"<p align=justify>encorajamento de atitudes de negocia\u00e7\u00e3o, media\u00e7\u00e3o de disputas, agressividade e revanchismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o dos preconceitos de modo a dar suporte \u00e0s crian\u00e7as para identificar e reduzir os delas.","id":3995132,"corpo":"<p align=justify>identifica\u00e7\u00e3o dos preconceitos de modo a dar suporte \u00e0s crian\u00e7as para identificar e reduzir os delas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"media\u00e7\u00e3o de conflitos e aceita\u00e7\u00e3o da desvaloriza\u00e7\u00e3o das pessoas por causa de seu peso, cor ou sexo.","id":3995133,"corpo":"<p align=justify>media\u00e7\u00e3o de conflitos e aceita\u00e7\u00e3o da desvaloriza\u00e7\u00e3o das pessoas por causa de seu peso, cor ou sexo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o de di\u00e1logos visando \u00e0 media\u00e7\u00e3o de conflitos e ao est\u00edmulo \u00e0 vingan\u00e7a dos envolvidos.","id":3995134,"corpo":"<p align=justify>promo\u00e7\u00e3o de di\u00e1logos visando \u00e0 media\u00e7\u00e3o de conflitos e ao est\u00edmulo \u00e0 vingan\u00e7a dos envolvidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":"pedagogia\/1123521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pessoa com defici\u00eancia tem plena capacidade civil para exercer o direito \u00e0 fam\u00edlia, exercer seus direitos sexuais e conservar sua fertilidade, sendo vedada a esteriliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","provas":[{"id":38580,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1123562,"hashId":"89678c1c67fe7798293a0951975a599e","enunciado":"<p align=justify>A pessoa com defici\u00eancia tem plena capacidade civil para\r\nexercer o direito \u00e0 fam\u00edlia, exercer seus direitos sexuais e\r\nconservar sua fertilidade, sendo vedada a esteriliza\u00e7\u00e3o\r\ncompuls\u00f3ria.<\/p>","resposta":3995242,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3995242,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3995243,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia) e em suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":387635,"enunciado":"<p align=\"justify\">Com base na Lei n.\u00ba 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da\r\nPessoa com Defici\u00eancia) e em suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1123562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar dos avan\u00e7os alcan\u00e7ados com a Lei n.\u00ba 11.419\/2006, a publica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica dos atos judiciais e administrativos dos tribunais ainda n\u00e3o substitui a publica\u00e7\u00e3o destes em meios f\u00edsicos nem publica\u00e7\u00f5es oficiais.","provas":[{"id":38580,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1123569,"hashId":"45ee66521c605df1668aca4f864ece15","enunciado":"<p align=justify>Apesar dos avan\u00e7os alcan\u00e7ados com a Lei n.\u00ba 11.419\/2006,\r\na publica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica dos atos judiciais e administrativos\r\ndos tribunais ainda n\u00e3o substitui a publica\u00e7\u00e3o destes em\r\nmeios f\u00edsicos nem publica\u00e7\u00f5es oficiais.<\/p>","resposta":3995257,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3995256,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3995257,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 11.419\/2006 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":387637,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 11.419\/2006 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.419\/2006 - Disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial; altera a Lei no 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.419\/2006 - Disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial; altera a Lei no 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396496,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-419-2006-dispoe-sobre-a-informatizacao-do-processo-judicial-altera-a-lei-no-5-869-de-11-de-janeiro-de-1973-codigo-de-processo-civil-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1123569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e seus administrados \u00e9 caracterizada pela verticalidade.","provas":[{"id":38580,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1123572,"hashId":"b8e31c5386a0575b449e2a14845960e2","enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e seus administrados\r\n\u00e9 caracterizada pela verticalidade.<\/p>","resposta":3995262,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3995262,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3995263,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o administrativa da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":387638,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da organiza\u00e7\u00e3o administrativa da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Supremacia\/Preponder\u00e2ncia do Interesse P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Supremacia\/Preponder\u00e2ncia do Interesse P\u00fablico","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404361,"slug":"direito-administrativo-principio-da-supremacia-preponderancia-do-interesse-publico"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":"direito-administrativo\/1123572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}