{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156707,"perPage":"100","pages":21568,"page":6960,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Endocrinologia e Metabologia (Endocrinologia Pedi\u00e1trica)","id":17609}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 58 anos, menopausada desde os 50 anos, tabagista 15 ma\u00e7os\/ano, com hist\u00f3ria de dislipidemia, hipertens\u00e3o arterial e p\u00eanfigo (h\u00e1 cerca de 11 anos). Faz uso de azatioprina, losartana, hidroclorotiazida, paroxetina, atorvastatina e prednisona. Atualmente vem mantendo controle do p\u00eanfigo com 20 mg\/dia de prednisona, mas j\u00e1 chegou a usar 80 mg. A suplementa\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio, vitamina D e alendronato (semanal) tinham sido prescritos h\u00e1 cerca de 3 anos, mas o uso \u00e9 bastante irregular. Sedent\u00e1ria, sem exposi\u00e7\u00e3o solar adequada e \u00e9 intolerante \u00e0 lactose. Atualmente tem IMC = 31 kg\/m2, sem hist\u00f3ria de quedas ou perda de altura. DMO realizada h\u00e1 3 anos era normal e exames laboratoriais sem maiores altera\u00e7\u00f5es com 25OH-vitamina D= 23ng\/ml. Na \u00faltima semana, iniciou quadro de dor aguda em regi\u00e3o lombar com resson\u00e2ncia identificando fratura em L2. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":39964,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Endocrinologia e Metabologia (Endocrinologia Pedi\u00e1trica)","id":17609},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria-ou-endocrinologia-e-metabologia-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria ou Endocrinologia e Metabologia (Endocrinologia Pedi\u00e1trica) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":1175875,"hashId":"3ae4c675faeb05f77464dfca6488b349","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Paciente de 58 anos, menopausada desde os 50 anos, tabagista 15 ma\u00e7os\/ano, com hist\u00f3ria de dislipidemia, hipertens\u00e3o arterial e p\u00eanfigo (h\u00e1 cerca de 11 anos). Faz uso de azatioprina, losartana, hidroclorotiazida, paroxetina, atorvastatina e prednisona. Atualmente vem mantendo controle do p\u00eanfigo com 20 mg\/dia de prednisona, mas j\u00e1 chegou a usar 80 mg. A suplementa\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio, vitamina D e alendronato (semanal) tinham sido prescritos h\u00e1 cerca de 3 anos, mas o uso \u00e9 bastante irregular. Sedent\u00e1ria, sem exposi\u00e7\u00e3o solar adequada e \u00e9 intolerante \u00e0 lactose. Atualmente tem IMC = 31 kg\/m2, sem hist\u00f3ria de quedas ou perda de altura. DMO realizada h\u00e1 3 anos era normal e exames laboratoriais sem maiores altera\u00e7\u00f5es com 25OH-vitamina D= 23ng\/ml. Na \u00faltima semana, iniciou quadro de dor aguda em regi\u00e3o lombar com resson\u00e2ncia identificando fratura em L2.<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esse caso, assinale a alternativa CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4215807,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Densitometria normal indica que a prescri\u00e7\u00e3o do alendronato n\u00e3o estava indicada corretamente.","id":4215804,"corpo":"<p align=justify>A Densitometria normal indica que a prescri\u00e7\u00e3o do alendronato n\u00e3o estava indicada corretamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A suplementa\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e vitamina D n\u00e3o era necess\u00e1ria desde o in\u00edcio do uso da prednisona.","id":4215805,"corpo":"<p align=justify>A suplementa\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e vitamina D n\u00e3o era necess\u00e1ria desde o in\u00edcio do uso da prednisona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como n\u00e3o havia hist\u00f3ria de fraturas no in\u00edcio do quadro, a indica\u00e7\u00e3o do alendronato estava errada.","id":4215806,"corpo":"<p align=justify>Como n\u00e3o havia hist\u00f3ria de fraturas no in\u00edcio do quadro, a indica\u00e7\u00e3o do alendronato estava errada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas recomenda\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos Guidelines, o uso do bisfosfonato nesse caso estaria indicado desde o in\u00edcio do tratamento com a prednisona, pois n\u00e3o havia indica\u00e7\u00e3o de parada programada do uso do corticoide.","id":4215807,"corpo":"<p align=justify>Nas recomenda\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos Guidelines, o uso do bisfosfonato nesse caso estaria indicado desde o in\u00edcio do tratamento com a prednisona, pois n\u00e3o havia indica\u00e7\u00e3o de parada programada do uso do corticoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os marcadores de turnover \u00f3sseo deveriam ter sido solicitados no in\u00edcio do tratamento, pois geralmente se elevam com o uso do corticoide e indicam o melhor momento para uso da terapia antirreabsortiva.","id":4215808,"corpo":"<p align=justify>Os marcadores de turnover \u00f3sseo deveriam ter sido solicitados no in\u00edcio do tratamento, pois geralmente se elevam com o uso do corticoide e indicam o melhor momento para uso da terapia antirreabsortiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1175875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Endocrinologia e Metabologia (Endocrinologia Pedi\u00e1trica)","id":17609}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a conduta terap\u00eautica para o diabetes nesse caso, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":39964,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Endocrinologia e Metabologia (Endocrinologia Pedi\u00e1trica)","id":17609},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria-ou-endocrinologia-e-metabologia-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria ou Endocrinologia e Metabologia (Endocrinologia Pedi\u00e1trica) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":1175880,"hashId":"ac6c6c7864ea5c9482beb48d78aaad76","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Sobre a conduta terap\u00eautica para o diabetes nesse caso, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":4215831,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a melhor conduta \u00e9 aumentar dose da metformina e glibenclamida, pois paciente tem indica\u00e7\u00e3o de manter hemoglobina glicada menor que 7,0% a todo custo.","id":4215829,"corpo":"<p align=justify>a melhor conduta \u00e9 aumentar dose da metformina e glibenclamida, pois paciente tem indica\u00e7\u00e3o de manter hemoglobina glicada menor que 7,0% a todo custo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se deve associar pioglitazona, pois pode melhorar o perfil lip\u00eddico, glic\u00eamico e press\u00f3rico (efeitos pleiotr\u00f3picos da droga).","id":4215830,"corpo":"<p align=justify>se deve associar pioglitazona, pois pode melhorar o perfil lip\u00eddico, glic\u00eamico e press\u00f3rico (efeitos pleiotr\u00f3picos da droga).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os inibidores da SGLT2 podem ser mais \u00fateis nesse caso, pois perdem peso, diminuem a press\u00e3o arterial, a microalbumin\u00faria e hiperuricemia, al\u00e9m do controle glic\u00eamico.","id":4215831,"corpo":"<p align=justify>os inibidores da SGLT2 podem ser mais \u00fateis nesse caso, pois perdem peso, diminuem a press\u00e3o arterial, a microalbumin\u00faria e hiperuricemia, al\u00e9m do controle glic\u00eamico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se deve associar um Inibidor de DPP4 ao esquema em uso, pois potencializar\u00e1 o efeito da sulfonilureia, sem causar hipoglicemia, al\u00e9m de ajudar a reduzir a microalbumin\u00faria.","id":4215832,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>se deve associar um Inibidor de DPP4 ao esquema em uso, pois potencializar\u00e1 o efeito da sulfonilureia, sem causar hipoglicemia, al\u00e9m de ajudar a reduzir a microalbumin\u00faria.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a melhor conduta \u00e9 associar insulina, com o objetivo de manter hemoglobina glicada menor que 7,0%, pois \u00e9 a droga mais potente para o controle glic\u00eamico e potencializar\u00e1 o efeito da sulfonilureia.","id":4215833,"corpo":"<p align=justify>a melhor conduta \u00e9 associar insulina, com o objetivo de manter hemoglobina glicada menor que 7,0%, pois \u00e9 a droga mais potente para o controle glic\u00eamico e potencializar\u00e1 o efeito da sulfonilureia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Homem de 64 anos procura atendimento m\u00e9dico para controle cl\u00ednico da diabetes. Oligossintom\u00e1tico, referindo fadiga, disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til (com libido preservada) e sonol\u00eancia excessiva durante a tarde. Diagn\u00f3stico h\u00e1 10 anos, associado \u00e0 hipertens\u00e3o, obesidade, dislipidemia e osteoartrose de joelhos. Relata, tamb\u00e9m, esteatose hep\u00e1tica detectada em exame anterior. Tabagista (30 ma\u00e7os \/ano), sedent\u00e1rio, consome \u00e1lcool (3 x semana), com hist\u00f3rico familiar de diabetes e coronariopatia (pai teve IAM aos 55 anos). Vem em uso de Sinvastatina 20 mg, AAS 100 mg, Losartana 50 mg 2 x dia, Hidroclorotiazida 25 mg, Metformina 850 mg 2 x dia, Glibenclamida 5 mg. Ao exame: IMC= 34.2kg\/m2, PA=145 X 85 mmHg, FC=96 bpm (ritmo sinusal), Circunfer\u00eancia abdominal=108 cm, sem edemas, monofilamento positivo no p\u00e9 direito (regi\u00e3o do primeiro metatarso D). Traz os seguintes exames: Glicemia de jejum=148 mg\/dl, HbA1c=8.2%, Creatinina= 0.6 mg\/dl, Colesterol total= 214\/ HDL=40\/ LDL=137\/ triglicer\u00eddeos=186 mg\/dl, \u00e1cido \u00farico= 7.7 (2.5-7.0 mg\/dl), TSH 1,8 (0.5-5.0 mUI\/ml), Testosterona=180 ng\/dl (165-753 ng\/ml), TGO= 52 (5-40 U\/L) \/ TGP=59 (7-56 U\/L) \/ Ferritina= 665 (VR: 23-336ng\/ml), PCR= 3.4 (VR&lt; 3.0 mg\/L). Pesquisa de microalbumin\u00faria mostrou 78 (VR","id":393704,"enunciado":"<p align=\"justify\">Homem de 64 anos procura atendimento m\u00e9dico para controle cl\u00ednico da diabetes. Oligossintom\u00e1tico, referindo fadiga, disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til (com libido preservada) e sonol\u00eancia excessiva durante a tarde. Diagn\u00f3stico h\u00e1 10 anos, associado \u00e0 hipertens\u00e3o, obesidade, dislipidemia e osteoartrose de joelhos. Relata, tamb\u00e9m, esteatose hep\u00e1tica detectada em exame anterior. Tabagista (30 ma\u00e7os \/ano), sedent\u00e1rio, consome \u00e1lcool (3 x semana), com hist\u00f3rico familiar de diabetes e coronariopatia (pai teve IAM aos 55 anos). Vem em uso de Sinvastatina 20 mg, AAS 100 mg, Losartana 50 mg 2 x dia, Hidroclorotiazida 25 mg, Metformina 850 mg 2 x dia, Glibenclamida 5 mg.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Ao exame<\/strong>: IMC= 34.2kg\/m2, PA=145 X 85 mmHg, FC=96 bpm (ritmo sinusal), Circunfer\u00eancia abdominal=108 cm, sem edemas, monofilamento positivo no p\u00e9 direito (regi\u00e3o do primeiro metatarso D).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Traz os seguintes exames<\/strong>: Glicemia de jejum=148 mg\/dl, HbA1c=8.2%, Creatinina= 0.6 mg\/dl, Colesterol total= 214\/ HDL=40\/ LDL=137\/ triglicer\u00eddeos=186 mg\/dl, \u00e1cido \u00farico= 7.7 (2.5-7.0 mg\/dl), TSH 1,8 (0.5-5.0 mUI\/ml), Testosterona=180 ng\/dl (165-753 ng\/ml), TGO= 52 (5-40 U\/L) \/ TGP=59 (7-56 U\/L) \/ Ferritina= 665 (VR: 23-336ng\/ml), PCR= 3.4 (VR&lt; 3.0 mg\/L). Pesquisa de microalbumin\u00faria mostrou 78 (VR<30 mg\/24h).<\/p><p align=\"center\">\r\n<strong>O caso cl\u00ednico acima, se refere \u00e0s quest\u00f5es de 41 a 45.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1175880","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o de um servidor DHCP, analise as afirmativas a seguir: I. Para configurar um servidor DHCP, altere o arquivo de configura\u00e7\u00e3o \u201cdhcpd.conf\u201d. II. O DHCP tamb\u00e9m usa o arquivo \u201cdhcpd.leases\u201d para armazenar o banco de dados de aluguel de clientes. III. O DHCP n\u00e3o tem suporte para configurar endere\u00e7o IP est\u00e1tico. IV. O Agente DHCP Relay (dhcrelay) permite o revezamento de pedidos DHCP e BOOTP de uma sub-rede sem um servidor DHCP. Assinale","provas":[{"id":39968,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2019-idecan-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1175895,"hashId":"81897392d0d6da9309b0181635dc0037","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o de um servidor DHCP,\r\nanalise as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Para configurar um servidor DHCP, altere o arquivo de\r\nconfigura\u00e7\u00e3o \u201cdhcpd.conf\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O DHCP tamb\u00e9m usa o arquivo \u201cdhcpd.leases\u201d para armazenar\r\no banco de dados de aluguel de clientes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O DHCP n\u00e3o tem suporte para configurar endere\u00e7o IP est\u00e1tico.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. O Agente DHCP Relay (dhcrelay) permite o revezamento de\r\npedidos DHCP e BOOTP de uma sub-rede sem um servidor\r\nDHCP.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale<\/p>","resposta":4215907,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta.","id":4215904,"corpo":"<p align=justify>se nenhuma afirmativa estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":4215905,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa IV estiver correta.","id":4215906,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa IV estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I, II e IV estiverem corretas.","id":4215907,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I, II e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e IV estiverem corretas.","id":4215908,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas II e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1175895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Endocrinologia e Metabologia (Endocrinologia Pedi\u00e1trica)","id":17609}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a diagn\u00f3stico dos adenomas hipofis\u00e1rios n\u00e3o funcionantes (AHNF), \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":39964,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Endocrinologia e Metabologia (Endocrinologia Pedi\u00e1trica)","id":17609},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria-ou-endocrinologia-e-metabologia-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria ou Endocrinologia e Metabologia (Endocrinologia Pedi\u00e1trica) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":1175913,"hashId":"475b58f676e3acea6865993dfa84aa0b","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o a diagn\u00f3stico dos adenomas hipofis\u00e1rios n\u00e3o funcionantes (AHNF), \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":4215990,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a perda de campo visual \u00e9 sintoma frequente e pode levantar suspeita de ANHF.","id":4215989,"corpo":"<p align=justify>a perda de campo visual \u00e9 sintoma frequente e pode levantar suspeita de ANHF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiperprolactinemia exclui o diagn\u00f3stico de AHNF.","id":4215990,"corpo":"<p align=justify>hiperprolactinemia exclui o diagn\u00f3stico de AHNF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 observado quadro cl\u00ednico de hipersecre\u00e7\u00e3o hormonal na apresenta\u00e7\u00e3o do AHNF.","id":4215991,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 observado quadro cl\u00ednico de hipersecre\u00e7\u00e3o hormonal na apresenta\u00e7\u00e3o do AHNF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o exame de imagem, usualmente Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica cerebral, \u00e9 essencial para o diagn\u00f3stico de AHNF.","id":4215992,"corpo":"<p align=justify>o exame de imagem, usualmente Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica cerebral, \u00e9 essencial para o diagn\u00f3stico de AHNF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipopituitarismo pode ser achado cl\u00ednico e laboratorial na apresenta\u00e7\u00e3o inicial do AHNF.","id":4215993,"corpo":"<p align=justify>hipopituitarismo pode ser achado cl\u00ednico e laboratorial na apresenta\u00e7\u00e3o inicial do AHNF.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1175913","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Endocrinologia e Metabologia (Endocrinologia Pedi\u00e1trica)","id":17609}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 45 anos, submetido a uma tireoidectomia total h\u00e1 quase 3 anos devido carcinoma papil\u00edfero de tireoide. Fez abla\u00e7\u00e3o com I\u00b9\u00b3\u00b9 4 meses ap\u00f3s a cirurgia na dose de 30 mCi. Faz acompanhamento regular e mant\u00e9m reposi\u00e7\u00e3o de levotiroxina 150 mcg ao dia. \u00daltimos exames laboratoriais evidenciam: Tg de 1,9 ng\/ml; TSH: 0,4; AATG negativo. Os exames de imagem, USG cervical, TC de t\u00f3rax e cervical sem evid\u00eancia de les\u00e3o metast\u00e1tica ou recidiva. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de risco din\u00e2mica, como se classifica esse paciente e qual deve ser o alvo do TSH?","provas":[{"id":39964,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Endocrinologia e Metabologia (Endocrinologia Pedi\u00e1trica)","id":17609},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria-ou-endocrinologia-e-metabologia-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria ou Endocrinologia e Metabologia (Endocrinologia Pedi\u00e1trica) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":1175917,"hashId":"30dd66207423e68e0ce9addb52f5bdfa","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Homem de 45 anos, submetido a uma tireoidectomia total h\u00e1 quase 3 anos devido carcinoma papil\u00edfero de tireoide. Fez abla\u00e7\u00e3o com I\u00b9\u00b3\u00b9 4 meses ap\u00f3s a cirurgia na dose de 30 mCi. Faz acompanhamento regular e mant\u00e9m reposi\u00e7\u00e3o de levotiroxina 150 mcg ao dia. \u00daltimos exames laboratoriais evidenciam: Tg de 1,9 ng\/ml; TSH: 0,4; AATG negativo. Os exames de imagem, USG cervical, TC de t\u00f3rax e cervical sem evid\u00eancia de les\u00e3o metast\u00e1tica ou recidiva.<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nDe acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de risco din\u00e2mica, como se classifica esse paciente e qual deve ser o alvo do TSH?<\/strong><\/p>","resposta":4216015,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resposta excelente \u2013 o TSH deve ficar entre 0,5 e 2,0.","id":4216014,"corpo":"<p align=justify>Resposta excelente \u2013 o TSH deve ficar entre 0,5 e 2,0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resposta bioqu\u00edmica incompleta \u2013 o TSH deve ficar abaixo de 0,1.","id":4216015,"corpo":"<p align=justify>Resposta bioqu\u00edmica incompleta \u2013 o TSH deve ficar abaixo de 0,1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resposta indeterminada \u2013 o TSH deve ficar abaixo de 0,1.","id":4216016,"corpo":"<p align=justify>Resposta indeterminada \u2013 o TSH deve ficar abaixo de 0,1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resposta indeterminada \u2013 o TSH deve ficar entre 0,1 e 0,5.","id":4216017,"corpo":"<p align=justify>Resposta indeterminada \u2013 o TSH deve ficar entre 0,1 e 0,5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resposta bioqu\u00edmica incompleta \u2013 o TSH deve ficar abaixo de 1,0.","id":4216018,"corpo":"<p align=justify>Resposta bioqu\u00edmica incompleta \u2013 o TSH deve ficar abaixo de 1,0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1175917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica)","id":17611}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemiologia do c\u00e2ncer infantil, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":39977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica)","id":17611},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria-ou-oncologia-clinica-oncologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1175937,"hashId":"e256580b687848ced3cc5fcfe7e49049","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemiologia do c\u00e2ncer infantil, assinale a alternativa CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4216116,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e2ncer, na faixa et\u00e1ria pedi\u00e1trica, \u00e9 relativamente incomum, com aproximadamente 1 a 2 casos: 1.000 crian\u00e7as\/ano abaixo de 15 anos.","id":4216112,"corpo":"<p align=\"justify\">C\u00e2ncer, na faixa et\u00e1ria pedi\u00e1trica, \u00e9 relativamente incomum, com aproximadamente 1 a 2 casos: 1.000 crian\u00e7as\/ano abaixo\r\nde 15 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tumor s\u00f3lido mais comum, excluindo os tumores de SNC em pacientes abaixo de 15 anos \u00e9 o Linfoma n\u00e3o Hodgkin, seguido pelo Tumor de Wilms e pelo Neuroblastoma.","id":4216113,"corpo":"<p align=justify>O tumor s\u00f3lido mais comum, excluindo os tumores de SNC em pacientes abaixo de 15 anos \u00e9 o Linfoma n\u00e3o Hodgkin,\r\nseguido pelo Tumor de Wilms e pelo Neuroblastoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A recidiva de LLA ocorre em cerca de 50% dos pacientes, tornando a a principal causa de morte relacionada ao c\u00e2ncer entre crian\u00e7as, adolescentes e adultos jovens.","id":4216114,"corpo":"<p align=justify>A recidiva de LLA ocorre em cerca de 50% dos pacientes, tornando a a principal causa de morte relacionada ao c\u00e2ncer\r\nentre crian\u00e7as, adolescentes e adultos jovens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linfoma Linfobl\u00e1stico corresponde a 15 a 20% dos Linfomas N\u00e3o Hodgkin ( LNH na inf\u00e2ncia. Mais de 90% deste s derivam de um percussor de c\u00e9lulas B e clinicamente se manifestam com grandes massas abdominais.","id":4216115,"corpo":"<p align=justify>Linfoma Linfobl\u00e1stico corresponde a 15 a 20% dos Linfomas N\u00e3o Hodgkin ( LNH na inf\u00e2ncia. Mais de 90% deste s\r\nderivam de um percussor de c\u00e9lulas B e clinicamente se manifestam com grandes massas abdominais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o dos tipos de c\u00e2ncer diagnosticados em pacientes de 15 a 19 anos de idade \u00e9 diferente em rela\u00e7\u00e3o aos mais frequentes na inf\u00e2ncia em geral, sendo nessa faixa et\u00e1ria, os mais frequentes o Linfoma de Hodgkin e os tumores de c\u00e9lulas germinativas","id":4216116,"corpo":"<p align=\"justify\">A distribui\u00e7\u00e3o dos tipos de c\u00e2ncer diagnosticados em pacientes de 15 a 19 anos de idade \u00e9 diferente em rela\u00e7\u00e3o aos mais\r\nfrequentes na inf\u00e2ncia em geral, sendo nessa faixa et\u00e1ria, os mais frequentes o Linfoma de Hodgkin e os tumores de\r\nc\u00e9lulas germinativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Oncologia Pedi\u00e1trica","pai":4495,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401394,"slug":"medicina-oncologia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1175937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"Camara de Piloezinhos","id":3677,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as proposi\u00e7\u00f5es acerca da caracter\u00edstica impessoalidade nos documentos oficiais. I- Impessoalidade do Emissor: Isen\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o, de elementos subjetivos. O texto tem car\u00e1ter informativo, trabalha com dados e fatos. N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para intimidade. II- Impessoalidade do Receptor: Deve ser tratado de modo impessoal, como parte de um \u00f3rg\u00e3o, sem demonstra\u00e7\u00f5es de afeto ou desafeto, com pronomes de tratamento adequados. O p\u00fablico \u00e9 tratado como conjunto de cidad\u00e3os, de forma homog\u00eanea. III- Impessoalidade do Assunto: Sempre assuntos de interesse p\u00fablico, afetos ao servi\u00e7o p\u00fablico. N\u00e3o cabe aqui tratar de assuntos de interesse pessoal do servidor, que, em comunica\u00e7\u00f5es oficiais, est\u00e1 representando o \u00f3rg\u00e3o. Tais recomenda\u00e7\u00f5es, de acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, s\u00e3o","provas":[{"id":39976,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"Camara de Piloezinhos","id":3677,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-piloezinhos-pb-2019-cpcon-uepb-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Pil\u00f5ezinhos - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1175938,"hashId":"05a7faf1cfdcf315b583b716360dce33","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as proposi\u00e7\u00f5es acerca da caracter\u00edstica impessoalidade nos documentos oficiais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- Impessoalidade do Emissor: Isen\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o, de elementos subjetivos. O texto tem car\u00e1ter informativo, trabalha com dados e\r\nfatos. N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para intimidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- Impessoalidade do Receptor: Deve ser tratado de modo impessoal, como parte de um \u00f3rg\u00e3o, sem demonstra\u00e7\u00f5es de afeto ou\r\ndesafeto, com pronomes de tratamento adequados. O p\u00fablico \u00e9 tratado como conjunto de cidad\u00e3os, de forma homog\u00eanea.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Impessoalidade do Assunto: Sempre assuntos de interesse p\u00fablico, afetos ao servi\u00e7o p\u00fablico. N\u00e3o cabe aqui tratar de assuntos de\r\ninteresse pessoal do servidor, que, em comunica\u00e7\u00f5es oficiais, est\u00e1 representando o \u00f3rg\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tais recomenda\u00e7\u00f5es, de acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, s\u00e3o<\/p>","resposta":4216107,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rias.","id":4216107,"corpo":"obrigat\u00f3rias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opcionais.","id":4216108,"corpo":"opcionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dependem do p\u00fablico-alvo.","id":4216109,"corpo":"dependem do p\u00fablico-alvo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dependem do setor que elabora a comunica\u00e7\u00e3o.","id":4216110,"corpo":"dependem do setor que elabora a comunica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dependem da regi\u00e3o em que o documento \u00e9 redigido.","id":4216111,"corpo":"<p align=justify>dependem da regi\u00e3o em que o documento \u00e9 redigido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"},{"nome_clean":"Impessoalidade","oab":false,"nome":"Impessoalidade","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411129,"slug":"redacao-oficial-impessoalidade"}],"slug":"redacao-oficial\/1175938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"Camara de Piloezinhos","id":3677,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a clareza \u00e9 requisito b\u00e1sico de todo texto oficial. Por isso a ambiguidade deve ser evitada nos textos oficiais. Nos enunciados a seguir marque o que N\u00c3O apresenta ambiguidade.","provas":[{"id":39976,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"Camara de Piloezinhos","id":3677,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-piloezinhos-pb-2019-cpcon-uepb-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Pil\u00f5ezinhos - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1175939,"hashId":"7d3cb214eaec0b077716f0424772783d","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a clareza \u00e9 requisito b\u00e1sico de todo texto oficial. Por isso a ambiguidade\r\ndeve ser evitada nos textos oficiais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nos enunciados a seguir marque o que <strong>N\u00c3O<\/strong> apresenta ambiguidade.<\/p>","resposta":4216117,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diretor explicou que o requerimento do funcion\u00e1rio estava atrasado.","id":4216117,"corpo":"<p align=justify>O diretor explicou que o requerimento do funcion\u00e1rio estava atrasado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Chefe de Gabinete comunicou ao Diretor que ele seria exonerado.","id":4216118,"corpo":"<p align=justify>O Chefe de Gabinete comunicou ao Diretor que ele seria exonerado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Deputado saudou o Presidente da Rep\u00fablica, em seu discurso, e solicitou sua interven\u00e7\u00e3o no seu Estado, mas isso n\u00e3o o surpreendeu.","id":4216119,"corpo":"<p align=justify>O Deputado saudou o Presidente da Rep\u00fablica, em seu discurso, e solicitou sua interven\u00e7\u00e3o no seu Estado, mas isso n\u00e3o o\r\nsurpreendeu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sendo indisciplinado, o Chefe admoestou o funcion\u00e1rio.","id":4216120,"corpo":"<p align=justify>Sendo indisciplinado, o Chefe admoestou o funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O deputado falou para os seus colegas que sua posi\u00e7\u00e3o, quanto ao relat\u00f3rio apresentado, n\u00e3o deveria ser revista.","id":4216121,"corpo":"<p align=justify>O deputado falou para os seus colegas que sua posi\u00e7\u00e3o, quanto ao relat\u00f3rio apresentado, n\u00e3o deveria ser revista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"},{"nome_clean":"Clareza e precis\u00e3o","oab":false,"nome":"Clareza e precis\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411125,"slug":"redacao-oficial-clareza-e-precisao"}],"slug":"redacao-oficial\/1175939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica)","id":17611}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 leucemia mieloide aguda, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":39977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica)","id":17611},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria-ou-oncologia-clinica-oncologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1175950,"hashId":"8da6b813d4aa0e41fbd94c2b7e7cef6b","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 leucemia mieloide aguda, assinale a alternativa CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4216174,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 mais comum na faixa et\u00e1ria do 2\u00ba ao 5\u00ba ano de vida.","id":4216172,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 mais comum na faixa et\u00e1ria do 2\u00ba ao 5\u00ba ano de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00e1cido transretinoico \u00e9 indicado para o tratamento do subtipo M4 (mielomonoc\u00edtica).","id":4216173,"corpo":"<p align=justify>O \u00e1cido transretinoico \u00e9 indicado para o tratamento do subtipo M4 (mielomonoc\u00edtica).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pacientes com subtipo M3 (promieloc\u00edtica) geralmente evoluem com hemorragia importante, devido \u00e0 associa\u00e7\u00e3o com coagula\u00e7\u00e3o intravascular disseminada.","id":4216174,"corpo":"<p align=justify>Os pacientes com subtipo M3 (promieloc\u00edtica) geralmente evoluem com hemorragia importante, devido \u00e0 associa\u00e7\u00e3o com coagula\u00e7\u00e3o intravascular disseminada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sobrevida livre de eventos varia de 70 a 75%.","id":4216175,"corpo":"<p align=justify>A sobrevida livre de eventos varia de 70 a 75%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seu progn\u00f3stico na inf\u00e2ncia \u00e9 melhor que na LLA.","id":4216176,"corpo":"<p align=justify>Seu progn\u00f3stico na inf\u00e2ncia \u00e9 melhor que na LLA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Oncologia Pedi\u00e1trica","pai":4495,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401394,"slug":"medicina-oncologia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1175950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica)","id":17611}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento do hipotireoidismo cong\u00eanito, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":39977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica)","id":17611},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria-ou-oncologia-clinica-oncologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1175976,"hashId":"9e80f5a218b97ff1b7a1c06b6d14f2b6","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento do hipotireoidismo cong\u00eanito, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":4216294,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o objetivo do tratamento \u00e9 manter o T4 ou T4 livre na metade superior do valor de refer\u00eancia do exame e o TSH suprimido.","id":4216292,"corpo":"<p align=justify>o objetivo do tratamento \u00e9 manter o T4 ou T4 livre na metade superior do valor de refer\u00eancia do exame e o TSH suprimido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tratamento de escolha deve ser feito com triiodotironina (T3), pois este \u00e9 o horm\u00f4nio biologicamente ativo.","id":4216293,"corpo":"<p align=justify>o tratamento de escolha deve ser feito com triiodotironina (T3), pois este \u00e9 o horm\u00f4nio biologicamente ativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a absor\u00e7\u00e3o da levotiroxina (L-T4) \u00e9 reduzida com a ingest\u00e3o de alimentos e prepara\u00e7\u00f5es contendo ferro ou c\u00e1lcio.","id":4216294,"corpo":"<p align=justify>a absor\u00e7\u00e3o da levotiroxina (L-T4) \u00e9 reduzida com a ingest\u00e3o de alimentos e prepara\u00e7\u00f5es contendo ferro ou c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"antes de se iniciar o tratamento, deve-se realizar exames para avaliar a etiologia do hipotireoidismo cong\u00eanito, adiando-se o in\u00edcio do tratamento at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o desses exames.","id":4216295,"corpo":"<p align=justify>antes de se iniciar o tratamento, deve-se realizar exames para avaliar a etiologia do hipotireoidismo cong\u00eanito, adiando-se o in\u00edcio do tratamento at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o desses exames.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a idade ideal para iniciar o tratamento e evitar dano cerebral \u00e9 at\u00e9 20 dias de vida.","id":4216296,"corpo":"<p align=justify>a idade ideal para iniciar o tratamento e evitar dano cerebral \u00e9 at\u00e9 20 dias de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1175976","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica)","id":17611}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido termo apresentou meningomielocele lombossacra rota ao nascimento, com per\u00edmetro cef\u00e1lico (PC) de 34 cm, sendo corrigida com 2 horas de vida. Evoluiu bem no p\u00f3s-operat\u00f3rio e recebeu alta com 4 dias de vida para seguimento ambulatorial. Retorna para consulta de revis\u00e3o com 21 dias de vida, sem apresentar queixas. Exame f\u00edsico observa fontanela anterior medindo 3x3 cm, plana e depress\u00edvel, PC: 35,5 cm. Abdome depress\u00edvel e indolor, sem visceromegalias. Membros inferiores com mobilidade preservada. A ultrassonografia transfontanela evidencia dilata\u00e7\u00e3o de ventr\u00edculos laterais com \u00edndice ventr\u00edculo\/hemisf\u00e9rio de 0,35 e ultrassonografia de vias urin\u00e1rias sem altera\u00e7\u00f5es. A conduta apropriada para esse paciente \u00e9","provas":[{"id":39977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica)","id":17611},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria-ou-oncologia-clinica-oncologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1175980,"hashId":"4cf8db36d4e8e5b9962bb716c3f65678","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Rec\u00e9m-nascido termo apresentou meningomielocele lombossacra rota ao nascimento, com per\u00edmetro cef\u00e1lico (PC) de 34 cm, sendo corrigida com 2 horas de vida. Evoluiu bem no p\u00f3s-operat\u00f3rio e recebeu alta com 4 dias de vida para seguimento ambulatorial. Retorna para consulta de revis\u00e3o com 21 dias de vida, sem apresentar queixas. Exame f\u00edsico observa fontanela anterior medindo 3x3 cm, plana e depress\u00edvel, PC: 35,5 cm. Abdome depress\u00edvel e indolor, sem visceromegalias. Membros inferiores com mobilidade preservada. A ultrassonografia transfontanela evidencia dilata\u00e7\u00e3o de ventr\u00edculos laterais com \u00edndice ventr\u00edculo\/hemisf\u00e9rio de 0,35 e ultrassonografia de vias urin\u00e1rias sem altera\u00e7\u00f5es.<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nA conduta apropriada para esse paciente \u00e9<\/strong><\/p>","resposta":4216314,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar resson\u00e2ncia de enc\u00e9falo para melhor avalia\u00e7\u00e3o.","id":4216311,"corpo":"solicitar resson\u00e2ncia de enc\u00e9falo para melhor avalia\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iniciar cateterismo vesical intermitente.","id":4216312,"corpo":"iniciar cateterismo vesical intermitente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indicar coloca\u00e7\u00e3o de deriva\u00e7\u00e3o ventr\u00edculo peritoneal imediata.","id":4216313,"corpo":"indicar coloca\u00e7\u00e3o de deriva\u00e7\u00e3o ventr\u00edculo peritoneal imediata.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acompanhar o crescimento do per\u00edmetro cef\u00e1lico.","id":4216314,"corpo":"<p align=justify>acompanhar o crescimento do per\u00edmetro cef\u00e1lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"iniciar antibi\u00f3tico profilaxia para infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.","id":4216315,"corpo":"<p align=justify>iniciar antibi\u00f3tico profilaxia para infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1175980","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica)","id":17611}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre neoplasias de test\u00edculo, \u00e9 CORRETO afirmar que ","provas":[{"id":39977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica)","id":17611},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria-ou-oncologia-clinica-oncologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1176007,"hashId":"d614d1431812df500d8f38cf3fdf16d4","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Sobre neoplasias de test\u00edculo, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/strong>\r\n<\/p>","resposta":4216418,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os tumores com histologia de seminoma s\u00e3o classificados como baixo, intermedi\u00e1rio e alto risco.","id":4216416,"corpo":"<p align=justify>os tumores com histologia de seminoma s\u00e3o classificados como baixo, intermedi\u00e1rio e alto risco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o estadiamento padr\u00e3o inclui tomografias computadorizadas de t\u00f3rax, abdome e pelve e dosagem de marcadores tumorais, como beta-HCG, alfafetoprote\u00edna e Ca 19-9.","id":4216417,"corpo":"<p align=justify>o estadiamento padr\u00e3o inclui tomografias computadorizadas de t\u00f3rax, abdome e pelve e dosagem de marcadores tumorais, como beta-HCG, alfafetoprote\u00edna e Ca 19-9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antes de se iniciar o tratamento com quimioterapia, \u00e9 recomend\u00e1vel informar ao paciente os riscos de infertilidade e aconselhar a estocagem de s\u00eamen.","id":4216418,"corpo":"<p align=justify>antes de se iniciar o tratamento com quimioterapia, \u00e9 recomend\u00e1vel informar ao paciente os riscos de infertilidade e aconselhar a estocagem de s\u00eamen.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos est\u00e1dios patol\u00f3gicos I ou II, nos quais a linfadenectomia demonstra a presen\u00e7a de met\u00e1stases nos linfonodos retroperitoneais, deve-se considerar observa\u00e7\u00e3o vigilante para aqueles com linfonodos &ge; 2cm ou &ge; 5cm ou com invas\u00e3o extracapsular.","id":4216419,"corpo":"<p align=justify>Nos est\u00e1dios patol\u00f3gicos I ou II, nos quais a linfadenectomia demonstra a presen\u00e7a de met\u00e1stases nos linfonodos retroperitoneais, deve-se considerar observa\u00e7\u00e3o vigilante para aqueles com linfonodos &ge; 2cm ou &ge; 5cm ou com invas\u00e3o extracapsular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas acima est\u00e3o corretas.","id":4216420,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas acima est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1176007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica)","id":17611}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos tumores abaixo, assinale aquele que cont\u00e9m aqueles em que hoje est\u00e1 plenamente indicada a terapia alvo molecular?","provas":[{"id":39977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica)","id":17611},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria-ou-oncologia-clinica-oncologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1176034,"hashId":"36d46086195a4c811b1955e8f7c5c771","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Dos tumores abaixo, assinale aquele que cont\u00e9m aqueles em que hoje est\u00e1 plenamente indicada a terapia alvo molecular?<\/strong><\/p>","resposta":4216515,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e2ncer de pulm\u00e3o, c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o e sarcomas \u00f3sseos.","id":4216513,"corpo":"<p align=justify>C\u00e2ncer de pulm\u00e3o, c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o e sarcomas \u00f3sseos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer de pr\u00f3stata, c\u00e2ncer de col\u00f3n e c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o.","id":4216514,"corpo":"<p align=justify>C\u00e2ncer de pr\u00f3stata, c\u00e2ncer de col\u00f3n e c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer de pulm\u00e3o, linfoma difuso de grandes c\u00e9lulas B e melanoma","id":4216515,"corpo":"<p align=justify>C\u00e2ncer de pulm\u00e3o, linfoma difuso de grandes c\u00e9lulas B e melanoma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Melanoma, linfoma difuso de grandes c\u00e9lulas B e c\u00e2ncer de pr\u00f3stata","id":4216516,"corpo":"<p align=justify>Melanoma, linfoma difuso de grandes c\u00e9lulas B e c\u00e2ncer de pr\u00f3stata<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer de mama, linfoma difuso de grandes c\u00e9lulas B e c\u00e2ncer renal","id":4216517,"corpo":"<p align=justify>C\u00e2ncer de mama, linfoma difuso de grandes c\u00e9lulas B e c\u00e2ncer renal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1176034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica)","id":17611}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 62 anos, com antecedente de c\u00e2ncer de c\u00f3lon, submetida \u00e0 colectomia h\u00e1 3 anos, procura atendimento m\u00e9dico com queixa de dor em membro inferior direito h\u00e1 5 dias. Exame f\u00edsico: bom estado geral; peso = 70 kg; altura = 1,66 m; presen\u00e7a de empastamento em membro inferior direito, predominantemente em panturrilha, associado a edema ++\/4+; hemodinamicamente est\u00e1vel e ausculta pulmonar normal; SpO2 em ar ambiente = 98%. Realizada ultrassonografia com Doppler venoso que evidenciou aus\u00eancia de fluxo em veia femoral profunda, com presen\u00e7a de conte\u00fado hiperecog\u00eanico em seu interior. Os exames laboratoriais n\u00e3o evidenciam anormalidades, e a fun\u00e7\u00e3o renal \u00e9 normal. Assinale a alternativa que apresenta a conduta terap\u00eautica mais adequada, nesse momento","provas":[{"id":39977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica)","id":17611},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria-ou-oncologia-clinica-oncologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria ou Oncologia Cl\u00ednica (Oncologia Pedi\u00e1trica) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1176039,"hashId":"424095750005f6921ef223461c9130c6","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Mulher, 62 anos, com antecedente de c\u00e2ncer de c\u00f3lon, submetida \u00e0 colectomia h\u00e1 3 anos, procura atendimento m\u00e9dico com queixa de dor em membro inferior direito h\u00e1 5 dias. Exame f\u00edsico: bom estado geral; peso = 70 kg; altura = 1,66 m; presen\u00e7a de empastamento em membro inferior direito, predominantemente em panturrilha, associado a edema ++\/4+; hemodinamicamente est\u00e1vel e ausculta pulmonar normal; SpO2 em ar ambiente = 98%. Realizada ultrassonografia com Doppler venoso que evidenciou aus\u00eancia de fluxo em veia femoral profunda, com presen\u00e7a de conte\u00fado hiperecog\u00eanico em seu interior. Os exames laboratoriais n\u00e3o evidenciam anormalidades, e a fun\u00e7\u00e3o renal \u00e9 normal.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Assinale a alternativa que apresenta a conduta terap\u00eautica mais adequada, nesse momento<\/strong><\/p>","resposta":4216534,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Passagem de filtro de veia cava inferior","id":4216532,"corpo":"Passagem de filtro de veia cava inferior","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apixabana 5mg a cada 12 horas","id":4216533,"corpo":"Apixabana 5mg a cada 12 horas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rivoroxabana 15mg, a cada 12 horas","id":4216534,"corpo":"Rivoroxabana 15mg, a cada 12 horas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enoxaparina 60mg, a cada 24h","id":4216535,"corpo":"Enoxaparina 60mg, a cada 24h","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alteraplase 100mg, em 1 hora","id":4216536,"corpo":"Alteraplase 100mg, em 1 hora","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1176039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo Freire, na obra A import\u00e2ncia do ato de ler \u2013 em tr\u00eas artigos que se completam, relata que \u201cmuito de nossa insist\u00eancia, enquanto professoras e professores, em que os estudantes \u2018leiam\u2019, num semestre, um sem-n\u00famero de cap\u00edtulos de livros, reside na compreens\u00e3o err\u00f4nea que \u00e0s vezes temos do ato de ler\u201d. Para o autor, a compreens\u00e3o do texto, a ser alcan\u00e7ada pela leitura cr\u00edtica, implica","provas":[{"id":43049,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-professor","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1287099,"hashId":"497f9d97e7929e849fbdec27d4b8cc03","enunciado":"<p align=justify>Paulo Freire, na obra <i>A import\u00e2ncia do ato de ler<\/i> \u2013 <i>em\r\ntr\u00eas artigos que se completam<\/i>, relata que \u201cmuito de nossa\r\ninsist\u00eancia, enquanto professoras e professores, em\r\nque os estudantes \u2018leiam\u2019, num semestre, um sem-n\u00famero\r\nde cap\u00edtulos de livros, reside na compreens\u00e3o err\u00f4nea\r\nque \u00e0s vezes temos do ato de ler\u201d. <div><br><\/div><div>Para o autor, a compreens\u00e3o do texto, a ser alcan\u00e7ada\r\npela leitura cr\u00edtica, implica<\/div><\/p>","resposta":4680169,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a frequ\u00eancia regular \u00e0 escola na idade certa.","id":4680165,"corpo":"<p align=justify>a frequ\u00eancia regular \u00e0 escola na idade certa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a prefer\u00eancia por cap\u00edtulos de livros que se distingam da cultura popular.","id":4680166,"corpo":"<p align=justify>a prefer\u00eancia por cap\u00edtulos de livros que se distingam\r\nda cultura popular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso de leitura din\u00e2mica apenas quando necess\u00e1rio.","id":4680167,"corpo":"<p align=justify>o uso de leitura din\u00e2mica apenas quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ideia de que ler e escrever s\u00e3o momentos separados de um mesmo processo.","id":4680168,"corpo":"<p align=justify>a ideia de que ler e escrever s\u00e3o momentos separados\r\nde um mesmo processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a percep\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre o texto e o contexto.","id":4680169,"corpo":"<p align=justify>a percep\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre o texto e o contexto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":"pedagogia\/1287099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cesariana \u00e9 uma via de nascimento de beb\u00eas indicada quando h\u00e1 algum risco ou problema com a realiza\u00e7\u00e3o de um parto normal. Uma boa avalia\u00e7\u00e3o de enfermagem, antes da cesariana, diminui os riscos de complica\u00e7\u00f5es, e essa pode ser realizada com alguns passos, tais como: I. monitorar sinais vitais maternos e fetais. II. determinar tipo sangu\u00edneo e o Rh maternos. III. identificar as alergias apenas a medicamentos. IV. determinar o \u00faltimo hor\u00e1rio em que a paciente se alimentou ou ingeriu l\u00edquido. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":43048,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Enfermeiro Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1287107,"hashId":"deec9d5cfae15ad563b72add7dfb7205","enunciado":"<p align=\"justify\">A cesariana \u00e9 uma via de nascimento de beb\u00eas indicada quando h\u00e1 algum risco ou problema com a realiza\u00e7\u00e3o de um parto normal. Uma boa avalia\u00e7\u00e3o de enfermagem, antes da cesariana, diminui os riscos de complica\u00e7\u00f5es, e essa pode ser realizada com alguns passos, tais como:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. monitorar sinais vitais maternos e fetais.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. determinar tipo sangu\u00edneo e o Rh maternos.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. identificar as alergias apenas a medicamentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. determinar o \u00faltimo hor\u00e1rio em que a paciente se alimentou ou ingeriu l\u00edquido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":4680207,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":4680206,"corpo":"<p align=justify>I, II e III apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":4680207,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4680208,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV apenas.","id":4680209,"corpo":"<p align=justify>III e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":4680210,"corpo":"<p align=justify>II e III apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/1287107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) veio com inflex\u00f5es importantes, principalmente no modelo de aten\u00e7\u00e3o e na gest\u00e3o do trabalho em sa\u00fade nos munic\u00edpios ocorrendo de modo articulado \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o dos mecanismos de financiamento que desempenharam papel indutor na sua ado\u00e7\u00e3o como eixo estruturante da organiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. A respeito da PNAB julgue as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I. \u00c9 de responsabilidade comum a todas as esferas de governo contribuir para a reorienta\u00e7\u00e3o do modelo de aten\u00e7\u00e3o e de gest\u00e3o com base nos princ\u00edpios e nas diretrizes contidas nesta portaria. II. \u00c9 de responsabilidade de a Uni\u00e3o definir e rever periodicamente, de forma pactuada, na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT), as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. III. Os Estados e o Distrito Federal s\u00e3o correspons\u00e1veis pelo monitoramento das a\u00e7\u00f5es de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica nos munic\u00edpios. IV. Estimular a participa\u00e7\u00e3o popular e o controle social \u00e9 de total responsabilidade apenas do poder executivo. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":43048,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Enfermeiro Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1287130,"hashId":"df63a30b064f5eb09456d3d9b36b7347","enunciado":"<p align=\"justify\">A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) veio com inflex\u00f5es importantes, principalmente no modelo de aten\u00e7\u00e3o e na gest\u00e3o do trabalho em sa\u00fade nos munic\u00edpios ocorrendo de modo articulado \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o dos mecanismos de financiamento que desempenharam papel indutor na sua ado\u00e7\u00e3o como eixo estruturante da organiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. A respeito da PNAB julgue as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. \u00c9 de responsabilidade comum a todas as esferas de governo contribuir para a reorienta\u00e7\u00e3o do modelo de aten\u00e7\u00e3o e de gest\u00e3o com base nos princ\u00edpios e nas diretrizes contidas nesta portaria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. \u00c9 de responsabilidade de a Uni\u00e3o definir e rever periodicamente, de forma pactuada, na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT), as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Os Estados e o Distrito Federal s\u00e3o correspons\u00e1veis pelo monitoramento das a\u00e7\u00f5es de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica nos munic\u00edpios.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. Estimular a participa\u00e7\u00e3o popular e o controle social \u00e9 de total responsabilidade apenas do poder executivo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":4680316,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV apenas.","id":4680313,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas.","id":4680314,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":4680315,"corpo":"<p align=justify>I e II apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":4680316,"corpo":"<p align=justify>I, II e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4680317,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":"enfermagem\/1287130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), recomenda que as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade tenham seu funcionamento com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40 horas\/semanais, no m\u00ednimo 5 (cinco) dias da semana e nos 12 meses do ano, possibilitando um melhor acesso a toda popula\u00e7\u00e3o. H\u00e1 possibilidade de hor\u00e1rios alternativos de funcionamento desde que pactuados atrav\u00e9s das inst\u00e2ncias de participa\u00e7\u00e3o social, de modo que atendam expressamente a necessidade da popula\u00e7\u00e3o, observando, sempre que poss\u00edvel, a carga hor\u00e1ria m\u00ednima descrita acima. Como forma de garantir a coordena\u00e7\u00e3o do cuidado, ampliando o acesso e resolutividade das equipes que atuam na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, recomenda-se que a popula\u00e7\u00e3o adscrita por equipe de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (eAB) e de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) seja de:","provas":[{"id":43048,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Enfermeiro Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1287145,"hashId":"08c911c90d104ce6f530809527dd29a5","enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), recomenda que as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade tenham seu funcionamento com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40 horas\/semanais, no m\u00ednimo 5 (cinco) dias da semana e nos 12 meses do ano, possibilitando um melhor acesso a toda popula\u00e7\u00e3o. H\u00e1 possibilidade de hor\u00e1rios alternativos de funcionamento desde que pactuados atrav\u00e9s das inst\u00e2ncias de participa\u00e7\u00e3o social, de modo que atendam expressamente a necessidade da popula\u00e7\u00e3o, observando, sempre que poss\u00edvel, a carga hor\u00e1ria m\u00ednima descrita acima. Como forma de garantir a coordena\u00e7\u00e3o do cuidado, ampliando o acesso e resolutividade das equipes que atuam na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, recomenda-se que a popula\u00e7\u00e3o adscrita por equipe de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (eAB) e de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) seja de:<\/p>","resposta":4680385,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.000 a 4.500 pessoas.","id":4680383,"corpo":"<p align=justify>3.000 a 4.500 pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.500 a 4.500 pessoas.","id":4680384,"corpo":"<p align=justify>2.500 a 4.500 pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.000 a 3.500 pessoas.","id":4680385,"corpo":"<p align=justify>2.000 a 3.500 pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.500 a 5.000 pessoas.","id":4680386,"corpo":"<p align=justify>2.500 a 5.000 pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.500 a 5.500 pessoas.","id":4680387,"corpo":"<p align=justify>3.500 a 5.500 pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":"enfermagem\/1287145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/2017, recorrer ao Conselho Regional de Enfermagem, de forma fundamentada, quando impedido de cumprir o presente C\u00f3digo, a Legisla\u00e7\u00e3o do Exerc\u00edcio Profissional e as Resolu\u00e7\u00f5es, Decis\u00f5es e Pareceres Normativos emanados pelo Sistema Cofen\/Conselhos Regionais de Enfermagem, \u00e9 um (a):","provas":[{"id":43048,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Enfermeiro Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1287151,"hashId":"57818836c50b2aa61cea65c374e9dc76","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/2017, recorrer ao Conselho Regional de Enfermagem, de forma fundamentada, quando impedido de cumprir o presente C\u00f3digo, a Legisla\u00e7\u00e3o do Exerc\u00edcio Profissional e as Resolu\u00e7\u00f5es, Decis\u00f5es e Pareceres Normativos emanados pelo Sistema Cofen\/Conselhos Regionais de Enfermagem, \u00e9 um (a):<\/p>","resposta":4680419,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direito.","id":4680419,"corpo":"<p align=justify>direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever.","id":4680420,"corpo":"<p align=justify>dever.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o.","id":4680421,"corpo":"<p align=justify>proibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00e3o.","id":4680422,"corpo":"<p align=justify>obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia.","id":4680423,"corpo":"<p align=justify>compet\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1287151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que a casa \u00e9 o asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, e ningu\u00e9m nela poder\u00e1 penetrar","provas":[{"id":43054,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:09","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1287187,"hashId":"9045776bdec126eceeee999de04c89b6","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar\r\nque a casa \u00e9 o asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, e ningu\u00e9m\r\nnela poder\u00e1 penetrar<\/p>","resposta":4680569,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sem o consentimento do propriet\u00e1rio, salvo, entre outros casos, por determina\u00e7\u00e3o judicial, em qualquer per\u00edodo do dia ou da noite.","id":4680568,"corpo":"<p align=justify>sem o consentimento do propriet\u00e1rio, salvo, entre\r\noutros casos, por determina\u00e7\u00e3o judicial, em qualquer\r\nper\u00edodo do dia ou da noite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sem o consentimento do morador, salvo, entre outros casos, na hip\u00f3tese de flagrante delito.","id":4680569,"corpo":"<p align=justify>sem o consentimento do morador, salvo, entre outros\r\ncasos, na hip\u00f3tese de flagrante delito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com ou sem o consentimento do morador, havendo sempre necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o do propriet\u00e1rio.","id":4680570,"corpo":"<p align=justify>com ou sem o consentimento do morador, havendo\r\nsempre necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o do propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sem o consentimento do morador, salvo, entre outros casos, acompanhado do Delegado de Pol\u00edcia.","id":4680571,"corpo":"<p align=justify>sem o consentimento do morador, salvo, entre outros\r\ncasos, acompanhado do Delegado de Pol\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sem o consetimento do morador, salvo, entre outros casos, durante a noite com determina\u00e7\u00e3o judicial.","id":4680572,"corpo":"<p align=justify>sem o consetimento do morador, salvo, entre outros\r\ncasos, durante a noite com determina\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1287187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n. \u00ba 9.961\/2000, cria a Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar \u2013 ANS e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Em rela\u00e7\u00e3o a estrutura organizacional da ANS, julgue as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I. A gest\u00e3o da ANS ser\u00e1 exercida pela Diretoria colegiada, composta por at\u00e9 7 Diretores, sendo um deles o seu Diretor-Presidente. II. O Diretor-Presidente da ANS ser\u00e1 designado pelo Presidente da Rep\u00fablica, dentre os membros da Diretoria Colegiada, e investido na fun\u00e7\u00e3o por tr\u00eas anos, ou pelo prazo restante de seu mandato, admitida uma \u00fanica recondu\u00e7\u00e3o por tr\u00eas anos. III. Os Diretores indicados e nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pela C\u00e2mara Legislativa. IV. A ANS ser\u00e1 dirigida por uma Diretoria Colegiada, devendo contar, tamb\u00e9m, com um Procurador e um Corregedor, al\u00e9m de unidades especializadas incumbidas de diferentes fun\u00e7\u00f5es, de acordo com o regimento interno. Das afirma\u00e7\u00f5es acima, est\u00e1 (est\u00e3o) correta(s), apenas:","provas":[{"id":43055,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1287204,"hashId":"0baf22bd03041184ab81613d9b630f4c","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei n. \u00ba 9.961\/2000, cria a Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar \u2013 ANS e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Em rela\u00e7\u00e3o a estrutura organizacional da ANS, julgue as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. A gest\u00e3o da ANS ser\u00e1 exercida pela Diretoria colegiada, composta por at\u00e9 7 Diretores, sendo um deles o seu Diretor-Presidente.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. O Diretor-Presidente da ANS ser\u00e1 designado pelo Presidente da Rep\u00fablica, dentre os membros da Diretoria Colegiada, e investido na fun\u00e7\u00e3o por tr\u00eas anos, ou pelo prazo restante de seu mandato, admitida uma \u00fanica recondu\u00e7\u00e3o por tr\u00eas anos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Os Diretores indicados e nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pela C\u00e2mara Legislativa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A ANS ser\u00e1 dirigida por uma Diretoria Colegiada, devendo contar, tamb\u00e9m, com um Procurador e um Corregedor, al\u00e9m de unidades especializadas incumbidas de diferentes fun\u00e7\u00f5es, de acordo com o regimento interno.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Das afirma\u00e7\u00f5es acima, est\u00e1 (est\u00e3o) correta(s), apenas:<\/p>","resposta":4680660,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4680658,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4680659,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":4680660,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":4680661,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4680662,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 9.961\/2000 e Decreto 3.327\/2000","oab":false,"nome":"Lei 9.961\/2000 e Decreto 3.327\/2000","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407299,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-9-961-2000-e-decreto-3-327-2000"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1287204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Regi\u00e3o Metropolitana de Campinas foi criada em 2000 e \u00e9 formada por 20 munic\u00edpios. Desse total, dois munic\u00edpios apresentam caracter\u00edsticas peculiares: um deles por comportar a maior refinaria em capacidade de processamento de petr\u00f3leo do pa\u00eds; e outro por abrigar um dos maiores parques tem\u00e1ticos da Am\u00e9rica Latina. Esses mun\u00edcipios, respectivamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":43054,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1287206,"hashId":"a7334326cb8a2558df6994d074ea89c4","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">A Regi\u00e3o Metropolitana de Campinas foi criada em 2000\r\ne \u00e9 formada por 20 munic\u00edpios. Desse total, dois munic\u00edpios\r\napresentam caracter\u00edsticas peculiares: um deles por\r\ncomportar a maior refinaria em capacidade de processamento\r\nde petr\u00f3leo do pa\u00eds; e outro por abrigar um dos\r\nmaiores parques tem\u00e1ticos da Am\u00e9rica Latina. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Esses mun\u00edcipios, respectivamente, s\u00e3o:<\/p><\/p>","resposta":4680667,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Itatiba e Morungaba.","id":4680663,"corpo":"<p align=justify>Itatiba e Morungaba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nova Odessa e Cosm\u00f3polis.","id":4680664,"corpo":"<p align=justify>Nova Odessa e Cosm\u00f3polis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sumar\u00e9 e Santa B\u00e1rbara d\u2019Oeste.","id":4680665,"corpo":"<p align=justify>Sumar\u00e9 e Santa B\u00e1rbara d\u2019Oeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paul\u00ednia e Pedreira.","id":4680666,"corpo":"<p align=justify>Paul\u00ednia e Pedreira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paul\u00ednia e Vinhedo.","id":4680667,"corpo":"<p align=justify>Paul\u00ednia e Vinhedo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"nome_clean":"Campinas - SP","oab":false,"nome":"Campinas - SP","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407499,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-campinas-sp"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1287206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o da cidade de Campinas remonta ao in\u00edcio do s\u00e9culo XVIII, \u00e9poca em que o local era","provas":[{"id":43054,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1287210,"hashId":"3a866afd05212f1cdaf679c0064e1180","enunciado":"<p align=justify>A forma\u00e7\u00e3o da cidade de Campinas remonta ao in\u00edcio do\r\ns\u00e9culo XVIII, \u00e9poca em que o local era<\/p>","resposta":4680685,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um entreposto de abastecimento da rota do Charque que partia das margens do rio Pelotas no Rio Grande do Sul com destino \u00e0s minas de ouro em Minas Gerais.","id":4680683,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>um entreposto de abastecimento da rota do Charque\r\nque partia das margens do rio Pelotas no Rio Grande\r\ndo Sul com destino \u00e0s minas de ouro em Minas\r\nGerais.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma passagem obrigat\u00f3ria dos tropeiros que partiam do planalto de Ponta Grossa com destino \u00e0s minas de ouro e diamante em Minas Gerais.","id":4680684,"corpo":"<p align=justify>uma passagem obrigat\u00f3ria dos tropeiros que partiam\r\ndo planalto de Ponta Grossa com destino \u00e0s minas\r\nde ouro e diamante em Minas Gerais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um pouso na rota S\u00e3o Paulo-Goi\u00e1s e S\u00e3o Paulo- -Mato Grosso, para entradas e bandeiras, e depois para mascates, tropeiros, comerciantes e soldados.","id":4680685,"corpo":"<p align=justify>um pouso na rota S\u00e3o Paulo-Goi\u00e1s e S\u00e3o Paulo-\r\n-Mato Grosso, para entradas e bandeiras, e depois\r\npara mascates, tropeiros, comerciantes e soldados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um destino final dos produtos de origem portuguesa que contavam, nessa \u00e9poca, com mercado consumidor em expans\u00e3o.","id":4680686,"corpo":"<p align=justify>um destino final dos produtos de origem portuguesa\r\nque contavam, nessa \u00e9poca, com mercado consumidor\r\nem expans\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma rota da frente pioneira da cafeicultura paulista com destino \u00e0s terras do oeste do estado e do norte do Paran\u00e1.","id":4680687,"corpo":"<p align=justify>uma rota da frente pioneira da cafeicultura paulista\r\ncom destino \u00e0s terras do oeste do estado e do norte\r\ndo Paran\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"nome_clean":"Campinas - SP","oab":false,"nome":"Campinas - SP","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407499,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-campinas-sp"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1287210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que est\u00e1 em conformidade com a Lei Federal n\u00ba 13.022\/2014 (Estatuto Geral das Guardas Municipais).","provas":[{"id":43054,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1287211,"hashId":"4a7dfd5d7b2714d46e4c37a50ff7c282","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que est\u00e1 em conformidade com a\r\nLei Federal n\u00ba 13.022\/2014 (Estatuto Geral das Guardas\r\nMunicipais).<\/p>","resposta":4680725,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O compromisso com a evolu\u00e7\u00e3o social da comunidade \u00e9 um dos princ\u00edpios m\u00ednimos de atua\u00e7\u00e3o das guardas municipais.","id":4680725,"corpo":"<p align=justify>O compromisso com a evolu\u00e7\u00e3o social da comunidade\r\n\u00e9 um dos princ\u00edpios m\u00ednimos de atua\u00e7\u00e3o das\r\nguardas municipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os cargos em comiss\u00e3o das guardas municipais poder\u00e3o ser providos por servidores p\u00fablicos n\u00e3o pertencentes ao quadro de carreira da entidade.","id":4680726,"corpo":"<p align=justify>Os cargos em comiss\u00e3o das guardas municipais\r\npoder\u00e3o ser providos por servidores p\u00fablicos n\u00e3o\r\npertencentes ao quadro de carreira da entidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incumbe \u00e0s guardas municipais, institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter civil, as fun\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o municipal preventiva, repressiva e investigativa.","id":4680727,"corpo":"<p align=justify>Incumbe \u00e0s guardas municipais, institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter\r\ncivil, as fun\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o municipal preventiva,\r\nrepressiva e investigativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A guarda civil municipal, uniformizada e armada, \u00e9 subordinada ao Comando da Pol\u00edcia Militar do respectivo Estado.","id":4680728,"corpo":"<p align=justify>A guarda civil municipal, uniformizada e armada,\r\n\u00e9 subordinada ao Comando da Pol\u00edcia Militar do respectivo\r\nEstado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A estrutura hier\u00e1rquica da guarda municipal dever\u00e1 utilizar denomina\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 das for\u00e7as militares, quanto aos postos e gradua\u00e7\u00f5es.","id":4680729,"corpo":"<p align=justify>A estrutura hier\u00e1rquica da guarda municipal dever\u00e1\r\nutilizar denomina\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 das for\u00e7as militares,\r\nquanto aos postos e gradua\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.022\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto Geral das Guardas Municipais.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.022\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto Geral das Guardas Municipais.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":402328,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-022-2014-dispoe-sobre-o-estatuto-geral-das-guardas-municipais"}],"slug":"legislacao-federal\/1287211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Processo de Enfermagem \u00e9 a din\u00e2mica das a\u00e7\u00f5es sistematizadas e inter-relacionadas, que visa a assist\u00eancia ao ser humano. Esse processo \u00e9 organizado em cinco etapas relacionadas, interdependentes e recorrentes. Seu objetivo \u00e9 garantir que o acompanhamento dos pacientes seja prestado de forma coesa e precisa. A etapa do processo de enfermagem que envolve a determina\u00e7\u00e3o dos resultados que se espera alcan\u00e7ar e das a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem que ser\u00e3o realizadas face \u00e0s respostas da pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana em um dado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a \u00e9 o(a):","provas":[{"id":43055,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1287212,"hashId":"3047a7b2c2b70ef5f360ccdfe2796db5","enunciado":"<p align=justify>O Processo de Enfermagem \u00e9 a din\u00e2mica das a\u00e7\u00f5es sistematizadas e inter-relacionadas, que visa a assist\u00eancia ao ser humano. Esse processo \u00e9 organizado em cinco etapas relacionadas, interdependentes e recorrentes. Seu objetivo \u00e9 garantir que o acompanhamento dos pacientes seja prestado de forma coesa e precisa. A etapa do processo de enfermagem que envolve a determina\u00e7\u00e3o dos resultados que se espera alcan\u00e7ar e das a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem que ser\u00e3o realizadas face \u00e0s respostas da pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana em um dado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":4680688,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejamento de enfermagem.","id":4680688,"corpo":"<p align=justify>planejamento de enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coleta de dados de enfermagem.","id":4680689,"corpo":"<p align=justify>coleta de dados de enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico de enfermagem.","id":4680690,"corpo":"<p align=justify>diagn\u00f3stico de enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o.","id":4680691,"corpo":"<p align=justify>implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de enfermagem.","id":4680692,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o de enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Planejamento em enfermagem","oab":false,"nome":"Planejamento em enfermagem","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428237,"slug":"enfermagem-planejamento-em-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1287212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente disp\u00f5e, expressamente, que os dirigentes de estabelecimentos de ensino fundamental comunicar\u00e3o ao Conselho Tutelar, entre outros, os casos de","provas":[{"id":43054,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1287226,"hashId":"af2f407f0f462e10f4ec3b96ef4d2004","enunciado":"<p align=justify>O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente disp\u00f5e, expressamente,\r\nque os dirigentes de estabelecimentos de ensino\r\nfundamental comunicar\u00e3o ao Conselho Tutelar, entre\r\noutros, os casos de<\/p>","resposta":4680757,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viol\u00eancia contra o corpo docente.","id":4680753,"corpo":"<p align=justify>viol\u00eancia contra o corpo docente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reclama\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 qualidade do ensino.","id":4680754,"corpo":"<p align=justify>reclama\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 qualidade do ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comportamentos inadequados.","id":4680755,"corpo":"<p align=justify>comportamentos inadequados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fraco desempenho escolar.","id":4680756,"corpo":"<p align=justify>fraco desempenho escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elevados n\u00edveis de repet\u00eancia.","id":4680757,"corpo":"<p align=justify>elevados n\u00edveis de repet\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1287226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto do Idoso estabelece que \u00e9 vedado exigir o comparecimento do idoso enfermo perante os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. No entanto, quando de interesse do pr\u00f3prio idoso, ser\u00e1 admitido o seguinte procedimento:","provas":[{"id":43054,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1287233,"hashId":"ac7452819237519b85dd2a29412826fc","enunciado":"<p align=justify>O Estatuto do Idoso estabelece que \u00e9 vedado exigir o\r\ncomparecimento do idoso enfermo perante os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.\r\nNo entanto, quando de interesse do pr\u00f3prio idoso,\r\nser\u00e1 admitido o seguinte procedimento:<\/p>","resposta":4680794,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico dever\u00e1 aceitar qualquer tipo de prova de vida do idoso.","id":4680792,"corpo":"<p align=justify>o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico dever\u00e1 aceitar qualquer tipo de prova\r\nde vida do idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o agente promover\u00e1 o contato necess\u00e1rio com o idoso em sua resid\u00eancia.","id":4680793,"corpo":"<p align=justify>o agente promover\u00e1 o contato necess\u00e1rio com o idoso\r\nem sua resid\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o idoso se far\u00e1 representar por procurador legalmente constitu\u00eddo.","id":4680794,"corpo":"<p align=justify>o idoso se far\u00e1 representar por procurador legalmente\r\nconstitu\u00eddo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico dever\u00e1 pagar as despesas de transporte especial para o idoso.","id":4680795,"corpo":"<p align=justify>o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico dever\u00e1 pagar as despesas de transporte\r\nespecial para o idoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bastar\u00e1 ao idoso fazer requerimento escrito para ser dispensado do comparecimento.","id":4680796,"corpo":"<p align=justify>bastar\u00e1 ao idoso fazer requerimento escrito para ser\r\ndispensado do comparecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410523,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-iv-do-direito-a-saude"},{"nome_clean":"Art. 15","oab":true,"nome":"Art. 15","pai":410523,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410524,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-15"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1287233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas de biosseguran\u00e7a, os res\u00edduos dos servi\u00e7os de sa\u00fade (RSS) s\u00e3o classificados em grupos e cada um deles possui s\u00edmbolos de identifica\u00e7\u00e3o de acordo com o tipo de res\u00edduo, para que assim haja um descarte e manuseio adequado, garantindo-se a seguran\u00e7a dos trabalhadores e do meio ambiente.O s\u00edmbolo apresentado na imagem representa o res\u00edduo:","provas":[{"id":43055,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1287239,"hashId":"81b540cefd34af92571100ae1ceeb3c9","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">De acordo com as normas de biosseguran\u00e7a, os res\u00edduos dos servi\u00e7os de sa\u00fade (RSS) s\u00e3o classificados em grupos e cada um deles possui s\u00edmbolos de identifica\u00e7\u00e3o de acordo com o tipo de res\u00edduo, para que assim haja um descarte e manuseio adequado, garantindo-se a seguran\u00e7a dos trabalhadores e do meio ambiente.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43055\/48.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p>O s\u00edmbolo apresentado na imagem representa o res\u00edduo:<\/p><p><\/p>","resposta":4680824,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"radioativo.","id":4680821,"corpo":"<p align=justify>radioativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qu\u00edmico.","id":4680822,"corpo":"<p align=justify>qu\u00edmico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00f3xico.","id":4680823,"corpo":"<p align=justify>t\u00f3xico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infectante.","id":4680824,"corpo":"<p align=justify>infectante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nuclear.","id":4680825,"corpo":"<p align=justify>nuclear.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00f3digos e simbolos de biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"C\u00f3digos e simbolos de biosseguran\u00e7a","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428354,"slug":"enfermagem-codigos-e-simbolos-de-biosseguranca"}],"slug":"enfermagem\/1287239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do que reza a Lei Maria da Penha, nos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, \u00e9 vedada, expressamente, a aplica\u00e7\u00e3o, entre outras, de penas","provas":[{"id":43054,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1287248,"hashId":"549c9247166719675125a65a51091349","enunciado":"<p align=justify>Nos termos do que reza a Lei Maria da Penha, nos casos\r\nde viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, \u00e9 vedada,\r\nexpressamente, a aplica\u00e7\u00e3o, entre outras, de penas<\/p>","resposta":4680866,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de cesta b\u00e1sica.","id":4680866,"corpo":"<p align=justify>de cesta b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de priva\u00e7\u00e3o de liberdade.","id":4680867,"corpo":"<p align=justify>de priva\u00e7\u00e3o de liberdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de presta\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os \u00e0 comunidade.","id":4680868,"corpo":"<p align=justify>de presta\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os \u00e0 comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de deten\u00e7\u00e3o.","id":4680869,"corpo":"<p align=justify>de deten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de reclus\u00e3o.","id":4680870,"corpo":"<p align=justify>de reclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Finais","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Finais","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406452,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-disposicoes-finais"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1287248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a descri\u00e7\u00e3o abaixo: - Foi uma das grandes refer\u00eancias da cultura no Brasil. - Foi atriz, cantora e diretora teatral. - \u00c9 considerada uma das maiores lendas dos palcos brasileiros. - Fez filmes, apresentou programas de TV, gravou discos e dirigiu shows, mas nunca abandonou o teatro. A descri\u00e7\u00e3o acima se refere a:","provas":[{"id":43502,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-de-arquivo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar de Arquivo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1302493,"hashId":"67016d9ad49673d3823af9f6e2d9cc0d","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a descri\u00e7\u00e3o abaixo: <\/p><p align=\"justify\">- Foi uma das grandes refer\u00eancias da cultura no Brasil. <\/p><p align=\"justify\">- Foi atriz, cantora e diretora teatral. <\/p><p align=\"justify\">- \u00c9 considerada uma das maiores lendas dos palcos brasileiros. <\/p><p align=\"justify\">- Fez filmes, apresentou programas de TV, gravou discos e dirigiu shows, mas nunca abandonou o teatro. <\/p><p align=\"justify\">A descri\u00e7\u00e3o acima se refere a:<\/p>","resposta":4748377,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mar\u00edlia P\u00eara.","id":4748375,"corpo":"<p align=justify>Mar\u00edlia P\u00eara.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00f4nia Carrero","id":4748376,"corpo":"<p align=justify>T\u00f4nia Carrero<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bibi Ferreira.","id":4748377,"corpo":"<p align=justify>Bibi Ferreira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maria Della Costa.","id":4748378,"corpo":"<p align=justify>Maria Della Costa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cacilda Becker.","id":4748379,"corpo":"<p align=justify>Cacilda Becker.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1302493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Minist\u00e9rio da Agricultura, para a safra (2018\/2019), o Brasil dever\u00e1 colher 238,4 milh\u00f5es de toneladas de gr\u00e3os, o que representa aumento de 4,6% de um ano para outro. Os principais produtos respons\u00e1veis pelo bom resultado brasileiro, al\u00e9m da soja, s\u00e3o:","provas":[{"id":43502,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-de-arquivo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar de Arquivo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1302495,"hashId":"e2955eff2e608c66ff396e6489003c85","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Minist\u00e9rio da Agricultura, para a safra (2018\/2019), o Brasil dever\u00e1 colher 238,4 milh\u00f5es de toneladas de gr\u00e3os, o que representa aumento de 4,6% de um ano para outro. Os principais produtos respons\u00e1veis pelo bom resultado brasileiro, al\u00e9m da soja, s\u00e3o:<\/p>","resposta":4748386,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arroz, feij\u00e3o e caf\u00e9.","id":4748385,"corpo":"<p align=justify>Arroz, feij\u00e3o e caf\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Milho, arroz e algod\u00e3o.","id":4748386,"corpo":"<p align=justify>Milho, arroz e algod\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Feij\u00e3o, algod\u00e3o e cebola.","id":4748387,"corpo":"<p align=justify>Feij\u00e3o, algod\u00e3o e cebola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Algod\u00e3o, caf\u00e9 e arroz.","id":4748388,"corpo":"<p align=justify>Algod\u00e3o, caf\u00e9 e arroz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caf\u00e9, milho e alho.","id":4748389,"corpo":"<p align=justify>Caf\u00e9, milho e alho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1302495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei Complementar n\u00ba 356, de 29 de agosto de 2008, analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s):I- O Munic\u00edpio de Timb\u00f3 instituiu o Programa de Incentivo \u00e0 Cultura, mantido pela Funda\u00e7\u00e3o Cultural de Timb\u00f3. II- A Escola de M\u00fasica, o Museu da M\u00fasica, Casa do Poeta Lindolf Bell, entre outros, s\u00e3o subprogramas do Programa de Incentivo \u00e0 Cultura. III- O objetivo do Programa de Incentivo \u00e0 Cultura \u00e9 fomentar, perante a sociedade timboense, o interesse pela cultura e arte. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43502,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-de-arquivo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar de Arquivo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1302507,"hashId":"8626b3923f1edc39d73954af4cd7c6b2","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a Lei Complementar n\u00ba 356, de 29 de agosto de 2008, analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s):<\/p><p align=\"justify\">I- O Munic\u00edpio de Timb\u00f3 instituiu o Programa de Incentivo \u00e0 Cultura, mantido pela Funda\u00e7\u00e3o Cultural de Timb\u00f3. <\/p><p align=\"justify\">II- A Escola de M\u00fasica, o Museu da M\u00fasica, Casa do Poeta Lindolf Bell, entre outros, s\u00e3o subprogramas do Programa de Incentivo \u00e0 Cultura. <\/p><p align=\"justify\">III- O objetivo do Programa de Incentivo \u00e0 Cultura \u00e9 fomentar, perante a sociedade timboense, o interesse pela cultura e arte.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4748448,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":4748445,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4748446,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":4748447,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4748448,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":4748449,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403362,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-timbo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1302507","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para atendimento ao Programa de Incentivo \u00e0 Cultura do Munic\u00edpio de Timb\u00f3, nos termos da lei complementar n\u00ba 356, de 29 de agosto de 2008, foi criado:","provas":[{"id":43502,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-de-arquivo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar de Arquivo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1302510,"hashId":"37aef8bd25cfa2b41c5636f0376ecb8f","enunciado":"<p align=justify>Para atendimento ao Programa de Incentivo \u00e0 Cultura do Munic\u00edpio de Timb\u00f3, nos termos da lei complementar n\u00ba 356, de 29 de agosto de 2008, foi criado:<\/p>","resposta":4748472,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Regime Jur\u00eddico Estatut\u00e1rio dos Servidores P\u00fablicos.","id":4748470,"corpo":"<p align=justify>O Regime Jur\u00eddico Estatut\u00e1rio dos Servidores P\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Manual de Atribui\u00e7\u00f5es\/Ocupa\u00e7\u00f5es dos Servidores P\u00fablicos.","id":4748471,"corpo":"<p align=justify>O Manual de Atribui\u00e7\u00f5es\/Ocupa\u00e7\u00f5es dos Servidores P\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Quadro de Pessoal, sob a forma de Emprego P\u00fablico.","id":4748472,"corpo":"<p align=justify>O Quadro de Pessoal, sob a forma de Emprego P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Regime de Contrata\u00e7\u00e3o de Prestador de Servi\u00e7os.","id":4748473,"corpo":"<p align=justify>O Regime de Contrata\u00e7\u00e3o de Prestador de Servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Regime de Contrata\u00e7\u00e3o de Pessoal, sob a forma de Cargo em Comiss\u00e3o.","id":4748474,"corpo":"<p align=justify>O Regime de Contrata\u00e7\u00e3o de Pessoal, sob a forma de Cargo em Comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403362,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-timbo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1302510","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A passagem de documentos dos arquivos correntes para os arquivos intermedi\u00e1rios \u00e9 denominada:","provas":[{"id":43502,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-de-arquivo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar de Arquivo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1302514,"hashId":"8b46f55b158187f2e96d1518a319e6d6","enunciado":"<p align=justify>A passagem de documentos dos arquivos correntes para os arquivos intermedi\u00e1rios \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":4748482,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Protocolo.","id":4748480,"corpo":"<p align=justify>Protocolo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o.","id":4748481,"corpo":"<p align=justify>Indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia.","id":4748482,"corpo":"<p align=justify>Transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Remessa.","id":4748483,"corpo":"<p align=justify>Remessa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recolhimento.","id":4748484,"corpo":"<p align=justify>Recolhimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia e Recolhimento de documentos","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia e Recolhimento de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404704,"slug":"arquivologia-transferencia-e-recolhimento-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1302514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As correspond\u00eancias oficiais, quanto \u00e0 natureza do assunto, s\u00e3o classificadas em:","provas":[{"id":43502,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-de-arquivo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar de Arquivo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1302532,"hashId":"88e7e17b66a0b2956841173e648fdd04","enunciado":"<p align=justify>As correspond\u00eancias oficiais, quanto \u00e0 natureza do assunto, s\u00e3o classificadas em:<\/p>","resposta":4748599,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00fablicas ou privadas.","id":4748595,"corpo":"<p align=justify>P\u00fablicas ou privadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prim\u00e1rias ou secund\u00e1rias.","id":4748596,"corpo":"<p align=justify>Prim\u00e1rias ou secund\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abertas ou fechadas.","id":4748597,"corpo":"<p align=justify>Abertas ou fechadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Particulares ou reservadas.","id":4748598,"corpo":"<p align=justify>Particulares ou reservadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ostensivas ou sigilosas.","id":4748599,"corpo":"<p align=justify>Ostensivas ou sigilosas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411116,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411122,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"}],"slug":"redacao-oficial\/1302532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as caracter\u00edsticas abaixo: - \u00c9 o mais abrangente e o mais \"popular\" instrumento de pesquisa nos arquivos, pois est\u00e1 numa linguagem que pode atingir tamb\u00e9m o grande p\u00fablico e n\u00e3o especificamente os consulentes t\u00edpicos de um arquivo: historiadores e administradores. - Instrumento que tem por finalidade propiciar uma vis\u00e3o de conjunto dos servi\u00e7os de arquivo, de modo a permitir ao pesquisador saber quais s\u00e3o seus recursos, a natureza e o interesse dos fundos que ele abriga, os instru-mentos de pesquisa de que disp\u00f5e e as fontes complementares. - \u00c9 um instrumento de pesquisa descritivo e feito com esp\u00edrito pr\u00e1tico. Assinale a alternativa que identifica corretamente o referido instrumento:","provas":[{"id":43502,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-de-arquivo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar de Arquivo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1302544,"hashId":"2470d04a0b87844767999587f6420365","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as caracter\u00edsticas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">- \u00c9 o mais abrangente e o mais \"popular\" instrumento de pesquisa nos arquivos, pois est\u00e1 numa linguagem que pode atingir tamb\u00e9m o grande p\u00fablico e n\u00e3o especificamente os consulentes t\u00edpicos de um arquivo: historiadores e administradores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Instrumento que tem por finalidade propiciar uma vis\u00e3o de conjunto dos servi\u00e7os de arquivo, de modo a permitir ao pesquisador saber quais s\u00e3o seus recursos, a natureza e o interesse dos fundos que ele abriga, os instru-mentos de pesquisa de que disp\u00f5e e as fontes complementares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- \u00c9 um instrumento de pesquisa descritivo e feito com esp\u00edrito pr\u00e1tico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que identifica corretamente o referido instrumento:<\/p>","resposta":4748627,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdndice.","id":4748625,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cat\u00e1logo.","id":4748626,"corpo":"<p align=justify>Cat\u00e1logo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guia.","id":4748627,"corpo":"<p align=justify>Guia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Repert\u00f3rio.","id":4748628,"corpo":"<p align=justify>Repert\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Invent\u00e1rio.","id":4748629,"corpo":"<p align=justify>Invent\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","oab":false,"nome":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404784,"slug":"arquivologia-descricao-e-instrumentos-de-pesquisa"}],"slug":"arquivologia\/1302544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a principal unidade de arranjo funcional estrutural nos arquivos permanentes, mantida pelo princ\u00edpio da proveni\u00eancia?","provas":[{"id":43502,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-de-arquivo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar de Arquivo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1302547,"hashId":"c1b2df5de9b3f0e561eed78ef4393096","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 a principal unidade de arranjo funcional estrutural nos arquivos permanentes, mantida pelo princ\u00edpio da proveni\u00eancia?<\/p>","resposta":4748640,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fundo.","id":4748640,"corpo":"<p align=justify>Fundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dossi\u00ea.","id":4748641,"corpo":"<p align=justify>Dossi\u00ea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grupo.","id":4748642,"corpo":"<p align=justify>Grupo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e9rie.","id":4748643,"corpo":"<p align=justify>S\u00e9rie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o.","id":4748644,"corpo":"<p align=justify>Sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Arranjo","oab":false,"nome":"Arranjo","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404782,"slug":"arquivologia-arranjo"}],"slug":"arquivologia\/1302547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Word, quando voc\u00ea seleciona uma parte de texto e aciona as teclas \u201cCtrl\u201d \u201cC\u201d, o que acontece com a informa\u00e7\u00e3o selecionada:","provas":[{"id":43502,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-de-arquivo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar de Arquivo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1302550,"hashId":"a4976b88942609bc8e0c13a2ed2e893b","enunciado":"<p align=justify>No Word, quando voc\u00ea seleciona uma parte de texto e aciona as teclas \u201cCtrl\u201d \u201cC\u201d, o que acontece com a informa\u00e7\u00e3o selecionada:<\/p>","resposta":4748659,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cola o texto no local de destino.","id":4748655,"corpo":"<p align=justify>Cola o texto no local de destino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Posiciona o texto no centro do documento.","id":4748656,"corpo":"<p align=justify>Posiciona o texto no centro do documento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inicia a corre\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica do texto.","id":4748657,"corpo":"<p align=justify>Inicia a corre\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salva a sele\u00e7\u00e3o como um novo arquivo.","id":4748658,"corpo":"<p align=justify>Salva a sele\u00e7\u00e3o como um novo arquivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 armazenada temporariamente na \u00e1rea de transfer\u00eancia.","id":4748659,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 armazenada temporariamente na \u00e1rea de transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1302550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Arquivo P\u00fablico","id":18425}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Define-se como sequ\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es intelectuais e f\u00edsicas que visam \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos documentos nos arquivos de terceira fase:","provas":[{"id":43503,"cargo":{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Arquivo P\u00fablico","id":18425},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-atendente-area-arquivo-publico","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Atendente - \u00c1rea: Arquivo P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1302623,"hashId":"8eebb447950abf20d386711c59058a26","enunciado":"<p align=justify>Define-se como sequ\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es intelectuais e f\u00edsicas que visam \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos documentos nos arquivos de terceira fase:<\/p>","resposta":4749023,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guia.","id":4749020,"corpo":"<p align=justify>Guia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Processo.","id":4749021,"corpo":"<p align=justify>Processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00cdndice.","id":4749022,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arranjo.","id":4749023,"corpo":"<p align=justify>Arranjo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Invent\u00e1rio.","id":4749024,"corpo":"<p align=justify>Invent\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Arranjo","oab":false,"nome":"Arranjo","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404782,"slug":"arquivologia-arranjo"}],"slug":"arquivologia\/1302623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Arquivo P\u00fablico","id":18425}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica defini\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de configura\u00e7\u00f5es de g\u00eaneros documentais:","provas":[{"id":43503,"cargo":{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Arquivo P\u00fablico","id":18425},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-atendente-area-arquivo-publico","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Atendente - \u00c1rea: Arquivo P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1302627,"hashId":"c1f4b1ff292d0a2936b6ed46a8659efd","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indica defini\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de configura\u00e7\u00f5es de g\u00eaneros documentais:<\/p>","resposta":4749046,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Livro, cartaz, planta.","id":4749045,"corpo":"<p align=justify>Livro, cartaz, planta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Audiovisual, iconogr\u00e1fica, textual.","id":4749046,"corpo":"<p align=justify>Audiovisual, iconogr\u00e1fica, textual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fita magn\u00e9tica, filme de nitrato, papel.","id":4749047,"corpo":"<p align=justify>Fita magn\u00e9tica, filme de nitrato, papel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rolo de filme, CD, DVD.","id":4749048,"corpo":"<p align=justify>Rolo de filme, CD, DVD.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Certid\u00e3o de nascimento, declara\u00e7\u00e3o, foto.","id":4749049,"corpo":"<p align=justify>Certid\u00e3o de nascimento, declara\u00e7\u00e3o, foto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto ao g\u00eanero","oab":false,"nome":"Quanto ao g\u00eanero","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404690,"slug":"arquivologia-quanto-ao-genero"}],"slug":"arquivologia\/1302627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que contenha um sin\u00f4nimo do verbo \u201creparar\u201d, utilizada no texto:","provas":[{"id":43506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1302645,"hashId":"7b75588ca7267023e171805bc0cc815c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a \u00fanica alternativa que contenha um sin\u00f4nimo do verbo \u201creparar\u201d, utilizada no texto:<\/p>","resposta":4749125,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atentar","id":4749125,"corpo":"<p align=justify>atentar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remendar","id":4749126,"corpo":"<p align=justify>remendar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reformar","id":4749127,"corpo":"<p align=justify>reformar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restaurar","id":4749128,"corpo":"<p align=justify>restaurar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consertar","id":4749129,"corpo":"<p align=justify>consertar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma deputada estadual de Santa Catarina recebeu cr\u00edticas nas redes sociais ap\u00f3s comparecer a posse na Assem-bleia Legislativa com um macac\u00e3o decotado. A ex-prefeita de Bombinhas, Ana Paula da Silva, do PDT, no dia 1\u00ba de fevereiro foi at\u00e9 a cerim\u00f4nia e chamou a aten\u00e7\u00e3o pela roupa. Nas redes sociais, ela publicou uma foto dizendo que era o momento de \u201ctrabalhar\u201d, no entanto, a maioria das pessoas reparou apenas no decote. [...] Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.metrojornal.com.br. Acesso em: 05\/02\/2019. [adaptado]","id":408261,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma deputada estadual de Santa Catarina recebeu cr\u00edticas nas redes sociais ap\u00f3s comparecer a posse na Assem-bleia Legislativa com um macac\u00e3o decotado. A ex-prefeita de Bombinhas, Ana Paula da Silva, do PDT, no dia 1\u00ba de fevereiro foi at\u00e9 a cerim\u00f4nia e chamou a aten\u00e7\u00e3o pela roupa. Nas redes sociais, ela publicou uma foto dizendo que era o momento de \u201ctrabalhar\u201d, no entanto, a maioria das pessoas reparou apenas no decote. [...]\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.metrojornal.com.br. Acesso em: 05\/02\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1302645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cNas redes sociais, ela publicou uma foto...\u201d, a v\u00edrgula est\u00e1 correta, pois \u00e9 utilizada para:","provas":[{"id":43506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1302647,"hashId":"309ebe536c30b0c1680522ee715eaf7a","enunciado":"<p align=justify>No trecho \u201cNas redes sociais, ela publicou uma foto...\u201d, a v\u00edrgula est\u00e1 correta, pois \u00e9 utilizada para:<\/p>","resposta":4749137,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Separar um aposto","id":4749135,"corpo":"<p align=justify>Separar um aposto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Separar um vocativo","id":4749136,"corpo":"<p align=justify>Separar um vocativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Separar um adjunto adverbial deslocado","id":4749137,"corpo":"<p align=justify>Separar um adjunto adverbial deslocado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intercalar uma explica\u00e7\u00e3o","id":4749138,"corpo":"<p align=justify>Intercalar uma explica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enumerar palavras de mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica","id":4749139,"corpo":"<p align=justify>Enumerar palavras de mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma deputada estadual de Santa Catarina recebeu cr\u00edticas nas redes sociais ap\u00f3s comparecer a posse na Assem-bleia Legislativa com um macac\u00e3o decotado. A ex-prefeita de Bombinhas, Ana Paula da Silva, do PDT, no dia 1\u00ba de fevereiro foi at\u00e9 a cerim\u00f4nia e chamou a aten\u00e7\u00e3o pela roupa. Nas redes sociais, ela publicou uma foto dizendo que era o momento de \u201ctrabalhar\u201d, no entanto, a maioria das pessoas reparou apenas no decote. [...] Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.metrojornal.com.br. Acesso em: 05\/02\/2019. [adaptado]","id":408261,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma deputada estadual de Santa Catarina recebeu cr\u00edticas nas redes sociais ap\u00f3s comparecer a posse na Assem-bleia Legislativa com um macac\u00e3o decotado. A ex-prefeita de Bombinhas, Ana Paula da Silva, do PDT, no dia 1\u00ba de fevereiro foi at\u00e9 a cerim\u00f4nia e chamou a aten\u00e7\u00e3o pela roupa. Nas redes sociais, ela publicou uma foto dizendo que era o momento de \u201ctrabalhar\u201d, no entanto, a maioria das pessoas reparou apenas no decote. [...]\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.metrojornal.com.br. Acesso em: 05\/02\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1302647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a hist\u00f3ria do Munic\u00edpio de Timb\u00f3, analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s): I- Os primeiros colonizadores que chegaram \u00e0s terras de Timb\u00f3 eram oriundos da Alemanha, subiram o rio Benedito, at\u00e9 \u00e0 conflu\u00eancia deste com o rio do Cedro, e ali se instalaram. II- O fundador do povoado foi J\u00falio Scheidmantel. III- A localidade foi elevada \u00e0 categoria de munic\u00edpio com a denomina\u00e7\u00e3o de Timb\u00f3, pelo decreto estadual n\u00ba 527, de 28-02-1934, e desmembrado de Blumenau. IV- A primeira denomina\u00e7\u00e3o dada \u00e0 localidade foi Benedito Timb\u00f3. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1302653,"hashId":"827ee71bc211bbd36b3a5fe590ad9761","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando a hist\u00f3ria do Munic\u00edpio de Timb\u00f3, analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s):\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- Os primeiros colonizadores que chegaram \u00e0s terras de Timb\u00f3 eram oriundos da Alemanha, subiram o rio Benedito, at\u00e9 \u00e0 conflu\u00eancia deste com o rio do Cedro, e ali se instalaram. <\/p><p align=\"justify\">II- O fundador do povoado foi J\u00falio Scheidmantel. <\/p><p align=\"justify\">III- A localidade foi elevada \u00e0 categoria de munic\u00edpio com a denomina\u00e7\u00e3o de Timb\u00f3, pelo decreto estadual n\u00ba 527, de 28-02-1934, e desmembrado de Blumenau. <\/p><p align=\"justify\">IV- A primeira denomina\u00e7\u00e3o dada \u00e0 localidade foi Benedito Timb\u00f3.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4749169,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":4749165,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4749166,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4749167,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4749168,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4749169,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Timb\u00f3 - SC","oab":false,"nome":"Timb\u00f3 - SC","pai":397243,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":422904,"slug":"historia-timbo-sc"}],"slug":"historia\/1302653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns nomes e verbos regem seus complementos com o uso de preposi\u00e7\u00f5es. A esse respeito, atribua valor Verdadeiro (V) ou Falso (F) para as afirmativas abaixo. ( ) Em \u201cHAMLET observa a Hor\u00e1cio que h\u00e1 mais cousas no c\u00e9u e na terra do que sonha a nossa filosofia.\u201d, o verbo em destaque n\u00e3o rege preposi\u00e7\u00e3o e sim o artigo a. ( ) Em \u201cOs homens s\u00e3o assim, n\u00e3o acreditam em nada.\u201d, o verbo destacado rege a preposi\u00e7\u00e3o em e seu complemento funciona como adjunto adnominal. ( ) Em \u201cDescansa; eu n\u00e3o sou maluca.\u201d, o verbo em destaque \u00e9 de liga\u00e7\u00e3o, portanto n\u00e3o rege preposi\u00e7\u00e3o. ( ) Em \u201c[...] diante do mist\u00e9rio, contentou-se em levantar os ombros, e foi andando.\u201d, o verbo em destaque rege a preposi\u00e7\u00e3o em e trar\u00e1 uma express\u00e3o que complementar\u00e1 seu significado. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":40100,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1179492,"hashId":"52ea6fa35314f6e9ff8bafc59c45c7b5","enunciado":"<p align=\"justify\">Alguns nomes e verbos regem seus complementos com\r\no uso de preposi\u00e7\u00f5es. A esse respeito, atribua valor\r\nVerdadeiro (V) ou Falso (F) para as afirmativas abaixo.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Em \u201cHAMLET <strong><u>observa<\/u><\/strong> a Hor\u00e1cio que h\u00e1 mais cousas\r\nno c\u00e9u e na terra do que sonha a nossa filosofia.\u201d, o\r\nverbo em destaque n\u00e3o rege preposi\u00e7\u00e3o e sim o artigo a.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Em \u201cOs homens s\u00e3o assim, n\u00e3o <u><strong>acreditam<\/strong><\/u> em nada.\u201d,\r\no verbo destacado rege a preposi\u00e7\u00e3o em e seu\r\ncomplemento funciona como adjunto adnominal.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Em \u201cDescansa; eu n\u00e3o<u> <b>sou<\/b><\/u> maluca.\u201d, o verbo <u><strong>em<\/strong><\/u>\r\ndestaque \u00e9 de liga\u00e7\u00e3o, portanto n\u00e3o rege preposi\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Em \u201c[...] diante do mist\u00e9rio,<strong><u> contentou-se<\/u><\/strong> em levantar\r\nos ombros, e foi andando.\u201d, o verbo <u><strong>em<\/strong><\/u> destaque\r\nrege a preposi\u00e7\u00e3o em e trar\u00e1 uma express\u00e3o que\r\ncomplementar\u00e1 seu significado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia\r\ncorreta de cima para baixo.<\/p>","resposta":4231897,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":4231895,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":4231896,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":4231897,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":4231898,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1179492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Auditor","id":7803}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o sublinhada do texto apresenta um pronome encl\u00edtico. De acorco com a norma gramatical de seu uso, a \u00eanclise ocorre:","provas":[{"id":40102,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Auditor","id":7803},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-enfermeiro-auditor","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Enfermeiro Auditor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":333,"descricao":"Enfermagem (Vigil\u00e2ncia)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":1179538,"hashId":"a11299aa150fd74b3fd661106dd5c008","enunciado":"<p align=\"justify\">A express\u00e3o sublinhada do texto apresenta <u><strong>um\r\npronome encl\u00edtico<\/strong><\/u>. De acorco com a norma gramatical\r\nde seu uso, a \u00eanclise ocorre:<\/p>","resposta":4232087,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos per\u00edodos iniciados por verbos (desde que n\u00e3o estejam no tempo futuro), isto porque na linguagem padr\u00e3o da l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 apropriado iniciar frase com pronome obl\u00edquo.","id":4232087,"corpo":"<p align=justify>nos per\u00edodos iniciados por verbos (desde que n\u00e3o\r\nestejam no tempo futuro), isto porque na linguagem\r\npadr\u00e3o da l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 apropriado iniciar frase com\r\npronome obl\u00edquo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas ora\u00e7\u00f5es iniciadas por verbos acompanhados de pronome reflexivo seguido de preposi\u00e7\u00e3o.","id":4232088,"corpo":"<p align=justify>nas ora\u00e7\u00f5es iniciadas por verbos acompanhados de\r\npronome reflexivo seguido de preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente em frases afirmativas no pret\u00e9rito perfeito.","id":4232089,"corpo":"somente em frases afirmativas no pret\u00e9rito perfeito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando h\u00e1 a part\u00edcula apassivadora \u201cse\u201d porque na linguagem culta essa forma\u00e7\u00e3o \u00e9 gramaticalmente correta.","id":4232090,"corpo":"<p align=justify>quando h\u00e1 a part\u00edcula apassivadora \u201cse\u201d porque na\r\nlinguagem culta essa forma\u00e7\u00e3o \u00e9 gramaticalmente correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo servir\u00e1 como base para responder as quest\u00f5es 4 e 5. Jo\u00e3o Cruz e Sousa (1861 - 1898), lan\u00e7ador do Simbolismo no Brasil, \u00e9 situado, por alguns estudiosos, junto de Mallarm\u00e9 e Stefan George, entre os tr\u00eas maiores simbolistas do mundo, formando a \u201cgrande tr\u00edade harmoniosa\u201d. Al\u00e9m de ter uma boa apresenta\u00e7\u00e3o f\u00edsica, era um homem extremamente culto e elogiado por seus mestres. Mas nada disso, para as pessoas da \u00e9poca, superava o fato de ser negro, o que lhe causou s\u00e9rios problemas. Em vida, sofreu muito e n\u00e3o conheceu o sucesso. Mudou-se de Santa Catarina (seu estado natal) para o Rio de Janeiro e, com muito empenho, chegou a ser arquivista da Central do Brasil, cargo que lhe garantia subsist\u00eancia e n\u00e3o valorizava sequer um d\u00e9cimo de sua capacidade intelectual. Terminou atacado pela \u201cdoen\u00e7a dos poetas\u201d, a tuberculose, que matou, junto com ele, toda sua fam\u00edlia. \u00c9 nesse ambiente de dor que nasce sua incr\u00edvel obra, onde transparecem a melancolia e a revolta, por\u00e9m com versos magicamente ricos e sonoros. Arte \u00e9 a palavra-chave. Arte libert\u00e1ria, ansiosa, criativa, que foge dos padr\u00f5es m\u00e9tricos sem perder a classe e a musicalidade. Cruz e Sousa \u00e9, sem d\u00favida, um dos maiores expoentes da poesia brasileira. Entre suas obras est\u00e3o Missal, Broqu\u00e9is, Os Far\u00f3is e \u00daltimos Sonetos, todos livros de poesia. (brasilescola.uol.com.br\/biografia\/joao-cruz-sousa)","id":394056,"enunciado":"<p align=\"justify\">O texto abaixo servir\u00e1 como base para responder as\r\nquest\u00f5es 4 e 5.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Jo\u00e3o Cruz e Sousa (1861 - 1898), lan\u00e7ador do Simbolismo\r\nno Brasil, \u00e9 situado, por alguns estudiosos, junto de Mallarm\u00e9\r\ne Stefan George, entre os tr\u00eas maiores simbolistas do mundo,\r\nformando a \u201cgrande tr\u00edade harmoniosa\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Al\u00e9m de ter uma boa apresenta\u00e7\u00e3o f\u00edsica, era um homem\r\nextremamente culto e elogiado por seus mestres. Mas nada\r\ndisso, para as pessoas da \u00e9poca, superava o fato de ser\r\nnegro, o que lhe causou s\u00e9rios problemas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em vida, sofreu muito e n\u00e3o conheceu o sucesso. <strong><u>Mudou-se<\/u><\/strong>\r\nde Santa Catarina (seu estado natal) para o Rio de Janeiro\r\ne, com muito empenho, chegou a ser arquivista da Central do\r\nBrasil, cargo que lhe garantia subsist\u00eancia e n\u00e3o valorizava\r\nsequer um d\u00e9cimo de sua capacidade intelectual. Terminou\r\natacado pela \u201cdoen\u00e7a dos poetas\u201d, a tuberculose, que matou,\r\njunto com ele, toda sua fam\u00edlia.<\/p><p align=\"justify\">  \u00c9 nesse ambiente de dor que nasce sua incr\u00edvel obra,\r\nonde transparecem a melancolia e a revolta, por\u00e9m com\r\nversos magicamente ricos e sonoros. Arte \u00e9 a palavra-chave.\r\nArte libert\u00e1ria, ansiosa, criativa, que foge dos padr\u00f5es m\u00e9tricos\r\nsem perder a classe e a musicalidade. Cruz e Sousa \u00e9, sem\r\nd\u00favida, um dos maiores expoentes da poesia brasileira.\r\nEntre suas obras est\u00e3o Missal, Broqu\u00e9is, Os Far\u00f3is e \u00daltimos\r\nSonetos, todos livros de poesia.<\/p><p align=\"justify\">\r\n(brasilescola.uol.com.br\/biografia\/joao-cruz-sousa)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"},{"nome_clean":"Fatores de \u00eanclise","oab":false,"nome":"Fatores de \u00eanclise","pai":409184,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419439,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-enclise"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1179538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Auditor","id":7803}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"[...] cargo que lhe garantia subsist\u00eancia e n\u00e3o valorizava sequer um d\u00e9cimo de sua capacidade intelectual [...] Observe as conjuga\u00e7\u00f5es e classifica\u00e7\u00f5es feitas a partir do trecho acima e assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":40102,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Auditor","id":7803},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-enfermeiro-auditor","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Enfermeiro Auditor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":333,"descricao":"Enfermagem (Vigil\u00e2ncia)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":1179542,"hashId":"6837ee8807de3fcd1d43e51c5a16c340","enunciado":"<p align=\"justify\">[...] cargo que lhe garantia subsist\u00eancia e n\u00e3o valorizava\r\nsequer um d\u00e9cimo de sua capacidade intelectual [...]\r\nObserve as conjuga\u00e7\u00f5es e classifica\u00e7\u00f5es feitas a partir\r\ndo trecho acima e assinale a alternativa <u><strong>incorreta<\/strong><\/u>.<\/p>","resposta":4232096,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cargo que lhe garantiu subsist\u00eancia e n\u00e3o valorizou um d\u00e9cimo de sua capacidade intelectual. (pret\u00e9rito perfeito).","id":4232095,"corpo":"<p align=justify>cargo que lhe garantiu subsist\u00eancia e n\u00e3o valorizou\r\num d\u00e9cimo de sua capacidade intelectual. (pret\u00e9rito\r\nperfeito).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cargo que lhe garantiria subsist\u00eancia e n\u00e3o valorizaria um d\u00e9cimo de sua capacidade intelectual. (futuro do presente).","id":4232096,"corpo":"<p align=justify>cargo que lhe garantiria subsist\u00eancia e n\u00e3o valorizaria\r\num d\u00e9cimo de sua capacidade intelectual. (futuro do\r\npresente).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cargo que lhe garantia subsist\u00eancia e n\u00e3o valorizava um d\u00e9cimo de sua capacidade intelectual. (pret\u00e9rito imperfeito).","id":4232097,"corpo":"<p align=justify>cargo que lhe garantia subsist\u00eancia e n\u00e3o valorizava\r\num d\u00e9cimo de sua capacidade intelectual. (pret\u00e9rito\r\nimperfeito).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cargo que lhe garantira subsist\u00eancia e n\u00e3o valorizara um d\u00e9cimo de sua capacidade intelectual. (pret\u00e9rito mais-que-perfeito).","id":4232098,"corpo":"<p align=justify>cargo que lhe garantira subsist\u00eancia e n\u00e3o valorizara\r\num d\u00e9cimo de sua capacidade intelectual. (pret\u00e9rito\r\nmais-que-perfeito).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo servir\u00e1 como base para responder as quest\u00f5es 4 e 5. Jo\u00e3o Cruz e Sousa (1861 - 1898), lan\u00e7ador do Simbolismo no Brasil, \u00e9 situado, por alguns estudiosos, junto de Mallarm\u00e9 e Stefan George, entre os tr\u00eas maiores simbolistas do mundo, formando a \u201cgrande tr\u00edade harmoniosa\u201d. Al\u00e9m de ter uma boa apresenta\u00e7\u00e3o f\u00edsica, era um homem extremamente culto e elogiado por seus mestres. Mas nada disso, para as pessoas da \u00e9poca, superava o fato de ser negro, o que lhe causou s\u00e9rios problemas. Em vida, sofreu muito e n\u00e3o conheceu o sucesso. Mudou-se de Santa Catarina (seu estado natal) para o Rio de Janeiro e, com muito empenho, chegou a ser arquivista da Central do Brasil, cargo que lhe garantia subsist\u00eancia e n\u00e3o valorizava sequer um d\u00e9cimo de sua capacidade intelectual. Terminou atacado pela \u201cdoen\u00e7a dos poetas\u201d, a tuberculose, que matou, junto com ele, toda sua fam\u00edlia. \u00c9 nesse ambiente de dor que nasce sua incr\u00edvel obra, onde transparecem a melancolia e a revolta, por\u00e9m com versos magicamente ricos e sonoros. Arte \u00e9 a palavra-chave. Arte libert\u00e1ria, ansiosa, criativa, que foge dos padr\u00f5es m\u00e9tricos sem perder a classe e a musicalidade. Cruz e Sousa \u00e9, sem d\u00favida, um dos maiores expoentes da poesia brasileira. Entre suas obras est\u00e3o Missal, Broqu\u00e9is, Os Far\u00f3is e \u00daltimos Sonetos, todos livros de poesia. (brasilescola.uol.com.br\/biografia\/joao-cruz-sousa)","id":394056,"enunciado":"<p align=\"justify\">O texto abaixo servir\u00e1 como base para responder as\r\nquest\u00f5es 4 e 5.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Jo\u00e3o Cruz e Sousa (1861 - 1898), lan\u00e7ador do Simbolismo\r\nno Brasil, \u00e9 situado, por alguns estudiosos, junto de Mallarm\u00e9\r\ne Stefan George, entre os tr\u00eas maiores simbolistas do mundo,\r\nformando a \u201cgrande tr\u00edade harmoniosa\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Al\u00e9m de ter uma boa apresenta\u00e7\u00e3o f\u00edsica, era um homem\r\nextremamente culto e elogiado por seus mestres. Mas nada\r\ndisso, para as pessoas da \u00e9poca, superava o fato de ser\r\nnegro, o que lhe causou s\u00e9rios problemas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em vida, sofreu muito e n\u00e3o conheceu o sucesso. <strong><u>Mudou-se<\/u><\/strong>\r\nde Santa Catarina (seu estado natal) para o Rio de Janeiro\r\ne, com muito empenho, chegou a ser arquivista da Central do\r\nBrasil, cargo que lhe garantia subsist\u00eancia e n\u00e3o valorizava\r\nsequer um d\u00e9cimo de sua capacidade intelectual. Terminou\r\natacado pela \u201cdoen\u00e7a dos poetas\u201d, a tuberculose, que matou,\r\njunto com ele, toda sua fam\u00edlia.<\/p><p align=\"justify\">  \u00c9 nesse ambiente de dor que nasce sua incr\u00edvel obra,\r\nonde transparecem a melancolia e a revolta, por\u00e9m com\r\nversos magicamente ricos e sonoros. Arte \u00e9 a palavra-chave.\r\nArte libert\u00e1ria, ansiosa, criativa, que foge dos padr\u00f5es m\u00e9tricos\r\nsem perder a classe e a musicalidade. Cruz e Sousa \u00e9, sem\r\nd\u00favida, um dos maiores expoentes da poesia brasileira.\r\nEntre suas obras est\u00e3o Missal, Broqu\u00e9is, Os Far\u00f3is e \u00daltimos\r\nSonetos, todos livros de poesia.<\/p><p align=\"justify\">\r\n(brasilescola.uol.com.br\/biografia\/joao-cruz-sousa)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Emprego dos tempos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos tempos verbais","pai":403630,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419381,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-tempos-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1179542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Auditor","id":7803}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as finalidades da auditoria em enfermagem, analise as afirmativas abaixo e a seguir assinale a alternativa correta. I. Obter subs\u00eddios para a elabora\u00e7\u00e3o de programas de desenvolvimento de recursos humanos em Enfermagem. II. Identificar as \u00e1reas deficientes no servi\u00e7o de Enfermagem. III. Fornecer dados para melhoria da qualidade assistencial e seus registros. IV. Fornecer subs\u00eddios para avalia\u00e7\u00e3o de desempenho profissional e puni\u00e7\u00e3o da equipe de enfermagem.","provas":[{"id":40102,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Auditor","id":7803},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-enfermeiro-auditor","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Enfermeiro Auditor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":333,"descricao":"Enfermagem (Vigil\u00e2ncia)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":1179565,"hashId":"479d86a466ae9b4b313cebc5f95b594a","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando as finalidades da auditoria em\r\nenfermagem, analise as afirmativas abaixo e a seguir\r\nassinale a alternativa correta.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Obter subs\u00eddios para a elabora\u00e7\u00e3o de programas de\r\ndesenvolvimento de recursos humanos em Enfermagem.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Identificar as \u00e1reas deficientes no servi\u00e7o de\r\nEnfermagem.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Fornecer dados para melhoria da qualidade assistencial\r\ne seus registros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Fornecer subs\u00eddios para avalia\u00e7\u00e3o de desempenho\r\nprofissional e puni\u00e7\u00e3o da equipe de enfermagem.<\/p>","resposta":4232190,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":4232187,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":4232188,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":4232189,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":4232190,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428243,"slug":"enfermagem-auditoria"}],"slug":"enfermagem\/1179565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Auditor","id":7803}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Enfermagem no 266\/2001 disp\u00f5e sobre as atividades do Enfermeiro Auditor. Considerando atividade privativa do Enfermeiro Auditor, analise as afirmativas abaixo e a seguir assinale a alternativa correta. I. Planejar e coordenar os servi\u00e7os de Auditoria em Enfermagem. II. Prestar consultoria, auditoria e emiss\u00e3o de parecer sobre os servi\u00e7os de enfermagem. III. Atuar na elabora\u00e7\u00e3o de medidas preventivas e de controle sistem\u00e1tico de eventos adversos que possam ser causados durante o cuidado de enfermagem. IV. Desempenhar atividades de acesso aos contratos e adendos pertinentes \u00e0 institui\u00e7\u00e3o a ser auditada.","provas":[{"id":40102,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Auditor","id":7803},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-enfermeiro-auditor","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Enfermeiro Auditor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":333,"descricao":"Enfermagem (Vigil\u00e2ncia)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":1179569,"hashId":"895627fe7d983092ed1a9481286fcc84","enunciado":"<p align=\"justify\">A Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Enfermagem no\r\n266\/2001 disp\u00f5e sobre as atividades do Enfermeiro\r\nAuditor. Considerando atividade privativa do Enfermeiro\r\nAuditor, analise as afirmativas abaixo e a seguir assinale\r\na alternativa correta.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Planejar e coordenar os servi\u00e7os de Auditoria em\r\nEnfermagem.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Prestar consultoria, auditoria e emiss\u00e3o de parecer\r\nsobre os servi\u00e7os de enfermagem. <br><\/p><p align=\"justify\">III. Atuar na elabora\u00e7\u00e3o de medidas preventivas e de\r\ncontrole sistem\u00e1tico de eventos adversos que possam\r\nser causados durante o cuidado de enfermagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Desempenhar atividades de acesso aos contratos e\r\nadendos pertinentes \u00e0 institui\u00e7\u00e3o a ser auditada.<\/p>","resposta":4232199,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":4232199,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta","id":4232200,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":4232201,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":4232202,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1179569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Auditor","id":7803}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A auditoria de Enfermagem tem uma \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o grande, podendo ser realizada nos servi\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o continuada e de faturamento, nas operadoras de planos de sa\u00fade, entre outros. O servi\u00e7o de auditoria realizado por um Enfermeiro Auditor contratado pela operadora, podendo ser registrado ou consultor, que ser\u00e1 respons\u00e1vel pela an\u00e1lise das contas hospitalares ap\u00f3s a alta do paciente, sendo realizada dentro das instala\u00e7\u00f5es dos prestadores de servi\u00e7os \u00e9 denominada como:","provas":[{"id":40102,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Auditor","id":7803},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-enfermeiro-auditor","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Enfermeiro Auditor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":333,"descricao":"Enfermagem (Vigil\u00e2ncia)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":1179576,"hashId":"d79c267227996cdcb7881f6069b7274d","enunciado":"<p align=justify>A auditoria de Enfermagem tem uma \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o\r\ngrande, podendo ser realizada nos servi\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o\r\ncontinuada e de faturamento, nas operadoras de planos\r\nde sa\u00fade, entre outros. O servi\u00e7o de auditoria realizado\r\npor um Enfermeiro Auditor contratado pela operadora,\r\npodendo ser registrado ou consultor, que ser\u00e1\r\nrespons\u00e1vel pela an\u00e1lise das contas hospitalares ap\u00f3s a\r\nalta do paciente, sendo realizada dentro das instala\u00e7\u00f5es\r\ndos prestadores de servi\u00e7os \u00e9 denominada como:<\/p>","resposta":4232228,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Auditoria interna","id":4232227,"corpo":"<p align=justify>Auditoria interna<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Auditoria externa","id":4232228,"corpo":"<p align=justify>Auditoria externa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Auditoria por amostragem","id":4232229,"corpo":"<p align=justify>Auditoria por amostragem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auditoria interna \u201cin loco\u201d","id":4232230,"corpo":"<p align=justify>Auditoria interna \u201cin loco\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428243,"slug":"enfermagem-auditoria"}],"slug":"enfermagem\/1179576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Operacional","id":5548},{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - Pintor","id":17637},{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - Pedreiro","id":17638},{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":3094},{"descricao":"Auxiliar Fiscal de Obras P\u00fablicas","id":16836},{"descricao":"Operador de Teleatendimento","id":16325}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto a seguir. Nesse texto, as rea\u00e7\u00f5es e sentimentos dos personagens s\u00e3o demonstrados pelo uso enf\u00e1tico das pontua\u00e7\u00f5es. S\u00e3o rea\u00e7\u00f5es e sentimentos presentes no texto, exceto:","provas":[{"id":40101,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Operacional","id":5548},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-apoio-operacional","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Apoio Operacional - 2019"},{"id":40115,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - Pintor","id":17637},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-oficial-de-manutencao-pintor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - Pintor - 2019"},{"id":40117,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - Pedreiro","id":17638},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-oficial-de-manutencao-pedreiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - Pedreiro - 2019"},{"id":40119,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Almoxarife - 2019"},{"id":40120,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":3094},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-seguranca-patrimonial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial - 2019"},{"id":40121,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal de Obras P\u00fablicas","id":16836},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-auxiliar-fiscal-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Auxiliar Fiscal de Obras P\u00fablicas - 2019"},{"id":40122,"cargo":{"descricao":"Operador de Teleatendimento","id":16325},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-operador-de-teleatendimento","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Operador de Teleatendimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1179592,"hashId":"b5e363e10f736d9c1db268f0010dcc7f","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise o texto a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40101\/5.GIF\">\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nesse texto, as rea\u00e7\u00f5es e sentimentos dos personagens s\u00e3o demonstrados pelo uso enf\u00e1tico das pontua\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o rea\u00e7\u00f5es e sentimentos presentes no texto, exceto:<\/p>","resposta":4232302,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00favida.","id":4232299,"corpo":"D\u00favida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P\u00e2nico.","id":4232300,"corpo":"P\u00e2nico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preocupa\u00e7\u00e3o.","id":4232301,"corpo":"Preocupa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Raiva.","id":4232302,"corpo":"Raiva.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Racionalidade e emotividade na comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Racionalidade e emotividade na comunica\u00e7\u00e3o","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419164,"slug":"lingua-portuguesa-racionalidade-e-emotividade-na-comunicacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1179592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo: I. No luto normal, o paciente costuma ter momentos autodepreciativos, isto \u00e9, problemas na autoestima. Isso, por vez, pode ser oriundo da culpa que o indiv\u00edduo sente por, em sua fantasia, ter matado o outro. II. Tanto o luto normal quanto o patol\u00f3gico consistem em rea\u00e7\u00f5es frente \u00e0 perda, seja ela simb\u00f3lica ou concreta. No entanto, no luto normal, o mundo do indiv\u00edduo fica pobre, enquanto no patol\u00f3gico, o ego \u00e9 que fica empobrecido, caracterizando o que Freud diz em \u201cLuto e Melancolia\u201d (1915-1917) : \u201ca sombra do objeto recai sobre o ego\u201d. III. Dentre os cinco est\u00e1gios do luto, de Elizabeth K\u00fcbler- Ross, o primeiro deles consiste na nega\u00e7\u00e3o, por meio da qual o sujeito nega algo insuport\u00e1vel, quando acess\u00edvel \u00e0 consci\u00eancia. Est\u00e3o incorretas as afirmativas:","provas":[{"id":40113,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-psicologo","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1179838,"hashId":"c9ccd2d83fcc2e63d227ce5c1bcf6f9a","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. No luto normal, o paciente costuma ter momentos\r\nautodepreciativos, isto \u00e9, problemas na autoestima.\r\nIsso, por vez, pode ser oriundo da culpa que o indiv\u00edduo\r\nsente por, em sua fantasia, ter matado o outro.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Tanto o luto normal quanto o patol\u00f3gico consistem em\r\nrea\u00e7\u00f5es frente \u00e0 perda, seja ela simb\u00f3lica ou concreta.\r\nNo entanto, no luto normal, o mundo do indiv\u00edduo\r\nfica pobre, enquanto no patol\u00f3gico, o ego \u00e9 que fica\r\nempobrecido, caracterizando o que Freud diz em \u201cLuto\r\ne Melancolia\u201d (1915-1917) : \u201ca sombra do objeto recai\r\nsobre o ego\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Dentre os cinco est\u00e1gios do luto, de Elizabeth K\u00fcbler-\r\nRoss, o primeiro deles consiste na nega\u00e7\u00e3o, por meio\r\nda qual o sujeito nega algo insuport\u00e1vel, quando\r\nacess\u00edvel \u00e0 consci\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o <strong><u>incorretas<\/u><\/strong> as afirmativas:<\/p>","resposta":4233279,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I","id":4233279,"corpo":"<p align=justify>Apenas I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II","id":4233280,"corpo":"<p align=justify>Apenas II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III","id":4233281,"corpo":"<p align=justify>Apenas III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":4233282,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Dor, Estresse e Luto","oab":false,"nome":"Dor, Estresse e Luto","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417544,"slug":"psicologia-dor-estresse-e-luto"}],"slug":"psicologia\/1179838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao pensar o grupo nas institui\u00e7\u00f5es, Jos\u00e9 Bleger (1980) discorre acerca de um ego individual e um ego grupal, estes servem como parte integrante da identidade de uma pessoa. Por ego grupal, o autor refere-se \u00e0:","provas":[{"id":40113,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-psicologo","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1179842,"hashId":"06019ae0eb5e90e10597b4c397d1371c","enunciado":"<p align=justify>Ao pensar o grupo nas institui\u00e7\u00f5es, Jos\u00e9 Bleger (1980)\r\ndiscorre acerca de um ego individual e um ego grupal,\r\nestes servem como parte integrante da identidade de\r\numa pessoa. Por ego grupal, o autor refere-se \u00e0:<\/p>","resposta":4233300,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um processo representativo do grupo que se faz, independentemente, do grau de organiza\u00e7\u00e3o deste","id":4233299,"corpo":"<p align=justify>Um processo representativo do grupo que se faz,\r\nindependentemente, do grau de organiza\u00e7\u00e3o deste<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um processo de organiza\u00e7\u00e3o, amplitude e integra\u00e7\u00e3o do conjunto de manifesta\u00e7\u00f5es naturais do indiv\u00edduo e da sociedade, estes auferem certo car\u00e1ter de imobiliza\u00e7\u00e3o de algumas quest\u00f5es individuais que mobilizam defesas no grupo","id":4233300,"corpo":"<p align=justify>Um processo de organiza\u00e7\u00e3o, amplitude e integra\u00e7\u00e3o\r\ndo conjunto de manifesta\u00e7\u00f5es naturais do indiv\u00edduo\r\ne da sociedade, estes auferem certo car\u00e1ter de\r\nimobiliza\u00e7\u00e3o de algumas quest\u00f5es individuais que\r\nmobilizam defesas no grupo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um processo, independente de quest\u00f5es sincr\u00e9ticas, atreladas a personalidade do grupo","id":4233301,"corpo":"<p align=justify>Um processo, independente de quest\u00f5es sincr\u00e9ticas,\r\natreladas a personalidade do grupo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um processo de amparo e acolhida que se d\u00e1 pela associa\u00e7\u00e3o de semelhantes","id":4233302,"corpo":"<p align=justify>Um processo de amparo e acolhida que se d\u00e1 pela\r\nassocia\u00e7\u00e3o de semelhantes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/1179842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de solos \u00e9 uma das principais ferramentas de planejamento de plantio. No que se refere \u00e0 amostragem de solos para an\u00e1lise, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1182577,"hashId":"d6aec21c121eee644fba325eacecc05d","enunciado":"<p align=\"justify\">A an\u00e1lise de solos \u00e9 uma das principais ferramentas de\r\nplanejamento de plantio.<\/p><p align=\"justify\">\r\nNo que se refere \u00e0 amostragem de solos para an\u00e1lise,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4245077,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir de uma amostra n\u00e3o representativa, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel obter uma adequada caracteriza\u00e7\u00e3o da fertilidade do solo.","id":4245077,"corpo":"<p align=justify>A partir de uma amostra n\u00e3o representativa,\r\nn\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel obter uma adequada\r\ncaracteriza\u00e7\u00e3o da fertilidade do solo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma amostragem n\u00e3o representativa requer altera\u00e7\u00f5es dos m\u00e9todos de an\u00e1lise para melhorar a caracteriza\u00e7\u00e3o da fertilidade do solo.","id":4245078,"corpo":"<p align=justify>Uma amostragem n\u00e3o representativa requer\r\naltera\u00e7\u00f5es dos m\u00e9todos de an\u00e1lise para melhorar\r\na caracteriza\u00e7\u00e3o da fertilidade do solo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para o planejamento da implanta\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies frut\u00edferas, a amostragem \u00fanica deve ser feita na camada de 20 a 40 cm de profundidade.","id":4245079,"corpo":"<p align=justify>Para o planejamento da implanta\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies\r\nfrut\u00edferas, a amostragem \u00fanica deve ser feita na\r\ncamada de 20 a 40 cm de profundidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No procedimento de coleta, res\u00edduos vegetais devem ser preservados e coletados, a fim de n\u00e3o interferir na avalia\u00e7\u00e3o do teor de mat\u00e9ria org\u00e2nica.","id":4245080,"corpo":"<p align=justify>No procedimento de coleta, res\u00edduos vegetais\r\ndevem ser preservados e coletados, a fim de\r\nn\u00e3o interferir na avalia\u00e7\u00e3o do teor de mat\u00e9ria\r\norg\u00e2nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1182577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem","id":17660}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No mundo, particularmente nos pa\u00edses em desenvolvimento, o rotav\u00edrus \u00e9 uma das mais importantes causas de diarreia grave em crian\u00e7as menores de cinco anos. Na maioria das vezes, h\u00e1 diarreia com car\u00e1ter aquoso, aspecto gorduroso e explosivo, al\u00e9m de febre alta. Assinale a alternativa incorreta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do rotav\u00edrus.","provas":[{"id":40174,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem","id":17660},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-da-aeronautica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1182593,"hashId":"d11d7a48cfb7758771aaeff903e08b9f","enunciado":"<p align=\"justify\">No mundo, particularmente nos pa\u00edses em desenvolvimento,\r\no rotav\u00edrus \u00e9 uma das mais importantes causas de diarreia grave\r\nem crian\u00e7as menores de cinco anos. Na maioria das vezes, h\u00e1\r\ndiarreia com car\u00e1ter aquoso, aspecto gorduroso e explosivo, al\u00e9m\r\nde febre alta. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b>incorreta<\/b> com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do\r\nrotav\u00edrus.<\/p>","resposta":4245158,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usar sempre a privada, mas, se isso n\u00e3o for poss\u00edvel, enterrar as fezes sempre longe dos cursos de \u00e1gua.","id":4245156,"corpo":"<p align=justify>Usar sempre a privada, mas, se isso n\u00e3o for poss\u00edvel, enterrar\r\nas fezes sempre longe dos cursos de \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lavar e desinfetar as superf\u00edcies, utens\u00edlios e equipamentos usados na prepara\u00e7\u00e3o de alimentos.","id":4245157,"corpo":"<p align=justify>Lavar e desinfetar as superf\u00edcies, utens\u00edlios e equipamentos\r\nusados na prepara\u00e7\u00e3o de alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administrar a vacina contra rotav\u00edrus exclusivamente \u00e0s crian\u00e7as maiores de 15 meses.","id":4245158,"corpo":"<p align=\"justify\">Administrar a vacina contra rotav\u00edrus exclusivamente \u00e0s\r\ncrian\u00e7as maiores de 15 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o utilizar \u00e1gua de riachos, rios, cacimbas ou po\u00e7os contaminados.","id":4245159,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o utilizar \u00e1gua de riachos, rios, cacimbas ou po\u00e7os\r\ncontaminados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Rotav\u00edrus","oab":false,"nome":"Rotav\u00edrus","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413341,"slug":"enfermagem-rotavirus"}],"slug":"enfermagem\/1182593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a fase de termina\u00e7\u00e3o de bovinos em pastagem, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":40183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1182605,"hashId":"48cd164f40b193a855f6acc3a46461b4","enunciado":"<p align=justify>Sobre a fase de termina\u00e7\u00e3o de bovinos em pastagem,\r\nassinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4245194,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das necessidades \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da idade de abate, para reduzir o tempo de retorno do capital investido.","id":4245193,"corpo":"<p align=justify>Uma das necessidades \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da idade de\r\nabate, para reduzir o tempo de retorno do capital\r\ninvestido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A suplementa\u00e7\u00e3o se justifica economicamente apenas no per\u00edodo seco.","id":4245194,"corpo":"<p align=justify>A suplementa\u00e7\u00e3o se justifica economicamente\r\napenas no per\u00edodo seco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sucesso da suplementa\u00e7\u00e3o \u00e9 dependente da quantidade e qualidade da forragem, uma vez que o consumo restrito de nutrientes \u00e9 o principal fator que limita a produ\u00e7\u00e3o animal.","id":4245195,"corpo":"<p align=justify>O sucesso da suplementa\u00e7\u00e3o \u00e9 dependente da\r\nquantidade e qualidade da forragem, uma vez\r\nque o consumo restrito de nutrientes \u00e9 o principal\r\nfator que limita a produ\u00e7\u00e3o animal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desempenho dos animais terminados em pastagem n\u00e3o est\u00e1 relacionado apenas \u00e0 disponibilidade de alimentos, mas, tamb\u00e9m, \u00e0 proced\u00eancia gen\u00e9tica.","id":4245196,"corpo":"<p align=justify>O desempenho dos animais terminados em\r\npastagem n\u00e3o est\u00e1 relacionado apenas \u00e0\r\ndisponibilidade de alimentos, mas, tamb\u00e9m,\r\n\u00e0 proced\u00eancia gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1182605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem","id":17660}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diabetes Mellitus (DM) \u00e9 um importante e crescente problema de sa\u00fade para todos os pa\u00edses, independentemente do seu grau de desenvolvimento. Em 2015, a Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Diabetes (International Diabetes Federation, IDF) estimou que 415 milh\u00f5es de pessoas viviam com diabetes.\u00a0Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es do diabetes e seus resultados, assinale a alternativa correta","provas":[{"id":40174,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem","id":17660},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-da-aeronautica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1182660,"hashId":"662d7d50942e397f47e0862d1d26755e","enunciado":"<p align=\"justify\">Diabetes Mellitus (DM) \u00e9 um importante e crescente\r\nproblema de sa\u00fade para todos os pa\u00edses, independentemente do\r\nseu grau de desenvolvimento. Em 2015, a Federa\u00e7\u00e3o\r\nInternacional de Diabetes (International Diabetes Federation,\r\nIDF) estimou que 415 milh\u00f5es de pessoas viviam com diabetes.\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es do diabetes e seus resultados,\r\nassinale a alternativa correta<\/p>","resposta":4245466,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retinopatia, nefropatia, neuropatia, doen\u00e7a coronariana, doen\u00e7a cerebrovascular e pneumocistose.","id":4245464,"corpo":"<p align=justify>Retinopatia, nefropatia, neuropatia, doen\u00e7a coronariana,\r\ndoen\u00e7a cerebrovascular e pneumocistose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retinopatia, nefropatia, neuropatia, doen\u00e7a coronariana, doen\u00e7a arterial perif\u00e9rica e Herpes simplex.","id":4245465,"corpo":"<p align=justify>Retinopatia, nefropatia, neuropatia, doen\u00e7a coronariana,\r\ndoen\u00e7a arterial perif\u00e9rica e Herpes simplex.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retinopatia, nefropatia, neuropatia, doen\u00e7a coronariana, doen\u00e7a cerebrovascular e doen\u00e7a arterial perif\u00e9rica.","id":4245466,"corpo":"<p align=justify>Retinopatia, nefropatia, neuropatia, doen\u00e7a coronariana,\r\ndoen\u00e7a cerebrovascular e doen\u00e7a arterial perif\u00e9rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retinopatia, nefropatia, neuropatia, doen\u00e7a coronariana, doen\u00e7a cerebrovascular e atrofia dos tecidos que apoiam os fol\u00edculos.","id":4245467,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Retinopatia, nefropatia, neuropatia, doen\u00e7a coronariana,\r\ndoen\u00e7a cerebrovascular e atrofia dos tecidos que apoiam os\r\nfol\u00edculos.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/1182660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogia","id":13434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na escola de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica buscam-se os seguintes objetivos: assegurar aos estudantes o acesso aos conhecimentos cient\u00edficos; criar as condi\u00e7\u00f5es e os meios para que os todos desenvolvam capacidades e habilidades intelectuais de modo que dominem m\u00e9todos de estudo e de trabalho intelectual, visando \u00e0 autonomia no processo de aprendizagem e independ\u00eancia de pensamento; orientar as tarefas de ensino para objetivos educativos de forma\u00e7\u00e3o da personalidade, para ajudar os alunos a escolherem seu caminho na vida, a terem atitudes e convic\u00e7\u00f5es que norteiem suas op\u00e7\u00f5es diante de situa\u00e7\u00f5es reais. Assim, para atingir a essas metas, \u00e9 preciso considerar que:","provas":[{"id":40365,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogia","id":13434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-ibade-professor-de-educacao-basica-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1191503,"hashId":"fa002ebd9c1989c677b4cd0c5ff5a621","enunciado":"<p align=\"justify\">Na escola de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica buscam-se os seguintes objetivos: assegurar aos estudantes o acesso aos conhecimentos cient\u00edficos; criar as condi\u00e7\u00f5es e os meios para que os todos desenvolvam capacidades e habilidades intelectuais de modo que dominem m\u00e9todos de estudo e de trabalho intelectual, visando \u00e0 autonomia no processo de aprendizagem e independ\u00eancia de pensamento; orientar as tarefas de ensino para objetivos educativos de forma\u00e7\u00e3o da personalidade, para ajudar os alunos a escolherem seu caminho na vida, a terem atitudes e convic\u00e7\u00f5es que norteiem suas op\u00e7\u00f5es diante de situa\u00e7\u00f5es reais. Assim, para atingir a essas metas, \u00e9 preciso considerar que:<\/p>","resposta":4283066,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os procedimentos did\u00e1ticos s\u00e3o t\u00e9cnicas de ensino que devem ser aplicadas com o m\u00ednimo de altera\u00e7\u00f5es, para que se assegure o dom\u00ednio dos conhecimentos cient\u00edficos pelos estudantes.","id":4283065,"corpo":"<p align=justify>os procedimentos did\u00e1ticos s\u00e3o t\u00e9cnicas de ensino que devem ser aplicadas com o m\u00ednimo de altera\u00e7\u00f5es, para que se assegure o dom\u00ednio dos conhecimentos cient\u00edficos pelos estudantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o trabalho pedag\u00f3gico compreende ensino, aprendizagem ativa de conhecimentos e desenvolvimento de habilidades e compet\u00eancias pelos estudantes.","id":4283066,"corpo":"<p align=justify>o trabalho pedag\u00f3gico compreende ensino, aprendizagem ativa de conhecimentos e desenvolvimento de habilidades e compet\u00eancias pelos estudantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em toda atividade pedag\u00f3gica, o professor deve relacionar a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos aos programas dos vestibulares, para preparar os estudantes desde cedo.","id":4283067,"corpo":"<p align=justify>em toda atividade pedag\u00f3gica, o professor deve relacionar a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos aos programas dos vestibulares, para preparar os estudantes desde cedo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o trabalho intelectual \u00e9 responsabilidade exclusiva dos estudantes, enquanto a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 responsabilidade do professor.","id":4283068,"corpo":"<p align=justify>o trabalho intelectual \u00e9 responsabilidade exclusiva dos estudantes, enquanto a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 responsabilidade do professor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os m\u00e9todos de estudo est\u00e3o no \u00e2mbito das responsabilidades dos estudantes, enquanto os m\u00e9todos de ensino e de avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o responsabilidades do professor.","id":4283069,"corpo":"<p align=justify>os m\u00e9todos de estudo est\u00e3o no \u00e2mbito das responsabilidades dos estudantes, enquanto os m\u00e9todos de ensino e de avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o responsabilidades do professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1191503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogia","id":13434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da proposi\u00e7\u00e3o \u201cPortugal est\u00e1 na Europa e Pedra n\u00e3o \u00e9 mineral\u201d \u00e9:","provas":[{"id":40365,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogia","id":13434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-ibade-professor-de-educacao-basica-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1191531,"hashId":"a8356d619da3edfbdef6d903612608c9","enunciado":"<p align=\"justify\">A nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da proposi\u00e7\u00e3o \u201c<strong>Portugal est\u00e1 na Europa e Pedra n\u00e3o \u00e9 mineral<\/strong>\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":4283191,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se Portugal n\u00e3o est\u00e1 na Europa, ent\u00e3o pedra \u00e9 mineral.","id":4283189,"corpo":"<p align=justify>Se Portugal n\u00e3o est\u00e1 na Europa, ent\u00e3o pedra \u00e9 mineral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Portugal n\u00e3o est\u00e1 na Europa e pedra \u00e9 mineral.","id":4283190,"corpo":"<p align=justify>Portugal n\u00e3o est\u00e1 na Europa e pedra \u00e9 mineral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Portugal n\u00e3o est\u00e1 na Europa ou pedra \u00e9 mineral.","id":4283191,"corpo":"<p align=justify>Portugal n\u00e3o est\u00e1 na Europa ou pedra \u00e9 mineral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedra \u00e9 mineral e Portugal est\u00e1 na Europa.","id":4283192,"corpo":"<p align=justify>Pedra \u00e9 mineral e Portugal est\u00e1 na Europa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Portugal est\u00e1 na Europa e pedra n\u00e3o \u00e9 mineral.","id":4283193,"corpo":"<p align=justify>Portugal est\u00e1 na Europa e pedra n\u00e3o \u00e9 mineral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Leis de Morgan","oab":false,"nome":"Leis de Morgan","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404262,"slug":"raciocinio-logico-leis-de-morgan"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/1191531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem","id":17660}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto abaixo. Para __________ a nossa pol\u00edtica, \u00e9 preciso ________ o mandato dos parlamentares corruptos. Temos de ______ preparados para cobrar deles o efetivo ______________ do dever e impedir coisas que n\u00e3o t\u00eam nada _______ com o bem da popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":40174,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem","id":17660},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-da-aeronautica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1182302,"hashId":"83fa4bf133be80f1b294d10a8482c008","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas\r\ndo texto abaixo. <div><br><\/div><div>Para __________ a nossa pol\u00edtica, \u00e9 preciso ________ o mandato\r\ndos parlamentares corruptos. Temos de ______ preparados para\r\ncobrar deles o efetivo ______________ do dever e impedir coisas\r\nque n\u00e3o t\u00eam nada _______ com o bem da popula\u00e7\u00e3o.<\/div><\/p>","resposta":4243876,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retificar \u2013 ca\u00e7ar \u2013 est\u00e1 \u2013 cumprimento \u2013 haver","id":4243875,"corpo":"<p align=justify>retificar \u2013 ca\u00e7ar \u2013 est\u00e1 \u2013 cumprimento \u2013 haver<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retificar \u2013 cassar \u2013 estar \u2013 cumprimento \u2013 a ver","id":4243876,"corpo":"<p align=justify>retificar \u2013 cassar \u2013 estar \u2013 cumprimento \u2013 a ver<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ratificar \u2013 cassar \u2013 est\u00e1 \u2013 comprimento \u2013 h\u00e1ver","id":4243877,"corpo":"<p align=justify>ratificar \u2013 cassar \u2013 est\u00e1 \u2013 comprimento \u2013 h\u00e1ver<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ratificar \u2013 ca\u00e7ar \u2013 estar \u2013 comprimento \u2013 a ver","id":4243878,"corpo":"<p align=justify>ratificar \u2013 ca\u00e7ar \u2013 estar \u2013 comprimento \u2013 a ver<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Par\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Par\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409323,"slug":"lingua-portuguesa-paronimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1182302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem","id":17660}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a omiss\u00e3o das v\u00edrgulas altera o sentido do per\u00edodo.","provas":[{"id":40174,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem","id":17660},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-da-aeronautica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1182352,"hashId":"b13cb8e7ab252f59632372a7188744e5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que a omiss\u00e3o das v\u00edrgulas altera\r\no sentido do per\u00edodo.<\/p>","resposta":4244092,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio, portanto, rever o planejamento do primeiro semestre.","id":4244089,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 necess\u00e1rio, portanto, rever o planejamento do primeiro\r\nsemestre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As novelas est\u00e3o abordando, ultimamente, temas muito pol\u00eamicos.","id":4244090,"corpo":"<p align=justify>As novelas est\u00e3o abordando, ultimamente, temas muito\r\npol\u00eamicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O investimento em educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, no Brasil, deveria ser prioridade.","id":4244091,"corpo":"<p align=justify>O investimento em educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, no Brasil, deveria ser\r\nprioridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os funcion\u00e1rios, que n\u00e3o optaram pelas f\u00e9rias coletivas, foram demitidos da empresa.","id":4244092,"corpo":"<p align=justify>Os funcion\u00e1rios, que n\u00e3o optaram pelas f\u00e9rias coletivas,\r\nforam demitidos da empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"nome_clean":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419442,"slug":"lingua-portuguesa-efeitos-de-sentido-decorrentes-da-mudanca-na-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1182352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem","id":17660}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual alternativa o predicativo est\u00e1 mal empregado, permitindo que o texto tenha dupla interpreta\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":40174,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem","id":17660},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-da-aeronautica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1182386,"hashId":"683fbd71334cb922acdb30cd84811fa1","enunciado":"<p align=justify>Em qual alternativa o predicativo est\u00e1 mal empregado,\r\npermitindo que o texto tenha dupla interpreta\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4244239,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sucesso tornou a cantora antip\u00e1tica.","id":4244236,"corpo":"<p align=justify>O sucesso tornou a cantora antip\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os candidatos consideraram f\u00e1cil a prova","id":4244237,"corpo":"<p align=justify>Os candidatos consideraram f\u00e1cil a prova<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os colegas de classe o consideram inteligente.","id":4244238,"corpo":"<p align=justify>Os colegas de classe o consideram inteligente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A embarca\u00e7\u00e3o retornou para a aldeia destru\u00edda.","id":4244239,"corpo":"<p align=justify>A embarca\u00e7\u00e3o retornou para a aldeia destru\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Predicado","oab":false,"nome":"Predicado","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409353,"slug":"lingua-portuguesa-predicado"},{"nome_clean":"Predicativo","oab":false,"nome":"Predicativo","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409363,"slug":"lingua-portuguesa-predicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1182386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem","id":17660}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes frases: I- Paulo \u00e9 t\u00e3o corajoso quanto um le\u00e3o. II- Paulo \u00e9 t\u00e3o corajoso que n\u00e3o se esquiva de nada. III- Desde que o insultaram, S\u00edlvio ficou de mau humor. IV- Desde que n\u00e3o o provoquem, S\u00edlvio n\u00e3o revida. As conjun\u00e7\u00f5es\/locu\u00e7\u00f5es subordinativas adverbiais das frases acima classificam-se, respectivamente, como","provas":[{"id":40174,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem","id":17660},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-da-aeronautica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1182416,"hashId":"022a66c9a160d904140c5e38cda3187b","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Considere as seguintes frases: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I- Paulo \u00e9 t\u00e3o corajoso quanto um le\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">II- Paulo \u00e9 t\u00e3o corajoso que n\u00e3o se esquiva de nada. <\/p><p align=\"justify\">III- Desde que o insultaram, S\u00edlvio ficou de mau humor. <\/p><p align=\"justify\">IV- Desde que n\u00e3o o provoquem, S\u00edlvio n\u00e3o revida. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">As conjun\u00e7\u00f5es\/locu\u00e7\u00f5es subordinativas adverbiais das frases\r\nacima classificam-se, respectivamente, como<\/p><\/p>","resposta":4244357,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comparativa, concessiva, condicional e condicional","id":4244356,"corpo":"<p align=justify>comparativa, concessiva, condicional e condicional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comparativa, consecutiva, temporal e condicional.","id":4244357,"corpo":"<p align=justify>comparativa, consecutiva, temporal e condicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consecutiva, comparativa, concessiva e temporal.","id":4244358,"corpo":"<p align=justify>consecutiva, comparativa, concessiva e temporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condicional, consecutiva, temporal e concessiva.","id":4244359,"corpo":"<p align=justify>condicional, consecutiva, temporal e concessiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas","pai":409303,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409310,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1182416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem","id":17660}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seguem abaixo dois haicais (poema de origem japonesa, formado por tr\u00eas versos). Leia-os e assinale a alternativa que menciona as figuras de linguagem presentes neles, na ordem em que aparecem. \u201cA vida \u00e9 uma cereja A morte um caro\u00e7o O amor uma cerejeira.\u201d (Jacques Pr\u00e9vert) \u201cProbleminhas terrenos: Quem vive mais Morre menos?\u201d (Mill\u00f4r Fernandes)","provas":[{"id":40174,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem","id":17660},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-da-aeronautica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1182419,"hashId":"f3a5b03dffeeb587200646f35897dcce","enunciado":"<p align=\"justify\">Seguem abaixo dois haicais (poema de origem japonesa,\r\nformado por tr\u00eas versos). Leia-os e assinale a alternativa que\r\nmenciona as figuras de linguagem presentes neles, na ordem em\r\nque aparecem. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u201cA vida \u00e9 uma cereja <\/p><p align=\"justify\">A morte um caro\u00e7o <\/p><p align=\"justify\">O amor uma cerejeira.\u201d (Jacques Pr\u00e9vert) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u201cProbleminhas terrenos: <\/p><p align=\"justify\">Quem vive mais <\/p><p align=\"justify\">Morre menos?\u201d (Mill\u00f4r Fernandes)<\/p>","resposta":4244364,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Met\u00e1fora e ant\u00edtese.","id":4244364,"corpo":"<p align=justify>Met\u00e1fora e ant\u00edtese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora e eufemismo.","id":4244365,"corpo":"<p align=justify>Met\u00e1fora e eufemismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbole e prosopopeia.","id":4244366,"corpo":"<p align=justify>Hip\u00e9rbole e prosopopeia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia e prosopopeia.","id":4244367,"corpo":"<p align=justify>Meton\u00edmia e prosopopeia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1182419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem","id":17660}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.","provas":[{"id":40174,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem","id":17660},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-da-aeronautica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1182422,"hashId":"0014f80232daf35f7b1cb4eadee1ef0b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a frase correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","resposta":4244373,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ficou muito claro as suas boas inten\u00e7\u00f5es.","id":4244372,"corpo":"<p align=justify>Ficou muito claro as suas boas inten\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conceito dos alunos sobre essas quest\u00f5es resultou em equ\u00edvocos.","id":4244373,"corpo":"<p align=justify>O conceito dos alunos sobre essas quest\u00f5es resultou em\r\nequ\u00edvocos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As marcas daquela trag\u00e9dia evit\u00e1vel continuou registrada de forma inapag\u00e1vel.","id":4244374,"corpo":"<p align=justify>As marcas daquela trag\u00e9dia evit\u00e1vel continuou registrada de\r\nforma inapag\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os personagens de uma cena marcante permanecer\u00e1 em nossa mente para sempre.","id":4244375,"corpo":"<p align=justify>Os personagens de uma cena marcante permanecer\u00e1 em nossa\r\nmente para sempre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Regras gerais","oab":false,"nome":"Regras gerais","pai":403658,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409467,"slug":"lingua-portuguesa-regras-gerais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1182422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A amplitude de controle refere-se ao n\u00famero de colaboradores que um administrador, coordenador ou gerente consegue dirigir com efici\u00eancia e efic\u00e1cia e onde a organiza\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o de pessoal \u00e9 otimizada. S\u00e3o fatores relevantes para se estabelecer a amplitude ideal, exceto:","provas":[{"id":40177,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1182431,"hashId":"5fccd04a9be02c7e659b119fec94e7bc","enunciado":"<p align=\"justify\">A amplitude de controle refere-se ao n\u00famero de\r\ncolaboradores que um administrador, coordenador ou\r\ngerente consegue dirigir com efici\u00eancia e efic\u00e1cia e onde\r\na organiza\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o de pessoal \u00e9 otimizada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o fatores relevantes para se estabelecer a amplitude\r\nideal, exceto:<\/p>","resposta":4244419,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00edvel de diferencia\u00e7\u00e3o salarial e forma\u00e7\u00e3o dos subordinados.","id":4244419,"corpo":"<p align=justify>N\u00edvel de diferencia\u00e7\u00e3o salarial e forma\u00e7\u00e3o dos\r\nsubordinados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Localiza\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios; se est\u00e3o na mesma localiza\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou em lugares separados.","id":4244420,"corpo":"<p align=justify>Localiza\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios; se est\u00e3o na mesma\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou em lugares separados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caracter\u00edsticas do trabalho em si; ou seja, se \u00e9 simples, rotineiro e est\u00e1vel ou complexo e din\u00e2mico.","id":4244421,"corpo":"<p align=justify>Caracter\u00edsticas do trabalho em si; ou seja, se\r\n\u00e9 simples, rotineiro e est\u00e1vel ou complexo e\r\ndin\u00e2mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00famero ou percentual de subordinados que executam atividades parelhas ou semelhantes.","id":4244422,"corpo":"<p align=justify>N\u00famero ou percentual de subordinados que\r\nexecutam atividades parelhas ou semelhantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1182431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem","id":17660}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico da tuberculose deve ser feito a partir de, pelo menos, duas amostras de escarro, sendo a primeira geralmente coletada no momento da consulta, para aproveitar a presen\u00e7a do doente. A segunda amostra deve ser coletada no dia seguinte, preferencialmente ao despertar. Esta geralmente \u00e9 abundante porque prov\u00e9m das secre\u00e7\u00f5es acumuladas na \u00e1rvore br\u00f4nquica durante a noite. A unidade de sa\u00fade deve ter pessoal capacitado para fornecer informa\u00e7\u00f5es claras e simples ao paciente sobre a coleta do escarro. Assinale a alternativa que apresenta um procedimento incorreto quanto \u00e0 coleta do escarro.","provas":[{"id":40174,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem","id":17660},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-da-aeronautica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1182474,"hashId":"b247054aa37f00039a89b27ee64a126c","enunciado":"<p align=\"justify\">O diagn\u00f3stico da tuberculose deve ser feito a partir de, pelo\r\nmenos, duas amostras de escarro, sendo a primeira geralmente\r\ncoletada no momento da consulta, para aproveitar a presen\u00e7a do\r\ndoente. A segunda amostra deve ser coletada no dia seguinte,\r\npreferencialmente ao despertar. Esta geralmente \u00e9 abundante\r\nporque prov\u00e9m das secre\u00e7\u00f5es acumuladas na \u00e1rvore br\u00f4nquica\r\ndurante a noite. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A unidade de sa\u00fade deve ter pessoal capacitado para fornecer\r\ninforma\u00e7\u00f5es claras e simples ao paciente sobre a coleta do\r\nescarro. Assinale a alternativa que apresenta um procedimento<b>\r\nincorreto<\/b> quanto \u00e0 coleta do escarro.<\/p>","resposta":4244620,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entregar o recipiente ao paciente, verificando se a tampa do pote fecha bem e se j\u00e1 est\u00e1 devidamente identificado","id":4244617,"corpo":"<p align=justify>Entregar o recipiente ao paciente, verificando se a tampa do\r\npote fecha bem e se j\u00e1 est\u00e1 devidamente identificado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orientar o paciente quanto ao procedimento de coleta","id":4244618,"corpo":"<p align=justify>Orientar o paciente quanto ao procedimento de coleta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informar que o pote deve ser tampado e colocado em um saco pl\u00e1stico com a tampa para cima.","id":4244619,"corpo":"<p align=justify>Informar que o pote deve ser tampado e colocado em um saco\r\npl\u00e1stico com a tampa para cima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na impossibilidade de envio imediato da amostra para o laborat\u00f3rio, a amostra poder\u00e1 ser conservada em geladeira comum at\u00e9 no m\u00e1ximo dois dias.","id":4244620,"corpo":"<p align=justify>Na impossibilidade de envio imediato da amostra para o\r\nlaborat\u00f3rio, a amostra poder\u00e1 ser conservada em geladeira\r\ncomum at\u00e9 no m\u00e1ximo dois dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/1182474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es de alta tens\u00e3o (AT). 1. Os servi\u00e7os em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas em AT n\u00e3o podem ser realizados individualmente. 2. Todo trabalhador em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas em AT n\u00e3o poder\u00e1 se comunicar com os demais membros da equipe para evitar distra\u00e7\u00f5es. 3. Os trabalhos em redes de AT podem ser realizados com a rede energizada independentemente da zona de risco. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":40275,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2019-fepese-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:02","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1187095,"hashId":"59d1671db70d44d9a7af5d4b6e85913d","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es de alta tens\u00e3o (AT).\r\n<\/p><p align=\"justify\">1.\r\nOs servi\u00e7os em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas em AT n\u00e3o podem ser realizados individualmente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2.\r\nTodo trabalhador em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas em AT n\u00e3o poder\u00e1 se comunicar com os demais membros da equipe para evitar distra\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3.\r\nOs trabalhos em redes de AT podem ser realizados com a rede energizada independentemente da zona de risco.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":4263890,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":4263890,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":4263891,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":4263892,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":4263893,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":4263894,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1187095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta somente cargas com baixo fator de pot\u00eancia.","provas":[{"id":40275,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2019-fepese-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:02","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1187099,"hashId":"f5920e10272497b372870028c839c16d","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>somente<\/strong> cargas com baixo fator de pot\u00eancia.<\/p>","resposta":4263908,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquecedores el\u00e9tricos e l\u00e2mpadas incandescentes.","id":4263904,"corpo":"<p align=justify>Aquecedores el\u00e9tricos e\r\nl\u00e2mpadas incandescentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00e2mpadas incandescentes e transformador em opera\u00e7\u00e3o a vazio.","id":4263905,"corpo":"<p align=justify>L\u00e2mpadas incandescentes e\r\ntransformador em opera\u00e7\u00e3o a vazio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e1quinas de solda e aquecedores el\u00e9tricos.","id":4263906,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1quinas de solda e aquecedores el\u00e9tricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e1quinas de solda e l\u00e2mpadas incandescentes.","id":4263907,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1quinas de solda e l\u00e2mpadas incandescentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e1quinas de solda e transformador em opera\u00e7\u00e3o a vazio.","id":4263908,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1quinas de solda e\r\ntransformador em opera\u00e7\u00e3o a vazio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1187099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo com rela\u00e7\u00e3o aos transformadores de potencial (TP) e de corrente (TC). 1. Transformadores de potencial s\u00e3o utilizados para reduzir os n\u00edveis de tens\u00e3o e, portanto, podem ser utilizados medidores que suportem menores tens\u00f5es. 2. Transformadores de potencial e de corrente sempre devem ser colocados em paralelo com o ponto de medi\u00e7\u00e3o. 3. Transformadores de potencial e de corrente s\u00e3o utilizados principalmente em sistemas de medi\u00e7\u00e3o e de prote\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":40275,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2019-fepese-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:02","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1187109,"hashId":"f83fc0814b1514390954e2140718d5df","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo com rela\u00e7\u00e3o aos transformadores de potencial (TP) e de corrente (TC).\r\n<\/p><p align=\"justify\">1.\r\nTransformadores de potencial s\u00e3o utilizados para reduzir os n\u00edveis de tens\u00e3o e, portanto, podem ser utilizados medidores que suportem menores tens\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2.\r\nTransformadores de potencial e de corrente sempre devem ser colocados em paralelo com o ponto de medi\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\n3.\r\nTransformadores de potencial e de corrente s\u00e3o utilizados principalmente em sistemas de medi\u00e7\u00e3o e de prote\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":4263951,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas a afirmativa 1.","id":4263949,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":4263950,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":4263951,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":4263952,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":4263953,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1187109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o preventiva de medidores de energia. ( ) O consumidor dever\u00e1 informar \u00e0 distribuidora a necessidade de manuten\u00e7\u00e3o corretiva, quando verificar defeito ou problema no sistema de medi\u00e7\u00e3o. ( ) A distribuidora n\u00e3o poder\u00e1 realizar as a\u00e7\u00f5es corretivas necess\u00e1rias no sistema de medi\u00e7\u00e3o instalado internamente \u00e0 unidade consumidora. ( ) Ao t\u00e9rmino da manuten\u00e7\u00e3o, a distribuidora dever\u00e1 lacrar os pontos do sistema de medi\u00e7\u00e3o cujos lacres foram rompidos. ( ) Em caso de substitui\u00e7\u00e3o do medidor, o novo medidor dever\u00e1 iniciar com a mesma medida do medidor que foi substitu\u00eddo. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":40275,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2019-fepese-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:02","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1187114,"hashId":"22db6a9a258c693f6a19b59770fe5851","enunciado":"<p align=\"justify\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o preventiva de medidores de energia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O consumidor dever\u00e1 informar \u00e0 distribuidora a necessidade de manuten\u00e7\u00e3o corretiva, quando verificar defeito ou problema no sistema de medi\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A distribuidora n\u00e3o poder\u00e1 realizar as a\u00e7\u00f5es corretivas necess\u00e1rias no sistema de medi\u00e7\u00e3o instalado internamente \u00e0 unidade consumidora.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ao t\u00e9rmino da manuten\u00e7\u00e3o, a distribuidora dever\u00e1 lacrar os pontos do sistema de medi\u00e7\u00e3o cujos lacres foram rompidos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Em caso de substitui\u00e7\u00e3o do medidor, o novo medidor dever\u00e1 iniciar com a mesma medida do medidor que foi substitu\u00eddo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4263983,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":4263982,"corpo":"<p align=justify>V \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":4263983,"corpo":"<p align=justify>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":4263984,"corpo":"<p align=justify>V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":4263985,"corpo":"<p align=justify>F \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":4263986,"corpo":"<p align=justify>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1187114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo com rela\u00e7\u00e3o a manobras na rede de distribui\u00e7\u00e3o. 1. A abertura e o fechamento das chaves fus\u00edveis devem ser em um \u00fanico golpe r\u00e1pido e preciso. 2. A forma\u00e7\u00e3o do arco el\u00e9trico depende da velocidade da manobra de fechamento e abertura. 3. Quando o tempo estiver \u00famido, a possibilidade de ocorr\u00eancia de arco el\u00e9trico \u00e9 bem menor. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":40275,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2019-fepese-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1187125,"hashId":"2faaea3a4e5e65a77e9a9b2a7589a4b9","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo com rela\u00e7\u00e3o a manobras na rede de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\n1.\r\nA abertura e o fechamento das chaves fus\u00edveis devem ser em um \u00fanico golpe r\u00e1pido e preciso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2.\r\nA forma\u00e7\u00e3o do arco el\u00e9trico depende da velocidade da manobra de fechamento e abertura.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3.\r\nQuando o tempo estiver \u00famido, a possibilidade de ocorr\u00eancia de arco el\u00e9trico \u00e9 bem menor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.<\/p>","resposta":4264030,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":4264030,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":4264031,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":4264032,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":4264033,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":4264034,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1187125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura ao lado mostra parte de um poste. Assinale a alternativa que apresenta a ordem correta de instala\u00e7\u00e3o da fia\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria de cima para baixo.","provas":[{"id":40275,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2019-fepese-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1187130,"hashId":"c715f2eba81ac460e3151bed6475eef7","enunciado":"<p align=\"justify\">A figura ao lado mostra parte de um\r\nposte.\r\nAssinale a alternativa que apresenta a\r\nordem correta de instala\u00e7\u00e3o da fia\u00e7\u00e3o de\r\ndistribui\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria de cima para baixo.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40275\/60.GIF\"><\/p>","resposta":4264056,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle, Neutro, Fase A, Fase B, Fase C","id":4264054,"corpo":"<p align=justify>Controle, Neutro, Fase A, Fase B, Fase C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neutro, Controle, Fase A, Fase B, Fase C","id":4264055,"corpo":"<p align=justify>Neutro, Controle, Fase A, Fase B, Fase C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neutro, Fase A, Fase B, Fase C, Controle","id":4264056,"corpo":"<p align=justify>Neutro, Fase A, Fase B, Fase C, Controle<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fase A, Fase B, Fase C, Neutro, Controle","id":4264057,"corpo":"<p align=justify>Fase A, Fase B, Fase C, Neutro, Controle<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fase C, Fase B, Fase A, Controle, Neutro","id":4264058,"corpo":"<p align=justify>Fase C, Fase B, Fase A, Controle, Neutro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1187130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agrot\u00f3xicos podem ser classificados pelo seu modo de a\u00e7\u00e3o em: de contato e sist\u00eamico, variando entre aqueles que agem mais na parte externa do vegetal e aqueles que atuam no seu interior. Analise as afirmativas abaixo sobre os agrot\u00f3xicos nos alimentos. 1. Os alimentos da \u201c\u00e9poca\u201d, isto \u00e9, de safra naquele per\u00edodo, costumam receber, em m\u00e9dia, carga menor de agroqu\u00edmicos. 2. Consumir alimentos org\u00e2nicos \u00e9 uma alternativa, mas a impossibilidade de adquiri-los n\u00e3o deve ser motivo para a diminui\u00e7\u00e3o do consumo de vegetais produzidos pelo sistema convencional de cultivo. 3. Lavar os alimentos e retirar cascas podem contribuir para a redu\u00e7\u00e3o de res\u00edduos agrot\u00f3xicos na parte externa do vegetal. 4. Problemas de sa\u00fade podem ocorrer ap\u00f3s longos per\u00edodos de consumo de alimentos com agrot\u00f3xicos. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":40278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2019-fepese-tecnico-industrial-area-eletrotecnica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:04","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1187161,"hashId":"04624509473049687365ff1966e9c08c","enunciado":"<p align=\"justify\">Os agrot\u00f3xicos podem ser classificados pelo seu\r\nmodo de a\u00e7\u00e3o em: de contato e sist\u00eamico, variando\r\nentre aqueles que agem mais na parte externa do\r\nvegetal e aqueles que atuam no seu interior.\r\nAnalise as afirmativas abaixo sobre os agrot\u00f3xicos nos\r\nalimentos.<\/p><p align=\"justify\">\r\n1. Os alimentos da \u201c\u00e9poca\u201d, isto \u00e9, de safra\r\nnaquele per\u00edodo, costumam receber, em\r\nm\u00e9dia, carga menor de agroqu\u00edmicos.<\/p><p align=\"justify\">\r\n2. Consumir alimentos org\u00e2nicos \u00e9 uma alternativa,\r\nmas a impossibilidade de adquiri-los\r\nn\u00e3o deve ser motivo para a diminui\u00e7\u00e3o do\r\nconsumo de vegetais produzidos pelo sistema\r\nconvencional de cultivo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Lavar os alimentos e retirar cascas podem\r\ncontribuir para a redu\u00e7\u00e3o de res\u00edduos agrot\u00f3xicos\r\nna parte externa do vegetal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Problemas de sa\u00fade podem ocorrer ap\u00f3s\r\nlongos per\u00edodos de consumo de alimentos\r\ncom agrot\u00f3xicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas\r\n<strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":4264203,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":4264199,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":4264200,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":4264201,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":4264202,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":4264203,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1187161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o no 414, de 2010, a notifica\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o no fornecimento de energia el\u00e9trica \u00e0 unidade consumidora, por raz\u00f5es de ordem t\u00e9cnica ou de seguran\u00e7a, dever\u00e1 ocorrer com a anteced\u00eancia m\u00ednima de:","provas":[{"id":40278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2019-fepese-tecnico-industrial-area-eletrotecnica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:04","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1187181,"hashId":"aad53cfefab6a2110ce3f99310ed2670","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o no 414, de 2010, a notifica\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o no fornecimento de energia el\u00e9trica \u00e0 unidade consumidora, por raz\u00f5es de ordem t\u00e9cnica ou de seguran\u00e7a, dever\u00e1 ocorrer com a anteced\u00eancia m\u00ednima de:<\/p>","resposta":4264277,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 dias.","id":4264277,"corpo":"<p align=justify>3 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 dias.","id":4264278,"corpo":"<p align=justify>5 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 dias.","id":4264279,"corpo":"<p align=justify>7 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 dias.","id":4264280,"corpo":"<p align=justify>10 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 dias.","id":4264281,"corpo":"<p align=justify>15 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1187181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o no 414, de 2010, \u00e9 correto afirmar sobre a Tarifa Social de Energia El\u00e9trica.","provas":[{"id":40278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2019-fepese-tecnico-industrial-area-eletrotecnica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:05","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1187185,"hashId":"175e14a36c950b49523573769dad6b72","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o no 414, de 2010, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar sobre a Tarifa Social de Energia El\u00e9trica.<\/p>","resposta":4264313,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de ser identificada a duplicidade do benef\u00edcio tarif\u00e1rio, o consumidor poder\u00e1 optar em qual das unidades consumidoras ele permanecer\u00e1 em vigor.","id":4264310,"corpo":"<p align=justify>No caso de ser identificada a duplicidade do benef\u00edcio tarif\u00e1rio, o consumidor poder\u00e1 optar em qual das unidades consumidoras ele permanecer\u00e1 em vigor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso o consumidor tenha mais de uma unidade consumidora em seu nome, caber\u00e1 \u00e0 concession\u00e1ria o dever de indicar em qual delas incidir\u00e1 a Tarifa Social.","id":4264311,"corpo":"<p align=justify>Caso o consumidor tenha mais de uma unidade consumidora em seu nome, caber\u00e1 \u00e0 concession\u00e1ria o dever de indicar em qual delas incidir\u00e1 a Tarifa Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Tarifa Social de Energia El\u00e9trica poder\u00e1 ser aplicada em estabelecimento comercial cujo faturamento mensal n\u00e3o seja superior a cinquenta sal\u00e1rios m\u00ednimos.","id":4264312,"corpo":"<p align=justify>A Tarifa Social de Energia El\u00e9trica poder\u00e1 ser aplicada em estabelecimento comercial cujo faturamento mensal n\u00e3o seja superior a cinquenta sal\u00e1rios m\u00ednimos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cada fam\u00edlia ter\u00e1 direito ao benef\u00edcio em apenas uma unidade consumidora.","id":4264313,"corpo":"<p align=justify>Cada fam\u00edlia ter\u00e1 direito ao benef\u00edcio em apenas uma unidade consumidora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o do benefici\u00e1rio da Tarifa Social de Energia El\u00e9trica ficar\u00e1 a cargo do ju\u00edzo de discricionariedade da concession\u00e1ria de energia.","id":4264314,"corpo":"<p align=justify>A concess\u00e3o do benefici\u00e1rio da Tarifa Social de Energia El\u00e9trica ficar\u00e1 a cargo do ju\u00edzo de discricionariedade da concession\u00e1ria de energia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1187185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 raiva, doen\u00e7a conhecida h\u00e1 s\u00e9culos, e uma das zoonoses mais importantes, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40277,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1187193,"hashId":"d0e200e48e9489e71c951dbfa229e33b","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 raiva, doen\u00e7a conhecida h\u00e1 s\u00e9culos,\r\ne uma das zoonoses mais importantes, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4264332,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o do v\u00edrus no hospedeiro \u00e9 curto, sendo geralmente inferior a uma semana.","id":4264330,"corpo":"<p align=justify>O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o do v\u00edrus no hospedeiro \u00e9\r\ncurto, sendo geralmente inferior a uma semana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos c\u00e3es, os principais sinais cl\u00ednicos s\u00e3o a paralisia e a saliva\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo observada agressividade em nenhum caso.","id":4264331,"corpo":"<p align=justify>Nos c\u00e3es, os principais sinais cl\u00ednicos s\u00e3o a\r\nparalisia e a saliva\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo observada\r\nagressividade em nenhum caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em bovinos, a raiva manifesta-se na forma paral\u00edtica e na forma furiosa, sendo a forma paral\u00edtica a mais comumente observada.","id":4264332,"corpo":"<p align=justify>Em bovinos, a raiva manifesta-se na forma\r\nparal\u00edtica e na forma furiosa, sendo a forma\r\nparal\u00edtica a mais comumente observada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00e1rias esp\u00e9cies animais s\u00e3o acometidas, com exce\u00e7\u00e3o dos equinos.","id":4264333,"corpo":"<p align=justify>V\u00e1rias esp\u00e9cies animais s\u00e3o acometidas,\r\ncom exce\u00e7\u00e3o dos equinos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":"veterinaria\/1187193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leishmaniose \u00e9 uma das doen\u00e7as parasit\u00e1rias mais importantes em v\u00e1rias regi\u00f5es do mundo, a qual possui um aspecto zoon\u00f3tico, sendo o c\u00e3o um dos reservat\u00f3rios naturais da Leishmania. Com rela\u00e7\u00e3o a essa doen\u00e7a, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. ( ) Em c\u00e3es infectados, a leishmaniose se manifesta de acordo com a efici\u00eancia da resposta imune mediada por c\u00e9lulas. ( ) As les\u00f5es cut\u00e2neas em c\u00e3es com leishmaniose ocorrem quase sempre como uma dermatite esfoliativa com distribui\u00e7\u00e3o generalizada, mas predominantemente na cabe\u00e7a. ( ) Clinicamente, os c\u00e3es afetados podem desenvolver uma doen\u00e7a sist\u00eamica debilitante, podendo apresentar les\u00f5es de pele, perda de peso e linfadenomegalia. ( ) Na necropsia de c\u00e3es com leishmaniose, pode-se encontrar aumento de volume dos linfonodos e do ba\u00e7o e padr\u00e3o macrosc\u00f3pico t\u00edpico de glomerolunofrite.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":40277,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1187243,"hashId":"5d434b61d7e6354220e608d7f3597f49","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">A leishmaniose \u00e9 uma das doen\u00e7as parasit\u00e1rias mais\r\nimportantes em v\u00e1rias regi\u00f5es do mundo, a qual possui\r\num aspecto zoon\u00f3tico, sendo o c\u00e3o um dos reservat\u00f3rios\r\nnaturais da <em>Leishmania<\/em>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o a essa doen\u00e7a, assinale com V as\r\nafirmativas verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p>\r\n( ) Em c\u00e3es infectados, a leishmaniose se manifesta\r\nde acordo com a efici\u00eancia da resposta imune\r\nmediada por c\u00e9lulas.<\/p><p>\r\n( ) As les\u00f5es cut\u00e2neas em c\u00e3es com leishmaniose\r\nocorrem quase sempre como uma dermatite\r\nesfoliativa com distribui\u00e7\u00e3o generalizada,\r\nmas predominantemente na cabe\u00e7a.<\/p><p>\r\n( ) Clinicamente, os c\u00e3es afetados podem\r\ndesenvolver uma doen\u00e7a sist\u00eamica debilitante,\r\npodendo apresentar les\u00f5es de pele, perda de\r\npeso e linfadenomegalia.\r\n<\/p><p>( ) Na necropsia de c\u00e3es com leishmaniose,\r\npode-se encontrar aumento de volume dos\r\nlinfonodos e do ba\u00e7o e padr\u00e3o macrosc\u00f3pico\r\nt\u00edpico de glomerolunofrite.<\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p><p><\/p>","resposta":4264527,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V V F","id":4264524,"corpo":"F V V F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F F V","id":4264525,"corpo":"F F F V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F F","id":4264526,"corpo":"V F F F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V V V","id":4264527,"corpo":"V V V V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/1187243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo mostra uma resist\u00eancia de 30 ohms e um indutor de reat\u00e2ncia indutiva de 40 ohms conectadas em paralelo com uma fonte de tens\u00e3o senoidal de 120 volts eficazes. Determine o valor eficaz da corrente da fonte de entrada (If ).","provas":[{"id":40278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2019-fepese-tecnico-industrial-area-eletrotecnica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:07","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1187264,"hashId":"79849c5102fd0f6cb1b49ca3774f8ead","enunciado":"<p align=\"justify\">A figura abaixo mostra uma resist\u00eancia de 30\r\nohms e um indutor de reat\u00e2ncia indutiva de 40 ohms\r\nconectadas em paralelo com uma fonte de tens\u00e3o\r\nsenoidal de 120 volts eficazes.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40278\/25.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Determine o valor eficaz da corrente da fonte de\r\nentrada (If ).<\/p>","resposta":4264583,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 A","id":4264582,"corpo":"<p align=justify>7 A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 A","id":4264583,"corpo":"<p align=justify>5 A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 A","id":4264584,"corpo":"<p align=justify>4 A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 A ","id":4264585,"corpo":"<p align=justify>3 A\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,71 A","id":4264586,"corpo":"<p align=justify>1,71 A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1187264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do que disp\u00f5e o C\u00f3digo Penal sobre as excludentes de ilicitude, ","provas":[{"id":38943,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Oficial de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1136815,"hashId":"c44fff4f5dd1e4b355f7ad3b36f67b25","enunciado":"<p align=justify>Acerca do que disp\u00f5e o C\u00f3digo Penal sobre as excludentes de ilicitude, <\/p>","resposta":4048493,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o haver\u00e1 leg\u00edtima defesa se o direito em perigo for de outra pessoa. ","id":4048489,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o haver\u00e1 leg\u00edtima defesa se o direito em perigo for de outra pessoa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao agir em leg\u00edtima defesa, o agente s\u00f3 responder\u00e1 pelo excesso doloso, e n\u00e3o pelo culposo.","id":4048490,"corpo":"<p align=justify>ao agir em leg\u00edtima defesa, o agente s\u00f3 responder\u00e1 pelo excesso doloso, e n\u00e3o pelo culposo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel a alega\u00e7\u00e3o de estado de necessidade ainda que o agente tenha o dever legal de enfrentar o perigo. ","id":4048491,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 poss\u00edvel a alega\u00e7\u00e3o de estado de necessidade ainda que o agente tenha o dever legal de enfrentar o perigo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente \u00e9 reconhecida, no direito penal brasileiro, a leg\u00edtima defesa putativa, n\u00e3o sendo admiss\u00edvel a invoca\u00e7\u00e3o de estado de necessidade putativo. ","id":4048492,"corpo":"<p align=justify>somente \u00e9 reconhecida, no direito penal brasileiro, a leg\u00edtima defesa putativa, n\u00e3o sendo admiss\u00edvel a invoca\u00e7\u00e3o de estado\r\nde necessidade putativo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no estado de necessidade, embora seja razo\u00e1vel exigir-se o sacrif\u00edcio do direito amea\u00e7ado, a pena poder\u00e1 ser reduzida de um a dois ter\u00e7os. ","id":4048493,"corpo":"<p align=justify>no estado de necessidade, embora seja razo\u00e1vel exigir-se o sacrif\u00edcio do direito amea\u00e7ado, a pena poder\u00e1 ser reduzida de\r\num a dois ter\u00e7os. \r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Causas Excludentes da Ilicitude","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Ilicitude","pai":418539,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418544,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-ilicitude"}],"slug":"direito-penal\/1136815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do 3\u00ba ao 6\u00ba par\u00e1grafo, o texto assume um tom","provas":[{"id":42630,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-roque-sp-2019-vunesp-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Roque - Oficial Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1270247,"hashId":"c1edf41bb5ae37e572baf4d2530eded2","enunciado":"<p align=justify>Do 3\u00ba ao 6\u00ba par\u00e1grafo, o texto assume um tom<\/p>","resposta":4609009,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de indigna\u00e7\u00e3o, que se agu\u00e7a conforme o autor explicita os motivos que o fizeram deixar sua terra natal para tentar a sorte na cidade grande.","id":4609007,"corpo":"<p align=justify>de indigna\u00e7\u00e3o, que se agu\u00e7a conforme o autor explicita\r\nos motivos que o fizeram deixar sua terra natal\r\npara tentar a sorte na cidade grande.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pessimista, que se torna mais evidente ao passo que o autor se lembra com detalhes do per\u00edodo em que se viu exposto \u00e0 criminalidade no Recife.","id":4609008,"corpo":"<p align=justify>pessimista, que se torna mais evidente ao passo que\r\no autor se lembra com detalhes do per\u00edodo em que\r\nse viu exposto \u00e0 criminalidade no Recife.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nost\u00e1lgico, que se acentua \u00e0 medida que o autor exprime seu desejo de fazer uma sesta idealizada, imbu\u00edda da presen\u00e7a simb\u00f3lica de sua m\u00e3e.","id":4609009,"corpo":"<p align=justify>nost\u00e1lgico, que se acentua \u00e0 medida que o autor\r\nexprime seu desejo de fazer uma sesta idealizada,\r\nimbu\u00edda da presen\u00e7a simb\u00f3lica de sua m\u00e3e.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de ressentimento, que cresce enquanto o autor expressa a dor de deixar sua m\u00e3e, a quem culpa por n\u00e3o ter impedido sua partida","id":4609010,"corpo":"<p align=justify>de ressentimento, que cresce enquanto o autor expressa\r\na dor de deixar sua m\u00e3e, a quem culpa por\r\nn\u00e3o ter impedido sua partida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"saudosista, que se intensifica \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que o autor vai pintando um cen\u00e1rio cada vez mais hospitaleiro, aconchegante e amistoso.","id":4609011,"corpo":"<p align=justify>saudosista, que se intensifica \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que o autor\r\nvai pintando um cen\u00e1rio cada vez mais hospitaleiro,\r\naconchegante e amistoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 17. Sonhos de uma sesta Como \u00e9 bom tirar uma sesta, abaixar a cortina e dar um risinho safado para o capital que se esborracha l\u00e1 fora; como \u00e9 bom, mesmo para um falido, ajeitar os travesseiros \u2014 de palha ou de pena de ganso \u2014 e cerrar os olhos para sonhos pequenos. Uma sesta com os macaquinhos l\u00e1 fora nos fios, como a minha sesta carioca; uma sesta com as janelas abertas na rua da Aurora, a rua mais linda do mundo, de onde avistam-se Beberibes, Capibaribes, \u00c1fricas, Tongas e Polin\u00e9sias\u2026 Numa sesta n\u00e3o vale sonhos \u00e9picos, apenas sonhos pequenos, daqueles que a gente realiza num piscar de olhos. Ou simplesmente deixa para l\u00e1. Rid\u00edculo correr desembestadamente atr\u00e1s de sonhos. Sonhos s\u00e3o filmes gr\u00e1tis, que vemos deitadinhos, sem o barulho rid\u00edculo de pipoca ou de gente. Os sonhos s\u00e3o feitos pelos cineastas mortos, jeito de ocupar-lhes no purgat\u00f3rio. Quanto dura uma sesta? O ideal \u00e9 que n\u00e3o se fa\u00e7a o uso do despertador, que n\u00e3o seja um curta- -metragem, que seja um filme que se durma nele inteirinho. A sesta com a ben\u00e7\u00e3o da minha m\u00e3e. \u2013 Meu filho, durma pelo menos uma meia horinha depois do almo\u00e7o. Minha m\u00e3e chorava no dia em que fui embora, mas nada dizia al\u00e9m da receita da sesta. Mulher de coragem: deixar aquele graveto, s\u00f3 o couro e o osso, ganhar a estrada apenas com uma rede que ela botou no fundo da mala... Como eu queria achar de novo essa rede e tirar a maior das sestas, mas troquei por alguma coisa, v\u00edcio, comida, sei l\u00e1, entre uns desalmados de um corti\u00e7o do Recife, num s\u00f3t\u00e3o ali na Bar\u00e3o de S\u00e3o Borja. At\u00e9 quando a usei, era uma rede que balan\u00e7ava l\u00e1grimas e meus chinelos sempre acordavam boiando de manh\u00e3. (Xico S\u00e1. In Humberto Werneck (org.). Boa companhia: cr\u00f4nicas. S\u00e3o Paulo, Companhia das Letras, 2005. Adaptado)","id":404380,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 17. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><i>Sonhos de uma \r\nsesta <\/i><\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">   Como \u00e9 \r\nbom tirar uma sesta, abaixar a \r\ncortina e dar um\r\nrisinho safado para o capital que se \r\nesborracha l\u00e1 fora; como\r\n\u00e9 bom, mesmo para um falido, ajeitar os \r\ntravesseiros \u2014 de\r\npalha ou de pena de ganso \u2014 e cerrar os \r\nolhos para sonhos\r\npequenos. Uma sesta com os macaquinhos l\u00e1 \r\nfora nos fios,\r\ncomo a minha sesta carioca; uma sesta com as \r\njanelas abertas\r\nna rua da Aurora, a rua mais linda do mundo, \r\nde onde\r\navistam-se Beberibes, Capibaribes, \u00c1fricas, \r\nTongas e Polin\u00e9sias\u2026 <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Numa sesta n\u00e3o \r\nvale sonhos \u00e9picos, apenas \r\nsonhos pequenos,\r\ndaqueles que a gente realiza num piscar de \r\nolhos.\r\nOu simplesmente deixa para l\u00e1. Rid\u00edculo \r\ncorrer desembestadamente\r\natr\u00e1s de sonhos. Sonhos s\u00e3o filmes gr\u00e1tis, \r\nque\r\nvemos deitadinhos, sem o barulho rid\u00edculo de \r\npipoca ou de\r\ngente. Os sonhos s\u00e3o feitos pelos cineastas \r\nmortos, jeito de\r\nocupar-lhes no purgat\u00f3rio. Quanto dura uma \r\nsesta? O ideal \u00e9\r\nque n\u00e3o se fa\u00e7a o uso do despertador, que \r\nn\u00e3o seja um curta-\r\n-metragem, que seja um filme que se durma \r\nnele inteirinho. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   A sesta com a \r\nben\u00e7\u00e3o da minha m\u00e3e. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   \u2013 Meu filho, \r\ndurma pelo menos uma meia \r\nhorinha depois\r\ndo almo\u00e7o. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Minha m\u00e3e \r\nchorava no dia em que fui embora, \r\nmas nada\r\ndizia al\u00e9m da receita da sesta. Mulher de \r\ncoragem: deixar\r\naquele graveto, s\u00f3 o couro e o osso, ganhar \r\na estrada apenas\r\ncom uma rede que ela botou no fundo da \r\nmala... <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Como eu queria achar de novo essa rede \r\ne \r\ntirar a maior\r\ndas sestas, mas troquei por alguma coisa, \r\nv\u00edcio, comida, sei\r\nl\u00e1, entre uns desalmados de um corti\u00e7o do \r\nRecife, num s\u00f3t\u00e3o\r\nali na Bar\u00e3o de S\u00e3o Borja. At\u00e9 quando a \r\nusei, era uma rede\r\nque balan\u00e7ava l\u00e1grimas e meus chinelos \r\nsempre acordavam\r\nboiando de manh\u00e3. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Xico S\u00e1. In Humberto Werneck (org.). <i>Boa \r\ncompanhia<\/i>:\r\n<i>cr\u00f4nicas<\/i>. S\u00e3o Paulo, Companhia das \r\nLetras, \r\n2005. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1270247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O governo do pa\u00eds prop\u00f4s ao Parlamento nesta segunda- feira (05.08) a revoga\u00e7\u00e3o do status especial dado \u00e0 regi\u00e3o da Caxemira, que garante mais autonomia administrativa. A Caxemira \u00e9 uma regi\u00e3o disputada entre dois pa\u00edses que j\u00e1 tiveram tr\u00eas guerras desde 1947 por causa do territ\u00f3rio. Uma pane dos servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o atingiu a Caxemira, e h\u00e1 medidas para proibir encontros em locais p\u00fablicos. (G1 Globo. https:\/\/glo.bo\/2lFyD2Y. Acesso em 03.09.2019. Adaptado) A respeito da regi\u00e3o em conflito, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":42630,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-roque-sp-2019-vunesp-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Roque - Oficial Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1270272,"hashId":"212a0db126777c71e2f570d7b73a1d9e","enunciado":"<p align=\"justify\">O governo do pa\u00eds prop\u00f4s ao Parlamento nesta segunda-\r\nfeira (05.08) a revoga\u00e7\u00e3o do <i>status<\/i> especial dado \u00e0\r\nregi\u00e3o da Caxemira, que garante mais autonomia administrativa. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A Caxemira \u00e9 uma regi\u00e3o disputada entre dois pa\u00edses\r\nque j\u00e1 tiveram tr\u00eas guerras desde 1947 por causa do territ\u00f3rio.\r\nUma pane dos servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o atingiu a\r\nCaxemira, e h\u00e1 medidas para proibir encontros em locais\r\np\u00fablicos. <\/p><p align=\"justify\">(G1 <i>Globo<\/i>. https:\/\/glo.bo\/2lFyD2Y. Acesso em 03.09.2019. Adaptado) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A respeito da regi\u00e3o em conflito, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4609134,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a China tem demonstrado interesse econ\u00f4mico sobre a Caxemira, o que provoca problemas pol\u00edtico- -militares com a \u00cdndia, pa\u00eds que controla o territ\u00f3rio.","id":4609132,"corpo":"<p align=justify>a China tem demonstrado interesse econ\u00f4mico sobre\r\na Caxemira, o que provoca problemas pol\u00edtico-\r\n-militares com a \u00cdndia, pa\u00eds que controla o territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as minorias \u00e9tnicas que vivem na regi\u00e3o t\u00eam ampliado as tentativas de independ\u00eancia e provocado a interfer\u00eancia direta do Paquist\u00e3o e da China, interessados no territ\u00f3rio.","id":4609133,"corpo":"<p align=justify>as minorias \u00e9tnicas que vivem na regi\u00e3o t\u00eam ampliado\r\nas tentativas de independ\u00eancia e provocado\r\na interfer\u00eancia direta do Paquist\u00e3o e da China, interessados\r\nno territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u00cdndia e o Paquist\u00e3o, ambos os pa\u00edses detentores de bombas at\u00f4micas, defendem seus interesses geopol\u00edticos, \u00e9tnicos e religiosos sobre o territ\u00f3rio.","id":4609134,"corpo":"<p align=justify>a \u00cdndia e o Paquist\u00e3o, ambos os pa\u00edses detentores\r\nde bombas at\u00f4micas, defendem seus interesses\r\ngeopol\u00edticos, \u00e9tnicos e religiosos sobre o territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a indefini\u00e7\u00e3o da fronteira da Caxemira, entre a \u00cdndia e o Nepal, tem provocado conflitos, o que restringiu os direitos dos grupos mu\u00e7ulmanos que vivem na regi\u00e3o.","id":4609135,"corpo":"<p align=justify>a indefini\u00e7\u00e3o da fronteira da Caxemira, entre a \u00cdndia\r\ne o Nepal, tem provocado conflitos, o que restringiu\r\nos direitos dos grupos mu\u00e7ulmanos que vivem na\r\nregi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a na Caxemira de milhares de refugiados da etnia rohingya, fugindo de Mianmar, tem provocado conflitos na regi\u00e3o e, principalmente, entre este pa\u00eds e a \u00cdndia.","id":4609136,"corpo":"<p align=justify>a presen\u00e7a na Caxemira de milhares de refugiados\r\nda etnia rohingya, fugindo de Mianmar, tem provocado\r\nconflitos na regi\u00e3o e, principalmente, entre este\r\npa\u00eds e a \u00cdndia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1270272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O chin\u00eas Qu Dongyu assumiu na quinta-feira, 1\u00ba de agosto, o cargo de diretor-geral de um dos mais importantes \u00f3rg\u00e3os da ONU (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas), substituindo o brasileiro Jos\u00e9 Graziano da Silva, que ocupou o cargo desde 2012. (Exame. https:\/\/bit.ly\/2lXNB4d. Acesso em 02.09.2019. Adaptado) O brasileiro Graziano foi dirigente da","provas":[{"id":42630,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-roque-sp-2019-vunesp-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Roque - Oficial Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1270274,"hashId":"36a4704798ea423bae6835ab8d421bfd","enunciado":"O chin\u00eas Qu Dongyu assumiu na quinta-feira, 1\u00ba de agosto,\r\no cargo de diretor-geral de um dos mais importantes\r\n\u00f3rg\u00e3os da ONU (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas), substituindo\r\no brasileiro Jos\u00e9 Graziano da Silva, que ocupou\r\no cargo desde 2012. <div><br><\/div><div>(<i>Exame<\/i>. https:\/\/bit.ly\/2lXNB4d. Acesso em 02.09.2019. Adaptado) <\/div><div><br><\/div><div>O brasileiro Graziano foi dirigente da<\/div>","resposta":4609143,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"UNESCO, \u00f3rg\u00e3o que cuida da educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e cultura em car\u00e1ter mundial.","id":4609142,"corpo":"<p align=justify>UNESCO, \u00f3rg\u00e3o que cuida da educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e\r\ncultura em car\u00e1ter mundial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FAO, \u00f3rg\u00e3o destinado a cuidar da agricultura e alimenta\u00e7\u00e3o em n\u00edvel mundial.","id":4609143,"corpo":"<p align=justify>FAO, \u00f3rg\u00e3o destinado a cuidar da agricultura e alimenta\u00e7\u00e3o\r\nem n\u00edvel mundial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"OMS, \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelas campanhas mundiais ligadas \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":4609144,"corpo":"<p align=justify>OMS, \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelas campanhas mundiais\r\nligadas \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"OIT, \u00f3rg\u00e3o que gerencia as condi\u00e7\u00f5es de trabalho da popula\u00e7\u00e3o em n\u00edvel mundial.","id":4609145,"corpo":"<p align=justify>OIT, \u00f3rg\u00e3o que gerencia as condi\u00e7\u00f5es de trabalho da\r\npopula\u00e7\u00e3o em n\u00edvel mundial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Unicef, \u00f3rg\u00e3o que estabelece cuidados especiais para a inf\u00e2ncia em car\u00e1ter mundial.","id":4609146,"corpo":"<p align=justify>Unicef, \u00f3rg\u00e3o que estabelece cuidados especiais\r\npara a inf\u00e2ncia em car\u00e1ter mundial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1270274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42630,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-roque-sp-2019-vunesp-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Roque - Oficial Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1270295,"hashId":"5ebd3b6f61ec0fbbfe9d029bba981c34","enunciado":"<p align=justify>A respeito da fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, assinale\r\na alternativa correta.<\/p>","resposta":4609249,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No \u00e2mbito de cada Poder, os respons\u00e1veis pelo controle interno, ao tomarem conhecimento de qualquer irregularidade ou ilegalidade, dela dar\u00e3o ci\u00eancia ao tribunal de contas, sob pena de responsabilidade subsidi\u00e1ria.","id":4609247,"corpo":"<p align=justify>No \u00e2mbito de cada Poder, os respons\u00e1veis pelo controle\r\ninterno, ao tomarem conhecimento de qualquer\r\nirregularidade ou ilegalidade, dela dar\u00e3o ci\u00eancia ao\r\ntribunal de contas, sob pena de responsabilidade\r\nsubsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o constitucional de mecanismo de participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil na fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Munic\u00edpio.","id":4609248,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o constitucional de mecanismo de\r\nparticipa\u00e7\u00e3o da sociedade civil na fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira\r\ne or\u00e7ament\u00e1ria do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 C\u00e2mara Municipal o julgamento das contas do chefe do Poder Executivo municipal, com o aux\u00edlio dos tribunais de contas, que emitir\u00e3o parecer pr\u00e9vio, cuja efic\u00e1cia impositiva subsiste e somente deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o de 2\/3 dos membros da casa legislativa.","id":4609249,"corpo":"<p align=justify>Compete \u00e0 C\u00e2mara Municipal o julgamento das contas\r\ndo chefe do Poder Executivo municipal, com o\r\naux\u00edlio dos tribunais de contas, que emitir\u00e3o parecer\r\npr\u00e9vio, cuja efic\u00e1cia impositiva subsiste e somente\r\ndeixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o de 2\/3 dos membros\r\nda casa legislativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Poder Legislativo poder\u00e1 delegar ao tribunal de contas o julgamento das contas prestadas pelo chefe do Poder Executivo.","id":4609250,"corpo":"<p align=justify>O Poder Legislativo poder\u00e1 delegar ao tribunal de\r\ncontas o julgamento das contas prestadas pelo chefe\r\ndo Poder Executivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os tribunais de contas estaduais ser\u00e3o compostos por 10 (dez) conselheiros.","id":4609251,"corpo":"<p align=justify>Os tribunais de contas estaduais ser\u00e3o compostos\r\npor 10 (dez) conselheiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito municipal","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito municipal","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407559,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-do-ambito-municipal"}],"slug":"direito-constitucional\/1270295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o. Existem diferentes concep\u00e7\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o, dependendo da \u00eanfase que se faz necess\u00e1ria. Quando \u00e9 realizada por qualquer pessoa sobre qualquer atividade humana, n\u00e3o \u00e9 apropriada para se avaliar institui\u00e7\u00f5es ou a\u00e7\u00f5es de grande impacto social. O texto descreve a avalia\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":42629,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1270332,"hashId":"710d46209dc49d040faf453e28f7d01c","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia com aten\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Existem diferentes concep\u00e7\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o, dependendo da \u00eanfase que se faz necess\u00e1ria. Quando \u00e9 realizada por qualquer pessoa sobre qualquer atividade humana, n\u00e3o \u00e9 apropriada para se avaliar institui\u00e7\u00f5es ou a\u00e7\u00f5es de grande impacto social.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O texto descreve a avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":4609430,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emancipat\u00f3ria.","id":4609426,"corpo":"<p align=justify>emancipat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stica.","id":4609427,"corpo":"<p align=justify>diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formal.","id":4609428,"corpo":"<p align=justify>formal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"operat\u00f3ria.","id":4609429,"corpo":"<p align=justify>operat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"informal.","id":4609430,"corpo":"<p align=justify>informal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Modalidades da Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Modalidades da Avalia\u00e7\u00e3o","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405589,"slug":"pedagogia-modalidades-da-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/1270332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Proen\u00e7a, em sua obra \u201cDescobrindo a hist\u00f3ria da arte\u201d, atribui tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es primordiais para a arte: a pragm\u00e1tica, a naturalista e a formalista. Considere as caracter\u00edsticas de cada uma dessas fun\u00e7\u00f5es relacione a coluna B pela coluna A. COLUNA A I. Fun\u00e7\u00e3o pragm\u00e1tica. II. Fun\u00e7\u00e3o naturalista. III. Fun\u00e7\u00e3o formalista. COLUNA B ( ) Nesta fun\u00e7\u00e3o, valoriza-se a forma e a concep\u00e7\u00e3o est\u00e9tica ganha destaque. Transmitem-se ideias e emo\u00e7\u00f5es, minimizando os aspectos pragm\u00e1tico e naturalista. ( ) Nesta fun\u00e7\u00e3o ressalta-se a representa\u00e7\u00e3o da realidade. O objetivo \u00e9 ser o mais natural e o mais pr\u00f3ximo do real poss\u00edvel, A perfei\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica \u00e9 vista como forma de uma produ\u00e7\u00e3o por meio da qual podemos reconhecer o real.( ) Nesta fun\u00e7\u00e3o podemos considerar que a obra de arte tem car\u00e1ter utilit\u00e1rio, uma finalidade em si mesma, que n\u00e3o a art\u00edstica. Essa finalidade pode ser utilit\u00e1ria, pedag\u00f3gica, religiosa, pol\u00edtica ou cultural. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":42634,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1270359,"hashId":"412c776f1f087fe68ce973047c6f0ce8","enunciado":"<p align=\"justify\">Proen\u00e7a, em sua obra \u201cDescobrindo a hist\u00f3ria da arte\u201d, atribui tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es primordiais para a arte: a pragm\u00e1tica, a naturalista e a formalista. Considere as caracter\u00edsticas de cada uma dessas fun\u00e7\u00f5es relacione a coluna B pela coluna A.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA A<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Fun\u00e7\u00e3o pragm\u00e1tica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Fun\u00e7\u00e3o naturalista.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Fun\u00e7\u00e3o formalista.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA B<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Nesta fun\u00e7\u00e3o, valoriza-se a forma e a concep\u00e7\u00e3o est\u00e9tica ganha destaque. Transmitem-se ideias e emo\u00e7\u00f5es, minimizando os aspectos pragm\u00e1tico e naturalista.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Nesta fun\u00e7\u00e3o ressalta-se a representa\u00e7\u00e3o da realidade. O objetivo \u00e9 ser o mais natural e o mais pr\u00f3ximo do real poss\u00edvel, A perfei\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica \u00e9 vista como forma de uma produ\u00e7\u00e3o por meio da qual podemos reconhecer o real.<\/p><p align=\"justify\">( ) Nesta fun\u00e7\u00e3o podemos considerar que a obra de arte tem car\u00e1ter utilit\u00e1rio, uma finalidade em si mesma, que n\u00e3o a art\u00edstica. Essa finalidade pode ser utilit\u00e1ria, pedag\u00f3gica, religiosa, pol\u00edtica ou cultural.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":4609572,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":4609571,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III \u2013 II \u2013 I.","id":4609572,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 II \u2013 I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 I.","id":4609573,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III \u2013 I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 III.","id":4609574,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 I \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III \u2013 I \u2013 II.","id":4609575,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 I \u2013 II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":"artes\/1270359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas que tem como foco a fun\u00e7\u00e3o da arte no processo de forma\u00e7\u00e3o humana. I. No ensino superior \u00e9 que a arte passa a vigorar como \u00e1rea de conhecimento, trabalho com as v\u00e1rias linguagens e visa \u00e0 forma\u00e7\u00e3o art\u00edstica e est\u00e9tica dos alunos. II. Estudar a arte faz com que o aluno desperte um interesse por algum tipo de arte, algo que, muitas vezes, ele n\u00e3o conheceria, al\u00e9m disso, o estudo da arte pode ajudar no desenvolvimento, fazendo com que tenhamos mais habilidade em desempenhar determinadas tarefas. III. Estudar a arte \u00e9 uma forma do ser humano expressar suas emo\u00e7\u00f5es, sua hist\u00f3ria e sua cultura atrav\u00e9s de alguns valores est\u00e9ticos como beleza, harmonia, equil\u00edbrio. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":42634,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1270367,"hashId":"0586505c46deb47b1f02181f33695320","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as afirmativas que tem como foco a fun\u00e7\u00e3o da arte no processo de forma\u00e7\u00e3o humana.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. No ensino superior \u00e9 que a arte passa a vigorar como \u00e1rea de conhecimento, trabalho com as v\u00e1rias linguagens e visa \u00e0 forma\u00e7\u00e3o art\u00edstica e est\u00e9tica dos alunos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Estudar a arte faz com que o aluno desperte um interesse por algum tipo de arte, algo que, muitas vezes, ele n\u00e3o conheceria, al\u00e9m disso, o estudo da arte pode ajudar no desenvolvimento, fazendo com que tenhamos mais habilidade em desempenhar determinadas tarefas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Estudar a arte \u00e9 uma forma do ser humano expressar suas emo\u00e7\u00f5es, sua hist\u00f3ria e sua cultura atrav\u00e9s de alguns valores est\u00e9ticos como beleza, harmonia, equil\u00edbrio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/p>","resposta":4609611,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":4609611,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":4609612,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":4609613,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 III.","id":4609614,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":4609615,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":"artes\/1270367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas sobre a hist\u00f3ria do teatro no Brasil, desde o S\u00e9culo XVI ao S\u00e9culo XX, e assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":42634,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1270369,"hashId":"47c51acdefc61c4d8b603dd8db25dd92","enunciado":"<p align=justify>Considere as afirmativas sobre a hist\u00f3ria do teatro no Brasil, desde o S\u00e9culo XVI ao S\u00e9culo XX, e assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":4609625,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Teatro de Revista, principal g\u00eanero no Pa\u00eds nas d\u00e9cadas de 1940 e 1950, extingue-se com o advento do regime militar.","id":4609621,"corpo":"<p align=justify>O Teatro de Revista, principal g\u00eanero no Pa\u00eds nas d\u00e9cadas de 1940 e 1950, extingue-se com o advento do regime militar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Teatro Oficina foi local de grande parte da experi\u00eancia c\u00eanica internacional no Brasil, inspirado tanto nas obras de Brecht e Sartre quanto no Living Theatre.","id":4609622,"corpo":"<p align=justify>O Teatro Oficina foi local de grande parte da experi\u00eancia c\u00eanica internacional no Brasil, inspirado tanto nas obras de Brecht e Sartre quanto no Living Theatre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O teatro no Brasil Col\u00f4nia teve in\u00edcio com os autos de Anchieta, baseados nos autos medievais europeus.","id":4609623,"corpo":"<p align=justify>O teatro no Brasil Col\u00f4nia teve in\u00edcio com os autos de Anchieta, baseados nos autos medievais europeus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Teatro de Arena, a partir da d\u00e9cada de 1950, com Jos\u00e9 Renato, Gianfrancesco Guarnieri e Augusto Boal, re\u00fane artistas preocupados com o teatro pol\u00edtico e social.","id":4609624,"corpo":"<p align=justify>O Teatro de Arena, a partir da d\u00e9cada de 1950, com Jos\u00e9 Renato, Gianfrancesco Guarnieri e Augusto Boal, re\u00fane artistas preocupados com o teatro pol\u00edtico e social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Chico Buarque de Holanda se projetou-se como dramaturgo a partir da d\u00e9cada de 1960 com espet\u00e1culos como \u201cMulheres de Atenas, A Banda e Constru\u00e7\u00e3o\u201d.","id":4609625,"corpo":"<p align=justify>Chico Buarque de Holanda se projetou-se como dramaturgo a partir da d\u00e9cada de 1960 com espet\u00e1culos como \u201cMulheres de Atenas, A Banda e Constru\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398975,"slug":"artes-historia-das-artes-cenicas"}],"slug":"artes\/1270369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que demonstra, corretamente, as manifesta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas da linguagem art\u00edstica, Artes Visuais, prevista nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais.","provas":[{"id":42634,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1270379,"hashId":"a8c21082da61168f127e82343faeab59","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que demonstra, corretamente, as manifesta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas da linguagem art\u00edstica, Artes Visuais, prevista nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais.<\/p>","resposta":4609667,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Representa\u00e7\u00e3o, pe\u00e7a teatral, \u00f3pera.","id":4609666,"corpo":"<p align=justify>Representa\u00e7\u00e3o, pe\u00e7a teatral, \u00f3pera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grafites, desenhos, colagens, instala\u00e7\u00f5es.","id":4609667,"corpo":"<p align=justify>Grafites, desenhos, colagens, instala\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poesia, poema, conto, cordel.","id":4609668,"corpo":"<p align=justify>Poesia, poema, conto, cordel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ax\u00e9, forr\u00f3, bossa nova, brega.","id":4609669,"corpo":"<p align=justify>Ax\u00e9, forr\u00f3, bossa nova, brega.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bal\u00e9, zumba, samba, frevo.","id":4609670,"corpo":"<p align=justify>Bal\u00e9, zumba, samba, frevo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":"artes\/1270379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como sabemos, a palavra B\u00edblia \u00e9 de origem grega e significa livros ou biblioteca de livros. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica voltada para a l\u00edngua em que a B\u00edblia foi escrita, marque \u00e0 resposta CORRETA.","provas":[{"id":42637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1270398,"hashId":"27f828586f7d8b52b907df023dba7110","enunciado":"<p align=justify>Como sabemos, a palavra B\u00edblia \u00e9 de origem grega e significa livros ou biblioteca de livros. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica voltada para a l\u00edngua em que a B\u00edblia foi escrita, marque \u00e0 resposta CORRETA.<\/p>","resposta":4609767,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grego, Aramaico e Latim.","id":4609766,"corpo":"<p align=justify>Grego, Aramaico e Latim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grego, Hebraico e Aramaico.","id":4609767,"corpo":"<p align=justify>Grego, Hebraico e Aramaico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1rabe, Grego e Aramaico.","id":4609768,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rabe, Grego e Aramaico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1rabe, Grego e Latim","id":4609769,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rabe, Grego e Latim<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Latim, \u00c1rabe e Aramaico.","id":4609770,"corpo":"<p align=justify>Latim, \u00c1rabe e Aramaico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1270398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao mito e \u00e0 realidade, como define o te\u00f3logo Eduardo Arens. Associe a coluna B com a coluna A. COLUNA A I. Realidades sens\u00edveis objetivas. II. Realidades sens\u00edveis subjetivas. III. Realidades transcendentes IV. Pensamento m\u00edtico. V. Uma das caracter\u00edsticas do mito. COLUNA B ( ) Procurar expressar algo da verdade em rela\u00e7\u00e3o a uma realidade transcendente, aquela al\u00e9m do entendimento. ( ) S\u00e3o de car\u00e1ter filos\u00f3ficos e teol\u00f3gicos. ( ) S\u00e3o do mundo material e que qualquer pessoa pode perceber por meio dos sentidos. ( ) Apresentar as causas de algo em interven\u00e7\u00f5es de seres e for\u00e7as que n\u00e3o s\u00e3o pr\u00f3prias deste mundo. ( ) S\u00e3o experimentadas em nosso interior, n\u00e3o s\u00e3o externas a n\u00f3s, n\u00e3o s\u00e3o fotograf\u00e1veis. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":42637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1270418,"hashId":"033f4e5340a1c8320f2e00e3feeb4987","enunciado":"<p align=\"justify\">No que se refere ao mito e \u00e0 realidade, como define o te\u00f3logo Eduardo Arens. Associe a coluna B com a coluna A.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA A<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Realidades sens\u00edveis objetivas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Realidades sens\u00edveis subjetivas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Realidades transcendentes\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Pensamento m\u00edtico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Uma das caracter\u00edsticas do mito.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA B<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Procurar expressar algo da verdade em rela\u00e7\u00e3o a uma realidade transcendente, aquela al\u00e9m do entendimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) S\u00e3o de car\u00e1ter filos\u00f3ficos e teol\u00f3gicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) S\u00e3o do mundo material e que qualquer pessoa pode perceber por meio dos sentidos. <\/p><p align=\"justify\">( ) Apresentar as causas de algo em interven\u00e7\u00f5es de seres e for\u00e7as que n\u00e3o s\u00e3o pr\u00f3prias deste mundo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) S\u00e3o experimentadas em nosso interior, n\u00e3o s\u00e3o externas a n\u00f3s, n\u00e3o s\u00e3o fotograf\u00e1veis.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":4609866,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV \u2013 III \u2013 I \u2013 V \u2013 II.","id":4609866,"corpo":"<p align=justify>IV \u2013 III \u2013 I \u2013 V \u2013 II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 IV \u2013 I \u2013 V \u2013 III.","id":4609867,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 IV \u2013 I \u2013 V \u2013 III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 III \u2013 IV \u2013 I \u2013 II.","id":4609868,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 III \u2013 IV \u2013 I \u2013 II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 IV \u2013 V \u2013 III.","id":4609869,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 I \u2013 IV \u2013 V \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V.","id":4609870,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1270418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a elabora\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da Doutrina Social da Igreja Cat\u00f3lica, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":42637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1270420,"hashId":"ec392c36cd124769f935e90c33f50730","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a elabora\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da Doutrina Social da Igreja Cat\u00f3lica, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":4609879,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A reconcilia\u00e7\u00e3o progressiva da Igreja com o mundo moderno: de Le\u00e3o XIII (1878) a Pio XII (1958).","id":4609876,"corpo":"<p align=justify>A reconcilia\u00e7\u00e3o progressiva da Igreja com o mundo moderno: de Le\u00e3o XIII (1878) a Pio XII (1958).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Publica\u00e7\u00e3o da Enc\u00edclica Rerum Novarum (1891).","id":4609877,"corpo":"<p align=justify>Publica\u00e7\u00e3o da Enc\u00edclica Rerum Novarum (1891).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Igreja a servi\u00e7o do mundo moderno: de Jo\u00e3o XXIII (1958) a Paulo VI (1978).","id":4609878,"corpo":"<p align=justify>A Igreja a servi\u00e7o do mundo moderno: de Jo\u00e3o XXIII (1958) a Paulo VI (1978).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Publica\u00e7\u00e3o da Enc\u00edclica Gaudete in Domino (1975).","id":4609879,"corpo":"<p align=justify>Publica\u00e7\u00e3o da Enc\u00edclica Gaudete in Domino (1975).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A evangeliza\u00e7\u00e3o da cultura com prepara\u00e7\u00e3o para o Terceiro Mil\u00eanio: Jo\u00e3o Paulo II (1978-2005).","id":4609880,"corpo":"<p align=justify>A evangeliza\u00e7\u00e3o da cultura com prepara\u00e7\u00e3o para o Terceiro Mil\u00eanio: Jo\u00e3o Paulo II (1978-2005).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1270420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica voltada para a dignidade da pessoa humana, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":42637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1270433,"hashId":"e6327184205435cad8528664ac6ef2c4","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica voltada para a dignidade da pessoa humana, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":4609940,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dignidade humana \u00e9 um valor moral e espiritual pr\u00f3prio ao ser humano.","id":4609936,"corpo":"<p align=justify>A dignidade humana \u00e9 um valor moral e espiritual pr\u00f3prio ao ser humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dignidade da pessoa humana afigura-se como valor fonte na constela\u00e7\u00e3o axiol\u00f3gica, imut\u00e1vel e insuscet\u00edvel de proscri\u00e7\u00e3o, tratando-se de centro sobre o qual gravitam todos os demais valores e direitos desenvolvidos pela esp\u00e9cie humana (REALE, 1996).","id":4609937,"corpo":"<p align=justify>A dignidade da pessoa humana afigura-se como valor fonte na constela\u00e7\u00e3o axiol\u00f3gica, imut\u00e1vel e insuscet\u00edvel de proscri\u00e7\u00e3o, tratando-se de centro sobre o qual gravitam todos os demais valores e direitos desenvolvidos pela esp\u00e9cie humana (REALE, 1996).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[...] a qualidade intr\u00ednseca e distintiva de cada ser humano que o faz merecedor do mesmo respeito e considera\u00e7\u00e3o por parte do Estado e da comunidade, implicando, neste sentido, um complexo de direitos e deveres fundamentais[...] (INGO SCAPLET, 2004).","id":4609938,"corpo":"<p align=justify>[...] a qualidade intr\u00ednseca e distintiva de cada ser humano que o faz merecedor do mesmo respeito e considera\u00e7\u00e3o por parte do Estado e da comunidade, implicando, neste sentido, um complexo de direitos e deveres fundamentais[...] (INGO SCAPLET, 2004).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dignidade \u00e9 um valor moral e espiritual que o ser humano respira ao imprimi-lo no outro.","id":4609939,"corpo":"<p align=justify>A dignidade \u00e9 um valor moral e espiritual que o ser humano respira ao imprimi-lo no outro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dignidade constitui elemento que qualifica o ser humano e dele pode ser destacado. Deve ser reconhecida como pessoa humana podendo, contudo, ser criada.","id":4609940,"corpo":"<p align=justify>A dignidade constitui elemento que qualifica o ser humano e dele pode ser destacado. Deve ser reconhecida como pessoa humana podendo, contudo, ser criada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"},{"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407567,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismo-de-freios-e-contrapesos-ou-harmonia-e-independencia-entre-os-poderes-artigo-2o-da-cf"}],"slug":"direitos-humanos\/1270433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conceito de livre-arb\u00edtrio, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":42637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1270437,"hashId":"578f831320caa049c6d7402dd79cbfb9","enunciado":"<p align=justify>Sobre o conceito de livre-arb\u00edtrio, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":4609960,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito de agir de acordo com a sua pr\u00f3pria vontade, desde que n\u00e3o prejudique ningu\u00e9m.","id":4609956,"corpo":"<p align=justify>O direito de agir de acordo com a sua pr\u00f3pria vontade, desde que n\u00e3o prejudique ningu\u00e9m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sensa\u00e7\u00e3o de estar livre e n\u00e3o depender de ningu\u00e9m.","id":4609957,"corpo":"<p align=justify>Sensa\u00e7\u00e3o de estar livre e n\u00e3o depender de ningu\u00e9m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00edvel de independ\u00eancia absoluto e legal de um indiv\u00edduo.","id":4609958,"corpo":"<p align=justify>N\u00edvel de independ\u00eancia absoluto e legal de um indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem sua express\u00e3o no interior do indiv\u00edduo.","id":4609959,"corpo":"<p align=justify>Tem sua express\u00e3o no interior do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 o poder que cada indiv\u00edduo possui de escolher as suas a\u00e7\u00f5es.","id":4609960,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o poder que cada indiv\u00edduo possui de escolher as suas a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1270437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Historiador","id":1469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o IPHAN (Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional), a Educa\u00e7\u00e3o Patrimonial d\u00e1-se ao longo de determinadas etapas metodol\u00f3gicas que s\u00e3o, respectivamente","provas":[{"id":42415,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-historiador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Historiador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1261983,"hashId":"10be5588975e0196f90b510cac27afc5","enunciado":"<p align=justify>Segundo o IPHAN (Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional), a Educa\u00e7\u00e3o Patrimonial d\u00e1-se ao longo de determinadas etapas metodol\u00f3gicas que s\u00e3o, respectivamente<\/p>","resposta":4575345,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o, apropria\u00e7\u00e3o, registro e explora\u00e7\u00e3o.","id":4575341,"corpo":"<p align=justify>observa\u00e7\u00e3o, apropria\u00e7\u00e3o, registro e explora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apropria\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, registro e observa\u00e7\u00e3o.","id":4575342,"corpo":"<p align=justify>apropria\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, registro e observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, registro e apropria\u00e7\u00e3o.","id":4575343,"corpo":"<p align=justify>observa\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, registro e apropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"explora\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00e3o, registro e apropria\u00e7\u00e3o.","id":4575344,"corpo":"<p align=justify>explora\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00e3o, registro e apropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o, registro, explora\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o.","id":4575345,"corpo":"<p align=justify>observa\u00e7\u00e3o, registro, explora\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IPHAN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IPHAN","pai":395476,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395217,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-iphan"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1261983","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Historiador","id":1469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que melhor explica o que foi a chamada Sedi\u00e7\u00e3o de Juazeiro do Norte.","provas":[{"id":42415,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-historiador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Historiador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1261991,"hashId":"e1fe7b632c94b1177f8df22e3230fb5d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que melhor explica o que foi a chamada Sedi\u00e7\u00e3o de Juazeiro do Norte.<\/p>","resposta":4575380,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi uma revolta de car\u00e1ter popular, embora liderada pelos coron\u00e9is da regi\u00e3o, que ocorreu no sert\u00e3o do Nordeste em 1914. A revolta foi liderada pelo Padre C\u00edcero Rom\u00e3o Batista e pelo m\u00e9dico e pol\u00edtico Floro Bartolomeu da Costa.","id":4575380,"corpo":"<p align=justify>Foi uma revolta de car\u00e1ter popular, embora liderada pelos coron\u00e9is da regi\u00e3o, que ocorreu no sert\u00e3o do Nordeste em 1914. A revolta foi liderada pelo Padre C\u00edcero Rom\u00e3o Batista e pelo m\u00e9dico e pol\u00edtico Floro Bartolomeu da Costa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi um conflito ocorrido em 1937 durante a invas\u00e3o da Comunidade do Caldeir\u00e3o da Santa Cruz do Deserto. Nesse epis\u00f3dio a comunidade, reunida em um s\u00edtio originalmente arrendado por Padre C\u00edcero, foi invadida e destru\u00edda pelas for\u00e7as militares, gerando um massacre com o n\u00famero oficial de 400 mortos.","id":4575381,"corpo":"<p align=justify>Foi um conflito ocorrido em 1937 durante a invas\u00e3o da Comunidade do Caldeir\u00e3o da Santa Cruz do Deserto. Nesse epis\u00f3dio a comunidade, reunida em um s\u00edtio originalmente arrendado por Padre C\u00edcero, foi invadida e destru\u00edda pelas for\u00e7as militares, gerando um massacre com o n\u00famero oficial de 400 mortos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi um conflito ocorrido no Crato, em 1832, durante o Per\u00edodo Regencial, como decorr\u00eancia da abdica\u00e7\u00e3o de D. Pedro I. Liderado por Joaquim Pinto Madeira, homem fiel \u00e0 monarquia, tinha como principal objetivo a restaura\u00e7\u00e3o do poder do Imperador.","id":4575382,"corpo":"<p align=justify>Foi um conflito ocorrido no Crato, em 1832, durante o Per\u00edodo Regencial, como decorr\u00eancia da abdica\u00e7\u00e3o de D. Pedro I. Liderado por Joaquim Pinto Madeira, homem fiel \u00e0 monarquia, tinha como principal objetivo a restaura\u00e7\u00e3o do poder do Imperador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi um movimento de resist\u00eancia ind\u00edgena das na\u00e7\u00f5es Cariri e Tarairi\u00fa \u00e0 domina\u00e7\u00e3o portuguesa. Ocorreu entre 1683 e 1713 na Regi\u00e3o Nordeste do Brasil, sobretudo no Rio Grande do Norte, Cear\u00e1 e Para\u00edba.","id":4575383,"corpo":"<p align=justify>Foi um movimento de resist\u00eancia ind\u00edgena das na\u00e7\u00f5es Cariri e Tarairi\u00fa \u00e0 domina\u00e7\u00e3o portuguesa. Ocorreu entre 1683 e 1713 na Regi\u00e3o Nordeste do Brasil, sobretudo no Rio Grande do Norte, Cear\u00e1 e Para\u00edba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Foi um movimento de car\u00e1ter separatista e republicano que eclodiu no dia 2 de julho de 1824 em Pernambuco, alastrando-se para outras prov\u00edncias do Nordeste do Brasil como Piau\u00ed, Rio Grande do Norte, Alagoas, Sergipe, Para\u00edba e Cear\u00e1.","id":4575384,"corpo":"<p align=justify>Foi um movimento de car\u00e1ter separatista e republicano que eclodiu no dia 2 de julho de 1824 em Pernambuco, alastrando-se para outras prov\u00edncias do Nordeste do Brasil como Piau\u00ed, Rio Grande do Norte, Alagoas, Sergipe, Para\u00edba e Cear\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Juazeiro do Norte - CE","oab":false,"nome":"Juazeiro do Norte - CE","pai":397243,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":417899,"slug":"historia-juazeiro-do-norte-ce"}],"slug":"historia\/1261991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seda\u00e7\u00e3o consciente \u00e9 conceituada como um n\u00edvel m\u00ednimo de depress\u00e3o da consci\u00eancia com a habilidade de o paciente manter, por si pr\u00f3prio, a respira\u00e7\u00e3o continuadamente e responder a comandos verbais do CD durante os procedimentos odontol\u00f3gicos. Os benzodiazep\u00ednicos atualmente s\u00e3o os f\u00e1rmacos mais efetivos e seguros indicados para reduzir a ansiedade. Embora muitos dentistas tenham receio em prescrever essa classe de medicamentos, em um indiv\u00edduo normal (ASA 1) a dose letal dos benzodiazep\u00ednicos \u00e9 de quantas vezes a dose terap\u00eautica?","provas":[{"id":42091,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-odontologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1251229,"hashId":"d064c894250c0a8339c71d3c797f5871","enunciado":"<p align=justify>A seda\u00e7\u00e3o consciente \u00e9 conceituada como um n\u00edvel\r\nm\u00ednimo de depress\u00e3o da consci\u00eancia com a\r\nhabilidade de o paciente manter, por si pr\u00f3prio, a\r\nrespira\u00e7\u00e3o continuadamente e responder a\r\ncomandos verbais do CD durante os procedimentos\r\nodontol\u00f3gicos. Os benzodiazep\u00ednicos atualmente s\u00e3o\r\nos f\u00e1rmacos mais efetivos e seguros indicados para\r\nreduzir a ansiedade. Embora muitos dentistas\r\ntenham receio em prescrever essa classe de\r\nmedicamentos, em um indiv\u00edduo normal (ASA 1) a\r\ndose letal dos benzodiazep\u00ednicos \u00e9 de quantas vezes\r\na dose terap\u00eautica?<\/p>","resposta":4530826,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 vezes.","id":4530822,"corpo":"5 vezes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 vezes.","id":4530823,"corpo":"10 vezes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 vezes.","id":4530824,"corpo":"20 vezes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 vezes.","id":4530825,"corpo":"50 vezes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.000 vezes.","id":4530826,"corpo":"1.000 vezes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/1251229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se utiliza dentifr\u00edcio sem fl\u00faor para realizar a escova\u00e7\u00e3o dos dentes de uma crian\u00e7a, com quantas exposi\u00e7\u00f5es di\u00e1rias \u00e0 sacarose j\u00e1 come\u00e7a a ocorrer a desmineraliza\u00e7\u00e3o do esmalte dent\u00e1rio?","provas":[{"id":42091,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-odontologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1251232,"hashId":"4c437c0c233ba80aecb5a3af00c7d54f","enunciado":"<p align=justify>Quando se utiliza dentifr\u00edcio sem fl\u00faor para realizar\r\na escova\u00e7\u00e3o dos dentes de uma crian\u00e7a, com\r\nquantas exposi\u00e7\u00f5es di\u00e1rias \u00e0 sacarose j\u00e1 come\u00e7a a\r\nocorrer a desmineraliza\u00e7\u00e3o do esmalte dent\u00e1rio?<\/p>","resposta":4530839,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":4530837,"corpo":"1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":4530838,"corpo":"2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":4530839,"corpo":"3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.","id":4530840,"corpo":"5.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.","id":4530841,"corpo":"6.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/1251232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual fase da forma\u00e7\u00e3o dos dentes ocorre a diferencia\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas da papila dent\u00e1ria em odontoblastos e das c\u00e9lulas do epit\u00e9lio interno do \u00f3rg\u00e3o do esmalte em ameloblastos?","provas":[{"id":42091,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-odontologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1251233,"hashId":"cc92cf915e747c75bd0a3fc9ad77475b","enunciado":"<p align=justify>Em qual fase da forma\u00e7\u00e3o dos dentes ocorre a\r\ndiferencia\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas da papila dent\u00e1ria em\r\nodontoblastos e das c\u00e9lulas do epit\u00e9lio interno do\r\n\u00f3rg\u00e3o do esmalte em ameloblastos?<\/p>","resposta":4530844,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fase de bot\u00e3o.","id":4530842,"corpo":"Fase de bot\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fase de capuz.","id":4530843,"corpo":"Fase de capuz.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fase de camp\u00e2nula.","id":4530844,"corpo":"Fase de camp\u00e2nula.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fase de aposi\u00e7\u00e3o.","id":4530845,"corpo":"Fase de aposi\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fase de diferencia\u00e7\u00e3o.","id":4530846,"corpo":"Fase de diferencia\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontog\u00eanese","oab":false,"nome":"Odontog\u00eanese","pai":399359,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417442,"slug":"odontologia-odontogenese"}],"slug":"odontologia\/1251233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, o que significa a express\u00e3o \u201cn\u00e3o caia nessa conversa mole\u201d, sublinhado na linha 02?","provas":[{"id":42095,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1251352,"hashId":"f8da6d70adc4dc872185e526131592ec","enunciado":"<p align=justify>No texto, o que significa a express\u00e3o \u201cn\u00e3o caia nessa conversa mole\u201d, sublinhado\r\nna linha 02?<\/p>","resposta":4531429,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se deve acreditar na conversa dos ingleses.","id":4531427,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se deve acreditar na conversa dos ingleses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea, leitor, deve ter cuidado para n\u00e3o escorregar e cair.","id":4531428,"corpo":"<p align=justify>Voc\u00ea, leitor, deve ter cuidado para n\u00e3o escorregar e cair.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se deve acreditar que os ingleses inventaram o futebol, pois n\u00e3o \u00e9 verdade.","id":4531429,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se deve acreditar que os ingleses inventaram o futebol, pois n\u00e3o \u00e9 verdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os verdadeiros inventores do futebol foram os chineses.","id":4531430,"corpo":"<p align=justify>Os verdadeiros inventores do futebol foram os chineses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os brasileiros, na verdade, \u00e9 que s\u00e3o os verdadeiros criadores do futebol.","id":4531431,"corpo":"<p align=justify>Os brasileiros, na verdade, \u00e9 que s\u00e3o os verdadeiros criadores do futebol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. De onde veio o futebol? 01 Alguns dizem que o futebol foi inventado na Inglaterra e que, por isso, \u00e9 chamado de 02 \u201cesporte bret\u00e3o\u201d, mas n\u00e3o caia nessa conversa mole. Ao contr\u00e1rio do que muita gente pensa, os03 s\u00faditos da rainha n\u00e3o inventaram o futebol, mas existe mais um bom motivo para que eles04 _______ essa fama.05 Os ingleses __________ as principais regras de futebol conhecidas hoje. Al\u00e9m disso, eles06 definiram as medidas do campo, determinaram o tempo de jogo e fundaram a primeira 07 associa\u00e7\u00e3o de clubes, ainda na segunda metade do s\u00e9culo 19. 08 Dizer quem realmente criou esse esporte \u00e9 tarefa quase imposs\u00edvel. Na pr\u00f3pria Inglaterra 09 existem relatos, de 500 anos atr\u00e1s, de jogos entre estudantes, mas o primeiro registro de um 10 jogo parecido com o futebol \u00e9 muito mais antigo. Na Gr\u00e9cia de quase 3 mil anos atr\u00e1s,11 praticava-se um esporte parecido com o futebol de hoje chamado \u201cepiskyros\u201d; tempos depois,12 esse jogo foi aperfei\u00e7oado pelos romanos e rebatizado com o nome de \u201charpastum\u201d. Na \u00e9poca, 13 jogava-se com as m\u00e3os e os p\u00e9s, como o futebol americano. Ao que parece, os ingleses teriam 14 conhecido com os romanos o esporte que hoje se chama futebol. 15 No Oriente tamb\u00e9m havia esporte com bola. Na China, por exemplo, h\u00e1 mais de 2 mil anos, 16 jogavam o \u201ctsu chu\u201d. N\u00e3o era apenas entretenimento, pois esse jogo fazia parte do treinamento17 f\u00edsico militar e era adorado at\u00e9 por imperadores. 18 O Brasil n\u00e3o inventou o futebol, mas, como se pode ver, os ingleses tamb\u00e9m n\u00e3o! Fonte: https:\/\/super.abril.com.br\/sociedade\/13-mentiras-em-que-todo-mundo-acredita\/ Texto adaptado especialmente para esta prova.","id":402030,"enunciado":"<p align=\"justify\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao\r\nlongo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>         De onde veio o futebol?\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\">01       Alguns dizem que o futebol foi inventado na Inglaterra e que, por isso, \u00e9 chamado de\r\n<\/p><p align=\"justify\">02 \u201cesporte bret\u00e3o\u201d, mas <u>n\u00e3o caia nessa conversa mole<\/u>. Ao contr\u00e1rio do que muita gente pensa, os<\/p><p align=\"justify\">03 \r\ns\u00faditos da rainha n\u00e3o inventaram o futebol, mas existe mais um bom motivo para que eles<\/p><p align=\"justify\">04\r\n_______ essa fama.<\/p><p align=\"justify\">05       \r\nOs ingleses __________ as principais regras de futebol conhecidas hoje. Al\u00e9m disso, eles<\/p><p align=\"justify\">06\r\ndefiniram as medidas do campo, determinaram o tempo de jogo e fundaram a primeira\r\n<\/p><p align=\"justify\">07 associa\u00e7\u00e3o de clubes, ainda na segunda metade do s\u00e9culo 19.\r\n<\/p><p align=\"justify\">08       Dizer quem realmente criou esse esporte \u00e9 tarefa quase imposs\u00edvel. Na pr\u00f3pria Inglaterra\r\n<\/p><p align=\"justify\">09 existem relatos, de 500 anos atr\u00e1s, de jogos entre estudantes, mas o primeiro registro de um\r\n<\/p><p align=\"justify\">10 jogo parecido com o futebol \u00e9 muito mais antigo. Na Gr\u00e9cia de quase 3 mil anos atr\u00e1s,<\/p><p align=\"justify\">11\r\npraticava-se um esporte parecido com o futebol de hoje chamado \u201cepiskyros\u201d; tempos depois,<\/p><p align=\"justify\">12 esse jogo foi aperfei\u00e7oado pelos romanos e rebatizado com o nome de \u201charpastum\u201d. Na \u00e9poca,\r\n<\/p><p align=\"justify\">13 jogava-se com as m\u00e3os e os p\u00e9s, como o futebol americano. Ao que parece, os ingleses teriam\r\n<\/p><p align=\"justify\">14 conhecido com os romanos o esporte que hoje se chama futebol.\r\n<\/p><p align=\"justify\">15      No Oriente tamb\u00e9m havia esporte com bola. Na China, por exemplo, h\u00e1 mais de 2 mil anos,\r\n<\/p><p align=\"justify\">16 jogavam o \u201ctsu chu\u201d. N\u00e3o era apenas entretenimento, pois esse jogo fazia parte do treinamento<\/p><p align=\"justify\">17\r\nf\u00edsico militar e era adorado at\u00e9 por imperadores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">18 O Brasil n\u00e3o inventou o futebol, mas, como se pode ver, os ingleses tamb\u00e9m n\u00e3o!<\/p><p align=\"justify\">\r\n  Fonte: https:\/\/super.abril.com.br\/sociedade\/13-mentiras-em-que-todo-mundo-acredita\/ Texto adaptado\r\nespecialmente para esta prova.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1251352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de \u00c1gua Santa, o Hino, a Bandeira e o Bras\u00e3o s\u00e3o os s\u00edmbolos municipais e a data magna municipal (anivers\u00e1rio) \u00e9 o dia:","provas":[{"id":42095,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1251379,"hashId":"d53f480724de1c7c2d085130efe99bee","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de \u00c1gua Santa, o Hino, a Bandeira e o Bras\u00e3o\r\ns\u00e3o os s\u00edmbolos municipais e a data magna municipal (anivers\u00e1rio) \u00e9 o dia:<\/p>","resposta":4531570,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 de setembro.","id":4531567,"corpo":"<p align=justify>18 de setembro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13 de outubro.","id":4531568,"corpo":"<p align=justify>13 de outubro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 de novembro.","id":4531569,"corpo":"<p align=justify>12 de novembro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"08 de dezembro.","id":4531570,"corpo":"<p align=justify>08 de dezembro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"07 de janeiro.","id":4531571,"corpo":"<p align=justify>07 de janeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de \u00c1gua Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de \u00c1gua Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419600,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-agua-santa-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1251379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}