{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156707,"perPage":"100","pages":21568,"page":6973,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Piloto de Aeronave","id":19064}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"EM RELA\u00c7\u00c3O AO PESO M\u00c1XIMO DE CARGA, QUAL SE APLICA A AERONAVE BANDEIRANTE NA CONFIGURA\u00c7\u00c3O CARGUEIRO?","provas":[{"id":44444,"cargo":{"descricao":"Piloto de Aeronave","id":19064},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"searh-rn-2019-instituto-acesso-piloto-de-aeronave","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEARH - Piloto de Aeronave - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":1342102,"hashId":"ced829015a68d066367dcf02c804a8d8","enunciado":"<p align=justify>EM RELA\u00c7\u00c3O AO PESO M\u00c1XIMO DE CARGA, QUAL SE APLICA A AERONAVE BANDEIRANTE NA CONFIGURA\u00c7\u00c3O CARGUEIRO?<\/p>","resposta":4913300,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1813KGF","id":4913300,"corpo":"<p align=justify>1813KGF<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1680KGF","id":4913301,"corpo":"<p align=justify>1680KGF<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2000KGF","id":4913302,"corpo":"<p align=justify>2000KGF<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1340KGF","id":4913303,"corpo":"<p align=justify>1340KGF<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1548KGF","id":4913304,"corpo":"<p align=justify>1548KGF<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um estudo conduzido pelo CTA (ent\u00e3o Centro T\u00e9cnico de Aeron\u00e1utica) revelou a import\u00e2ncia de se produzir aeronaves de passageiros de m\u00e9dio porte, considerando as necessidades do segmento de avia\u00e7\u00e3o regional no Brasil. Isso porque as linhas a\u00e9reas serviam apenas 45 comunidades brasileiras na d\u00e9cada de 1960, em compara\u00e7\u00e3o com 360 na d\u00e9cada anterior. Destinado a mudar os rumos da avia\u00e7\u00e3o regional global, o Bandeirante nasceu com o objetivo inicial diminuir as dist\u00e2ncias de um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais como o Brasil. Foi desse modo que, em 1965, por interm\u00e9dio de uma pesquisa realizada pelo Instituto de Pesquisas e Desenvolvimento (IPD) - \u00f3rg\u00e3o do CTA) constatou-se a viabilidade de desenvolver uma aeronave brasileira que atendesse \u00e0 avia\u00e7\u00e3o regional. Nascia, assim, o IPD-6504 (quarto aeromodelo projetado pelo Instituto no ano de 1965). Para se adequar \u00e0 infraestrutura aeroportu\u00e1ria nacional, o novo avi\u00e3o precisava ser robusto e pequeno. O resultado foi um turbo\u00e9lice met\u00e1lico, de asa baixa, com capacidade para oito passageiros e equipado com dois motores Pratt &amp; Whitney PT6A-20, cada um com 579 HP. Com um conceito s\u00f3lido, o projeto teve seu desenvolvimento formalmente autorizado em 25 de junho de 1965. Em 26 de outubro de 1968, no aeroporto de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, o prot\u00f3tipo 01 do Bandeirante realizou o primeiro voo oficial de demonstra\u00e7\u00e3o. A cerim\u00f4nia contou com a presen\u00e7a de cerca de 15 mil pessoas, entre elas o Ministro da Aeron\u00e1utica, Ministros de Estado e outras autoridades civis e militares. Conclu\u00eddo com \u00eaxito o primeiro prot\u00f3tipo, nasciam os desafios da produ\u00e7\u00e3o seriada e da comercializa\u00e7\u00e3o da aeronave. Para concretizar esses passos, no dia 19 de agosto de 1969, foi oficializada via Di\u00e1rio Oficial a cria\u00e7\u00e3o da Embraer, que passaria a codificar o Bandeirante como EMB 100. Apesar do bom desempenho do Bandeirante, novos estudos constataram que seus oito lugares eram insuficientes para impulsionar seu crescimento no mercado. A equipe de projetistas da Embraer decidiu, ent\u00e3o, reformular o projeto, criando o EMB 110 Bandeirante. A nova vers\u00e3o era maior \u2013 com 12 lugares na unidade militar - e contava com avan\u00e7os t\u00e9cnicos significativos. (Fonte: https:\/\/hitoricalcenter.embraer.com\/br\/pt\/emb- 100) A aeronave Bandeirante conectou a hist\u00f3ria do Brasil, com o destino aeron\u00e1utico do pa\u00eds e em um primeiro momento, a integra\u00e7\u00e3o do pa\u00eds- continente, assim como foi capaz de dar o in\u00edcio a cria\u00e7\u00e3o de uma empresa respeitada mundialmente como a EMBRAER. Com base nos conhecimentos t\u00e9cnicos sobre a aeronave EMB 110 Bandeirante, responda as quest\u00f5es abaixo:","id":413289,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um estudo conduzido pelo CTA \r\n(ent\u00e3o Centro T\u00e9cnico de Aeron\u00e1utica) revelou a \r\nimport\u00e2ncia de se produzir aeronaves de \r\npassageiros de m\u00e9dio porte, considerando as \r\nnecessidades do segmento de avia\u00e7\u00e3o regional no \r\nBrasil. Isso porque as linhas a\u00e9reas serviam \r\napenas 45 comunidades brasileiras na d\u00e9cada de \r\n1960, em compara\u00e7\u00e3o com 360 na d\u00e9cada \r\nanterior. <\/p><p align=\"justify\">Destinado \r\na mudar os rumos da avia\u00e7\u00e3o regional \r\nglobal, o Bandeirante nasceu com o objetivo \r\ninicial diminuir as dist\u00e2ncias de um pa\u00eds de \r\ndimens\u00f5es continentais como o Brasil. Foi desse \r\nmodo que, em 1965, por interm\u00e9dio de uma \r\npesquisa realizada pelo Instituto de Pesquisas \r\ne Desenvolvimento (IPD) - \u00f3rg\u00e3o do CTA) \r\nconstatou-se a viabilidade de desenvolver uma \r\naeronave brasileira que atendesse \u00e0 avia\u00e7\u00e3o \r\nregional. Nascia, assim, o IPD-6504 (quarto \r\naeromodelo projetado pelo Instituto no ano de \r\n1965). <\/p><p align=\"justify\">Para se \r\nadequar \u00e0 infraestrutura aeroportu\u00e1ria \r\nnacional, o novo avi\u00e3o precisava ser robusto e \r\npequeno. O resultado foi um turbo\u00e9lice \r\nmet\u00e1lico, de asa baixa, com capacidade para \r\noito passageiros e equipado com dois motores \r\nPratt &amp; Whitney PT6A-20, cada um com 579 \r\nHP. \r\nCom um conceito s\u00f3lido, o projeto teve seu \r\ndesenvolvimento formalmente autorizado em 25 de \r\njunho de 1965. <\/p><p align=\"justify\">Em \r\n26 de outubro de 1968, no aeroporto de S\u00e3o \r\nJos\u00e9 dos Campos, o prot\u00f3tipo 01 do Bandeirante \r\nrealizou o primeiro voo oficial de \r\ndemonstra\u00e7\u00e3o. A cerim\u00f4nia contou com a\r\npresen\u00e7a de cerca de 15 mil pessoas, entre elas \r\no Ministro da Aeron\u00e1utica, Ministros de Estado \r\ne outras autoridades civis e militares. \r\n<\/p><p align=\"justify\">Conclu\u00eddo com \u00eaxito o \r\nprimeiro prot\u00f3tipo, \r\nnasciam os desafios da produ\u00e7\u00e3o seriada e da \r\ncomercializa\u00e7\u00e3o da aeronave. Para concretizar \r\nesses passos, no dia 19 de agosto de 1969, foi \r\noficializada via Di\u00e1rio Oficial a cria\u00e7\u00e3o da \r\nEmbraer, que passaria a codificar o Bandeirante \r\ncomo EMB 100. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Apesar do bom desempenho do \r\nBandeirante, novos \r\nestudos constataram que seus oito lugares eram \r\ninsuficientes para impulsionar seu crescimento \r\nno mercado. A equipe de projetistas da Embraer \r\ndecidiu, ent\u00e3o, reformular o projeto, criando o \r\nEMB 110 Bandeirante. A nova vers\u00e3o era maior \u2013 \r\ncom 12 lugares na unidade militar - e contava \r\ncom avan\u00e7os t\u00e9cnicos significativos. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">(Fonte: \r\nhttps:\/\/hitoricalcenter.embraer.com\/br\/pt\/emb-\r\n100) <\/p><p align=\"justify\">A aeronave \r\nBandeirante conectou a hist\u00f3ria do \r\nBrasil, com o destino aeron\u00e1utico do pa\u00eds e em \r\num primeiro momento, a integra\u00e7\u00e3o do pa\u00eds-\r\ncontinente, assim como foi capaz de dar o \r\nin\u00edcio a cria\u00e7\u00e3o de uma empresa respeitada \r\nmundialmente como a EMBRAER. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com \r\nbase nos conhecimentos t\u00e9cnicos sobre a \r\naeronave EMB 110 Bandeirante, responda as \r\nquest\u00f5es abaixo:<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Piloto de avi\u00e3o","oab":false,"nome":"Piloto de avi\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401134,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-piloto-de-aviao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1342102","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Piloto de Aeronave","id":19064}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"QUAL GRUPO DE TEMPERATURA E PONTO DE ORVALHO CODIFICADO INCORRETAMENTE NO METAR?","provas":[{"id":44444,"cargo":{"descricao":"Piloto de Aeronave","id":19064},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"searh-rn-2019-instituto-acesso-piloto-de-aeronave","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEARH - Piloto de Aeronave - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":1342106,"hashId":"b55785d7071bd9c08bc50abc4a2a4d60","enunciado":"<p align=justify>QUAL GRUPO DE TEMPERATURA E PONTO DE ORVALHO CODIFICADO INCORRETAMENTE NO METAR?<\/p>","resposta":4913321,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"00\/M01","id":4913320,"corpo":"<p align=justify>00\/M01<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M01\/00","id":4913321,"corpo":"<p align=justify>M01\/00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M02\/M03","id":4913322,"corpo":"<p align=justify>M02\/M03<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M10\/M12","id":4913323,"corpo":"<p align=justify>M10\/M12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M11\/M10","id":4913324,"corpo":"<p align=justify>M11\/M10<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Piloto de avi\u00e3o","oab":false,"nome":"Piloto de avi\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401134,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-piloto-de-aviao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1342106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Piloto de Aeronave","id":19064}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"QUAL A CODIFICA\u00c7\u00c3O CORRETA NO METAR PARA TROVOADA COM CHUVA FORTE CONT\u00cdNUA?","provas":[{"id":44444,"cargo":{"descricao":"Piloto de Aeronave","id":19064},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"searh-rn-2019-instituto-acesso-piloto-de-aeronave","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEARH - Piloto de Aeronave - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":1342107,"hashId":"f073d85a02d96d7f2d414a619be345e0","enunciado":"<p align=justify>QUAL A CODIFICA\u00c7\u00c3O CORRETA NO METAR PARA TROVOADA COM CHUVA FORTE CONT\u00cdNUA?<\/p>","resposta":4913329,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TS","id":4913325,"corpo":"<p align=justify>TS<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RATS","id":4913326,"corpo":"<p align=justify>RATS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RA","id":4913327,"corpo":"<p align=justify>RA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TSRA","id":4913328,"corpo":"<p align=justify>TSRA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"+TSRA","id":4913329,"corpo":"<p align=justify>+TSRA<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Piloto de avi\u00e3o","oab":false,"nome":"Piloto de avi\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401134,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-piloto-de-aviao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1342107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Piloto de Aeronave","id":19064}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"COM BASE NO TAF A SEGUIR, ASSINALE A ALTERNATIVA CORRETA: \u201cTAF SBGW 200840Z 2012\/2024Z PROB40 2018\/2024 +RA BKN040 RMK PGY\u201d","provas":[{"id":44444,"cargo":{"descricao":"Piloto de Aeronave","id":19064},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"searh-rn-2019-instituto-acesso-piloto-de-aeronave","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEARH - Piloto de Aeronave - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":1342115,"hashId":"d7b9738417a5384f5755aedc3a651571","enunciado":"<p align=\"justify\">COM BASE NO TAF A SEGUIR, ASSINALE A ALTERNATIVA CORRETA: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: center;\"><i><b>\u201cTAF SBGW 200840Z 2012\/2024Z PROB40 2018\/2024 +RA BKN040 RMK PGY\u201d<\/b><\/i><\/p>","resposta":4913369,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TEMPERATURA M\u00cdNIMA DE 24\u00b0C AS 2100Z","id":4913365,"corpo":"<p align=justify>TEMPERATURA M\u00cdNIMA DE 24\u00b0C AS 2100Z<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CHUVA MODERADA ENTRE 1800Z E 2100Z","id":4913366,"corpo":"<p align=justify>CHUVA MODERADA ENTRE 1800Z E 2100Z<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CHUVA LEVE CONTINUA","id":4913367,"corpo":"<p align=justify>CHUVA LEVE CONTINUA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00c9U ENCOBERTO A 3.000FT ENTRE 1800Z E 2100Z","id":4913368,"corpo":"<p align=justify>C\u00c9U ENCOBERTO A 3.000FT ENTRE 1800Z E 2100Z<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VISIBILIDADE IGUAL OU MAIOR QUE 10KM ENTRE 1200Z E 2400Z","id":4913369,"corpo":"<p align=justify>VISIBILIDADE IGUAL OU MAIOR QUE 10KM ENTRE 1200Z E 2400Z<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Piloto de avi\u00e3o","oab":false,"nome":"Piloto de avi\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401134,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-piloto-de-aviao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1342115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Piloto de Aeronave","id":19064}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"SUBLIMA\u00c7\u00c3O ESPONT\u00c2NEA COME\u00c7A A OCORRER A TEMPERATURA DE:","provas":[{"id":44444,"cargo":{"descricao":"Piloto de Aeronave","id":19064},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"searh-rn-2019-instituto-acesso-piloto-de-aeronave","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEARH - Piloto de Aeronave - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":1342124,"hashId":"bcddf9e07cbf2d67d7e4ca39ac152691","enunciado":"<p align=justify>SUBLIMA\u00c7\u00c3O ESPONT\u00c2NEA COME\u00c7A A OCORRER A TEMPERATURA DE:<\/p>","resposta":4913407,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(0\u00b0C)","id":4913405,"corpo":"<p align=justify>(0\u00b0C)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(10\u00b0C)","id":4913406,"corpo":"<p align=justify>(10\u00b0C)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(-39\u00b0C)","id":4913407,"corpo":"<p align=justify>(-39\u00b0C)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(-45\u00b0C)","id":4913408,"corpo":"<p align=justify>(-45\u00b0C)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(-50\u00b0C)","id":4913409,"corpo":"<p align=justify>(-50\u00b0C)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Piloto de avi\u00e3o","oab":false,"nome":"Piloto de avi\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401134,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-piloto-de-aviao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1342124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Piloto de Aeronave","id":19064}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"INFORMA\u00c7\u00d5ES SOBRE CONDI\u00c7\u00d5ES DO TEMPO, OBSERVADAS SOBRE OS FIXOS DE POSI\u00c7\u00c3O AO LONGO DAS ROTAS NACIONAIS E INTERNACIONAIS, S\u00c3O TRANSMITIDAS NA FORMA:","provas":[{"id":44444,"cargo":{"descricao":"Piloto de Aeronave","id":19064},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"searh-rn-2019-instituto-acesso-piloto-de-aeronave","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEARH - Piloto de Aeronave - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":1342126,"hashId":"845ad32be7dee31fb8457a5911bbbff8","enunciado":"<p align=justify>INFORMA\u00c7\u00d5ES SOBRE CONDI\u00c7\u00d5ES DO TEMPO, OBSERVADAS SOBRE OS FIXOS DE POSI\u00c7\u00c3O AO LONGO DAS ROTAS NACIONAIS E INTERNACIONAIS, S\u00c3O TRANSMITIDAS NA FORMA:<\/p>","resposta":4913420,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AIREP","id":4913420,"corpo":"<p align=justify>AIREP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AIRMET","id":4913421,"corpo":"<p align=justify>AIRMET<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SIGMET","id":4913422,"corpo":"<p align=justify>SIGMET<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VOLMET","id":4913423,"corpo":"<p align=justify>VOLMET<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"METAR","id":4913424,"corpo":"<p align=justify>METAR<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Piloto de avi\u00e3o","oab":false,"nome":"Piloto de avi\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401134,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-piloto-de-aviao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1342126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Piloto de Aeronave","id":19064}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"GELO AMORFO EXTREMAMENTE FORTE \u00c9 ENCONTRADO EM:","provas":[{"id":44444,"cargo":{"descricao":"Piloto de Aeronave","id":19064},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"searh-rn-2019-instituto-acesso-piloto-de-aeronave","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEARH - Piloto de Aeronave - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":1342127,"hashId":"ab616fad754de0580802218e86dead0a","enunciado":"<p align=justify>GELO AMORFO EXTREMAMENTE FORTE \u00c9 ENCONTRADO EM:<\/p>","resposta":4913429,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CUMULUS","id":4913425,"corpo":"<p align=justify>CUMULUS<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ALTOSTRATUS","id":4913426,"corpo":"<p align=justify>ALTOSTRATUS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CIRRUS","id":4913427,"corpo":"<p align=justify>CIRRUS<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CUMULONIMBUS","id":4913428,"corpo":"<p align=justify>CUMULONIMBUS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NIMBOSTRATUS COM CHUVA GLACIAL","id":4913429,"corpo":"<p align=justify>NIMBOSTRATUS COM CHUVA GLACIAL<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Piloto de avi\u00e3o","oab":false,"nome":"Piloto de avi\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401134,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-piloto-de-aviao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1342127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Piloto de Aeronave","id":19064}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"COM BASE NO: TAF SBCT 0312\/0412 34005KT 8000 FEW020 SCT040 TX33\/0317Z TN22\/0409Z BECMG 3114\/0316 16015KT PROB30 0321\/0324 TSRA SCT020 FEW030CB BKN040 BECMG 0400\/0402 34010KT PROB40 0408\/0412 4000 BR SCT010 BKN030 RMK PYT QUAL O VENTO AS 1100Z DO DIA 4?","provas":[{"id":44444,"cargo":{"descricao":"Piloto de Aeronave","id":19064},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"searh-rn-2019-instituto-acesso-piloto-de-aeronave","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEARH - Piloto de Aeronave - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":1342132,"hashId":"52ba9c4c771df3531db2d6742513fadf","enunciado":"<p align=\"justify\">COM BASE NO: <\/p><p align=\"justify\">TAF SBCT 0312\/0412 34005KT 8000 FEW020 SCT040 TX33\/0317Z TN22\/0409Z BECMG 3114\/0316 16015KT PROB30 0321\/0324 TSRA SCT020 FEW030CB BKN040 BECMG 0400\/0402 34010KT PROB40 0408\/0412 4000 BR SCT010 BKN030 RMK PYT <\/p><p align=\"justify\">QUAL O VENTO AS 1100Z DO DIA 4?<\/p>","resposta":4913446,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16015KT","id":4913445,"corpo":"<p align=justify>16015KT<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"34010KT","id":4913446,"corpo":"<p align=justify>34010KT<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"34005KT","id":4913447,"corpo":"<p align=justify>34005KT<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PASSANDO DE 34005KT PARA 16015KT","id":4913448,"corpo":"<p align=justify>PASSANDO DE 34005KT PARA 16015KT<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16010KT","id":4913449,"corpo":"<p align=justify>16010KT<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Piloto de avi\u00e3o","oab":false,"nome":"Piloto de avi\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401134,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-piloto-de-aviao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1342132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foram identificados, em determinado indiv\u00edduo, os seguintes sinais: aus\u00eancia de movimentos tor\u00e1cicos, rouxid\u00e3o dos l\u00e1bios e extremidades do corpo. Marque a alternativa que caracteriza a ocorr\u00eancia:","provas":[{"id":40785,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisrun-mg-2019-cotec-fadenor-condutor-socorrista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - CISRUN - Condutor Socorrista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[],"id":1208273,"hashId":"66409b270c4d923166b2b905e114c9f5","enunciado":"<p align=justify>Foram identificados, em determinado indiv\u00edduo, os seguintes sinais: aus\u00eancia de movimentos tor\u00e1cicos, rouxid\u00e3o dos\r\nl\u00e1bios e extremidades do corpo. Marque a alternativa que caracteriza a ocorr\u00eancia:<\/p>","resposta":4350632,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parada cardiovascular.","id":4350630,"corpo":"<p align=justify>Parada cardiovascular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemorragia.","id":4350631,"corpo":"<p align=justify>Hemorragia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parada respirat\u00f3ria.","id":4350632,"corpo":"<p align=justify>Parada respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parada card\u00edaca.","id":4350633,"corpo":"<p align=justify>Parada card\u00edaca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Choque.","id":4350634,"corpo":"<p align=justify>Choque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1208273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os primeiros socorros s\u00e3o procedimentos b\u00e1sicos de emerg\u00eancia que devem ser aplicados a uma pessoa em situa\u00e7\u00e3o de risco de vida. Com rela\u00e7\u00e3o a alguns procedimentos em caso de queimaduras, assinale a alternativa","provas":[{"id":40785,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisrun-mg-2019-cotec-fadenor-condutor-socorrista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - CISRUN - Condutor Socorrista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[],"id":1208276,"hashId":"679f21b4ccde2f800ea538410af2e50c","enunciado":"<p align=justify>Os primeiros socorros s\u00e3o procedimentos b\u00e1sicos de emerg\u00eancia que devem ser aplicados a uma pessoa em\r\nsitua\u00e7\u00e3o de risco de vida. Com rela\u00e7\u00e3o a alguns procedimentos em caso de queimaduras, assinale a alternativa<\/p>","resposta":4350644,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lave a \u00e1rea queimada com \u00e1gua corrente limpa e aplique, no local, cosm\u00e9ticos que possam resfriar o local.","id":4350643,"corpo":"<p align=justify>Lave a \u00e1rea queimada com \u00e1gua corrente limpa e aplique, no local, cosm\u00e9ticos que possam resfriar o local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Remova roupas, joias, an\u00e9is, piercings e pr\u00f3teses.","id":4350644,"corpo":"<p align=justify>Remova roupas, joias, an\u00e9is, piercings e pr\u00f3teses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coloque compressa de \u00e1gua fria e gelo sobre o ferimento.","id":4350645,"corpo":"<p align=justify>Coloque compressa de \u00e1gua fria e gelo sobre o ferimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se houver tecido da vestimenta aderido ao ferimento, ele deve ser retirado o quanto antes.","id":4350646,"corpo":"<p align=justify>Se houver tecido da vestimenta aderido ao ferimento, ele deve ser retirado o quanto antes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cubra as les\u00f5es com curativo compressivo.","id":4350647,"corpo":"<p align=justify>Cubra as les\u00f5es com curativo compressivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1208276","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O choque hipovol\u00eamico, tamb\u00e9m conhecido como choque hemorr\u00e1gico, acontece quando se perde cerca de 1 litro de sangue, o que faz com que o cora\u00e7\u00e3o deixe de ser capaz de bombear o sangue necess\u00e1rio para todo o corpo, levando a problemas graves em v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os do corpo e colocando a vida em risco. S\u00e3o sinais e sintomas do choque:","provas":[{"id":40790,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cisrun-mg-2019-cotec-fadenor-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - CISRUN - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1208342,"hashId":"6e6c48bc53fd784f3f90be6c9f3879ac","enunciado":"<p align=justify>O choque hipovol\u00eamico, tamb\u00e9m conhecido como choque hemorr\u00e1gico, acontece quando se perde cerca de 1 litro\r\nde sangue, o que faz com que o cora\u00e7\u00e3o deixe de ser capaz de bombear o sangue necess\u00e1rio para todo o corpo,\r\nlevando a problemas graves em v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os do corpo e colocando a vida em risco. S\u00e3o sinais e sintomas do\r\nchoque:<\/p>","resposta":4350925,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia card\u00edaca menor do que 100 bpm.","id":4350923,"corpo":"<p align=justify>Frequ\u00eancia card\u00edaca menor do que 100 bpm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enchimento capilar menor do que 2 segundos.","id":4350924,"corpo":"<p align=justify>Enchimento capilar menor do que 2 segundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o arterial sist\u00f3lica menor que 90 mmHg.","id":4350925,"corpo":"<p align=justify>Press\u00e3o arterial sist\u00f3lica menor que 90 mmHg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria menor do que 10 irpm.","id":4350926,"corpo":"<p align=justify>Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria menor do que 10 irpm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pele p\u00e1lida, quente e com sudorese intensa.","id":4350927,"corpo":"<p align=justify>Pele p\u00e1lida, quente e com sudorese intensa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1208342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como instrumento de regula\u00e7\u00e3o do SUS, a NOB-SUS\/1996, al\u00e9m de incluir as orienta\u00e7\u00f5es operacionais propriamente ditas, explicita e d\u00e1 consequ\u00eancia pr\u00e1tica, em sua totalidade, aos princ\u00edpios e \u00e0s diretrizes do sistema, consubstanciados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e nas Leis n.\u00ba 8.080\/1990 e 8.142\/1990, favorecendo, ainda, mudan\u00e7as essenciais no modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no Brasil. A principal finalidade da NOB-SUS\/1996 \u00e9:","provas":[{"id":40790,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cisrun-mg-2019-cotec-fadenor-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - CISRUN - Enfermeiro - 2019"},{"id":40796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisrun-mg-2019-cotec-fadenor-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - CISRUN - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1208373,"hashId":"d79975305918337ea24e42c375fc6a98","enunciado":"<p align=\"justify\">Como instrumento de regula\u00e7\u00e3o do SUS, a NOB-SUS\/1996, al\u00e9m de incluir as orienta\u00e7\u00f5es operacionais\r\npropriamente ditas, explicita e d\u00e1 consequ\u00eancia pr\u00e1tica, em sua totalidade, aos princ\u00edpios e \u00e0s diretrizes do sistema,\r\nconsubstanciados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e nas Leis n.\u00ba 8.080\/1990 e 8.142\/1990, favorecendo, ainda, mudan\u00e7as\r\nessenciais no modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no Brasil.<\/p><p align=\"justify\">\r\nA principal finalidade da NOB-SUS\/1996 \u00e9:<\/p>","resposta":4351067,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instituir a Gest\u00e3o Plena da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Ampliada (GPAB-A) como uma das condi\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o dos sistemas municipais de sa\u00fade e criar mecanismos para o fortalecimento da capacidade de gest\u00e3o do SUS.","id":4351065,"corpo":"<p align=justify>Instituir a Gest\u00e3o Plena da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Ampliada (GPAB-A) como uma das condi\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o dos sistemas\r\nmunicipais de sa\u00fade e criar mecanismos para o fortalecimento da capacidade de gest\u00e3o do SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instituir o Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o (PDR) como instrumento de ordenamento do processo de regionaliza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em cada estado e no Distrito Federal.","id":4351066,"corpo":"<p align=justify>Instituir o Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o (PDR) como instrumento de ordenamento do processo de\r\nregionaliza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em cada estado e no Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover e consolidar o pleno exerc\u00edcio, por parte do poder p\u00fablico municipal e do Distrito Federal, da fun\u00e7\u00e3o de gestor da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos seus mun\u00edcipes.","id":4351067,"corpo":"<p align=justify>Promover e consolidar o pleno exerc\u00edcio, por parte do poder p\u00fablico municipal e do Distrito Federal, da fun\u00e7\u00e3o de\r\ngestor da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos seus mun\u00edcipes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ampliar as responsabilidades dos munic\u00edpios na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, definir o processo de regionaliza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia, favorecer a implanta\u00e7\u00e3o do Piso de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, iniciando um importante processo de amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":4351068,"corpo":"<p align=justify>Ampliar as responsabilidades dos munic\u00edpios na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, definir o processo de regionaliza\u00e7\u00e3o da\r\nassist\u00eancia, favorecer a implanta\u00e7\u00e3o do Piso de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, iniciando um importante processo de amplia\u00e7\u00e3o\r\ndo acesso \u00e0 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aplicar portarias e normas t\u00e9cnicas e operacionais do SUS, com controle do acesso assistencial.","id":4351069,"corpo":"<p align=justify>Aplicar portarias e normas t\u00e9cnicas e operacionais do SUS, com controle do acesso assistencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Normas Operacionais do SUS","oab":false,"nome":"Normas Operacionais do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407316,"slug":"direito-sanitario-e-saude-normas-operacionais-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1208373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Portaria GM\/MS n.\u00ba 2048\/2002, define-se ambul\u00e2ncia como um ve\u00edculo (terrestre, a\u00e9reo ou aquavi\u00e1rio) que se destine exclusivamente ao transporte de enfermos. Sobre a classifica\u00e7\u00e3o das ambul\u00e2ncias e sua tripula\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo: I - Ve\u00edculo de interven\u00e7\u00e3o r\u00e1pida: ve\u00edculos leves, ve\u00edculos r\u00e1pidos ou ve\u00edculos de liga\u00e7\u00e3o m\u00e9dica utilizados para transporte de m\u00e9dicos com equipamentos que possibilitam oferecer suporte avan\u00e7ado de vida nas ambul\u00e2ncias do Tipo A, B, C e F. II - Tipo C: ambul\u00e2ncia de suporte avan\u00e7ado, destinada ao atendimento e ao transporte de pacientes de alto risco em emerg\u00eancias pr\u00e9-hospitalares e\/ou transporte inter-hospitalar que necessitam de cuidados m\u00e9dicos intensivos, que conta com os equipamentos m\u00e9dicos necess\u00e1rios para essa fun\u00e7\u00e3o. Equipe: 3 profissionais, sendo um motorista, um enfermeiro e um m\u00e9dico. III - Embarca\u00e7\u00f5es: a equipe deve ser composta de 2 ou 3 profissionais, de acordo com o tipo de atendimento a ser realizado, contando com o condutor da embarca\u00e7\u00e3o, um m\u00e9dico e um enfermeiro somente em casos de suporte avan\u00e7ado de vida. IV - Tipo F: ve\u00edculo motorizado aquavi\u00e1rio destinado ao transporte por via mar\u00edtima ou fluvial, equipado como indicado para as ambul\u00e2ncias de Tipo A, B, ou D, dependendo do tipo de assist\u00eancia a ser prestada. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":40790,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cisrun-mg-2019-cotec-fadenor-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - CISRUN - Enfermeiro - 2019"},{"id":40796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisrun-mg-2019-cotec-fadenor-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - CISRUN - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1208399,"hashId":"81730e9774db3f8a96e573a002069a79","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Portaria GM\/MS n.\u00ba 2048\/2002, define-se ambul\u00e2ncia como um ve\u00edculo (terrestre, a\u00e9reo ou aquavi\u00e1rio)\r\nque se destine exclusivamente ao transporte de enfermos. Sobre a classifica\u00e7\u00e3o das ambul\u00e2ncias e sua tripula\u00e7\u00e3o,\r\nanalise as afirmativas abaixo:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI - <strong>Ve\u00edculo de interven\u00e7\u00e3o r\u00e1pida<\/strong>: ve\u00edculos leves, ve\u00edculos r\u00e1pidos ou ve\u00edculos de liga\u00e7\u00e3o m\u00e9dica utilizados para\r\ntransporte de m\u00e9dicos com equipamentos que possibilitam oferecer suporte avan\u00e7ado de vida nas ambul\u00e2ncias\r\ndo Tipo A, B, C e F.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - <strong>Tipo C<\/strong>: ambul\u00e2ncia de suporte avan\u00e7ado, destinada ao atendimento e ao transporte de pacientes de alto risco\r\nem emerg\u00eancias pr\u00e9-hospitalares e\/ou transporte inter-hospitalar que necessitam de cuidados m\u00e9dicos\r\nintensivos, que conta com os equipamentos m\u00e9dicos necess\u00e1rios para essa fun\u00e7\u00e3o. Equipe: 3 profissionais,\r\nsendo um motorista, um enfermeiro e um m\u00e9dico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III -<b> Embarca\u00e7\u00f5es:<\/b> a equipe deve ser composta de 2 ou 3 profissionais, de acordo com o tipo de atendimento a ser\r\nrealizado, contando com o condutor da embarca\u00e7\u00e3o, um m\u00e9dico e um enfermeiro somente em casos de\r\nsuporte avan\u00e7ado de vida.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV -<strong> Tipo F<\/strong>: ve\u00edculo motorizado aquavi\u00e1rio destinado ao transporte por via mar\u00edtima ou fluvial, equipado como\r\nindicado para as ambul\u00e2ncias de Tipo A, B, ou D, dependendo do tipo de assist\u00eancia a ser prestada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> as afirmativas:<\/p>","resposta":4351183,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":4351182,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas","id":4351183,"corpo":"<p align=justify>I e IV, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas","id":4351184,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4351185,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":4351186,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"N\u00e3o Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"N\u00e3o Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407284,"slug":"direito-sanitario-e-saude-nao-especificas"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1208399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que a sensibilidade do sinal de Homan no diagn\u00f3stico de trombose venosa profunda da panturrilha \u00e9 de 50%, em compara\u00e7\u00e3o com um grupo de pacientes com essa patologia confirmada por flebografia, um exame muito melhor e mais acurado, \u00e9 correto afirmar que a aus\u00eancia desse sinal ao exame cl\u00ednico:","provas":[{"id":40822,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2019-fundatec-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1209770,"hashId":"0be267c9c6f08dfca169c8c3870082c0","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se que a sensibilidade do sinal de Homan no diagn\u00f3stico de trombose venosa profunda da panturrilha \u00e9 de 50%, em compara\u00e7\u00e3o com um grupo de pacientes com essa patologia confirmada por flebografia, um exame muito melhor e mais acurado, \u00e9 correto afirmar que a aus\u00eancia desse sinal ao exame cl\u00ednico:<\/p>","resposta":4356840,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 in\u00fatil, porque 50% dos pacientes ainda podem ter a doen\u00e7a.","id":4356840,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 in\u00fatil, porque 50% dos pacientes ainda podem ter a doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exclui definitivamente a doen\u00e7a.","id":4356841,"corpo":"<p align=justify>Exclui definitivamente a doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Confirma a doen\u00e7a em 100% das observa\u00e7\u00f5es de triagem.","id":4356842,"corpo":"<p align=justify>Confirma a doen\u00e7a em 100% das observa\u00e7\u00f5es de triagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exclui a doen\u00e7a assintom\u00e1tica, devido \u00e0 sua especificidade elevada.","id":4356843,"corpo":"<p align=justify>Exclui a doen\u00e7a assintom\u00e1tica, devido \u00e0 sua especificidade elevada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Confirma a doen\u00e7a, devido \u00e0 sua alta sensibilidade.","id":4356844,"corpo":"<p align=justify>Confirma a doen\u00e7a, devido \u00e0 sua alta sensibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1209770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas relativas aos movimentos involunt\u00e1rios e suas causas e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) O tremor postural \u00e9 visto durante a manuten\u00e7\u00e3o de postura ativa, pode ocorrer na ansiedade e no hipertireoidismo. ( ) O tremor de inten\u00e7\u00e3o \u00e9 visto nos movimentos intencionais, ausente em repouso, pode ocorrer nos dist\u00farbios cerebelares, inclusive esclerose m\u00faltipla. ( ) O tremor est\u00e1tico \u00e9 visto em repouso, geralmente desaparece com os movimentos, pode ser observado no parkinsonismo. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":40822,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2019-fundatec-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1209773,"hashId":"60b8623f01020cc7574af3d651236caf","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as seguintes assertivas relativas aos movimentos involunt\u00e1rios e suas causas e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O tremor postural \u00e9 visto durante a manuten\u00e7\u00e3o de postura ativa, pode ocorrer na ansiedade e no hipertireoidismo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O tremor de inten\u00e7\u00e3o \u00e9 visto nos movimentos intencionais, ausente em repouso, pode ocorrer nos dist\u00farbios cerebelares, inclusive esclerose m\u00faltipla.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O tremor est\u00e1tico \u00e9 visto em repouso, geralmente desaparece com os movimentos, pode ser observado no parkinsonismo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4356860,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":4356860,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":4356861,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":4356862,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":4356863,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":4356864,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1209773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na onicomicose causada por leveduras do g\u00eanero Candida, a manifesta\u00e7\u00e3o mais comum \u00e9:","provas":[{"id":40822,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2019-fundatec-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1209838,"hashId":"77a046147b7ddab9a876d63f55822de8","enunciado":"<p align=justify>Na onicomicose causada por leveduras do g\u00eanero Candida, a manifesta\u00e7\u00e3o mais comum \u00e9:<\/p>","resposta":4357138,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Onicomal\u00e1cia.","id":4357134,"corpo":"<p align=justify>Onicomal\u00e1cia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coilon\u00edquia.","id":4357135,"corpo":"<p align=justify>Coilon\u00edquia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Micron\u00edquia.","id":4357136,"corpo":"<p align=justify>Micron\u00edquia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tracon\u00edquia.","id":4357137,"corpo":"<p align=justify>Tracon\u00edquia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Onic\u00f3lise.","id":4357138,"corpo":"<p align=justify>Onic\u00f3lise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1209838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da \u00e9tica, da moral e da cidadania, marque (V) para as alternativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. ( ) Os valores morais surgem das necessidades hist\u00f3ricas dos homens. Uma vez institu\u00eddos, passam a se estruturar como sistema normativo: conjunto de normas morais que visa \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do comportamento dos indiv\u00edduos, tendo por finalidade atender \u00e0s necessidades de sobreviv\u00eancia, de justi\u00e7a, e de defesa. ( ) Por serem dotados de certas capacidades humanas essenciais \u2013 como a racionalidade, a consci\u00eancia, a capacidade de criar valores e de escolher entre eles \u2013 \u00e9 que os homens podem elevar-se \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de seres \u00e9ticos. ( ) As normas e os valores n\u00e3o servem de par\u00e2metros para o ju\u00edzo de valor, e, portanto, n\u00e3o comp\u00f5em um c\u00f3digo moral n\u00e3o escrito, cuja reprodu\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada na vida cotidiana pela repeti\u00e7\u00e3o formadora do h\u00e1bito e dos costumes. ( ) Por sua import\u00e2ncia na vida humana, a liberdade tamb\u00e9m \u00e9 um valor; algo que valoramos positivamente, de acordo com as possibilidades de cada momento hist\u00f3rico. Por tudo isso, podemos perceber que a liberdade \u00e9 tamb\u00e9m uma quest\u00e3o \u00e9tica das mais importantes, pois nem todos os indiv\u00edduos sociais t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de escolher e de criar novas alternativas de escolha. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":42693,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-orientador-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Orientador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1272479,"hashId":"9cac71f2bae8ffa0283ea8bc854291b1","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca da \u00e9tica, da moral e da cidadania, marque (V) para as alternativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Os valores morais surgem das necessidades hist\u00f3ricas dos homens. Uma vez institu\u00eddos, passam a se estruturar como sistema normativo: conjunto de normas morais que visa \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do comportamento dos indiv\u00edduos, tendo por finalidade atender \u00e0s necessidades de sobreviv\u00eancia, de justi\u00e7a, e de defesa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Por serem dotados de certas capacidades humanas essenciais \u2013 como a racionalidade, a consci\u00eancia, a capacidade de criar valores e de escolher entre eles \u2013 \u00e9 que os homens podem elevar-se \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de seres \u00e9ticos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As normas e os valores n\u00e3o servem de par\u00e2metros para o ju\u00edzo de valor, e, portanto, n\u00e3o comp\u00f5em um c\u00f3digo moral n\u00e3o escrito, cuja reprodu\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada na vida cotidiana pela repeti\u00e7\u00e3o formadora do h\u00e1bito e dos costumes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Por sua import\u00e2ncia na vida humana, a liberdade tamb\u00e9m \u00e9 um valor; algo que valoramos positivamente, de acordo com as possibilidades de cada momento hist\u00f3rico. Por tudo isso, podemos perceber que a liberdade \u00e9 tamb\u00e9m uma quest\u00e3o \u00e9tica das mais importantes, pois nem todos os indiv\u00edduos sociais t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de escolher e de criar novas alternativas de escolha.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":4618828,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4618828,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4618829,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4618830,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4618831,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4618832,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"},{"nome_clean":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","oab":true,"nome":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404061,"slug":"etica-etica-democracia-exercicio-de-cidadania"}],"slug":"etica\/1272479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os crimes e infra\u00e7\u00f5es administrativas praticados contra a crian\u00e7a e o adolescente, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, de acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, constitui-se um crime em esp\u00e9cie, o que se verifica em","provas":[{"id":42693,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-orientador-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Orientador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1272512,"hashId":"591ad841f53e772cf2993505c1a8a1c5","enunciado":"<p align=justify>Sobre os crimes e infra\u00e7\u00f5es administrativas praticados contra a crian\u00e7a e o adolescente, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, de acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, constitui-se um crime em esp\u00e9cie, o que se verifica em<\/p>","resposta":4618992,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"submeter crian\u00e7a ou adolescente sob sua autoridade, guarda ou vigil\u00e2ncia, a vexame ou a constrangimento.","id":4618992,"corpo":"<p align=justify>submeter crian\u00e7a ou adolescente sob sua autoridade, guarda ou vigil\u00e2ncia, a vexame ou a constrangimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deixar de apresentar \u00e0 autoridade judici\u00e1ria de seu domic\u00edlio, no prazo de cinco dias, com o fim de regularizar a guarda, adolescente trazido de outra comarca para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o dom\u00e9stico, mesmo que autorizado pelos pais ou respons\u00e1vel.","id":4618993,"corpo":"<p align=justify>deixar de apresentar \u00e0 autoridade judici\u00e1ria de seu domic\u00edlio, no prazo de cinco dias, com o fim de regularizar a guarda, adolescente trazido de outra comarca para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o dom\u00e9stico, mesmo que autorizado pelos pais ou respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descumprir, dolosa ou culposamente, os deveres inerentes ao poder familiar ou decorrentes de tutela ou guarda, bem assim determina\u00e7\u00e3o da autoridade judici\u00e1ria ou do Conselho Tutelar.","id":4618994,"corpo":"<p align=justify>descumprir, dolosa ou culposamente, os deveres inerentes ao poder familiar ou decorrentes de tutela ou guarda, bem assim determina\u00e7\u00e3o da autoridade judici\u00e1ria ou do Conselho Tutelar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hospedar crian\u00e7a ou adolescente desacompanhado dos pais ou respons\u00e1vel, ou sem autoriza\u00e7\u00e3o escrita desses ou da autoridade judici\u00e1ria, em hotel, pens\u00e3o, motel ou cong\u00eanere.","id":4618995,"corpo":"<p align=justify>hospedar crian\u00e7a ou adolescente desacompanhado dos pais ou respons\u00e1vel, ou sem autoriza\u00e7\u00e3o escrita desses ou da autoridade judici\u00e1ria, em hotel, pens\u00e3o, motel ou cong\u00eanere.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deixar o respons\u00e1vel por divers\u00e3o ou espet\u00e1culo p\u00fablico de afixar, em lugar vis\u00edvel e de f\u00e1cil acesso, \u00e0 entrada do local de exibi\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o destacada sobre a natureza da divers\u00e3o ou do espet\u00e1culo e a faixa et\u00e1ria especificada no certificado de classifica\u00e7\u00e3o.","id":4618996,"corpo":"<p align=justify>deixar o respons\u00e1vel por divers\u00e3o ou espet\u00e1culo p\u00fablico de afixar, em lugar vis\u00edvel e de f\u00e1cil acesso, \u00e0 entrada do local de exibi\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o destacada sobre a natureza da divers\u00e3o ou do espet\u00e1culo e a faixa et\u00e1ria especificada no certificado de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Dos Crimes e Das Infra\u00e7\u00f5es Administrativas","oab":true,"nome":"Dos Crimes e Das Infra\u00e7\u00f5es Administrativas","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406600,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-crimes-e-das-infracoes-administrativas"},{"nome_clean":"Dos Crimes","oab":true,"nome":"Dos Crimes","pai":406600,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411540,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-crimes"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1272512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a afirmativa a seguir. Art. 9\u00ba. \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do Estado, _________ \u00e0 pessoa idosa a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, mediante efetiva\u00e7\u00e3o de ____________ p\u00fablicas que permitam um envelhecimento saud\u00e1vel e em condi\u00e7\u00f5es de _________. Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche CORRETA e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":42693,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-orientador-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Orientador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1272525,"hashId":"7e8a103999456b7ab16d917c327dbd21","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia a afirmativa a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Art. 9\u00ba. \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do Estado, _________ \u00e0 pessoa idosa a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, mediante efetiva\u00e7\u00e3o de ____________ p\u00fablicas que permitam um envelhecimento saud\u00e1vel e em condi\u00e7\u00f5es de _________.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que preenche CORRETA e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":4619044,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir \/ pol\u00edticas sociais \/ dignidade","id":4619044,"corpo":"<p align=justify>garantir \/ pol\u00edticas sociais \/ dignidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efetivar \/ programas sociais \/ igualdade","id":4619045,"corpo":"<p align=justify>efetivar \/ programas sociais \/ igualdade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assegurar \/ pol\u00edticas compensat\u00f3rias \/ sobreviv\u00eancia","id":4619046,"corpo":"<p align=justify>assegurar \/ pol\u00edticas compensat\u00f3rias \/ sobreviv\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"asseverar \/ medidas \/ sa\u00fade","id":4619047,"corpo":"<p align=justify>asseverar \/ medidas \/ sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possibilitar \/ pol\u00edticas \/ vida","id":4619048,"corpo":"<p align=justify>possibilitar \/ pol\u00edticas \/ vida<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Direito \u00e0 Vida","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Direito \u00e0 Vida","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410503,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-i-do-direito-a-vida"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1272525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo de Imprensa","id":17981}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De veleiro para Confer\u00eancia da ONU H\u00e1 tr\u00eas semanas, desembarcou em um porto de Nova York para participar da Confer\u00eancia do Clima da ONU, que come\u00e7a no s\u00e1bado (21). Ela cruzou o atl\u00e2ntico em um veleiro oferecido por Pierre Casiraghi, filho da princesa Caroline de M\u00f4naco, que colocou \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o o \u201cMalizia II\u201d, uma embarca\u00e7\u00e3o com \u201czero emiss\u00e3o de carbono\u201d. (G1. https:\/\/glo.bo\/2B7lCn1. Publicado em 20.09.2019) O texto se refere \u00e0 ativista","provas":[{"id":42771,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo de Imprensa","id":17981},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maua-sp-2019-vunesp-assistente-legislativo-de-imprensa","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mau\u00e1 - Assistente Legislativo de Imprensa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1275714,"hashId":"c354d1e10502476efb3c4e404a8a4a7d","enunciado":"<p align=\"center\"><em>De veleiro para Confer\u00eancia da ONU<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\">    H\u00e1 tr\u00eas semanas, desembarcou em um porto de\r\nNova York para participar da Confer\u00eancia do Clima da\r\nONU, que come\u00e7a no s\u00e1bado (21). Ela cruzou o atl\u00e2ntico\r\nem um veleiro oferecido por Pierre Casiraghi, filho da\r\nprincesa Caroline de M\u00f4naco, que colocou \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o\r\no \u201cMalizia II\u201d, uma embarca\u00e7\u00e3o com \u201czero emiss\u00e3o\r\nde carbono\u201d.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(G1. https:\/\/glo.bo\/2B7lCn1. Publicado em 20.09.2019)<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">O texto se refere \u00e0 ativista<\/p>","resposta":4631773,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carola Rackete, capit\u00e3 da marinha alem\u00e3 que promove campanhas contra o aquecimento global.","id":4631771,"corpo":"<p align=justify>Carola Rackete, capit\u00e3 da marinha alem\u00e3 que promove\r\ncampanhas contra o aquecimento global.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Edna Adan Ismail, militante da Som\u00e1lia que promove discuss\u00f5es sobre a quest\u00e3o ambiental na \u00c1frica e no mundo.","id":4631772,"corpo":"<p align=justify>Edna Adan Ismail, militante da Som\u00e1lia que promove\r\ndiscuss\u00f5es sobre a quest\u00e3o ambiental na \u00c1frica e no\r\nmundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Greta Thunberg, ativista sueca que promove protestos denunciando a crise clim\u00e1tica e o aquecimento global.","id":4631773,"corpo":"<p align=justify>Greta Thunberg, ativista sueca que promove protestos\r\ndenunciando a crise clim\u00e1tica e o aquecimento\r\nglobal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Shackelia Jackson, jamaicana que vem cruzando o Atl\u00e2ntico denunciando a devasta\u00e7\u00e3o ambiental nas florestas tropicais.","id":4631774,"corpo":"<p align=justify>Shackelia Jackson, jamaicana que vem cruzando o\r\nAtl\u00e2ntico denunciando a devasta\u00e7\u00e3o ambiental nas\r\nflorestas tropicais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jacinda Ardern, dinamarquesa que milita contra a polui\u00e7\u00e3o dos oceanos, defendendo a vida marinha contra a explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria.","id":4631775,"corpo":"<p align=justify>Jacinda Ardern, dinamarquesa que milita contra a\r\npolui\u00e7\u00e3o dos oceanos, defendendo a vida marinha\r\ncontra a explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1275714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo de Imprensa","id":17981}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O presidente Jair Bolsonaro escolheu nesta quinta-feira (5) o nome que ocupar\u00e1 ocargo de procurador-geral da Rep\u00fablica (PGR). Ele substituir\u00e1 a atual PGR, cujo mandato termina em 17 de setembro. (Gazeta do Povo. https:\/\/bit.ly\/2lEorru. Publicado em 05.09.2019. Adaptado) A Procuradora Geral da Rep\u00fablica que deixou o cargo em setembro \u00e9","provas":[{"id":42771,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo de Imprensa","id":17981},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maua-sp-2019-vunesp-assistente-legislativo-de-imprensa","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mau\u00e1 - Assistente Legislativo de Imprensa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1275723,"hashId":"63bb61f059b4f03bb4c8fd938cf994f5","enunciado":"<p align=\"justify\">O presidente Jair Bolsonaro escolheu nesta quinta-feira\r\n(5) o nome que ocupar\u00e1 ocargo de procurador-geral da\r\nRep\u00fablica (PGR). Ele substituir\u00e1 a atual PGR, cujo mandato\r\ntermina em 17 de setembro.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Gazeta do Povo. https:\/\/bit.ly\/2lEorru. Publicado em 05.09.2019.\r\nAdaptado)<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">A Procuradora Geral da Rep\u00fablica que deixou o cargo\r\nem setembro \u00e9<\/p>","resposta":4631810,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Raquel Dodge.","id":4631810,"corpo":"<p align=justify>Raquel Dodge.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Luiza Frischeisen.","id":4631811,"corpo":"<p align=justify>Luiza Frischeisen.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Katia Abreu.","id":4631812,"corpo":"<p align=justify>Katia Abreu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Joice Hasselmann.","id":4631813,"corpo":"<p align=justify>Joice Hasselmann.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gleise Hoffman.","id":4631814,"corpo":"<p align=justify>Gleise Hoffman.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1275723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipoxemia \u00e9 uma importante complica\u00e7\u00e3o que deve ser revertida em pacientes emergenciais ou anestesiados, e pode ocorrer por diversas causas, como a baixa fra\u00e7\u00e3o inspirada de oxig\u00eanio, a hipoventila\u00e7\u00e3o, os shunts pulmonares e a atelectasia relacionada ao fechamento e colabamento do alv\u00e9olo. Dentre as poss\u00edveis causas de atelectasia transoperat\u00f3ria est\u00e1","provas":[{"id":42668,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-cirurgia-e-anestesiologia-de-animais-de-compahia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1271473,"hashId":"d4ee12f96ff7ba587cd86aa864f9f0a0","enunciado":"<p align=justify>A hipoxemia \u00e9 uma importante complica\u00e7\u00e3o que deve ser\r\nrevertida em pacientes emergenciais ou anestesiados, e\r\npode ocorrer por diversas causas, como a baixa fra\u00e7\u00e3o\r\ninspirada de oxig\u00eanio, a hipoventila\u00e7\u00e3o, os shunts pulmonares\r\ne a atelectasia relacionada ao fechamento e colabamento\r\ndo alv\u00e9olo. Dentre as poss\u00edveis causas de atelectasia\r\ntransoperat\u00f3ria est\u00e1<\/p>","resposta":4614802,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o oxig\u00eanio a 100%.","id":4614802,"corpo":"<p align=justify>o oxig\u00eanio a 100%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cetamina no protocolo anest\u00e9sico.","id":4614803,"corpo":"<p align=justify>a cetamina no protocolo anest\u00e9sico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a hipercapnia (PaCO2 &gt; 50 mm\/Hg).","id":4614804,"corpo":"<p align=justify>a hipercapnia (PaCO2 &gt; 50 mm\/Hg).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com PEEP.","id":4614805,"corpo":"<p align=justify>a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com PEEP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/1271473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anestesia regional intravenosa, tamb\u00e9m conhecida como anestesia de Bier, consiste da canula\u00e7\u00e3o de um vaso perif\u00e9rico na por\u00e7\u00e3o distal de um membro, seguido de coloca\u00e7\u00e3o de uma faixa comprimindo os vasos sangu\u00edneos para retirada de sangue do local e coloca\u00e7\u00e3o de um torniquete. Ap\u00f3s, aplica-se a lidoca\u00edna, sem vasoconstritor, para promover a anestesia local abaixo do torniquete. Essa t\u00e9cnica pode ser utilizada para bloqueios em amputa\u00e7\u00f5es de d\u00edgitos, por\u00e9m, visto o garrote causar hipoxemia e necrose do membro, o tempo de perman\u00eancia do garrote n\u00e3o pode ultrapassar","provas":[{"id":42668,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-cirurgia-e-anestesiologia-de-animais-de-compahia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1271475,"hashId":"ca35d9bc1306c0a9ebe2ce243a8744e1","enunciado":"<p align=justify>A anestesia regional intravenosa, tamb\u00e9m conhecida\r\ncomo anestesia de Bier, consiste da canula\u00e7\u00e3o de um\r\nvaso perif\u00e9rico na por\u00e7\u00e3o distal de um membro, seguido\r\nde coloca\u00e7\u00e3o de uma faixa comprimindo os vasos sangu\u00edneos\r\npara retirada de sangue do local e coloca\u00e7\u00e3o de um\r\ntorniquete. Ap\u00f3s, aplica-se a lidoca\u00edna, sem vasoconstritor,\r\npara promover a anestesia local abaixo do torniquete.\r\nEssa t\u00e9cnica pode ser utilizada para bloqueios em amputa\u00e7\u00f5es\r\nde d\u00edgitos, por\u00e9m, visto o garrote causar hipoxemia\r\ne necrose do membro, o tempo de perman\u00eancia do garrote\r\nn\u00e3o pode ultrapassar<\/p>","resposta":4614808,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 minutos.","id":4614806,"corpo":"<p align=justify>30 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 minutos.","id":4614807,"corpo":"<p align=justify>60 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90 minutos.","id":4614808,"corpo":"<p align=justify>90 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120 minutos.","id":4614809,"corpo":"<p align=justify>120 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/1271475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento da ceratoconjuntivite seca de origem neurog\u00eanica \u00e9 utilizada:","provas":[{"id":42668,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-cirurgia-e-anestesiologia-de-animais-de-compahia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1271489,"hashId":"8cf3c05768ab75ee6644acdb17eaa2b0","enunciado":"<p align=justify>No tratamento da ceratoconjuntivite seca de origem neurog\u00eanica\r\n\u00e9 utilizada:<\/p>","resposta":4614892,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atropina.","id":4614889,"corpo":"<p align=justify>atropina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efedrina.","id":4614890,"corpo":"<p align=justify>efedrina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fenilefrina.","id":4614891,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>fenilefrina.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pilocarpina.","id":4614892,"corpo":"<p align=justify>pilocarpina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":"veterinaria\/1271489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura de um germe dent\u00e1rio. Sobre este germe dent\u00e1rio, analise as afirmativas a seguir. I. A figura representa um germe dent\u00e1rio na fase de bot\u00e3o, onde h\u00e1 maior atividade de morfog\u00eanese e diferencia\u00e7\u00e3o. II. A figura apresenta a papila dent\u00e1ria, respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o dos odontoblastos. III. O desenvolvimento do germe dent\u00e1rio ocorre em 5 fases: bot\u00e3o, capuz, camp\u00e2nula, coroa e raiz. IV. Em todas as fases do germe dent\u00e1rio, a Bainha de Hertwig estar\u00e1 presente. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":42673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271512,"hashId":"a4e682b47c6c80399fe189e6a8dbf2bc","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise a figura de um germe dent\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42673\/1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Sobre este germe dent\u00e1rio, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A figura representa um germe dent\u00e1rio na fase de bot\u00e3o, onde h\u00e1 maior atividade de morfog\u00eanese e diferencia\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A figura apresenta a papila dent\u00e1ria, respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o dos odontoblastos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O desenvolvimento do germe dent\u00e1rio ocorre em 5 fases: bot\u00e3o, capuz, camp\u00e2nula, coroa e raiz.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Em todas as fases do germe dent\u00e1rio, a Bainha de Hertwig estar\u00e1 presente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":4614981,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":4614980,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":4614981,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 III.","id":4614982,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II \u2013 IV.","id":4614983,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV.","id":4614984,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1271512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o procedimento restaurador com resina fotopolimeriz\u00e1vel no dente 36, o dentista realizou o teste de oclus\u00e3o com papel carbono e verificou um excesso na face oclusal. Assinale a alternativa que apresenta APENAS brocas diamantadas para acabamento de resina fotopolimeriz\u00e1vel.","provas":[{"id":42673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271515,"hashId":"b6304f1c7358e1234e6addae3cf94a5c","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s o procedimento restaurador com resina fotopolimeriz\u00e1vel no dente 36, o dentista realizou o teste de oclus\u00e3o com papel carbono e verificou um excesso na face oclusal. Assinale a alternativa que apresenta APENAS brocas diamantadas para acabamento de resina fotopolimeriz\u00e1vel.<\/p>","resposta":4614997,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1031, 1032, 1012, 3118.","id":4614995,"corpo":"<p align=justify>1031, 1032, 1012, 3118.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3118F, 3195, 3168F, 1011.","id":4614996,"corpo":"<p align=justify>3118F, 3195, 3168F, 1011.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3118F, 3195F, 3168F, 1190F.","id":4614997,"corpo":"<p align=justify>3118F, 3195F, 3168F, 1190F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1011, 1012, 1013, 1016HL.","id":4614998,"corpo":"<p align=justify>1011, 1012, 1013, 1016HL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1034, 1035, 1111, 2222.","id":4614999,"corpo":"<p align=justify>1034, 1035, 1111, 2222.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1271515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 considerada a a\u00e7\u00e3o isolada mais importante no controle de infec\u00e7\u00f5es em servi\u00e7os de sa\u00fade. Sobre esse tema, analise as alternativas a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":42673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271518,"hashId":"120aa0c8b098f7cbceb27df84d3fdf3d","enunciado":"<p align=justify>A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 considerada a a\u00e7\u00e3o isolada mais importante no controle de infec\u00e7\u00f5es em servi\u00e7os de sa\u00fade. Sobre esse tema, analise as alternativas a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":4615010,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A higiene simples das m\u00e3os d\u00e1-se, apenas, pelo uso de \u00e1lcool gel a 70%, friccionando bem as m\u00e3os.","id":4615009,"corpo":"<p align=justify>A higiene simples das m\u00e3os d\u00e1-se, apenas, pelo uso de \u00e1lcool gel a 70%, friccionando bem as m\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A higiene das m\u00e3os deve ocorrer imediatamente ap\u00f3s a retirada de luvas e entre atividades com o mesmo paciente, para evitar a transmiss\u00e3o cruzada entre diferentes s\u00edtios corporais.","id":4615010,"corpo":"<p align=justify>A higiene das m\u00e3os deve ocorrer imediatamente ap\u00f3s a retirada de luvas e entre atividades com o mesmo paciente, para evitar a transmiss\u00e3o cruzada entre diferentes s\u00edtios corporais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toda lavagem de m\u00e3os inicia-se dos punhos para os dedos.","id":4615011,"corpo":"<p align=justify>Toda lavagem de m\u00e3os inicia-se dos punhos para os dedos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lavagem das m\u00e3os com sabonetes antiss\u00e9pticos \u00e9 totalmente diferente da lavagem com sab\u00e3o simples.","id":4615012,"corpo":"<p align=justify>A lavagem das m\u00e3os com sabonetes antiss\u00e9pticos \u00e9 totalmente diferente da lavagem com sab\u00e3o simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A higiene com prepara\u00e7\u00f5es alco\u00f3licas devem conter at\u00e9 96% de \u00e1lcool.","id":4615013,"corpo":"<p align=justify>A higiene com prepara\u00e7\u00f5es alco\u00f3licas devem conter at\u00e9 96% de \u00e1lcool.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1271518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O v\u00f4mito \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica frequente em c\u00e3es com gastrenterite. A metoclopramida n\u00e3o tem se mostrado eficaz no controle deste sinal em pacientes com parvovirose. Outros antiem\u00e9ticos mais eficazes que podem ser empregados como primeira escolha no controle da \u00eamese em c\u00e3es com tal doen\u00e7a s\u00e3o:","provas":[{"id":42668,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-cirurgia-e-anestesiologia-de-animais-de-compahia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1271519,"hashId":"93d9554f0052ec2f538e35308e571de1","enunciado":"<p align=justify>O v\u00f4mito \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica frequente em c\u00e3es\r\ncom gastrenterite. A metoclopramida n\u00e3o tem se mostrado\r\neficaz no controle deste sinal em pacientes com parvovirose.\r\nOutros antiem\u00e9ticos mais eficazes que podem ser empregados\r\ncomo primeira escolha no controle da \u00eamese em\r\nc\u00e3es com tal doen\u00e7a s\u00e3o:<\/p>","resposta":4615017,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"butorfanol e cisaprida.","id":4615014,"corpo":"<p align=justify>butorfanol e cisaprida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"citrato de maropitanto e bromoprida.","id":4615015,"corpo":"<p align=justify>citrato de maropitanto e bromoprida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cloridrato de clorpromazina e bromoprida.","id":4615016,"corpo":"<p align=justify>cloridrato de clorpromazina e bromoprida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cloridrato de ondansetrona e citrato de maropitanto.","id":4615017,"corpo":"<p align=justify>cloridrato de ondansetrona e citrato de maropitanto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":"veterinaria\/1271519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que, dos tumores que acometem as articula\u00e7\u00f5es, as neoplasias prim\u00e1rias s\u00e3o raras e a maioria \u00e9 maligna. Neste cen\u00e1rio, o tumor mais frequentemente encontrado na articula\u00e7\u00e3o de c\u00e3es \u00e9:","provas":[{"id":42668,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-cirurgia-e-anestesiologia-de-animais-de-compahia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1271526,"hashId":"80daf81b4e140e3a45059189b9effc01","enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que, dos tumores que acometem as articula\u00e7\u00f5es,\r\nas neoplasias prim\u00e1rias s\u00e3o raras e a maioria \u00e9 maligna.\r\nNeste cen\u00e1rio, o tumor mais frequentemente encontrado\r\nna articula\u00e7\u00e3o de c\u00e3es \u00e9:<\/p>","resposta":4615043,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o condrossarcoma sinovial.","id":4615041,"corpo":"<p align=justify>o condrossarcoma sinovial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o osteocondromatose sinovial.","id":4615042,"corpo":"<p align=justify>o osteocondromatose sinovial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sarcoma sinovial.","id":4615043,"corpo":"<p align=justify>o sarcoma sinovial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sinovioma.","id":4615044,"corpo":"<p align=justify>o sinovioma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/1271526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O colapso de traqueia em c\u00e3es d\u00e1-se pelo enfraquecimento dos an\u00e9is cartilaginosos traqueais, que os tornam incapazes de resistir \u00e0s altera\u00e7\u00f5es de press\u00e3o intraluminal. Tipicamente, esta afec\u00e7\u00e3o \u00e9 observada em","provas":[{"id":42668,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-cirurgia-e-anestesiologia-de-animais-de-compahia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1271529,"hashId":"a0391bf30a523eab48f31769766149ed","enunciado":"<p align=justify>O colapso de traqueia em c\u00e3es d\u00e1-se pelo enfraquecimento\r\ndos an\u00e9is cartilaginosos traqueais, que os tornam incapazes\r\nde resistir \u00e0s altera\u00e7\u00f5es de press\u00e3o intraluminal. Tipicamente,\r\nesta afec\u00e7\u00e3o \u00e9 observada em<\/p>","resposta":4615059,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e3es de meia-idade ou mais idosos e de ra\u00e7as de grande porte.","id":4615058,"corpo":"<p align=justify>c\u00e3es de meia-idade ou mais idosos e de ra\u00e7as de\r\ngrande porte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00e3es de meia-idade ou mais idosos e de ra\u00e7as de pequeno porte.","id":4615059,"corpo":"<p align=justify>c\u00e3es de meia-idade ou mais idosos e de ra\u00e7as de pequeno\r\nporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00e3es jovens e de meia-idade e de ra\u00e7as de grande porte.","id":4615060,"corpo":"<p align=justify>c\u00e3es jovens e de meia-idade e de ra\u00e7as de grande\r\nporte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00e3es jovens e de meia-idade e de ra\u00e7as de pequeno porte.","id":4615061,"corpo":"<p align=justify>c\u00e3es jovens e de meia-idade e de ra\u00e7as de pequeno\r\nporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/1271529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atraso na condu\u00e7\u00e3o do impulso el\u00e9trico card\u00edaco atrav\u00e9s do nodo atrioventricular \u00e9 chamado de bloqueio atrioventricular. Neste contexto, o aumento progressivo do intervalo PR, at\u00e9 que haja uma onda P bloqueada, caracteriza o bloqueio atrioventricular de","provas":[{"id":42668,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-cirurgia-e-anestesiologia-de-animais-de-compahia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1271534,"hashId":"7e3e9741c4724307250be34d1dc824c1","enunciado":"<p align=justify>O atraso na condu\u00e7\u00e3o do impulso el\u00e9trico card\u00edaco atrav\u00e9s\r\ndo nodo atrioventricular \u00e9 chamado de bloqueio atrioventricular.\r\nNeste contexto, o aumento progressivo do intervalo\r\nPR, at\u00e9 que haja uma onda P bloqueada, caracteriza\r\no bloqueio atrioventricular de<\/p>","resposta":4615081,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeiro grau.","id":4615080,"corpo":"<p align=justify>primeiro grau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segundo grau \u2013 mobtiz tipo I.","id":4615081,"corpo":"<p align=justify>segundo grau \u2013 mobtiz tipo I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segundo grau \u2013 mobtiz tipo II.","id":4615082,"corpo":"<p align=justify>segundo grau \u2013 mobtiz tipo II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"terceiro grau.","id":4615083,"corpo":"<p align=justify>terceiro grau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/1271534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e9tica em Odontologia constitui uma seguran\u00e7a para o paciente e tamb\u00e9m para os profissionais. Considerando essa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":42673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271545,"hashId":"297a6292fedfb6d8db53b108908cd438","enunciado":"<p align=justify>A \u00e9tica em Odontologia constitui uma seguran\u00e7a para o paciente e tamb\u00e9m para os profissionais. Considerando essa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4615129,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O TSB deve apenas realizar procedimentos de sua compet\u00eancia, n\u00e3o estando autorizado a realizar procedimentos fora do seu \u00e2mbito profissional, mesmo que possa ser supervisionado por um cirurgi\u00e3o-dentista.","id":4615129,"corpo":"<p align=justify>O TSB deve apenas realizar procedimentos de sua compet\u00eancia, n\u00e3o estando autorizado a realizar procedimentos fora do seu \u00e2mbito profissional, mesmo que possa ser supervisionado por um cirurgi\u00e3o-dentista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O TSB pode realizar qualquer procedimento, desde que esteja supervisionado por um cirurgi\u00e3o-dentista. O importante \u00e9 n\u00e3o deixar o paciente sem nenhuma assist\u00eancia.","id":4615130,"corpo":"<p align=justify>O TSB pode realizar qualquer procedimento, desde que esteja supervisionado por um cirurgi\u00e3o-dentista. O importante \u00e9 n\u00e3o deixar o paciente sem nenhuma assist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O TSB pode realizar preparos cavit\u00e1rios, estando na presen\u00e7a do cirurgi\u00e3o-dentista, al\u00e9m de realizar a inser\u00e7\u00e3o de materiais dent\u00e1rios nessas cavidades, facilitando o tempo de trabalho do cirurgi\u00e3o-dentista.","id":4615131,"corpo":"<p align=justify>O TSB pode realizar preparos cavit\u00e1rios, estando na presen\u00e7a do cirurgi\u00e3o-dentista, al\u00e9m de realizar a inser\u00e7\u00e3o de materiais dent\u00e1rios nessas cavidades, facilitando o tempo de trabalho do cirurgi\u00e3o-dentista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo di\u00e1logo realizado entre o paciente e cirurgi\u00e3o-dentista deve ser ouvido pelo TSB e submetido a sua an\u00e1lise para definir o tratamento do paciente.","id":4615132,"corpo":"<p align=justify>Todo di\u00e1logo realizado entre o paciente e cirurgi\u00e3o-dentista deve ser ouvido pelo TSB e submetido a sua an\u00e1lise para definir o tratamento do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Qualquer informa\u00e7\u00e3o do paciente pode ser divulgada para outros profissionais (recepcionista e ASB) do consult\u00f3rio a fim de preparar melhor o ambiente de trabalho para receb\u00ea-lo.","id":4615133,"corpo":"<p align=justify>Qualquer informa\u00e7\u00e3o do paciente pode ser divulgada para outros profissionais (recepcionista e ASB) do consult\u00f3rio a fim de preparar melhor o ambiente de trabalho para receb\u00ea-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":"odontologia\/1271545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fim de evitar infec\u00e7\u00e3o da ferida cir\u00fargica e, consequentemente, a infec\u00e7\u00e3o nosocomial, \u00e9 necess\u00e1rio que, al\u00e9m da limpeza da sala de cirurgia, proceda-se \u00e0 desinfec\u00e7\u00e3o do ambiente. Qual \u00e9 o desinfetante que age pela alcila\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas e \u00e1cidos nucl\u00e9icos?","provas":[{"id":42668,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-cirurgia-e-anestesiologia-de-animais-de-compahia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1271546,"hashId":"0078d3e92074766305f61c46fef6c8db","enunciado":"<p align=justify>A fim de evitar infec\u00e7\u00e3o da ferida cir\u00fargica e, consequentemente,\r\na infec\u00e7\u00e3o nosocomial, \u00e9 necess\u00e1rio que, al\u00e9m da\r\nlimpeza da sala de cirurgia, proceda-se \u00e0 desinfec\u00e7\u00e3o do\r\nambiente. Qual \u00e9 o desinfetante que age pela alcila\u00e7\u00e3o de\r\nprote\u00ednas e \u00e1cidos nucl\u00e9icos?<\/p>","resposta":4615135,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1lcool isoprop\u00edlico a 70%.","id":4615134,"corpo":"<p align=justify>\u00c1lcool isoprop\u00edlico a 70%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Glutaralde\u00eddo a 2%.","id":4615135,"corpo":"<p align=justify>Glutaralde\u00eddo a 2%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipoclorito.","id":4615136,"corpo":"<p align=justify>Hipoclorito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lodoforo a 7,5%.","id":4615137,"corpo":"<p align=justify>Lodoforo a 7,5%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/1271546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cirurgias de enxertos cut\u00e2neos pediculares elevados, o retalho de padr\u00e3o axial que utiliza a art\u00e9ria geniculada permite a reconstru\u00e7\u00e3o de defeitos de pele em qual regi\u00e3o do animal?","provas":[{"id":42668,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-cirurgia-e-anestesiologia-de-animais-de-compahia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1271552,"hashId":"56f48fe4509ea8a60edc6fe47019e4a5","enunciado":"<p align=justify>Em cirurgias de enxertos cut\u00e2neos pediculares elevados,\r\no retalho de padr\u00e3o axial que utiliza a art\u00e9ria geniculada\r\npermite a reconstru\u00e7\u00e3o de defeitos de pele em qual regi\u00e3o\r\ndo animal?<\/p>","resposta":4615155,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o femorotibial at\u00e9 articula\u00e7\u00e3o tibiot\u00e1rsica.","id":4615155,"corpo":"<p align=justify>Articula\u00e7\u00e3o femorotibial at\u00e9 articula\u00e7\u00e3o tibiot\u00e1rsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parede abdominal lateral at\u00e9 a pelve.","id":4615157,"corpo":"<p align=justify>Parede abdominal lateral at\u00e9 a pelve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o distal do pesco\u00e7o e proximal do ombro.","id":4615158,"corpo":"<p align=justify>Regi\u00e3o distal do pesco\u00e7o e proximal do ombro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por\u00e7\u00f5es m\u00e9dia do \u00famero e proximal do r\u00e1dio-ulna.","id":4615159,"corpo":"<p align=justify>Por\u00e7\u00f5es m\u00e9dia do \u00famero e proximal do r\u00e1dio-ulna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/1271552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Biomedicina","id":18865},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia","id":18867},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18868},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais","id":18979},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18862}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica nacional de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade (Pnps) baseiase no conceito ampliado de sa\u00fade e apresenta sua promo\u00e7\u00e3o como um conjunto de estrat\u00e9gias e formas de produzir sa\u00fade, no \u00e2mbito individual e coletivo, com responsabilidades para os tr\u00eas entes federados. Dentre outros, s\u00e3o valor e princ\u00edpio fundamentais no processo de concretiza\u00e7\u00e3o da Pnps, respectivamente:","provas":[{"id":42675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-pequenos-animais","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais - 2019"},{"id":44292,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Biomedicina","id":18865},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Biomedicina - 2019"},{"id":44301,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":44303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":44304,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia","id":18867},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia - 2019"},{"id":44318,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18868},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2019"},{"id":44320,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-anestesiologia-e-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -  \u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia - 2019"},{"id":44322,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais","id":18979},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-grandes-animais","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais - 2019"},{"id":44326,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal - 2019"},{"id":44331,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":44332,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":44333,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-sanidade-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal - 2019"},{"id":44334,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-toxicologia-veterinaria","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":44335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":44337,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2019"},{"id":44338,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia - 2019"},{"id":44340,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18862},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1271558,"hashId":"ca28039be0e2d293cb4492aa444e54c6","enunciado":"<p align=justify>A pol\u00edtica nacional de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade (Pnps) baseiase\r\nno conceito ampliado de sa\u00fade e apresenta sua promo\u00e7\u00e3o\r\ncomo um conjunto de estrat\u00e9gias e formas de produzir\r\nsa\u00fade, no \u00e2mbito individual e coletivo, com responsabilidades\r\npara os tr\u00eas entes federados. Dentre outros, s\u00e3o\r\nvalor e princ\u00edpio fundamentais no processo de concretiza\u00e7\u00e3o\r\nda Pnps, respectivamente:<\/p>","resposta":4615194,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a intersetorialidade e a justi\u00e7a.","id":4615193,"corpo":"<p align=justify>a intersetorialidade e a justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o respeito \u00e0s diversidades e a participa\u00e7\u00e3o social.","id":4615194,"corpo":"<p align=justify>o respeito \u00e0s diversidades e a participa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o empoderamento e a inclus\u00e3o social.","id":4615195,"corpo":"<p align=justify>o empoderamento e a inclus\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a autonomia e a corresponsabilidade.","id":4615196,"corpo":"<p align=justify>a autonomia e a corresponsabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1271558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Biomedicina","id":18865},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia","id":18867},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18868},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais","id":18979},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18862}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A complexidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e a necessidade de direcionar a consolida\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) exigem que os gestores do setor busquem um novo posicionamento em rela\u00e7\u00e3o ao processo de planejamento. Com esse intuito, foi criado o Sistema de Planejamento do SUS, que possui como instrumentos b\u00e1sicos:","provas":[{"id":42675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-pequenos-animais","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais - 2019"},{"id":44292,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Biomedicina","id":18865},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Biomedicina - 2019"},{"id":44301,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":44303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":44304,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia","id":18867},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia - 2019"},{"id":44318,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18868},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2019"},{"id":44320,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-anestesiologia-e-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -  \u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia - 2019"},{"id":44322,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais","id":18979},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-grandes-animais","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais - 2019"},{"id":44326,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal - 2019"},{"id":44331,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":44332,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":44333,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-sanidade-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal - 2019"},{"id":44334,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-toxicologia-veterinaria","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":44335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":44337,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2019"},{"id":44338,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia - 2019"},{"id":44340,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18862},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1271570,"hashId":"7910f3eed16085430254b07ae70f5465","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A complexidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e a necessidade de\r\ndirecionar a consolida\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\r\n(SUS) exigem que os gestores do setor busquem um novo\r\nposicionamento em rela\u00e7\u00e3o ao processo de planejamento.\r\nCom esse intuito, foi criado o Sistema de Planejamento do\r\nSUS, que possui como instrumentos b\u00e1sicos:<\/p><\/p>","resposta":4615241,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o plano de sa\u00fade, a programa\u00e7\u00e3o anual de sa\u00fade e o relat\u00f3rio anual de gest\u00e3o","id":4615241,"corpo":"<p align=justify>o plano de sa\u00fade, a programa\u00e7\u00e3o anual de sa\u00fade e o\r\nrelat\u00f3rio anual de gest\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico de sa\u00fade, a defini\u00e7\u00e3o de metas e a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados.","id":4615242,"corpo":"<p align=justify>o diagn\u00f3stico de sa\u00fade, a defini\u00e7\u00e3o de metas e a\r\navalia\u00e7\u00e3o dos resultados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a programa\u00e7\u00e3o anual de sa\u00fade, a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados e o plano de sa\u00fade.","id":4615243,"corpo":"<p align=justify>a programa\u00e7\u00e3o anual de sa\u00fade, a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados\r\ne o plano de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o relat\u00f3rio anual de gest\u00e3o, o diagn\u00f3stico de sa\u00fade e a defini\u00e7\u00e3o de metas.","id":4615244,"corpo":"<p align=justify>o relat\u00f3rio anual de gest\u00e3o, o diagn\u00f3stico de sa\u00fade e\r\na defini\u00e7\u00e3o de metas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1271570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Biomedicina","id":18865},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia","id":18867},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18868},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais","id":18979},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18862}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frente a desafios complexos e plurais que envolvem a assist\u00eancia \u00e0 crian\u00e7a e com vistas \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 sa\u00fade dessa popula\u00e7\u00e3o, em agosto de 2015, foi institu\u00edda no Brasil a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (Pnaisc). Os princ\u00edpios que orientam esta pol\u00edtica afirmam a garantia do direito \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, o acesso universal de todas as crian\u00e7as \u00e0 sa\u00fade, a equidade,","provas":[{"id":42675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-pequenos-animais","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais - 2019"},{"id":44292,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Biomedicina","id":18865},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Biomedicina - 2019"},{"id":44301,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":44303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":44304,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia","id":18867},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia - 2019"},{"id":44318,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18868},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2019"},{"id":44320,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-anestesiologia-e-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -  \u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia - 2019"},{"id":44322,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais","id":18979},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-grandes-animais","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais - 2019"},{"id":44326,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal - 2019"},{"id":44331,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":44332,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":44333,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-sanidade-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal - 2019"},{"id":44334,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-toxicologia-veterinaria","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":44335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":44337,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2019"},{"id":44338,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia - 2019"},{"id":44340,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18862},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1271577,"hashId":"4b49afe3b42be57c3c442e0093c9f875","enunciado":"<p align=justify>Frente a desafios complexos e plurais que envolvem a assist\u00eancia\r\n\u00e0 crian\u00e7a e com vistas \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias\r\ne a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 sa\u00fade dessa popula\u00e7\u00e3o, em agosto\r\nde 2015, foi institu\u00edda no Brasil a Pol\u00edtica Nacional de\r\nAten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (Pnaisc). Os princ\u00edpios\r\nque orientam esta pol\u00edtica afirmam a garantia do direito\r\n\u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, o acesso universal de todas as crian\u00e7as\r\n\u00e0 sa\u00fade, a equidade,<\/p>","resposta":4615270,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da crian\u00e7a, a promo\u00e7\u00e3o do aleitamento materno e a individualiza\u00e7\u00e3o dos cuidados durante a gesta\u00e7\u00e3o.","id":4615269,"corpo":"<p align=justify>a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da crian\u00e7a, a promo\u00e7\u00e3o do aleitamento\r\nmaterno e a individualiza\u00e7\u00e3o dos cuidados\r\ndurante a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a integralidade do cuidado, a humaniza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o participativa.","id":4615270,"corpo":"<p align=justify>a integralidade do cuidado, a humaniza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o\r\ne a gest\u00e3o participativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es a partir das necessidades das crian\u00e7as, a redu\u00e7\u00e3o de riscos e a corresponsabiliza\u00e7\u00e3o de familiares.","id":4615271,"corpo":"<p align=justify>a organiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es a partir das necessidades\r\ndas crian\u00e7as, a redu\u00e7\u00e3o de riscos e a corresponsabiliza\u00e7\u00e3o\r\nde familiares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a gest\u00e3o interfederativa, a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade ofertados pelos diversos n\u00edveis e a qualifica\u00e7\u00e3o de gestores e trabalhadores.","id":4615272,"corpo":"<p align=justify>a gest\u00e3o interfederativa, a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os\r\nde sa\u00fade ofertados pelos diversos n\u00edveis e a qualifica\u00e7\u00e3o\r\nde gestores e trabalhadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407329,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-crianca-pnaisc"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1271577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Biomedicina","id":18865},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia","id":18867},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18868},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais","id":18979},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18862}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As mudan\u00e7as no padr\u00e3o de morbimortalidade indicam que as principais causas das doen\u00e7as s\u00e3o preven\u00edveis. A preven\u00e7\u00e3o possui quatro n\u00edveis que apontam fatores ou condi\u00e7\u00f5es que t\u00eam um conhecido papel na causalidade das doen\u00e7as. Todos eles s\u00e3o importantes, entretanto, dois deles possuem maior impacto sobre a sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es, a saber, os n\u00edveis","provas":[{"id":42675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-pequenos-animais","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais - 2019"},{"id":44292,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Biomedicina","id":18865},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Biomedicina - 2019"},{"id":44301,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":44303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":44304,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia","id":18867},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia - 2019"},{"id":44318,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18868},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2019"},{"id":44320,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-anestesiologia-e-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -  \u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia - 2019"},{"id":44322,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais","id":18979},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-grandes-animais","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais - 2019"},{"id":44326,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal - 2019"},{"id":44331,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":44332,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":44333,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-sanidade-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal - 2019"},{"id":44334,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-toxicologia-veterinaria","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":44335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":44337,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2019"},{"id":44338,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia - 2019"},{"id":44340,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18862},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1271578,"hashId":"94296e33ffa9890320352f9a71a0efa3","enunciado":"<p align=justify>As mudan\u00e7as no padr\u00e3o de morbimortalidade indicam que\r\nas principais causas das doen\u00e7as s\u00e3o preven\u00edveis. A preven\u00e7\u00e3o\r\npossui quatro n\u00edveis que apontam fatores ou condi\u00e7\u00f5es\r\nque t\u00eam um conhecido papel na causalidade das\r\ndoen\u00e7as. Todos eles s\u00e3o importantes, entretanto, dois deles\r\npossuem maior impacto sobre a sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es,\r\na saber, os n\u00edveis<\/p>","resposta":4615283,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primordial e prim\u00e1rio.","id":4615283,"corpo":"<p align=justify>primordial e prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"secund\u00e1rio e terci\u00e1rio.","id":4615284,"corpo":"<p align=justify>secund\u00e1rio e terci\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"primordial e secund\u00e1rio.","id":4615285,"corpo":"<p align=justify>primordial e secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prim\u00e1rio e terci\u00e1rio.","id":4615286,"corpo":"<p align=justify>prim\u00e1rio e terci\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1271578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Biomedicina","id":18865},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia","id":18867},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18868},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais","id":18979},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18862}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n. 8.080\/1990, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, orienta a implanta\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, do atendimento e da interna\u00e7\u00e3o domiciliar. Essas modalidades de assist\u00eancia","provas":[{"id":42675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-pequenos-animais","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais - 2019"},{"id":44292,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Biomedicina","id":18865},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Biomedicina - 2019"},{"id":44301,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":44303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":44304,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia","id":18867},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia - 2019"},{"id":44318,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18868},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2019"},{"id":44320,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-anestesiologia-e-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -  \u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia - 2019"},{"id":44322,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais","id":18979},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-grandes-animais","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais - 2019"},{"id":44326,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal - 2019"},{"id":44331,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":44332,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":44333,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-sanidade-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal - 2019"},{"id":44334,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-toxicologia-veterinaria","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":44335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":44337,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2019"},{"id":44338,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia - 2019"},{"id":44340,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18862},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1271581,"hashId":"cd5efa0a6927d99638dbd309db146f82","enunciado":"<p align=justify>A Lei n. 8.080\/1990, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, orienta a implanta\u00e7\u00e3o,\r\nno \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, do\r\natendimento e da interna\u00e7\u00e3o domiciliar. Essas modalidades\r\nde assist\u00eancia<\/p>","resposta":4615319,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podem ser realizadas por indica\u00e7\u00e3o de qualquer um dos membros da equipe multiprofissional de sa\u00fade, mediante concord\u00e2ncia do paciente e de sua fam\u00edlia.","id":4615317,"corpo":"<p align=justify>podem ser realizadas por indica\u00e7\u00e3o de qualquer um\r\ndos membros da equipe multiprofissional de sa\u00fade,\r\nmediante concord\u00e2ncia do paciente e de sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preveem, principalmente, a execu\u00e7\u00e3o de procedimentos de enfermagem, assist\u00eancia psicol\u00f3gica e social.","id":4615318,"corpo":"<p align=justify>preveem, principalmente, a execu\u00e7\u00e3o de procedimentos\r\nde enfermagem, assist\u00eancia psicol\u00f3gica e social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o realizadas por equipes multidisciplinares que atuam nos n\u00edveis da medicina preventiva, terap\u00eautica e reabilitadora.","id":4615319,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o realizadas por equipes multidisciplinares que atuam\r\nnos n\u00edveis da medicina preventiva, terap\u00eautica e\r\nreabilitadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o direcionadas, preferencialmente, para a popula\u00e7\u00e3o em extremos de idade, ou seja, para crian\u00e7as e idosos.","id":4615320,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o direcionadas, preferencialmente, para a popula\u00e7\u00e3o\r\nem extremos de idade, ou seja, para crian\u00e7as e\r\nidosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Do Subsistema de Atendimento e Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar - Art. 19-I","oab":false,"nome":"Do Subsistema de Atendimento e Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar - Art. 19-I","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424075,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-subsistema-de-atendimento-e-internacao-domiciliar-art-19-i"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1271581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Educacional","id":17971},{"descricao":"Inspetor Sanit\u00e1rio","id":5485},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},{"descricao":"Orientador Social","id":5527},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},{"descricao":"T\u00e9cnico Audiovisual - \u00c1rea: Cinema","id":17974},{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico de Luz e Som- \u00c1rea: Teatro","id":17977},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},{"descricao":"Brailista","id":20118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mudam o timbre da vogal t\u00f4nica no plural como jogo, todos os voc\u00e1bulos da alternativa.","provas":[{"id":42676,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Educacional","id":17971},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-auxiliar-de-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Auxiliar de Apoio Educacional - 2019"},{"id":42678,"cargo":{"descricao":"Inspetor Sanit\u00e1rio","id":5485},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Inspetor Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":42683,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"},{"id":42693,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-orientador-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Orientador Social - 2019"},{"id":42708,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Secret\u00e1rio Escolar - 2019"},{"id":42710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Audiovisual - \u00c1rea: Cinema","id":17974},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-audiovisual-area-cinema","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico Audiovisual - \u00c1rea: Cinema - 2019"},{"id":42712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-de-farmacia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":42718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":42723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Luz e Som- \u00c1rea: Teatro","id":17977},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-de-luz-e-som-area-teatro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico de Luz e Som  - \u00c1rea: Teatro - 2019"},{"id":42725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":42728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":42729,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-topografo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Top\u00f3grafo - 2019"},{"id":47166,"cargo":{"descricao":"Brailista","id":20118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-brailista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Brailista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":1271593,"hashId":"e74a1f8ff5b80a3dbd4c50f0e8c39ca1","enunciado":"<p align=justify>Mudam o timbre da vogal t\u00f4nica no plural como jogo, todos os voc\u00e1bulos da alternativa.<\/p>","resposta":4615348,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despojo \/ refor\u00e7o \/ miolo.","id":4615348,"corpo":"<p align=justify>Despojo \/ refor\u00e7o \/ miolo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Destro\u00e7o \/ acordo \/ repolho.","id":4615349,"corpo":"<p align=justify>Destro\u00e7o \/ acordo \/ repolho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Horto \/ sobrolho \/ soldo.","id":4615350,"corpo":"<p align=justify>Horto \/ sobrolho \/ soldo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corvo \/ toldo \/ forro.","id":4615351,"corpo":"<p align=justify>Corvo \/ toldo \/ forro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coco \/ gozo \/ gorro.","id":4615352,"corpo":"<p align=justify>Coco \/ gozo \/ gorro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"T\u00f4nico","oab":false,"nome":"T\u00f4nico","pai":409022,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409029,"slug":"lingua-portuguesa-tonico"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o de n\u00famero","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de n\u00famero","pai":409117,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409123,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-numero"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1271593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Educacional","id":17971},{"descricao":"Inspetor Sanit\u00e1rio","id":5485},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},{"descricao":"Orientador Social","id":5527},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},{"descricao":"T\u00e9cnico Audiovisual - \u00c1rea: Cinema","id":17974},{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico de Luz e Som- \u00c1rea: Teatro","id":17977},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},{"descricao":"Brailista","id":20118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo \u201cpoder\u201d em s\u00f3 uma das frases a seguir admite dupla concord\u00e2ncia. Assinale-a.","provas":[{"id":42676,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Educacional","id":17971},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-auxiliar-de-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Auxiliar de Apoio Educacional - 2019"},{"id":42678,"cargo":{"descricao":"Inspetor Sanit\u00e1rio","id":5485},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Inspetor Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":42683,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"},{"id":42693,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-orientador-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Orientador Social - 2019"},{"id":42708,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Secret\u00e1rio Escolar - 2019"},{"id":42710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Audiovisual - \u00c1rea: Cinema","id":17974},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-audiovisual-area-cinema","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico Audiovisual - \u00c1rea: Cinema - 2019"},{"id":42712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-de-farmacia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":42718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":42723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Luz e Som- \u00c1rea: Teatro","id":17977},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-de-luz-e-som-area-teatro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico de Luz e Som  - \u00c1rea: Teatro - 2019"},{"id":42725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":42728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":42729,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-topografo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Top\u00f3grafo - 2019"},{"id":47166,"cargo":{"descricao":"Brailista","id":20118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-brailista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Brailista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":1271596,"hashId":"0c3706b72ff2b5fdca1b87389af25416","enunciado":"<p align=justify>O verbo \u201cpoder\u201d em s\u00f3 uma das frases a seguir admite dupla concord\u00e2ncia. Assinale-a.<\/p>","resposta":4615365,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode \/ podem esquecer dos favores recebidos.","id":4615362,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se pode \/ podem esquecer dos favores recebidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode \/ podem esquecer-se os amigos verdadeiros.","id":4615363,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o pode \/ podem esquecer-se os amigos verdadeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 momentos que n\u00e3o se pode \/ podem dizer se s\u00e3o alegres ou tristes.","id":4615364,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 momentos que n\u00e3o se pode \/ podem dizer se s\u00e3o alegres ou tristes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode \/ podem esquecer as alegrias da inf\u00e2ncia.","id":4615365,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se pode \/ podem esquecer as alegrias da inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode \/ podem esquecer dos bons tempos vividos.","id":4615366,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se pode \/ podem esquecer dos bons tempos vividos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1271596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais","id":18979},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pequenas p\u00fastulas superficiais e n\u00e3o foliculares nas regi\u00f5es axilar e inguinal de um c\u00e3o jovem s\u00e3o sugestivas de:","provas":[{"id":42675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-pequenos-animais","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais - 2019"},{"id":44320,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-anestesiologia-e-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -  \u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia - 2019"},{"id":44322,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais","id":18979},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-grandes-animais","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais - 2019"},{"id":44326,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal - 2019"},{"id":44331,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":44332,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":44333,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-sanidade-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal - 2019"},{"id":44334,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-toxicologia-veterinaria","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1271604,"hashId":"c3b09cb2bb93a1ac97325a62f8192ef6","enunciado":"<p align=justify>Pequenas p\u00fastulas superficiais e n\u00e3o foliculares nas regi\u00f5es\r\naxilar e inguinal de um c\u00e3o jovem s\u00e3o sugestivas de:<\/p>","resposta":4615399,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impetigo.","id":4615399,"corpo":"<p align=justify>impetigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foliculite.","id":4615400,"corpo":"<p align=justify>foliculite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"furunculose.","id":4615401,"corpo":"<p align=justify>furunculose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"celulite.","id":4615402,"corpo":"<p align=justify>celulite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":"veterinaria\/1271604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais","id":18979},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a imagem a seguir. As estruturas enumeradas sequencialmente de 1 a 5, no exame radiogr\u00e1fico do d\u00edgito de um bovino em exposi\u00e7\u00e3o dorsopalmar, s\u00e3o:","provas":[{"id":42675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-pequenos-animais","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais - 2019"},{"id":44320,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-anestesiologia-e-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -  \u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia - 2019"},{"id":44322,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais","id":18979},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-grandes-animais","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais - 2019"},{"id":44326,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal - 2019"},{"id":44331,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":44332,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":44333,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-sanidade-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal - 2019"},{"id":44334,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-toxicologia-veterinaria","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1271634,"hashId":"e0d0cbaa9a5051a962a067535b340611","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise a imagem a seguir. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42675\/2.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">As estruturas enumeradas sequencialmente de 1 a 5, no\r\nexame radiogr\u00e1fico do d\u00edgito de um bovino em exposi\u00e7\u00e3o\r\ndorsopalmar, s\u00e3o:<\/p>","resposta":4615561,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fise metacarpal distal, articula\u00e7\u00e3o interfalangeana proximal, articula\u00e7\u00e3o interfalangeana m\u00e9dia, falange m\u00e9dia, sesamoide axial.","id":4615559,"corpo":"<p align=justify>fise metacarpal distal, articula\u00e7\u00e3o interfalangeana\r\nproximal, articula\u00e7\u00e3o interfalangeana m\u00e9dia, falange\r\nm\u00e9dia, sesamoide axial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"articula\u00e7\u00e3o metacarpofalangeana, articula\u00e7\u00e3o interfalangeana proximal, falange proximal, fise metacarpal distal, sesamoide axial.","id":4615560,"corpo":"<p align=justify>articula\u00e7\u00e3o metacarpofalangeana, articula\u00e7\u00e3o interfalangeana\r\nproximal, falange proximal, fise metacarpal\r\ndistal, sesamoide axial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fise metacarpal distal, articula\u00e7\u00e3o metacarpofalangeana, articula\u00e7\u00e3o interfalangeana proximal, falange proximal, sesamoide abaxial.","id":4615561,"corpo":"<p align=justify>fise metacarpal distal, articula\u00e7\u00e3o metacarpofalangeana,\r\narticula\u00e7\u00e3o interfalangeana proximal, falange\r\nproximal, sesamoide abaxial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"articula\u00e7\u00e3o metacarpofalangeana, fise metacarpal distal, articula\u00e7\u00e3o interfalangeana proximal, falange m\u00e9dia, sesamoide abaxial.","id":4615562,"corpo":"<p align=justify>articula\u00e7\u00e3o metacarpofalangeana, fise metacarpal\r\ndistal, articula\u00e7\u00e3o interfalangeana proximal, falange\r\nm\u00e9dia, sesamoide abaxial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403287,"slug":"veterinaria-diagnostico-por-imagem"}],"slug":"veterinaria\/1271634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais","id":18979},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os maiores determinantes da trombose s\u00e3o historicamente referidos como tr\u00edade de Virchow, quais sejam: les\u00e3o vascular, hipercoagulabilidade e altera\u00e7\u00e3o no fluxo sangu\u00edneo. A hipercoagulabilidade ocorre","provas":[{"id":42675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-pequenos-animais","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais - 2019"},{"id":44320,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-anestesiologia-e-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -  \u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia - 2019"},{"id":44322,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais","id":18979},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-grandes-animais","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais - 2019"},{"id":44326,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal - 2019"},{"id":44331,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":44332,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":44333,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-sanidade-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal - 2019"},{"id":44334,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-toxicologia-veterinaria","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1271647,"hashId":"ce132c3e3ed5604c4417114c341c3000","enunciado":"<p align=justify>Os maiores determinantes da trombose s\u00e3o historicamente\r\nreferidos como tr\u00edade de Virchow, quais sejam: les\u00e3o\r\nvascular, hipercoagulabilidade e altera\u00e7\u00e3o no fluxo sangu\u00edneo.\r\nA hipercoagulabilidade ocorre<\/p>","resposta":4615622,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em virtude do aumento de mediadores procoagulantes ou diminui\u00e7\u00e3o de mediadores anticoagulantes, a exemplo do que ocorre nas neoplasias malignas.","id":4615622,"corpo":"<p align=justify>em virtude do aumento de mediadores procoagulantes\r\nou diminui\u00e7\u00e3o de mediadores anticoagulantes, a\r\nexemplo do que ocorre nas neoplasias malignas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em decorr\u00eancia do excesso de antitrombina III na doen\u00e7a hep\u00e1tica, na CID e nas neoplasias malignas.","id":4615623,"corpo":"<p align=justify>em decorr\u00eancia do excesso de antitrombina III na doen\u00e7a\r\nhep\u00e1tica, na CID e nas neoplasias malignas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em raz\u00e3o da atividade plaquet\u00e1ria diminu\u00edda nos processos ur\u00eamicos, algumas hepatopatias e nas neoplasias malignas.","id":4615624,"corpo":"<p align=justify>em raz\u00e3o da atividade plaquet\u00e1ria diminu\u00edda nos processos\r\nur\u00eamicos, algumas hepatopatias e nas neoplasias\r\nmalignas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devido \u00e0 menor atividade dos fatores procoagulantes, a exemplo do que acontece na s\u00edndrome nefr\u00f3tica.","id":4615625,"corpo":"<p align=justify>devido \u00e0 menor atividade dos fatores procoagulantes,\r\na exemplo do que acontece na s\u00edndrome nefr\u00f3tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/1271647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma Unidade de Pronto Atendimento, uma crian\u00e7a de 1 ano e 6 meses apresenta quadro cl\u00ednico compat\u00edvel com sinais e sintomas de desidrata\u00e7\u00e3o por quadro diarr\u00e9ico, sendo necess\u00e1ria a administra\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o de reposi\u00e7\u00e3o h\u00eddrica e de eletr\u00f3litos com volume total de 250 ml, que dever\u00e1 ser infundido em 3h. Para a administra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o, o c\u00e1lculo para o gotejamento em microgotas \u00e9","provas":[{"id":44198,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn-2019-funcern-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"}],"id":1332357,"hashId":"ab3aabfb6ff04c914cdda232767991b4","enunciado":"<p align=justify>Em uma Unidade de Pronto Atendimento, uma crian\u00e7a de 1 ano e 6 meses apresenta quadro cl\u00ednico compat\u00edvel com sinais e sintomas de desidrata\u00e7\u00e3o por quadro diarr\u00e9ico, sendo necess\u00e1ria a administra\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o de reposi\u00e7\u00e3o h\u00eddrica e de eletr\u00f3litos com volume total de 250 ml, que dever\u00e1 ser infundido em 3h. Para a administra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o, o c\u00e1lculo para o gotejamento em microgotas \u00e9<\/p>","resposta":4871849,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28 microgotas.","id":4871848,"corpo":"<p align=justify>28 microgotas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"84 microgotas.","id":4871849,"corpo":"<p align=justify>84 microgotas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 microgotas.","id":4871850,"corpo":"<p align=justify>100 microgotas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"48 microgotas.","id":4871851,"corpo":"<p align=justify>48 microgotas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1332357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 um dos maiores e mais complexos sistemas de sa\u00fade p\u00fablica do mundo, abrangendo desde o simples atendimento para avalia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, por meio da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, at\u00e9 o transplante de \u00f3rg\u00e3os, garantindo acesso integral, universal e gratuito para toda a popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. \u00c9 item necess\u00e1rio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nos munic\u00edpios e no Distrito Federal:","provas":[{"id":44199,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-cirurgiao-dentista-area-geral","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1332375,"hashId":"a423d63aed80f19f518a93ada9063949","enunciado":"<p align=\"justify\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 um dos maiores e mais complexos sistemas de sa\u00fade p\u00fablica do mundo, abrangendo desde o simples atendimento para avalia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, por meio da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, at\u00e9 o transplante de \u00f3rg\u00e3os, garantindo acesso integral, universal e gratuito para toda a popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. \u00c9 item necess\u00e1rio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nos munic\u00edpios e no Distrito Federal:<\/p>","resposta":4871936,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equipe multiprofissional, composta exclusivamente por m\u00e9dico, enfermeiro e cirurgi\u00e3o-dentista.","id":4871935,"corpo":"<p align=justify>equipe multiprofissional, composta exclusivamente por m\u00e9dico, enfermeiro e cirurgi\u00e3o-dentista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unidade(s) B\u00e1sica(s) de Sa\u00fade (UBS), com ou sem Sa\u00fade da Fam\u00edlia, inscrita(s) no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de acordo com as normas sanit\u00e1rias vigentes","id":4871936,"corpo":"<p align=justify>Unidade(s) B\u00e1sica(s) de Sa\u00fade (UBS), com ou sem Sa\u00fade da Fam\u00edlia, inscrita(s) no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de acordo com as normas sanit\u00e1rias vigentes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"UBS contendo consult\u00f3rio m\u00e9dico, consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, consult\u00f3rio de enfermagem, sala de vacina\u00e7\u00e3o, sala de parto, \u00e1rea de recep\u00e7\u00e3o, local para arquivos e registros e uma sala de cuidados b\u00e1sicos de enfermagem, por unidade.","id":4871937,"corpo":"<p align=justify>UBS contendo consult\u00f3rio m\u00e9dico, consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, consult\u00f3rio de enfermagem, sala de vacina\u00e7\u00e3o, sala de parto, \u00e1rea de recep\u00e7\u00e3o, local para arquivos e registros e uma sala de cuidados b\u00e1sicos de enfermagem, por unidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma UBS com Sa\u00fade da Fam\u00edlia, em grandes centros urbanos, para no m\u00e1ximo 15 mil habitantes, localizada dentro do territ\u00f3rio pelo qual tem responsabilidade sanit\u00e1ria, garantindo os princ\u00edpios da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":4871938,"corpo":"<p align=justify>uma UBS com Sa\u00fade da Fam\u00edlia, em grandes centros urbanos, para no m\u00e1ximo 15 mil habitantes, localizada dentro do territ\u00f3rio pelo qual tem responsabilidade sanit\u00e1ria, garantindo os princ\u00edpios da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1332375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cuidados odontol\u00f3gicos em pacientes com insufici\u00eancia renal podem ser complexos devido \u00e0 condi\u00e7\u00e3o sist\u00eamica que resulta da fun\u00e7\u00e3o renal inadequada. Em rela\u00e7\u00e3o aos f\u00e1rmacos indicados para esses pacientes, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":44199,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-cirurgiao-dentista-area-geral","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1332383,"hashId":"3e73375fb62127d5d6f0e87e27ba1755","enunciado":"<p align=justify>Os cuidados odontol\u00f3gicos em pacientes com insufici\u00eancia renal podem ser complexos devido \u00e0 condi\u00e7\u00e3o sist\u00eamica que resulta da fun\u00e7\u00e3o renal inadequada. Em rela\u00e7\u00e3o aos f\u00e1rmacos indicados para esses pacientes, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4871976,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as tetraciclinicas s\u00e3o os antibi\u00f3ticos de escolha na presen\u00e7a de doen\u00e7a renal.","id":4871974,"corpo":"<p align=justify>as tetraciclinicas s\u00e3o os antibi\u00f3ticos de escolha na presen\u00e7a de doen\u00e7a renal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os AINEs (anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides) podem ser utilizados \u00e0 vontade, inclusive nas altera\u00e7\u00f5es circulat\u00f3rias mais graves.","id":4871975,"corpo":"<p align=justify>os AINEs (anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides) podem ser utilizados \u00e0 vontade, inclusive nas altera\u00e7\u00f5es circulat\u00f3rias mais graves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anest\u00e9sicos, como a lidoca\u00edna, que \u00e9 metabolizada no f\u00edgado, podem ser usados moderadamente.","id":4871976,"corpo":"<p align=justify>anest\u00e9sicos, como a lidoca\u00edna, que \u00e9 metabolizada no f\u00edgado, podem ser usados moderadamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o \u00e1cido acetil salic\u00edlico pode ser utilizado, sem altera\u00e7\u00e3o de sua dosagem habitual, inclusive em pacientes com dano renal severo.","id":4871977,"corpo":"<p align=justify>o \u00e1cido acetil salic\u00edlico pode ser utilizado, sem altera\u00e7\u00e3o de sua dosagem habitual, inclusive em pacientes com dano renal severo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/1332383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ion\u00f4meros de vidro surgiram no final da d\u00e9cada de 1960 e chegaram ao mercado em 1975, passando depois por sucessivos aprimoramentos. Esse material pode se apresentar em diferentes tipos, de acordo com a sua formula\u00e7\u00e3o. Sobre os cimentos de ion\u00f4meros de vidro, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":44199,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-cirurgiao-dentista-area-geral","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1332386,"hashId":"3ac488b80d6791a0356011ff62c3319e","enunciado":"<p align=justify>Os ion\u00f4meros de vidro surgiram no final da d\u00e9cada de 1960 e chegaram ao mercado em 1975, passando depois por sucessivos aprimoramentos. Esse material pode se apresentar em diferentes tipos, de acordo com a sua formula\u00e7\u00e3o. Sobre os cimentos de ion\u00f4meros de vidro, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4871989,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os modificados por mon\u00f4meros resinosos surgiram unicamente com o objetivo de melhorar a est\u00e9ticas desses materiais.","id":4871987,"corpo":"<p align=justify>os modificados por mon\u00f4meros resinosos surgiram unicamente com o objetivo de melhorar a est\u00e9ticas desses materiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os convencionais s\u00e3o os \u00fanicos que podem ser utilizados como forradores de cavidade, por n\u00e3o possu\u00edrem mon\u00f4meros org\u00e2nicos polimeriz\u00e1veis.","id":4871988,"corpo":"<p align=justify>os convencionais s\u00e3o os \u00fanicos que podem ser utilizados como forradores de cavidade, por n\u00e3o possu\u00edrem mon\u00f4meros org\u00e2nicos polimeriz\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os convencionais se apresentam na forma de p\u00f3\/l\u00edquido em que as part\u00edculas v\u00edtreas est\u00e3o no p\u00f3 e os componentes \u00e1cidos, no l\u00edquido, dependendo unicamente da rea\u00e7\u00e3o de cura \u00e1cido-base.","id":4871989,"corpo":"<p align=justify>os convencionais se apresentam na forma de p\u00f3\/l\u00edquido em que as part\u00edculas v\u00edtreas est\u00e3o no p\u00f3 e os componentes \u00e1cidos, no l\u00edquido, dependendo unicamente da rea\u00e7\u00e3o de cura \u00e1cido-base.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os modificados por resina possuem, em sua composi\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o de mon\u00f4meros resinosos na f\u00f3rmula original do ion\u00f4mero. Essa incorpora\u00e7\u00e3o ocasionou a melhoria das propriedades mec\u00e2nicas e a elimina\u00e7\u00e3o dos processos de sin\u00e9rese e embebi\u00e7\u00e3o.","id":4871990,"corpo":"<p align=justify>os modificados por resina possuem, em sua composi\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o de mon\u00f4meros resinosos na f\u00f3rmula original do ion\u00f4mero. Essa incorpora\u00e7\u00e3o ocasionou a melhoria das propriedades mec\u00e2nicas e a elimina\u00e7\u00e3o dos processos de sin\u00e9rese e embebi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cimentos de Ion\u00f4mero de Vidro","oab":false,"nome":"Cimentos de Ion\u00f4mero de Vidro","pai":417645,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417646,"slug":"odontologia-cimentos-de-ionomero-de-vidro"}],"slug":"odontologia\/1332386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma complica\u00e7\u00e3o inerente a todas as resinas compostas fotopolimeriz\u00e1veis \u00e9 o stress gerado pela contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o. Uma das t\u00e9cnicas ou manobras cl\u00ednicas, que visa diminuir a contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas compostas, reduzindo seus efeitos na cavidade, \u00e9","provas":[{"id":44199,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-cirurgiao-dentista-area-geral","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1332387,"hashId":"057c40853c1c1c5c055293eca3ad8a00","enunciado":"<p align=justify>Uma complica\u00e7\u00e3o inerente a todas as resinas compostas fotopolimeriz\u00e1veis \u00e9 o stress gerado pela contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o. Uma das t\u00e9cnicas ou manobras cl\u00ednicas, que visa diminuir a contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas compostas, reduzindo seus efeitos na cavidade, \u00e9<\/p>","resposta":4871992,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a polimeriza\u00e7\u00e3o utilizando aparelho fotopolimerizador com um comprimento de onda entre 200 e 400 nm.","id":4871991,"corpo":"<p align=justify>a polimeriza\u00e7\u00e3o utilizando aparelho fotopolimerizador com um comprimento de onda entre 200 e 400 nm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a inser\u00e7\u00e3o da resina composta em incrementos, de modo a possibilitar um resultado do Fator C de configura\u00e7\u00e3o cavit\u00e1ria menor que 1.","id":4871992,"corpo":"<p align=justify>a inser\u00e7\u00e3o da resina composta em incrementos, de modo a possibilitar um resultado do Fator C de configura\u00e7\u00e3o cavit\u00e1ria menor que 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o e fotoativa\u00e7\u00e3o \u00fanica de uma espessa camada de resina de alta viscosidade no fundo da cavidade, o que reduz a transfer\u00eancia de tens\u00f5es para a interface dente-restaura\u00e7\u00e3o.","id":4871993,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o e fotoativa\u00e7\u00e3o \u00fanica de uma espessa camada de resina de alta viscosidade no fundo da cavidade, o que reduz a transfer\u00eancia de tens\u00f5es para a interface dente-restaura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de fotoativa\u00e7\u00e3o com aparelhos de LED, que reduzem a necessidade de incrementos de material de corpul\u00eancia menor, ou seja, menos espessos.","id":4871994,"corpo":"<p align=justify>a realiza\u00e7\u00e3o de fotoativa\u00e7\u00e3o com aparelhos de LED, que reduzem a necessidade de incrementos de material de corpul\u00eancia menor, ou seja, menos espessos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Resina Composta","oab":false,"nome":"Resina Composta","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417648,"slug":"odontologia-resina-composta"}],"slug":"odontologia\/1332387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":18853}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pr\u00e1tica, pode n\u00e3o ser poss\u00edvel ter certeza ou saber se a informa\u00e7\u00e3o apresentada nos RCPG \u2013 Relat\u00f3rio Cont\u00e1bil de Prop\u00f3sito Geral das Entidades do Setor P\u00fablico est\u00e1 completa, neutra e livre de erro material. Entretanto, a informa\u00e7\u00e3o deve estar completa, neutra e livre de erro material tanto quanto poss\u00edvel. O texto faz refer\u00eancia a qual caracter\u00edstica qualitativa?","provas":[{"id":44197,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":18853},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifro-2019-ibade-tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - IFRO - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1332397,"hashId":"0d1e0e473cac053d4a7408839733470d","enunciado":"<p align=justify>Na pr\u00e1tica, pode n\u00e3o ser poss\u00edvel ter certeza ou saber\r\nse a informa\u00e7\u00e3o apresentada nos RCPG \u2013 Relat\u00f3rio\r\nCont\u00e1bil de Prop\u00f3sito Geral das Entidades do Setor\r\nP\u00fablico est\u00e1 completa, neutra e livre de erro material.\r\nEntretanto, a informa\u00e7\u00e3o deve estar completa, neutra\r\ne livre de erro material tanto quanto poss\u00edvel. O texto\r\nfaz refer\u00eancia a qual caracter\u00edstica qualitativa?<\/p>","resposta":4872040,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relev\u00e2ncia.","id":4872036,"corpo":"<p align=justify>Relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clareza.","id":4872037,"corpo":"<p align=justify>Clareza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tempestividade.","id":4872038,"corpo":"<p align=justify>Tempestividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comparabilidade.","id":4872039,"corpo":"<p align=justify>Comparabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fidedignidade.","id":4872040,"corpo":"<p align=justify>Fidedignidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Outros Procedimentos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Outros Procedimentos Cont\u00e1beis","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412490,"slug":"contabilidade-publica-outros-procedimentos-contabeis"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas Qualitativas","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas Qualitativas","pai":412586,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412608,"slug":"contabilidade-publica-caracteristicas-qualitativas"}],"slug":"contabilidade-publica\/1332397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":18853}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual T\u00e9cnico Or\u00e7ament\u00e1rio, as receitas podem ser de natureza or\u00e7ament\u00e1ria, extra or\u00e7ament\u00e1ria e intra or\u00e7ament\u00e1ria. Identifique e marque a alternativa que apresenta uma classifica\u00e7\u00e3o atribu\u00edda \u00e0s receitas extra or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":44197,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":18853},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifro-2019-ibade-tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - IFRO - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1332400,"hashId":"a7a66f92fd039246f3ae5178ab7acfd3","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o Manual T\u00e9cnico Or\u00e7ament\u00e1rio, as\r\nreceitas podem ser de natureza or\u00e7ament\u00e1ria, extra\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e intra or\u00e7ament\u00e1ria. Identifique e\r\nmarque a alternativa que apresenta uma\r\nclassifica\u00e7\u00e3o atribu\u00edda \u00e0s receitas extra\r\nor\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","resposta":4872054,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Patrimonial.","id":4872051,"corpo":"<p align=justify>Patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De tributos.","id":4872052,"corpo":"<p align=justify>De tributos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empresarial.","id":4872053,"corpo":"<p align=justify>Empresarial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Emiss\u00e3o de moeda.","id":4872054,"corpo":"<p align=justify>Emiss\u00e3o de moeda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Origin\u00e1ria.","id":4872055,"corpo":"<p align=justify>Origin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","oab":false,"nome":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424730,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-extraorcamentaria-ou-mero-ingresso"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1332400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":18853}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As despesas de exerc\u00edcios anteriores podem ser oriundas de tr\u00eas poss\u00edveis situa\u00e7\u00f5es, conforme Decreto 93.872\/1986. Identifique a denomina\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o que considera: \u201ca despesa cuja inscri\u00e7\u00e3o em Restos a Pagar tenha sido cancelada, mas ainda vigente o direito do credor\u201d.","provas":[{"id":44197,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":18853},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifro-2019-ibade-tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - IFRO - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1332403,"hashId":"7a0e4ae71b4f8152e98c641aca8d7eb7","enunciado":"<p align=justify>As despesas de exerc\u00edcios anteriores podem ser\r\noriundas de tr\u00eas poss\u00edveis situa\u00e7\u00f5es, conforme\r\nDecreto 93.872\/1986. Identifique a denomina\u00e7\u00e3o da\r\nsitua\u00e7\u00e3o que considera: \u201ca despesa cuja inscri\u00e7\u00e3o em\r\nRestos a Pagar tenha sido cancelada, mas ainda\r\nvigente o direito do credor\u201d.<\/p>","resposta":4872072,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compromissos reconhecidos ap\u00f3s o encerramento do exerc\u00edcio.","id":4872071,"corpo":"<p align=justify>Compromissos reconhecidos ap\u00f3s o\r\nencerramento do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Restos a pagar com prescri\u00e7\u00e3o interrompida.","id":4872072,"corpo":"<p align=justify>Restos a pagar com prescri\u00e7\u00e3o interrompida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restos a pagar n\u00e3o processados.","id":4872073,"corpo":"<p align=justify>Restos a pagar n\u00e3o processados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reconhecimento das despesas l\u00edquida e certas.","id":4872074,"corpo":"<p align=justify>Reconhecimento das despesas l\u00edquida e certas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Restos a pagar processados.","id":4872075,"corpo":"<p align=justify>Restos a pagar processados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"}],"slug":"contabilidade-publica\/1332403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fissuras labiopalatinas s\u00e3o consideradas as malforma\u00e7\u00f5es craniofaciais mais comuns. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica, de acordo com os resultados e condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do beb\u00ea, s\u00e3o indicadas t\u00e9cnicas facilitadoras para alimenta\u00e7\u00e3o. \u00c9 considerada t\u00e9cnica facilitadora para a alimenta\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":44200,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1332407,"hashId":"acc3497409f9b65a03067a526fc2cc11","enunciado":"<p align=justify>As fissuras labiopalatinas s\u00e3o consideradas as malforma\u00e7\u00f5es craniofaciais mais comuns. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica, de acordo com os resultados e condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do beb\u00ea, s\u00e3o indicadas t\u00e9cnicas facilitadoras para alimenta\u00e7\u00e3o. \u00c9 considerada t\u00e9cnica facilitadora para a alimenta\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":4872080,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de bico longo e macio da \u201cchuquinha\u201d para facilitar o processo de amassamento, evitar cansa\u00e7o e incoordena\u00e7\u00e3o.","id":4872080,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o de bico longo e macio da \u201cchuquinha\u201d para facilitar o processo de amassamento, evitar cansa\u00e7o e incoordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a orienta\u00e7\u00e3o ao cuidador sobre o posicionamento do bico da mamadeira sobre a l\u00edngua evitando o risco de anteriorizar ainda mais.","id":4872081,"corpo":"<p align=justify>a orienta\u00e7\u00e3o ao cuidador sobre o posicionamento do bico da mamadeira sobre a l\u00edngua evitando o risco de anteriorizar ainda mais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a adequa\u00e7\u00e3o da postura do beb\u00ea a uma forma sim\u00e9trica, com membros superiores em linha m\u00e9dia e semiflex\u00e3o dos membros inferiores, estimulando a hiperextens\u00e3o cervical.","id":4872082,"corpo":"<p align=justify>a adequa\u00e7\u00e3o da postura do beb\u00ea a uma forma sim\u00e9trica, com membros superiores em linha m\u00e9dia e semiflex\u00e3o dos membros inferiores, estimulando a hiperextens\u00e3o cervical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o do movimento r\u00edtmico do bico da mamadeira na cavidade oral durante a suc\u00e7\u00e3o nutritiva, a fim de favorecer a coordena\u00e7\u00e3o da suc\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00e3o.","id":4872083,"corpo":"<p align=justify>a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o do movimento r\u00edtmico do bico da mamadeira na cavidade oral durante a suc\u00e7\u00e3o nutritiva, a fim de favorecer a coordena\u00e7\u00e3o da suc\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401427,"slug":"fonoaudiologia-odontologia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1332407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia de Pierre Robin \u00e9 descrita na literatura como uma tr\u00edade de anomalias caracterizada por micrognatia, glossoptose e fissura. Sobre essa sequ\u00eancia, \u00e9 poss\u00edvel afirmar:","provas":[{"id":44200,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1332408,"hashId":"1a30d85acedc8c13f62b2d058e2799a0","enunciado":"<p align=justify>A sequ\u00eancia de Pierre Robin \u00e9 descrita na literatura como uma tr\u00edade de anomalias caracterizada por micrognatia, glossoptose e fissura. Sobre essa sequ\u00eancia, \u00e9 poss\u00edvel afirmar:<\/p>","resposta":4872092,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a posi\u00e7\u00e3o supino \u00e9 considerada um tipo de tratamento postural.","id":4872089,"corpo":"<p align=justify>a posi\u00e7\u00e3o supino \u00e9 considerada um tipo de tratamento postural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encontramos obstru\u00e7\u00e3o baixa, dificuldades respirat\u00f3rias e alimentares.","id":4872090,"corpo":"<p align=justify>encontramos obstru\u00e7\u00e3o baixa, dificuldades respirat\u00f3rias e alimentares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fissura de l\u00e1bio \u00e9 a malforma\u00e7\u00e3o com maior frequ\u00eancia.","id":4872091,"corpo":"<p align=justify>a fissura de l\u00e1bio \u00e9 a malforma\u00e7\u00e3o com maior frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a intuba\u00e7\u00e3o nasofar\u00edngea \u00e9 um tratamento m\u00e9dico que pode ser realizado para obstru\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria.","id":4872092,"corpo":"<p align=justify>a intuba\u00e7\u00e3o nasofar\u00edngea \u00e9 um tratamento m\u00e9dico que pode ser realizado para obstru\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1332408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Altera\u00e7\u00f5es da comunica\u00e7\u00e3o verbal e n\u00e3o verbal est\u00e3o entre os principais sintomas do quadro cl\u00ednico de pessoas com Transtorno do Espectro do Autismo (TEA), variando desde aus\u00eancia total da fala at\u00e9 altera\u00e7\u00f5es mais sutis. \u00c9 caracter\u00edstica lingu\u00edstica no TEA:","provas":[{"id":44200,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1332411,"hashId":"390a2a693caa83480a59212add42eabb","enunciado":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00f5es da comunica\u00e7\u00e3o verbal e n\u00e3o verbal est\u00e3o entre os principais sintomas do quadro cl\u00ednico de pessoas com Transtorno do Espectro do Autismo (TEA), variando desde aus\u00eancia total da fala at\u00e9 altera\u00e7\u00f5es mais sutis. \u00c9 caracter\u00edstica lingu\u00edstica no TEA:<\/p>","resposta":4872104,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o constante de imperativos e express\u00f5es de curiosidade.","id":4872102,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o constante de imperativos e express\u00f5es de curiosidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00f5es nos padr\u00f5es de articula\u00e7\u00e3o, pros\u00f3dia e degluti\u00e7\u00e3o.","id":4872103,"corpo":"<p align=justify>altera\u00e7\u00f5es nos padr\u00f5es de articula\u00e7\u00e3o, pros\u00f3dia e degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso de linguagem sem fins de comunica\u00e7\u00e3o, prejudica o desenvolvimento dos aspectos pragm\u00e1ticos da linguagem.","id":4872104,"corpo":"<p align=justify>o uso de linguagem sem fins de comunica\u00e7\u00e3o, prejudica o desenvolvimento dos aspectos pragm\u00e1ticos da linguagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vocabul\u00e1rio amplo e uso apropriado das palavras.","id":4872105,"corpo":"<p align=justify>vocabul\u00e1rio amplo e uso apropriado das palavras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Dist\u00farbios da Linguagem Oral","oab":false,"nome":"Dist\u00farbios da Linguagem Oral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401447,"slug":"fonoaudiologia-disturbios-da-linguagem-oral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1332411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pares de nervos cranianos realizam a inerva\u00e7\u00e3o sens\u00f3ria e motora do sistema estomatogn\u00e1tico. Est\u00e3o diretamente relacionados \u00e0s fun\u00e7\u00f5es orofaciais os nervos:","provas":[{"id":44200,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1332416,"hashId":"6314e40c4b70f3eed47052d856860b88","enunciado":"<p align=justify>Os pares de nervos cranianos realizam a inerva\u00e7\u00e3o sens\u00f3ria e motora do sistema estomatogn\u00e1tico. Est\u00e3o diretamente relacionados \u00e0s fun\u00e7\u00f5es orofaciais os nervos:<\/p>","resposta":4872126,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oculomotor (III), Trig\u00eamio (V), glossofar\u00edngeo (IX), vago (X) e o hipoglosso (XII).","id":4872124,"corpo":"<p align=justify>Oculomotor (III), Trig\u00eamio (V), glossofar\u00edngeo (IX), vago (X) e o hipoglosso (XII).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trig\u00eamio (V), abducente (VI), facial (VII), glossofar\u00edngeo (IX), e o hipoglosso (XII).","id":4872125,"corpo":"<p align=justify>Trig\u00eamio (V), abducente (VI), facial (VII), glossofar\u00edngeo (IX), e o hipoglosso (XII).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trig\u00eamio (V), facial (VII), glossofar\u00edngeo (IX), vago (X) e o hipoglosso (XII).","id":4872126,"corpo":"<p align=justify>Trig\u00eamio (V), facial (VII), glossofar\u00edngeo (IX), vago (X) e o hipoglosso (XII).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trig\u00eamio (V), facial (VII), glossofar\u00edngeo (IX), vago (X) e o vest\u00edbulococlear (VIII).","id":4872127,"corpo":"<p align=justify>Trig\u00eamio (V), facial (VII), glossofar\u00edngeo (IX), vago (X) e o vest\u00edbulococlear (VIII).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1332416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":18853}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, identifica-se compromissos assumidos com prazo superior a 12 meses, para atender aos desequil\u00edbrios or\u00e7ament\u00e1rios ou aos financiamentos de obras e servi\u00e7os. A esse tipo de d\u00edvida denomina-se:","provas":[{"id":44197,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":18853},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifro-2019-ibade-tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - IFRO - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1332420,"hashId":"e5d54d1228cc9bccce36f6d0c2b6c9f8","enunciado":"<p align=\"justify\">No que diz respeito \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, identifica-se\r\ncompromissos assumidos com prazo superior a 12\r\nmeses, para atender aos desequil\u00edbrios\r\nor\u00e7ament\u00e1rios ou aos financiamentos de obras e\r\nservi\u00e7os. A esse tipo de d\u00edvida denomina-se:<\/p>","resposta":4872139,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00edvida flutuante.","id":4872137,"corpo":"<p align=justify>d\u00edvida flutuante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00edvida mobili\u00e1ria p\u00fablica.","id":4872138,"corpo":"<p align=justify>d\u00edvida mobili\u00e1ria p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00edvida fundada.","id":4872139,"corpo":"<p align=justify>d\u00edvida fundada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00edvida l\u00edquida p\u00fablica.","id":4872140,"corpo":"<p align=justify>d\u00edvida l\u00edquida p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00edvida bruta p\u00fablica.","id":4872141,"corpo":"<p align=justify>d\u00edvida bruta p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise a partir do Or\u00e7amento Aprovado","oab":false,"nome":"An\u00e1lise a partir do Or\u00e7amento Aprovado","pai":412297,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412304,"slug":"contabilidade-publica-analise-a-partir-do-orcamento-aprovado"},{"nome_clean":"Endividamento","oab":false,"nome":"Endividamento","pai":412304,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412309,"slug":"contabilidade-publica-endividamento"}],"slug":"contabilidade-publica\/1332420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Dificuldade da Aprendizagem se caracteriza por um grupo heterog\u00eaneo de manifesta\u00e7\u00f5es que ocasiona baixo rendimento acad\u00eamico nas tarefas de leitura, de escrita e de c\u00e1lculo-matem\u00e1tico, podendo ocorrer em qualquer momento no processo de ensino-aprendizagem. Sobre essa dificuldade \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":44200,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1332422,"hashId":"780c2c89c48c28c69c37e3855f3845a4","enunciado":"<p align=justify>A Dificuldade da Aprendizagem se caracteriza por um grupo heterog\u00eaneo de manifesta\u00e7\u00f5es que ocasiona baixo rendimento acad\u00eamico nas tarefas de leitura, de escrita e de c\u00e1lculo-matem\u00e1tico, podendo ocorrer em qualquer momento no processo de ensino-aprendizagem. Sobre essa dificuldade \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4872154,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um transtorno persistente.","id":4872151,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um transtorno persistente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma disfun\u00e7\u00e3o no Sistema Nervoso Central.","id":4872152,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 uma disfun\u00e7\u00e3o no Sistema Nervoso Central.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 um transtorno exclusivamente intr\u00ednseco do indiv\u00edduo.","id":4872153,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um transtorno exclusivamente intr\u00ednseco do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode estar associada especificamente a um problema pedag\u00f3gico.","id":4872154,"corpo":"<p align=justify>Pode estar associada especificamente a um problema pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1332422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18028}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade, SUS, \u00e9 um sistema regionalizado e hierarquizado, de car\u00e1ter p\u00fablico, que foi regulamentado nas Leis 8.080\/90 e Lei complementar 8.142\/90. O controle social \u00e9 uma diretriz e princ\u00edpio do SUS. \u00c9 o mecanismo de participa\u00e7\u00e3o da comunidade nas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade em todas as esferas de governo. De forma institucionalizada, temos os conselhos e as confer\u00eancias de sa\u00fade. O Conselho de Sa\u00fade, em car\u00e1ter permanente e deliberativo, \u00e9 \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por","provas":[{"id":44202,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18028},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-especialista-em-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1332439,"hashId":"5d0b0e75fb008580ca84170d2072e1f6","enunciado":"<p align=\"justify\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade, SUS, \u00e9 um sistema regionalizado e hierarquizado, de car\u00e1ter p\u00fablico, que foi regulamentado nas Leis 8.080\/90 e Lei complementar 8.142\/90. O controle social \u00e9 uma diretriz e princ\u00edpio do SUS. \u00c9 o mecanismo de participa\u00e7\u00e3o da comunidade nas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade em todas as esferas de governo. De forma institucionalizada, temos os conselhos e as confer\u00eancias de sa\u00fade. O Conselho de Sa\u00fade, em car\u00e1ter permanente e deliberativo, \u00e9 \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por<\/p>","resposta":4872233,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"representantes de universidades, usu\u00e1rios, representantes da prefeitura e governo.","id":4872231,"corpo":"<p align=justify>representantes de universidades, usu\u00e1rios, representantes da prefeitura e governo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usu\u00e1rios, representantes do governo, professores e lideran\u00e7as locais.","id":4872232,"corpo":"<p align=justify>usu\u00e1rios, representantes do governo, professores e lideran\u00e7as locais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios.","id":4872233,"corpo":"<p align=justify>representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"profissionais de sa\u00fade, representantes dos movimentos sociais, de universidades e usu\u00e1rios.","id":4872234,"corpo":"<p align=justify>profissionais de sa\u00fade, representantes dos movimentos sociais, de universidades e usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1332439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18028}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do assistente social, no campo da sa\u00fade, desde a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica at\u00e9 a m\u00e9dia e alta complexidade, ocorre, de forma articulada, nos eixos","provas":[{"id":44202,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18028},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-especialista-em-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1332441,"hashId":"d09a415001374ec70a83be1417e8ed9a","enunciado":"<p align=justify>A atua\u00e7\u00e3o do assistente social, no campo da sa\u00fade, desde a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica at\u00e9 a m\u00e9dia e alta complexidade, ocorre, de forma articulada, nos eixos<\/p>","resposta":4872235,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atendimento direto aos usu\u00e1rios; mobiliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e controle social; investiga\u00e7\u00e3o, planejamento e gest\u00e3o; assessoria, qualifica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o profissional.","id":4872235,"corpo":"<p align=justify>atendimento direto aos usu\u00e1rios; mobiliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e controle social; investiga\u00e7\u00e3o, planejamento e gest\u00e3o; assessoria, qualifica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fiscaliza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria; participa\u00e7\u00e3o e controle social; planejamento estrat\u00e9gico das a\u00e7\u00f5es; e regula\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","id":4872236,"corpo":"<p align=justify>fiscaliza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria; participa\u00e7\u00e3o e controle social; planejamento estrat\u00e9gico das a\u00e7\u00f5es; e regula\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o; vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria; autonomia e participa\u00e7\u00e3o social dos usu\u00e1rios; e planejamento de alta hospitalar.","id":4872237,"corpo":"<p align=justify>monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o; vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria; autonomia e participa\u00e7\u00e3o social dos usu\u00e1rios; e planejamento de alta hospitalar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regula\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os; atendimento direto aos usu\u00e1rios; terapias individuais, de grupo e de familiar; e organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da categoria.","id":4872238,"corpo":"<p align=justify>regula\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os; atendimento direto aos usu\u00e1rios; terapias individuais, de grupo e de familiar; e organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da categoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1332441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18028}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho do assistente social junto aos idosos participantes de grupo de conviv\u00eancias, grupos de idosos em ambulat\u00f3rios ou programas de universidade de terceira idade traz, segundo Lobato (2007), a necessidade de recuperar o sentido da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em sua dimens\u00e3o coletiva, refor\u00e7ando a a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, envolvendo os idosos e capacitando-os para","provas":[{"id":44202,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18028},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-especialista-em-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1332442,"hashId":"c93cfd5e2c9d673f92378b0b57fe23cb","enunciado":"<p align=justify>O trabalho do assistente social junto aos idosos participantes de grupo de conviv\u00eancias, grupos de idosos em ambulat\u00f3rios ou programas de universidade de terceira idade traz, segundo Lobato (2007), a necessidade de recuperar o sentido da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em sua dimens\u00e3o coletiva, refor\u00e7ando a a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, envolvendo os idosos e capacitando-os para<\/p>","resposta":4872244,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ocupa\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os como os Conselhos de Sa\u00fade.","id":4872244,"corpo":"<p align=justify>a ocupa\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os como os Conselhos de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocupar as institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia.","id":4872245,"corpo":"<p align=justify>ocupar as institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participar de grupos de turismo para a terceira idade.","id":4872246,"corpo":"<p align=justify>participar de grupos de turismo para a terceira idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a conviv\u00eancia isolados na fam\u00edlia.","id":4872247,"corpo":"<p align=justify>a conviv\u00eancia isolados na fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"nome_clean":"Idosos","oab":false,"nome":"Idosos","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398161,"slug":"servico-social-idosos"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415320,"slug":"servico-social-protecao-social-ao-idoso"}],"slug":"servico-social\/1332442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18028}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na perspectiva do trabalho interdisciplinar na equipe de sa\u00fade, nas situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia contra crian\u00e7as, adolescentes, idosos, mulheres entre outros, a responsabilidade pela notifica\u00e7\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":44202,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18028},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-especialista-em-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1332443,"hashId":"336061a4ccc50f5567e8dba2764ea34a","enunciado":"<p align=justify>Na perspectiva do trabalho interdisciplinar na equipe de sa\u00fade, nas situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia contra crian\u00e7as, adolescentes, idosos, mulheres entre outros, a responsabilidade pela notifica\u00e7\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":4872250,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do assistente social.","id":4872248,"corpo":"<p align=justify>do assistente social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do m\u00e9dico.","id":4872249,"corpo":"<p align=justify>do m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de toda a equipe de sa\u00fade.","id":4872250,"corpo":"<p align=justify>de toda a equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do m\u00e9dico e do enfermeiro.","id":4872251,"corpo":"<p align=justify>do m\u00e9dico e do enfermeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415294,"slug":"servico-social-servico-social-e-equipe-multi-e-interdisciplinar"}],"slug":"servico-social\/1332443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18028}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica nacional de assist\u00eancia social, PNAS, estabeleceu a intersetorialidade como um dos seus eixos estruturantes, na perspectiva de","provas":[{"id":44202,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18028},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-especialista-em-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1332460,"hashId":"7c90862b1201178f59a70f7fb7be92ce","enunciado":"<p align=justify>A pol\u00edtica nacional de assist\u00eancia social, PNAS, estabeleceu a intersetorialidade como um dos seus eixos estruturantes, na perspectiva de<\/p>","resposta":4872325,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fragmenta\u00e7\u00e3o na abordagem por segmentos (idoso, adolescente, popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua, entre outros).","id":4872324,"corpo":"<p align=justify>fragmenta\u00e7\u00e3o na abordagem por segmentos (idoso, adolescente, popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua, entre outros).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"articula\u00e7\u00e3o entre as pol\u00edticas p\u00fablicas, por meio do desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es conjuntas destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica ou especial e ao enfrentamento das desigualdades sociais.","id":4872325,"corpo":"<p align=justify>articula\u00e7\u00e3o entre as pol\u00edticas p\u00fablicas, por meio do desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es conjuntas destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica ou especial e ao enfrentamento das desigualdades sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abordagem do indiv\u00edduo isolado, de acordo com sua vulnerabilidade social no territ\u00f3rio.","id":4872326,"corpo":"<p align=justify>abordagem do indiv\u00edduo isolado, de acordo com sua vulnerabilidade social no territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"focaliza\u00e7\u00e3o na implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de enfretamento das express\u00f5es da quest\u00e3o social.","id":4872327,"corpo":"<p align=justify>focaliza\u00e7\u00e3o na implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de enfretamento das express\u00f5es da quest\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1332460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":8623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Assistente Social quando trata das rela\u00e7\u00f5es com assistentes sociais e outros profissionais, no Artigo 10, determina que um dos deveres do assistente social \u00e9:","provas":[{"id":44206,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":8623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-analista-administrativo-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Analista Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1332499,"hashId":"a757089995f634a5923dc75a79f1170b","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Assistente Social quando trata das rela\u00e7\u00f5es com assistentes sociais e outros profissionais, no Artigo 10, determina que um dos deveres do assistente social \u00e9:<\/p>","resposta":4872500,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esclarecer aos usu\u00e1rios, ao iniciar o trabalho, sobre os objetivos e a amplitude de sua atua\u00e7\u00e3o profissional.","id":4872499,"corpo":"<p align=justify>esclarecer aos usu\u00e1rios, ao iniciar o trabalho, sobre os objetivos e a amplitude de sua atua\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser solid\u00e1rio com outros profissionais, sem, todavia, eximir-se de denunciar atos que contrariem os postulados \u00e9ticos contidos nesse C\u00f3digo.","id":4872500,"corpo":"<p align=justify>ser solid\u00e1rio com outros profissionais, sem, todavia, eximir-se de denunciar atos que contrariem os postulados \u00e9ticos contidos nesse C\u00f3digo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exercer sua autoridade de maneira a limitar ou cercear o direito do usu\u00e1rio de participar e decidir livremente sobre seus interesses.","id":4872501,"corpo":"<p align=justify>exercer sua autoridade de maneira a limitar ou cercear o direito do usu\u00e1rio de participar e decidir livremente sobre seus interesses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"programar, administrar, executar e repassar os servi\u00e7os sociais assegurados institucionalmente.","id":4872502,"corpo":"<p align=justify>programar, administrar, executar e repassar os servi\u00e7os sociais assegurados institucionalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1332499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":8623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Baptista (2007), o planejamento tem uma dimens\u00e3o pol\u00edtica, pois se constitui de \u201cum processo cont\u00ednuo de tomadas decis\u00f5es, inscritas nas rela\u00e7\u00f5es de poder...\u201d Essa autora afirma que, ao se pensar em planejamento, tradicionalmente, a \u00eanfase era dada a alguns aspectos do planejamento em detrimento dos aspectos que envolvem a dimens\u00e3o pol\u00edtica. Tradicionalmente, os aspectos aos quais, se deu \u00eanfase no planejamento foram os","provas":[{"id":44206,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":8623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-analista-administrativo-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Analista Administrativo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1332515,"hashId":"3444e546169406776f946d320a0fec58","enunciado":"<p align=justify>Segundo Baptista (2007), o planejamento tem uma dimens\u00e3o pol\u00edtica, pois se constitui de \u201cum processo cont\u00ednuo de tomadas decis\u00f5es, inscritas nas rela\u00e7\u00f5es de poder...\u201d Essa autora afirma que, ao se pensar em planejamento, tradicionalmente, a \u00eanfase era dada a alguns aspectos do planejamento em detrimento dos aspectos que envolvem a dimens\u00e3o pol\u00edtica. Tradicionalmente, os aspectos aos quais, se deu \u00eanfase no planejamento foram os<\/p>","resposta":4872566,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pol\u00edtico-administrativos.","id":4872565,"corpo":"<p align=justify>pol\u00edtico-administrativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnico-operativos.","id":4872566,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnico-operativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"te\u00f3rico-pol\u00edticos.","id":4872567,"corpo":"<p align=justify>te\u00f3rico-pol\u00edticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administrativo-te\u00f3ricos.","id":4872568,"corpo":"<p align=justify>administrativo-te\u00f3ricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1332515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18855}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao servidor p\u00fablico em exerc\u00edcio de mandato eletivo, aplicam-se as seguintes disposi\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":44204,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18855},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifro-2019-ibade-tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnologo-em-gestao-publica","tipo":1,"nome":"IBADE - IFRO - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1332522,"hashId":"1a71b16cd2ffdd56a5c6a57d1884d1b6","enunciado":"<p align=justify>Ao servidor p\u00fablico em exerc\u00edcio de mandato eletivo,\r\naplicam-se as seguintes disposi\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":4872602,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":4872601,"corpo":"<p align=justify>investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado\r\ndo cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe\r\nfacultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tratando-se de mandato eletivo federal, estadual ou distrital, far\u00e1 acumula\u00e7\u00e3o de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o anterior.","id":4872602,"corpo":"<p align=justify>tratando-se de mandato eletivo federal, estadual\r\nou distrital, far\u00e1 acumula\u00e7\u00e3o de seu cargo,\r\nemprego ou fun\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investido no mandato de Vereador, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo, e, n\u00e3o havendo compatibilidade, ser\u00e1 aplicada a norma do inciso anterior.","id":4872603,"corpo":"<p align=justify>investido no mandato de Vereador, havendo\r\ncompatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as\r\nvantagens de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o,\r\nsem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo, e,\r\nn\u00e3o havendo compatibilidade, ser\u00e1 aplicada a\r\nnorma do inciso anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em qualquer caso que exija o afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 contado para todos os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.","id":4872604,"corpo":"<p align=justify>em qualquer caso que exija o afastamento para o\r\nexerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de\r\nservi\u00e7o ser\u00e1 contado para todos os efeitos legais,\r\nexceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para efeito de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, no caso de afastamento, os valores ser\u00e3o determinados como se no exerc\u00edcio estivesse.","id":4872605,"corpo":"<p align=justify>para efeito de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, no caso\r\nde afastamento, os valores ser\u00e3o determinados\r\ncomo se no exerc\u00edcio estivesse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1332522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora a endemia hans\u00eanica esteja mostrando sinais de decl\u00ednio na d\u00e9cada atual, os coeficientes de detec\u00e7\u00e3o ainda s\u00e3o expressivos, com diagn\u00f3stico de casos em todas as \u00c1reas de Planejamento. Devido ao diagn\u00f3stico tardio, muitas pessoas ainda correm o risco de desenvolver incapacidades f\u00edsicas, perfeitamente evit\u00e1veis com o diagn\u00f3stico e tratamento nas fases iniciais da doen\u00e7a. O diagn\u00f3stico tardio contribui ainda para a manuten\u00e7\u00e3o da cadeia de transmiss\u00e3o, com o surgimento de novos casos da doen\u00e7a. Isto faz com que a hansen\u00edase ainda seja um problema de sa\u00fade p\u00fablica. Assinale alternativa CORRETA no atendimento \u00e1 pacientes com Hansen\u00edase.","provas":[{"id":42850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1278949,"hashId":"51ca7bdd191bca7e731549135502c252","enunciado":"<p align=\"justify\">Embora a endemia hans\u00eanica esteja mostrando sinais de decl\u00ednio na d\u00e9cada atual, os coeficientes de detec\u00e7\u00e3o ainda s\u00e3o expressivos, com diagn\u00f3stico de casos em todas as \u00c1reas de Planejamento. Devido ao diagn\u00f3stico tardio, muitas pessoas ainda correm o risco de desenvolver incapacidades f\u00edsicas, perfeitamente evit\u00e1veis com o diagn\u00f3stico e tratamento nas fases iniciais da doen\u00e7a. O diagn\u00f3stico tardio contribui ainda para a manuten\u00e7\u00e3o da cadeia de transmiss\u00e3o, com o surgimento de novos casos da doen\u00e7a. Isto faz com que a hansen\u00edase ainda seja um problema de sa\u00fade p\u00fablica. Assinale alternativa CORRETA no atendimento \u00e1 pacientes com Hansen\u00edase.<\/p>","resposta":4644561,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encaminhar o paciente para exame cl\u00ednico geral e dermatoneurol\u00f3gico, a cada dois meses.","id":4644558,"corpo":"<p align=justify>Encaminhar o paciente para exame cl\u00ednico geral e dermatoneurol\u00f3gico, a cada dois meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O controle dos contatos tem import\u00e2ncia fundamental como medida preventiva, atrav\u00e9s do exame dermatoneurol\u00f3gico e vacina\u00e7\u00e3o com DPT, conforme normas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":4644559,"corpo":"<p align=justify>O controle dos contatos tem import\u00e2ncia fundamental como medida preventiva, atrav\u00e9s do exame dermatoneurol\u00f3gico e vacina\u00e7\u00e3o com DPT, conforme normas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o contato \u00e9 indene (n\u00e3o apresenta sinais e sintomas de hansen\u00edase), orientar sobre hansen\u00edase e encaminhar para aplica\u00e7\u00e3o da vacina de DPT.","id":4644560,"corpo":"<p align=justify>Se o contato \u00e9 indene (n\u00e3o apresenta sinais e sintomas de hansen\u00edase), orientar sobre hansen\u00edase e encaminhar para aplica\u00e7\u00e3o da vacina de DPT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O corticoide utilizado para o tratamento da Hansen\u00edase aumenta o risco para infec\u00e7\u00f5es de um modo geral.","id":4644561,"corpo":"<p align=justify>O corticoide utilizado para o tratamento da Hansen\u00edase aumenta o risco para infec\u00e7\u00f5es de um modo geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":"enfermagem\/1278949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The word \u201cThus\u201d, in the second paragraph, can be correctly replaced by","provas":[{"id":42852,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1278961,"hashId":"25a597e338d82b8f5f3b26596ac68dbb","enunciado":"<p align=justify>The word \u201cThus\u201d, in the second paragraph, can be correctly\r\nreplaced by<\/p>","resposta":4644609,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAlso\u201d.","id":4644608,"corpo":"<p align=justify>\u201cAlso\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cSo\u201d.","id":4644609,"corpo":"<p align=justify>\u201cSo\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cHowever\u201d.","id":4644610,"corpo":"<p align=justify>\u201cHowever\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cOr else\u201d. ","id":4644611,"corpo":"<p align=justify>\u201cOr else\u201d.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cBut then\u201d.","id":4644612,"corpo":"<p align=justify>\u201cBut then\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 57. Characteristics of a good test In order to judge the effectiveness of any test, it is sensible to lay down criteria against which the test can be measured, as follows: Validity: a test is valid if it tests what it is supposed to test. Thus it is not valid, for example, to test writing ability with an essay question that demands specialist knowledge of history or biology \u2014 unless it is known that all students share this knowledge before they do the test. A particular kind of \u2018validity\u2019 that concerns most test designers is face validity. This means that the test should look, on the \u2018face\u2019 of it, as if it is valid. A test which consisted of only three multiple choice items would not convince students of its face validity however reliable or practical teachers thought it to be. Reliability: a good test should give consistent results. For example, if the same group of students took the same test twice within two days \u2014 without reflecting on the first test before they sat it again \u2014 they should get the same results on each occasion. If two groups who were demonstrably alike took the test, the marking range would be the same. In practice, \u2018reliability\u2019 is enhanced by making the test instructions absolutely clear, restricting the scope for variety in the answers. Reliability also depends on the people who mark the tests. Clearly a test is unreliable if the result depends to any large extent on who is marking it. Much thought has gone into making the scoring of tests as reliable as possible. (Jeremy Harmer. The practice of English language teaching. 2007. Adaptado) ","id":405405,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o \r\ntexto e responda \u00e0s \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 57. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Characteristics \r\nof a good test <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   In order to \r\njudge the effectiveness of any \r\ntest, it is sensible\r\nto lay down criteria against which the test \r\ncan be measured,\r\nas follows: <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   \r\n<u>Validity<\/u>: a test is valid if it tests \r\nwhat \r\nit is supposed to test.\r\nThus it is not valid, for example, to test \r\nwriting ability with an\r\nessay question that demands specialist \r\nknowledge of history\r\nor biology \u2014 unless it is known that all \r\nstudents share this\r\nknowledge before they do the test. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">   A particular \r\nkind of \u2018validity\u2019 that \r\nconcerns most test\r\ndesigners is face validity. This means that \r\nthe test should look,\r\non the \u2018face\u2019 of it, as if it is valid. A \r\ntest which consisted of only\r\nthree multiple choice items would not \r\nconvince students of\r\nits face validity however reliable or \r\npractical teachers thought\r\nit to be. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n <u>Reliability<\/u>: a good test should \r\ngive \r\nconsistent results. For\r\nexample, if the same group of students took \r\nthe same test\r\ntwice within two days \u2014 without reflecting \r\non the first test\r\nbefore they sat it again \u2014 they should get \r\nthe same results\r\non each occasion. If two groups who were \r\ndemonstrably alike\r\ntook the test, the marking range would be \r\nthe same. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n In practice, \u2018reliability\u2019 is enhanced \r\nby \r\nmaking the test\r\ninstructions absolutely clear, restricting \r\nthe scope for variety\r\nin the answers. Reliability also depends on \r\nthe people who\r\nmark the tests. Clearly a test is unreliable \r\nif the result depends\r\nto any large extent on who is marking it. \r\nMuch thought has\r\ngone into making the scoring of tests as \r\nreliable as possible. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Jeremy Harmer. <i>The practice of English \r\nlanguage teaching<\/i>. 2007. Adaptado)<\/p>\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/1278961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei no 8069-1990 -Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente Art. 19. \u00c9 direito da crian\u00e7a e do adolescente ser criado e educado no seio de sua fam\u00edlia e, excepcionalmente, em fam\u00edlia substituta, assegurada a conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, em ambiente que garanta seu desenvolvimento integral. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":42855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-professor-area-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1278971,"hashId":"3b84711c62f474563047077367707d0b","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme a Lei no 8069-1990 -Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente Art. 19. \u00c9 direito da crian\u00e7a e do adolescente ser criado e educado no seio de sua fam\u00edlia e, excepcionalmente, em fam\u00edlia substituta, assegurada a conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, em ambiente que garanta seu desenvolvimento integral. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4644653,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda crian\u00e7a ou adolescente que estiver inserido em programa de acolhimento familiar ou institucional ter\u00e1 sua situa\u00e7\u00e3o reavaliada, no m\u00e1ximo, a cada 6 (seis) meses, devendo a autoridade judici\u00e1ria competente, com base em relat\u00f3rio elaborado por equipe interprofissional ou multidisciplinar, decidir de forma fundamentada pela possibilidade de reintegra\u00e7\u00e3o familiar ou coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta, em quaisquer das modalidades previstas no art. 28 desta Lei.","id":4644651,"corpo":"<p align=justify>Toda crian\u00e7a ou adolescente que estiver inserido em programa de acolhimento familiar ou institucional ter\u00e1 sua situa\u00e7\u00e3o reavaliada, no m\u00e1ximo, a cada 6 (seis) meses, devendo a autoridade judici\u00e1ria competente, com base em relat\u00f3rio elaborado por equipe interprofissional ou multidisciplinar, decidir de forma fundamentada pela possibilidade de reintegra\u00e7\u00e3o familiar ou coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta, em quaisquer das modalidades previstas no art. 28 desta Lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toda crian\u00e7a ou adolescente que estiver inserido em programa de acolhimento familiar ou institucional ter\u00e1 sua situa\u00e7\u00e3o reavaliada, no m\u00e1ximo, a cada 3 (tr\u00eas) meses. A perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de 2 (dois) anos, salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade judici\u00e1ria.","id":4644652,"corpo":"<p align=justify>Toda crian\u00e7a ou adolescente que estiver inserido em programa de acolhimento familiar ou institucional ter\u00e1 sua situa\u00e7\u00e3o reavaliada, no m\u00e1ximo, a cada 3 (tr\u00eas) meses. A perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de 2 (dois) anos, salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de 18 (dezoito meses), salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade judici\u00e1ria.","id":4644653,"corpo":"<p align=justify>A perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de 18 (dezoito meses), salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4644654,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 19 a 24)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 19 a 24)","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411472,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-19-a-24"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1278971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n\u00ba 358\/2009 disp\u00f5e sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem e a implementa\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem em ambientes, p\u00fablicos ou privados, em que ocorre o cuidado profissional de Enfermagem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Conforme as disposi\u00e7\u00f5es desta Resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":42853,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Enfermeiro Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1278974,"hashId":"1920985d14f707e3ebeca0b6cb247978","enunciado":"<p align=\"justify\">A Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n\u00ba 358\/2009 disp\u00f5e sobre a\r\nSistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem\r\ne a implementa\u00e7\u00e3o do Processo de\r\nEnfermagem em ambientes, p\u00fablicos ou\r\nprivados, em que ocorre o cuidado profissional\r\nde Enfermagem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Conforme as disposi\u00e7\u00f5es desta Resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\nincorreto afirmar que:<\/p>","resposta":4644666,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A operacionaliza\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem evidencia a contribui\u00e7\u00e3o da Enfermagem na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, aumentando a visibilidade e o reconhecimento profissional.","id":4644663,"corpo":"<p align=justify>A operacionaliza\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o do\r\nProcesso de Enfermagem evidencia a\r\ncontribui\u00e7\u00e3o da Enfermagem na aten\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nsa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, aumentando a visibilidade\r\ne o reconhecimento profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O T\u00e9cnico de Enfermagem e o Auxiliar de Enfermagem participam da execu\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem, naquilo que lhes couber, sob a supervis\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o do Enfermeiro.","id":4644664,"corpo":"<p align=justify>O T\u00e9cnico de Enfermagem e o Auxiliar de\r\nEnfermagem participam da execu\u00e7\u00e3o do\r\nProcesso de Enfermagem, naquilo que lhes\r\ncouber, sob a supervis\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o do\r\nEnfermeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Processo de Enfermagem organiza-se em cinco etapas inter-relacionadas, interdependentes e recorrentes","id":4644665,"corpo":"<p align=justify>O Processo de Enfermagem organiza-se em\r\ncinco etapas inter-relacionadas,\r\ninterdependentes e recorrentes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na fase do processo denominada de Implementa\u00e7\u00e3o ocorre a determina\u00e7\u00e3o dos resultados que se espera alcan\u00e7ar; e das a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem que ser\u00e3o realizadas face \u00e0s respostas da pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana em um dado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a, identificadas na etapa de Diagn\u00f3stico de Enfermagem.","id":4644666,"corpo":"<p align=justify>Na fase do processo denominada de\r\nImplementa\u00e7\u00e3o ocorre a determina\u00e7\u00e3o dos\r\nresultados que se espera alcan\u00e7ar; e das a\u00e7\u00f5es\r\nou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem que ser\u00e3o\r\nrealizadas face \u00e0s respostas da pessoa, fam\u00edlia\r\nou coletividade humana em um dado momento\r\ndo processo sa\u00fade e doen\u00e7a, identificadas na\r\netapa de Diagn\u00f3stico de Enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413454,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-358-2009"}],"slug":"enfermagem\/1278974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the sentence \u201cWhat matters is not what you know, but what you can do\u201d, the underlined verb indicates","provas":[{"id":42852,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1278981,"hashId":"70bd46e80990705fffc72b655820eb0c","enunciado":"<p align=\"justify\">In the sentence \u201cWhat matters is not what you know, but\r\nwhat you <u>can<\/u> do\u201d, the underlined verb indicates<\/p>","resposta":4644697,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a certainty.","id":4644693,"corpo":"<p align=justify>a certainty.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a necessity.","id":4644694,"corpo":"<p align=justify>a necessity.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a suggestion.","id":4644695,"corpo":"<p align=justify>a suggestion.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a permission.","id":4644696,"corpo":"<p align=justify>a permission.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an ability.","id":4644697,"corpo":"<p align=justify>an ability.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 58 a 60. I have suggested that many, if not most teachers, could usefully adjust the values they emphasise. Here, three of them: 1. From Short- Term to Long-Term Aims Learning a foreign language can be a valuable, long-term personal asset for the student. lt can be inhibited by over-emphasising short-term objectives \u2014 tests, pressure to speak before you are ready etc. 2. From Knowledge to Skill Knowledge involves answers and explanations and is necessary, but not sufficient. What matters is not what you know, but what you can do. \u2018Knowing\u2019 a foreign language may be interesting; the ability to use it is life-enhancing. 3. From Accuracy to Communication Successful communication always involves at least limited accuracy. Accuracy need not involve communication at all. Communication is a wider, more useful concept; successful language is more valuable than language which is only accurate. (Michael Lewis. The lexical approach. 2002. Adaptado)","id":405410,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Leia o \r\ntexto a seguir e \r\nresponda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros\r\n58 a 60. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">   I have \r\nsuggested that many, if not most \r\nteachers, could\r\nusefully adjust the values they emphasise. \r\nHere, three of them: <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   1. From Short-\r\nTerm to Long-Term Aims <\/p><p \r\nalign=\"justify\">      \r\nLearning \r\na foreign language can be a \r\nvaluable,\r\nlong-term personal asset for the student. lt \r\ncan be inhibited by\r\nover-emphasising short-term objectives \u2014 \r\ntests, pressure to\r\nspeak before you are ready etc. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   2. From \r\nKnowledge to Skill <\/p><p \r\nalign=\"justify\">      \r\nKnowledge involves answers and \r\nexplanations \r\nand is\r\nnecessary, but not sufficient. What matters \r\nis not what you\r\nknow, but what you can do. \u2018Knowing\u2019 a \r\nforeign language may\r\nbe interesting; the ability to use it is \r\nlife-enhancing. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   3. From \r\nAccuracy to Communication <\/p><p \r\nalign=\"justify\">    \r\n Successful \r\ncommunication always involves at \r\nleast\r\nlimited accuracy. Accuracy need not involve \r\ncommunication\r\nat all. Communication is a wider, more \r\nuseful concept;\r\nsuccessful language is more valuable than \r\nlanguage which\r\nis only accurate. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Michael Lewis. <i>The lexical approach<\/i>. \r\n2002. \r\nAdaptado)<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/1278981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi prescrito para um paciente a administra\u00e7\u00e3o de uma dose de 350 mg de um determinado medicamento. Na Unidade de Sa\u00fade encontra-se dispon\u00edvel ampolas deste medicamento de 2ml\/500mg. Qual a quantidade em ml o profissional de enfermagem dever\u00e1 aspirar da ampola para cumprir a prescri\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":42853,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Enfermeiro Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1278988,"hashId":"ed9e55ffc8ba7e073de9aa48a3f2f716","enunciado":"<p align=justify>Foi prescrito para um paciente a administra\u00e7\u00e3o\r\nde uma dose de 350 mg de um determinado\r\nmedicamento. Na Unidade de Sa\u00fade encontra-se\r\ndispon\u00edvel ampolas deste medicamento de\r\n2ml\/500mg. Qual a quantidade em ml o\r\nprofissional de enfermagem dever\u00e1 aspirar da\r\nampola para cumprir a prescri\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4644723,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,25 ml.","id":4644722,"corpo":"<p align=justify>1,25 ml.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,4 ml.","id":4644723,"corpo":"<p align=justify>1,4 ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,6 ml.","id":4644724,"corpo":"<p align=justify>1,6 ml.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,8 ml.","id":4644725,"corpo":"<p align=justify>1,8 ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1278988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria da sa\u00fade no Brasil cursa com dificuldades financeiras para a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es previstas para a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Dentre as tentativas do governo de amenizar as dificuldades est\u00e1 a ","provas":[{"id":42668,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-cirurgia-e-anestesiologia-de-animais-de-compahia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1271367,"hashId":"30af6900aab0dca787a0f67404b93c7f","enunciado":"<p align=justify>A hist\u00f3ria da sa\u00fade no Brasil cursa com dificuldades financeiras\r\npara a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es previstas para a sa\u00fade\r\nda popula\u00e7\u00e3o. Dentre as tentativas do governo de amenizar\r\nas dificuldades est\u00e1 a\r\n<\/p>","resposta":4614291,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implanta\u00e7\u00e3o do Estado m\u00ednimo, em 1990, com o objetivo de rever o papel do Estado na economia nacional e reduzir os gastos p\u00fablicos, preservando aqueles destinados \u00e0 sa\u00fade.","id":4614290,"corpo":"<p align=justify>implanta\u00e7\u00e3o do Estado m\u00ednimo, em 1990, com o objetivo\r\nde rever o papel do Estado na economia nacional\r\ne reduzir os gastos p\u00fablicos, preservando aqueles\r\ndestinados \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o, em 1994, de que os recursos recolhidos da folha salarial dos empregados e empregadores seriam destinados ao custeio da Previd\u00eancia Social, garantindo os recursos para a sa\u00fade.","id":4614291,"corpo":"<p align=justify>defini\u00e7\u00e3o, em 1994, de que os recursos recolhidos da\r\nfolha salarial dos empregados e empregadores seriam\r\ndestinados ao custeio da Previd\u00eancia Social, garantindo\r\nos recursos para a sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inser\u00e7\u00e3o, em 1995, na agenda do Congresso Nacional da reforma previdenci\u00e1ria, administrativa e tribut\u00e1ria, com vistas a aumentar o volume financeiro para financiar o setor da sa\u00fade.","id":4614292,"corpo":"<p align=justify>inser\u00e7\u00e3o, em 1995, na agenda do Congresso Nacional\r\nda reforma previdenci\u00e1ria, administrativa e tribut\u00e1ria,\r\ncom vistas a aumentar o volume financeiro para\r\nfinanciar o setor da sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria sobre movimenta\u00e7\u00e3o financeira (CPMF), em 1998, cuja arrecada\u00e7\u00e3o seria por tempo indeterminado e utilizada para financiar as a\u00e7\u00f5es da \u00e1rea da sa\u00fade.","id":4614293,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria sobre movimenta\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira (CPMF), em 1998, cuja arrecada\u00e7\u00e3o\r\nseria por tempo indeterminado e utilizada para financiar\r\nas a\u00e7\u00f5es da \u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403574,"slug":"direito-sanitario-e-saude-historia-das-politicas-de-saude-no-brasil"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1271367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A garantia do direito \u00e0 sa\u00fade para todos os brasileiros, sem acep\u00e7\u00e3o ou discrimina\u00e7\u00e3o, de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade oferecidos pelo SUS, inicia-se pelas portas de entrada do sistema e se completa na rede regionalizada e hierarquizada. Neste sentido, a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, estruturada como primeiro ponto de aten\u00e7\u00e3o e principal porta de entrada do sistema, deve cumprir algumas fun\u00e7\u00f5es como","provas":[{"id":42668,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-cirurgia-e-anestesiologia-de-animais-de-compahia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1271373,"hashId":"4394fc127496e77076ea0cee156ae844","enunciado":"<p align=justify>A garantia do direito \u00e0 sa\u00fade para todos os brasileiros,\r\nsem acep\u00e7\u00e3o ou discrimina\u00e7\u00e3o, de acesso aos servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade oferecidos pelo SUS, inicia-se pelas portas de entrada\r\ndo sistema e se completa na rede regionalizada e hierarquizada.\r\nNeste sentido, a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, estruturada\r\ncomo primeiro ponto de aten\u00e7\u00e3o e principal porta de entrada\r\ndo sistema, deve cumprir algumas fun\u00e7\u00f5es como<\/p>","resposta":4614314,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser base e resolutiva, coordenar o cuidado e ordenar as redes de atendimento.","id":4614314,"corpo":"<p align=justify>ser base e resolutiva, coordenar o cuidado e ordenar\r\nas redes de atendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser resolutiva e \u00e1gil, regular a assist\u00eancia e buscar parceria com as redes conveniadas.","id":4614315,"corpo":"<p align=justify>ser resolutiva e \u00e1gil, regular a assist\u00eancia e buscar\r\nparceria com as redes conveniadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser \u00e1gil e eficiente, coordenar o cuidado e buscar parceria com as redes conveniadas.","id":4614316,"corpo":"<p align=justify>ser \u00e1gil e eficiente, coordenar o cuidado e buscar\r\nparceria com as redes conveniadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser eficiente e efetiva, ordenar as redes de atendimento e regular a assist\u00eancia.","id":4614317,"corpo":"<p align=justify>ser eficiente e efetiva, ordenar as redes de atendimento\r\ne regular a assist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1271373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a sa\u00fade da mulher \u00e9 uma das prioridades do governo, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, visando prestar assist\u00eancia a essa popula\u00e7\u00e3o, elaborou a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher. Dentre os objetivos gerais desta pol\u00edtica, tem-se:","provas":[{"id":42668,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia","id":17969},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-cirurgia-e-anestesiologia-de-animais-de-compahia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica, Cirurgia e Anestesiologia de Animais de Compahia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1271375,"hashId":"e4500080e9e80939b4268f4e63ffdad1","enunciado":"<p align=justify>Considerando que a sa\u00fade da mulher \u00e9 uma das prioridades\r\ndo governo, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, visando prestar\r\nassist\u00eancia a essa popula\u00e7\u00e3o, elaborou a Pol\u00edtica Nacional\r\nde Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher. Dentre os objetivos\r\ngerais desta pol\u00edtica, tem-se:<\/p>","resposta":4614322,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade das mulheres brasileiras, mediante a garantia de direitos legalmente constitu\u00eddos e amplia\u00e7\u00e3o do acesso aos meios e servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em todo territ\u00f3rio brasileiro.","id":4614322,"corpo":"<p align=justify>promover a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade\r\ndas mulheres brasileiras, mediante a garantia de direitos\r\nlegalmente constitu\u00eddos e amplia\u00e7\u00e3o do acesso aos\r\nmeios e servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia\r\ne recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em todo territ\u00f3rio brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ampliar e qualificar a aten\u00e7\u00e3o cl\u00ednico ginecol\u00f3gica, inclusive para as portadoras da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV e outras DST, fortalecendo a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no cuidado com a mulher e ampliando o acesso \u00e0 aten\u00e7\u00e3o cl\u00ednico ginecol\u00f3gica na rede SUS.","id":4614323,"corpo":"<p align=justify>ampliar e qualificar a aten\u00e7\u00e3o cl\u00ednico ginecol\u00f3gica, inclusive\r\npara as portadoras da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV e outras\r\nDST, fortalecendo a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no cuidado\r\ncom a mulher e ampliando o acesso \u00e0 aten\u00e7\u00e3o cl\u00ednico\r\nginecol\u00f3gica na rede SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimular a implanta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em planejamento familiar, para homens e mulheres, adultos e adolescentes, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade, ampliando e qualificando a aten\u00e7\u00e3o ao planejamento familiar, incluindo a assist\u00eancia \u00e0 infertilidade.","id":4614324,"corpo":"<p align=justify>estimular a implanta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em planejamento\r\nfamiliar, para homens e mulheres, adultos e\r\nadolescentes, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade,\r\nampliando e qualificando a aten\u00e7\u00e3o ao planejamento\r\nfamiliar, incluindo a assist\u00eancia \u00e0 infertilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promover a aten\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica e neonatal, qualificada e humanizada, incluindo a assist\u00eancia ao abortamento em condi\u00e7\u00f5es inseguras, construindo, em parceria com outros atores, um Pacto Nacional pela Redu\u00e7\u00e3o da Mortalidade Materna e Neonatal.","id":4614325,"corpo":"<p align=justify>promover a aten\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica e neonatal, qualificada\r\ne humanizada, incluindo a assist\u00eancia ao abortamento\r\nem condi\u00e7\u00f5es inseguras, construindo, em parceria\r\ncom outros atores, um Pacto Nacional pela Redu\u00e7\u00e3o\r\nda Mortalidade Materna e Neonatal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407330,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-mulher-pnaism"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1271375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o unidades respons\u00e1veis pelo manejo dos animais silvestres que s\u00e3o recebidos de a\u00e7\u00e3o fiscalizat\u00f3ria, resgate ou entrega volunt\u00e1ria de particulares. Possuem a finalidade de receber, identificar, marcar, triar, avaliar, recuperar, reabilitar e destinar esses animais silvestres com o objetivo maior de devolv\u00ea-los \u00e0 natureza, al\u00e9m de realizar e subsidiar pesquisas cient\u00edficas, ensino e extens\u00e3o. A solicita\u00e7\u00e3o de pesquisa dever\u00e1 ser formalizada na Superintend\u00eancia do Ibama. Estamos falando de","provas":[{"id":42665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Agricultura - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271409,"hashId":"6adbbcf5551f5526f40cf1b351691476","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o unidades respons\u00e1veis pelo manejo dos animais silvestres que s\u00e3o recebidos de a\u00e7\u00e3o fiscalizat\u00f3ria, resgate ou entrega volunt\u00e1ria de particulares. Possuem a finalidade de receber, identificar, marcar, triar, avaliar, recuperar, reabilitar e destinar esses animais silvestres com o objetivo maior de devolv\u00ea-los \u00e0 natureza, al\u00e9m de realizar e subsidiar pesquisas cient\u00edficas, ensino e extens\u00e3o. A solicita\u00e7\u00e3o de pesquisa dever\u00e1 ser formalizada na Superintend\u00eancia do Ibama. Estamos falando de<\/p>","resposta":4614468,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centros de Triagem de Animais Silvestres (Cetas).","id":4614468,"corpo":"<p align=justify>Centros de Triagem de Animais Silvestres (Cetas).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o Amadora de Passeriformes da Fauna Silvestre Brasileira (Sispass).","id":4614469,"corpo":"<p align=justify>Cria\u00e7\u00e3o Amadora de Passeriformes da Fauna Silvestre Brasileira (Sispass).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1reas de Soltura de Animais Silvestres (ASAS).","id":4614470,"corpo":"<p align=justify>\u00c1reas de Soltura de Animais Silvestres (ASAS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centros de Autoriza\u00e7\u00e3o de Uso e Manejo (CAM).","id":4614471,"corpo":"<p align=justify>Centros de Autoriza\u00e7\u00e3o de Uso e Manejo (CAM).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Centros de Autoriza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (CAI).","id":4614472,"corpo":"<p align=justify>Centros de Autoriza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (CAI).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/1271409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 colheita, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":42665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Agricultura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271410,"hashId":"59b09ed39e5167231f3e3ac80edb6a25","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 colheita, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":4614474,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o atraso na \u00e9poca de colheita pode aumentar consideravelmente, a quantidade de gr\u00e3os perdidos por deisc\u00eancia natural.","id":4614473,"corpo":"<p align=justify>o atraso na \u00e9poca de colheita pode aumentar consideravelmente, a quantidade de gr\u00e3os perdidos por deisc\u00eancia natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ataque de micro e macrorganismos ainda no campo, tamb\u00e9m \u00e9 influenciado pela \u00e9poca de colheita, porque, quanto mais tempo se demora para efetuar a colheita menores ser\u00e3o as perdas, pois os gr\u00e3o ficam menor tempo expostos \u00e0 a\u00e7\u00e3o desses micro e macrorganismos.","id":4614474,"corpo":"<p align=justify>o ataque de micro e macrorganismos ainda no campo, tamb\u00e9m \u00e9 influenciado pela \u00e9poca de colheita, porque, quanto mais tempo se demora para efetuar a colheita menores ser\u00e3o as perdas, pois os gr\u00e3o ficam menor tempo expostos \u00e0 a\u00e7\u00e3o desses micro e macrorganismos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com o atraso da \u00e9poca da colheita, normalmente ocorre um maior desenvolvimento das plantas daninhas e, portanto, maior ser\u00e1 a quantidade de impurezas contidas nos gr\u00e3os colhidos.","id":4614475,"corpo":"<p align=justify>com o atraso da \u00e9poca da colheita, normalmente ocorre um maior desenvolvimento das plantas daninhas e, portanto, maior ser\u00e1 a quantidade de impurezas contidas nos gr\u00e3os colhidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a porcentagem de gr\u00e3os quebrados ou partidos \u00e9, muitas vezes, consequ\u00eancia da maneira como \u00e9 realizada a colheita. Muitas vezes, a umidade do ar \u00e9 baixa, ent\u00e3o a semente desidrata, ficando seca e quanto mais seca, maior \u00e9 a facilidade de quebra das sementes por a\u00e7\u00e3o de atrito ou pancada.","id":4614476,"corpo":"<p align=justify>a porcentagem de gr\u00e3os quebrados ou partidos \u00e9, muitas vezes, consequ\u00eancia da maneira como \u00e9 realizada a colheita. Muitas vezes, a umidade do ar \u00e9 baixa, ent\u00e3o a semente desidrata, ficando seca e quanto mais seca, maior \u00e9 a facilidade de quebra das sementes por a\u00e7\u00e3o de atrito ou pancada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a colheita pode ser determinada atrav\u00e9s de crit\u00e9rios visuais ou crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e ir\u00e1 depender da esp\u00e9cie, comercializa\u00e7\u00e3o, finalidade (mesa, ind\u00fastria etc.), \u00e9poca do ano, disponibilidade de m\u00e3o de obra etc.","id":4614477,"corpo":"<p align=justify>a colheita pode ser determinada atrav\u00e9s de crit\u00e9rios visuais ou crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e ir\u00e1 depender da esp\u00e9cie, comercializa\u00e7\u00e3o, finalidade (mesa, ind\u00fastria etc.), \u00e9poca do ano, disponibilidade de m\u00e3o de obra etc.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1271410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em plantas infectadas, o tecido dos entren\u00f3s inferiores geralmente adquire colora\u00e7\u00e3o avermelhada que progride, de forma uniforme e cont\u00ednua, da base em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 parte superior da planta. Embora a infec\u00e7\u00e3o do colmo possa ocorrer antes da poliniza\u00e7\u00e3o, os sintomas s\u00f3 se tornam vis\u00edveis logo ap\u00f3s a poliniza\u00e7\u00e3o e aumentam em severidade \u00e0 medida que as plantas entram em senesc\u00eancia. A infec\u00e7\u00e3o pode come\u00e7ar pelas ra\u00edzes e \u00e9 favorecida por ferimentos causados por nematoides ou pragas subterr\u00e2neas. Este fungo \u00e9 relatado em todos os locais de cultivo do milho, principalmente nas regi\u00f5es quentes e secas. V\u00e1rias esp\u00e9cies cultivadas s\u00e3o hospedeiras desse fungo, como arroz, algod\u00e3o, cevada, feij\u00e3o, feij\u00e3o macassar, soja, sorgo, trigo etc. A doen\u00e7a descrita \u00e9","provas":[{"id":42665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Agricultura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271413,"hashId":"4f2772412338488639d1c3b0715ee42a","enunciado":"<p align=\"justify\">Em plantas infectadas, o tecido dos entren\u00f3s inferiores geralmente adquire colora\u00e7\u00e3o avermelhada que progride, de forma uniforme e cont\u00ednua, da base em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 parte superior da planta. Embora a infec\u00e7\u00e3o do colmo possa ocorrer antes da poliniza\u00e7\u00e3o, os sintomas s\u00f3 se tornam vis\u00edveis logo ap\u00f3s a poliniza\u00e7\u00e3o e aumentam em severidade \u00e0 medida que as plantas entram em senesc\u00eancia. A infec\u00e7\u00e3o pode come\u00e7ar pelas ra\u00edzes e \u00e9 favorecida por ferimentos causados por nematoides ou pragas subterr\u00e2neas. Este fungo \u00e9 relatado em todos os locais de cultivo do milho, principalmente nas regi\u00f5es quentes e secas. V\u00e1rias esp\u00e9cies cultivadas s\u00e3o hospedeiras desse fungo, como arroz, algod\u00e3o, cevada, feij\u00e3o, feij\u00e3o macassar, soja, sorgo, trigo etc. A doen\u00e7a descrita \u00e9<\/p>","resposta":4614492,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antracnose do colmo.","id":4614488,"corpo":"<p align=justify>Antracnose do colmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ferrugem Polissora.","id":4614489,"corpo":"<p align=justify>Ferrugem Polissora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00edldio.","id":4614490,"corpo":"<p align=justify>M\u00edldio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mosaico comum do milho.","id":4614491,"corpo":"<p align=justify>Mosaico comum do milho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Podrid\u00e3o de Fusarium.","id":4614492,"corpo":"<p align=justify>Podrid\u00e3o de Fusarium.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1271413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A posi\u00e7\u00e3o litot\u00f4mica \u00e9 utilizada para","provas":[{"id":42670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271430,"hashId":"f4a91a361c65c94ed4f7904a4f8f66e0","enunciado":"<p align=justify>A posi\u00e7\u00e3o litot\u00f4mica \u00e9 utilizada para<\/p>","resposta":4614578,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o ginecol\u00f3gica.","id":4614578,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o ginecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica.","id":4614579,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proporcionar mudan\u00e7a de dec\u00fabito.","id":4614580,"corpo":"<p align=justify>proporcionar mudan\u00e7a de dec\u00fabito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aferir peso e estatura corporal.","id":4614581,"corpo":"<p align=justify>aferir peso e estatura corporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aferir sinais vitais.","id":4614582,"corpo":"<p align=justify>aferir sinais vitais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo intraoperat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo intraoperat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413300,"slug":"enfermagem-periodo-intraoperatorio"}],"slug":"enfermagem\/1271430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a aspira\u00e7\u00e3o de c\u00e2nula de traqueostomia, s\u00e3o necess\u00e1rios alguns cuidados. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":42670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271433,"hashId":"a233b461ec0f5f97ee0a98638a59935f","enunciado":"<p align=justify>Durante a aspira\u00e7\u00e3o de c\u00e2nula de traqueostomia, s\u00e3o necess\u00e1rios alguns cuidados. Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4614592,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se faz necess\u00e1rio o controle da oximetria, pois n\u00e3o s\u00e3o comuns oscila\u00e7\u00f5es nos padr\u00f5es respirat\u00f3rios do paciente.","id":4614588,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se faz necess\u00e1rio o controle da oximetria, pois n\u00e3o s\u00e3o comuns oscila\u00e7\u00f5es nos padr\u00f5es respirat\u00f3rios do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Precau\u00e7\u00f5es padr\u00e3o como o uso de avental descart\u00e1vel, m\u00e1scaras de procedimento e de prop\u00e9s s\u00e3o recomendados.","id":4614589,"corpo":"<p align=justify>Precau\u00e7\u00f5es padr\u00e3o como o uso de avental descart\u00e1vel, m\u00e1scaras de procedimento e de prop\u00e9s s\u00e3o recomendados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para fluidificar secre\u00e7\u00f5es, fa\u00e7a inala\u00e7\u00f5es com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gicas a 0,9% depois de proceder \u00e0 aspira\u00e7\u00e3o.","id":4614590,"corpo":"<p align=justify>Para fluidificar secre\u00e7\u00f5es, fa\u00e7a inala\u00e7\u00f5es com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gicas a 0,9% depois de proceder \u00e0 aspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As sondas de PVC n\u00e3o s\u00e3o descart\u00e1veis, devem ser usadas at\u00e9 seu desgaste f\u00edsico (observando o prazo de validade), contanto que seja no mesmo paciente.","id":4614591,"corpo":"<p align=justify>As sondas de PVC n\u00e3o s\u00e3o descart\u00e1veis, devem ser usadas at\u00e9 seu desgaste f\u00edsico (observando o prazo de validade), contanto que seja no mesmo paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considere sempre a possibilidade de parada cardiorrespirat\u00f3ria. Portanto, deixe sempre o material de atendimento de emerg\u00eancia pronto para uso.","id":4614592,"corpo":"<p align=justify>Considere sempre a possibilidade de parada cardiorrespirat\u00f3ria. Portanto, deixe sempre o material de atendimento de emerg\u00eancia pronto para uso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aspira\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas","oab":false,"nome":"Aspira\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413462,"slug":"enfermagem-aspiracao-das-vias-aereas"}],"slug":"enfermagem\/1271433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto do Idoso, Lei 10.741\/2003, estabelece que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade e do Poder P\u00fablico assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. De acordo com o referido Estatuto, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA. A garantia de prioridade compreende","provas":[{"id":42670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271452,"hashId":"b989870dde22bca172e3d09f00fee355","enunciado":"<p align=\"justify\">O Estatuto do Idoso, Lei 10.741\/2003, estabelece que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade e do Poder P\u00fablico assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. De acordo com o referido Estatuto, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA. A garantia de prioridade compreende<\/p>","resposta":4614690,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atendimento exclusivo individualizado e centralizado junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados prestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":4614688,"corpo":"<p align=justify>atendimento exclusivo individualizado e centralizado junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados prestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"viabiliza\u00e7\u00e3o de formas obrigat\u00f3rias de participa\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio do idoso com as demais gera\u00e7\u00f5es.","id":4614689,"corpo":"<p align=justify>viabiliza\u00e7\u00e3o de formas obrigat\u00f3rias de participa\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio do idoso com as demais gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capacita\u00e7\u00e3o e reciclagem dos recursos humanos nas \u00e1reas de geriatria e gerontologia e na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os aos idosos.","id":4614690,"corpo":"<p align=justify>capacita\u00e7\u00e3o e reciclagem dos recursos humanos nas \u00e1reas de geriatria e gerontologia e na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os aos idosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destina\u00e7\u00e3o \u00fanica de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o ao idoso.","id":4614691,"corpo":"<p align=justify>destina\u00e7\u00e3o \u00fanica de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o ao idoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecimento de mecanismos que favore\u00e7am a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter curativo sobre os aspectos demenciais do envelhecimento.","id":4614692,"corpo":"<p align=justify>estabelecimento de mecanismos que favore\u00e7am a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter curativo sobre os aspectos demenciais do envelhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406486,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-disposicoes-preliminares"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1271452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a uma fun\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico de enfermagem no controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar:","provas":[{"id":42850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1278930,"hashId":"58bdfe4738ecd87e6ed2397ff8ddd8be","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a uma fun\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico de enfermagem no controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar:<\/p>","resposta":4644479,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejar, coordenar e desenvolver rotinas para o controle dos processos de limpeza, preparo, esteriliza\u00e7\u00e3o, armazenagem e distribui\u00e7\u00e3o dos artigos.","id":4644478,"corpo":"<p align=justify>Planejar, coordenar e desenvolver rotinas para o controle dos processos de limpeza, preparo, esteriliza\u00e7\u00e3o, armazenagem e distribui\u00e7\u00e3o dos artigos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar a limpeza, o preparo, a esteriliza\u00e7\u00e3o, a guarda e a distribui\u00e7\u00e3o de artigos, de acordo com solicita\u00e7\u00e3o.","id":4644479,"corpo":"<p align=justify>Realizar a limpeza, o preparo, a esteriliza\u00e7\u00e3o, a guarda e a distribui\u00e7\u00e3o de artigos, de acordo com solicita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prever os materiais necess\u00e1rios para prover as unidades consumidoras.","id":4644480,"corpo":"<p align=justify>Prever os materiais necess\u00e1rios para prover as unidades consumidoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4644481,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/1278930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o hospitalar \u00e9 toda infec\u00e7\u00e3o adquirida durante a interna\u00e7\u00e3o hospitalar (desde que n\u00e3o incubada previamente \u00e0 interna\u00e7\u00e3o) ou ent\u00e3o relacionada a algum procedimento realizado no hospital (por exemplo, cirurgias), podendo manifestar-se inclusive ap\u00f3s a alta. Atualmente, o termo infec\u00e7\u00e3o hospitalar tem sido substitu\u00eddo por Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (IRAS). Essa mudan\u00e7a abrange n\u00e3o s\u00f3 a infec\u00e7\u00e3o adquirida no hospital, mas tamb\u00e9m aquela relacionada a procedimentos feitos em ambulat\u00f3rio, durante cuidados domiciliares e \u00e0 infec\u00e7\u00e3o ocupacional adquirida por profissionais de sa\u00fade (m\u00e9dicos, enfermeiros, fisioterapeutas, entre outros). Assinale a alternativa CORRETA relaciona ao controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar.","provas":[{"id":42850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1278933,"hashId":"437a500a4bf44fc18f5421ff3fe56017","enunciado":"<p align=\"justify\">A infec\u00e7\u00e3o hospitalar \u00e9 toda infec\u00e7\u00e3o adquirida durante a interna\u00e7\u00e3o hospitalar (desde que n\u00e3o incubada previamente \u00e0 interna\u00e7\u00e3o) ou ent\u00e3o relacionada a algum procedimento realizado no hospital (por exemplo, cirurgias), podendo manifestar-se inclusive ap\u00f3s a alta. Atualmente, o termo infec\u00e7\u00e3o hospitalar tem sido substitu\u00eddo por Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (IRAS). Essa mudan\u00e7a abrange n\u00e3o s\u00f3 a infec\u00e7\u00e3o adquirida no hospital, mas tamb\u00e9m aquela relacionada a procedimentos feitos em ambulat\u00f3rio, durante cuidados domiciliares e \u00e0 infec\u00e7\u00e3o ocupacional adquirida por profissionais de sa\u00fade (m\u00e9dicos, enfermeiros, fisioterapeutas, entre outros). Assinale a alternativa CORRETA relaciona ao controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p>","resposta":4644492,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para os pacientes com tipos de bact\u00e9rias multirresistentes s\u00e3o necess\u00e1rios alguns cuidados, como, quarto privativo, realizar a troca da paramentar\u00e3o entre o atendimento aos pacientes, evitar acomoda\u00e7\u00e3o no quarto de pacientes que possam ter evolu\u00e7\u00e3o mais grave diante de infec\u00e7\u00f5es, internar com pacientes de alto risco de aquisi\u00e7\u00e3o e complica\u00e7\u00e3o e de prov\u00e1vel interna\u00e7\u00e3o curta, instituir Precau\u00e7\u00f5es de Contato por tempo n\u00e3o definido.","id":4644490,"corpo":"<p align=justify>Para os pacientes com tipos de bact\u00e9rias multirresistentes s\u00e3o necess\u00e1rios alguns cuidados, como, quarto privativo, realizar a troca da paramentar\u00e3o entre o atendimento aos pacientes, evitar acomoda\u00e7\u00e3o no quarto de pacientes que possam ter evolu\u00e7\u00e3o mais grave diante de infec\u00e7\u00f5es, internar com pacientes de alto risco de aquisi\u00e7\u00e3o e complica\u00e7\u00e3o e de prov\u00e1vel interna\u00e7\u00e3o curta, instituir Precau\u00e7\u00f5es de Contato por tempo n\u00e3o definido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Precau\u00e7\u00f5es Respirat\u00f3rias por Got\u00edculas a transmiss\u00e3o ocorre atrav\u00e9s do contato pr\u00f3ximo com o paciente. Got\u00edculas de tamanho considerado pequeno s\u00e3o eliminadas durante a fala, respira\u00e7\u00e3o, tosse, e procedimentos como aspira\u00e7\u00e3o. Atingem at\u00e9 um metro de dist\u00e2ncia, e rapidamente se depositam no ch\u00e3o, cessando a transmiss\u00e3o. Portanto, a transmiss\u00e3o n\u00e3o ocorre em dist\u00e2ncias maiores, nem por per\u00edodos prolongados. Exemplos de doen\u00e7as transmitidas por got\u00edculas: Doen\u00e7a Meningoc\u00f3cica e Rub\u00e9ola.","id":4644491,"corpo":"<p align=justify>Precau\u00e7\u00f5es Respirat\u00f3rias por Got\u00edculas a transmiss\u00e3o ocorre atrav\u00e9s do contato pr\u00f3ximo com o paciente. Got\u00edculas de tamanho considerado pequeno s\u00e3o eliminadas durante a fala, respira\u00e7\u00e3o, tosse, e procedimentos como aspira\u00e7\u00e3o. Atingem at\u00e9 um metro de dist\u00e2ncia, e rapidamente se depositam no ch\u00e3o, cessando a transmiss\u00e3o. Portanto, a transmiss\u00e3o n\u00e3o ocorre em dist\u00e2ncias maiores, nem por per\u00edodos prolongados. Exemplos de doen\u00e7as transmitidas por got\u00edculas: Doen\u00e7a Meningoc\u00f3cica e Rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As m\u00e3os podem ser higienizadas com \u00e1gua e sab\u00e3o ou com solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica (por exemplo: \u00e1lcool gel) quando estiverem limpas. O importante \u00e9 friccionar todas as superf\u00edcies das m\u00e3os (palmas, dorso, dedos e ded\u00e3o, ponta dos dedos e punhos). Depois de higienizar as m\u00e3os com solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica, \u00e9 preciso deixar que elas sequem naturalmente, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio o uso de papel toalha.","id":4644492,"corpo":"<p align=justify>As m\u00e3os podem ser higienizadas com \u00e1gua e sab\u00e3o ou com solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica (por exemplo: \u00e1lcool gel) quando estiverem limpas. O importante \u00e9 friccionar todas as superf\u00edcies das m\u00e3os (palmas, dorso, dedos e ded\u00e3o, ponta dos dedos e punhos). Depois de higienizar as m\u00e3os com solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica, \u00e9 preciso deixar que elas sequem naturalmente, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio o uso de papel toalha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso de luvas tamb\u00e9m \u00e9 obrigat\u00f3rio para qualquer contato com o paciente ou seu leito, trocar as luvas entre procedimentos diferentes no mesmo paciente, descartar as luvas no pr\u00f3prio quarto e lavar as m\u00e3os imediatamente com antiss\u00e9ptico degermante (clorexidina ou triclosan), na falta deste usar \u00e1lcool em gel, usar o avental sempre que houver possibilidade de contato das roupas do profissional com o paciente, com seu leito ou com material infectante se o paciente apresentar diarreia, ileostomia, colostomia ou ferida com secre\u00e7\u00e3o n\u00e3o contida por curativo, o avental passa a ser obrigat\u00f3rio ao entrar no quarto.","id":4644493,"corpo":"<p align=justify>O uso de luvas tamb\u00e9m \u00e9 obrigat\u00f3rio para qualquer contato com o paciente ou seu leito, trocar as luvas entre procedimentos diferentes no mesmo paciente, descartar as luvas no pr\u00f3prio quarto e lavar as m\u00e3os imediatamente com antiss\u00e9ptico degermante (clorexidina ou triclosan), na falta deste usar \u00e1lcool em gel, usar o avental sempre que houver possibilidade de contato das roupas do profissional com o paciente, com seu leito ou com material infectante se o paciente apresentar diarreia, ileostomia, colostomia ou ferida com secre\u00e7\u00e3o n\u00e3o contida por curativo, o avental passa a ser obrigat\u00f3rio ao entrar no quarto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/1278933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o trecho, retirado do primeiro par\u00e1grafo do texto, cujo verbo est\u00e1 na voz ativa.","provas":[{"id":42852,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1278946,"hashId":"3587a6e84974bdb4cf281457882fff71","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta o trecho, retirado do\r\nprimeiro par\u00e1grafo do texto, cujo verbo est\u00e1 na voz ativa.<\/p>","resposta":4644553,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"it was believed that","id":4644549,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\"><i>it was believed that<\/i><\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"language could only be learned","id":4644550,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\"><i>language could only be learned<\/i><\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"people who were born deaf","id":4644551,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\"><i>people who were born deaf<\/i><\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"they were presumed to understand nothing","id":4644552,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\"><i>they were presumed to understand nothing<\/i><\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"they have been able to learn","id":4644553,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\"><i>they have been able to learn<\/i><\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 45 a 52. How monks helped invent sign language For millennia people with hearing impairments encountered marginalization because it was believed that language could only be learned by hearing the spoken word. Ancient Greek philosopher Aristotle, for example, asserted that \u201cMen that are deaf are in all cases also dumb.\u201d Under Roman law people who were born deaf were denied the right to sign a will as they were \u201cpresumed to understand nothing; because it is not possible that they have been able to learn to read or write.\u201d Pushback against such ideas began in the 16th-century, with the creation of the first formal sign language for the hearing impaired, by Pedro Ponce de Le\u00f3n, a Spanish Benedictine monk. His idea to use sign language was not a completely new one. Native Americans used hand gestures to communicate with other tribes and to facilitate trade with Europeans. Benedictine monks had used them to convey messages during their daily periods of silence. Inspired by the latter practice, Ponce de Le\u00f3n adapted the gestures used in his monastery to create a method for teaching the deaf to communicate, paving the way for systems now used all over the world. Building on Ponce de Le\u00f3n\u2019s work, another Spanish cleric and linguist, Juan Pablo Bonet, proposed that deaf people learn to pronounce words and progressively construct meaningful phrases. Bonet\u2019s approach combined oralism \u2013 using sounds to communicate \u2013 with sign language. The system had its challenges, especially when learning the words for abstract terms, or intangible forms such as conjunctions like \u201cfor,\u201d \u201cnor,\u201d or \u201cyet.\u201d In 1755 the French Catholic priest Charles- Michel de l\u2019\u00c9p\u00e9e established a more comprehensive method for educating the deaf, which culminated in the founding of the first public school for deaf children, in Paris. Students came to the institute from all over France, bringing signs they had used to communicate with at home. Insistent that sign language needed to be a complete language, his system was complex enough to express prepositions, conjunctions, and other grammatical elements. \u00c9p\u00e9e\u2019s standardized sign language quickly spread across Europe and to the United States. In 1814 Thomas Gallaudet went to France to learn \u00c9p\u00e9e\u2019s language system. Three years later, Gallaudet established the American School for the Deaf in his hometown in Connecticut. Students from across the United States attended, and they brought signs they used to communicate with at home. American Sign Language became a combination of these signs and those from French Sign Language. Thanks to the development of formal sign languages, people with hearing impairment can access spoken language in all its variety. The world\u2019s many modern signing systems have different rules for pronunciation, word order, and grammar. New visual languages can even express regional accents to reflect the complexity and richness of local speech. (Ines Anton Rayas. www.nationalgeographic.com. 28.05.2019. Adaptado)","id":405401,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto e responda \r\n\u00e0s \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 45 a 52. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><i>How monks \r\nhelped invent sign language <\/i><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   For millennia \r\npeople with hearing \r\nimpairments\r\nencountered marginalization because it was \r\nbelieved that\r\nlanguage could only be learned by hearing \r\nthe spoken word.\r\nAncient Greek philosopher Aristotle, for \r\nexample, asserted\r\nthat \u201cMen that are deaf are in all cases \r\nalso dumb.\u201d Under\r\nRoman law people who were born deaf were \r\ndenied the right\r\nto sign a will as they were \u201cpresumed to \r\nunderstand nothing;\r\nbecause it is not possible that they have \r\nbeen able to learn to\r\nread or write.\u201d <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Pushback \r\nagainst such ideas began in the \r\n16th-century,\r\nwith the creation of the first formal sign \r\nlanguage for the\r\nhearing impaired, by Pedro Ponce de Le\u00f3n, a \r\nSpanish\r\nBenedictine monk. His idea to use sign \r\nlanguage was not a\r\ncompletely new one. Native Americans used \r\nhand gestures\r\nto communicate with other tribes and to \r\nfacilitate trade with\r\nEuropeans. Benedictine monks had used them \r\nto convey\r\nmessages during their daily periods of \r\nsilence. Inspired by\r\nthe latter practice, Ponce de Le\u00f3n adapted \r\nthe gestures used\r\nin his monastery to create a method for \r\nteaching the deaf to\r\ncommunicate, paving the way for systems now \r\nused all over\r\nthe world. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Building on \r\nPonce de Le\u00f3n\u2019s work, another \r\nSpanish\r\ncleric and linguist, Juan Pablo Bonet, \r\nproposed that deaf\r\npeople learn to pronounce words and \r\nprogressively construct\r\nmeaningful phrases. Bonet\u2019s approach \r\ncombined oralism\r\n\u2013 using sounds to communicate \u2013 with sign \r\nlanguage. The\r\nsystem had its challenges, especially when \r\nlearning the words\r\nfor abstract terms, or intangible forms such \r\nas conjunctions\r\nlike \u201cfor,\u201d \u201cnor,\u201d or \u201cyet.\u201d <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   In 1755 the \r\nFrench Catholic priest Charles-\r\nMichel\r\nde l\u2019\u00c9p\u00e9e established a more comprehensive \r\nmethod for\r\neducating the deaf, which culminated in the \r\nfounding of the\r\nfirst public school for deaf children, in \r\nParis. Students came\r\nto the institute from all over France, \r\nbringing signs they\r\nhad used to communicate with at home. \r\nInsistent that sign\r\nlanguage needed to be a complete language, \r\nhis system was\r\ncomplex enough to express prepositions, \r\nconjunctions, and\r\nother grammatical elements. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   \u00c9p\u00e9e\u2019s \r\nstandardized sign language quickly \r\nspread across\r\nEurope and to the United States. In 1814 \r\nThomas Gallaudet\r\nwent to France to learn \u00c9p\u00e9e\u2019s language \r\nsystem. Three years\r\nlater, Gallaudet established the American \r\nSchool for the Deaf\r\nin his hometown in Connecticut. Students \r\nfrom across the\r\nUnited States attended, and they brought \r\nsigns they used to\r\ncommunicate with at home. American Sign \r\nLanguage became\r\na combination of these signs and those from \r\nFrench Sign\r\nLanguage. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Thanks to the development of formal \r\nsign \r\nlanguages,\r\npeople with hearing impairment can access \r\nspoken language\r\nin all its variety. The world\u2019s many modern \r\nsigning systems\r\nhave different rules for pronunciation, word \r\norder, and\r\ngrammar. New visual languages can even \r\nexpress regional\r\naccents to reflect the complexity and \r\nrichness of local speech. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Ines Anton Rayas. \r\n<b>www<\/b>.nationalgeographic.com. \r\n28.05.2019. \r\nAdaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1278946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paciente em estado de choque exige aten\u00e7\u00e3o total da equipe m\u00e9dica, devido ao risco iminente de morte. Em casos assim, a interven\u00e7\u00e3o deve ser imediata. Isso porque o tempo de a\u00e7\u00e3o e de resposta exerce influ\u00eancia direta na recupera\u00e7\u00e3o do paciente. O procedimento vai \u00e0 contram\u00e3o da premissa b\u00e1sica da enfermagem, que preza sempre a preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. No atendimento ao estado de choque, entretanto, o profissional \u00e9 impelido a agir rapidamente, a fim de evitar danos estruturais ao enfermo. Assinale a alternativa INCORRETA relacionada ao atendimento ao paciente em choque.","provas":[{"id":42850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1278947,"hashId":"75a04fdb23eedb44681dbc011c25959f","enunciado":"<p align=\"justify\">O paciente em estado de choque exige aten\u00e7\u00e3o total da equipe m\u00e9dica, devido ao risco iminente de morte. Em casos assim, a interven\u00e7\u00e3o deve ser imediata. Isso porque o tempo de a\u00e7\u00e3o e de resposta exerce influ\u00eancia direta na recupera\u00e7\u00e3o do paciente. O procedimento vai \u00e0 contram\u00e3o da premissa b\u00e1sica da enfermagem, que preza sempre a preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. No atendimento ao estado de choque, entretanto, o profissional \u00e9 impelido a agir rapidamente, a fim de evitar danos estruturais ao enfermo. Assinale a alternativa INCORRETA relacionada ao atendimento ao paciente em choque.<\/p>","resposta":4644548,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assist\u00eancia de enfermagem ir\u00e1 variar muito de acordo com o tipo e evolu\u00e7\u00e3o do choque, por isso o plano de cuidados dever\u00e1 ser revisado constantemente e a equipe de enfermagem precisa estar pr\u00f3xima ao doente. O paciente em estado de choque exige cuidados intensivos diante do risco iminente de morte. Um dos principais cuidados da enfermagem \u00e9 o controle da glicemia capilar.","id":4644545,"corpo":"<p align=justify>A assist\u00eancia de enfermagem ir\u00e1 variar muito de acordo com o tipo e evolu\u00e7\u00e3o do choque, por isso o plano de cuidados dever\u00e1 ser revisado constantemente e a equipe de enfermagem precisa estar pr\u00f3xima ao doente. O paciente em estado de choque exige cuidados intensivos diante do risco iminente de morte. Um dos principais cuidados da enfermagem \u00e9 o controle da glicemia capilar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No choque Hipovol\u00eamico, deve-se remover imediata da causa determinante do estado de hipovolemia.","id":4644546,"corpo":"<p align=justify>No choque Hipovol\u00eamico, deve-se remover imediata da causa determinante do estado de hipovolemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de o choque ter acontecido ap\u00f3s uma picada de inseto ou cobra, deve-se retirar o ferr\u00e3o do animal da pele, aplicar gelo no local para diminuir a dissemina\u00e7\u00e3o do veneno.","id":4644547,"corpo":"<p align=justify>No caso de o choque ter acontecido ap\u00f3s uma picada de inseto ou cobra, deve-se retirar o ferr\u00e3o do animal da pele, aplicar gelo no local para diminuir a dissemina\u00e7\u00e3o do veneno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4644548,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Choque circulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Choque circulat\u00f3ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405845,"slug":"enfermagem-choque-circulatoria"}],"slug":"enfermagem\/1278947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As picadas de animais pe\u00e7onhentos como cobras, aranhas e escorpi\u00f5es s\u00e3o, pois podem causar les\u00f5es sist\u00eamicas. Entretanto, as manifesta\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas podem levar algumas horas ou mesmo dias para se estabelecerem, sendo assim, a afirma\u00e7\u00e3o do paciente em rela\u00e7\u00e3o ao acontecido e alguma manifesta\u00e7\u00e3o local, como edema ou mesmo algum ponto de aparente inser\u00e7\u00e3o de veneno, podem servir como diagn\u00f3stico inicial e como determinante para o tratamento. A identifica\u00e7\u00e3o correta do animal tamb\u00e9m determina qual o tratamento adequado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e1s picadas de animais pe\u00e7onhentos, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":42850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1278948,"hashId":"7d692548120d4237007a5a52ce5b4911","enunciado":"<p align=\"justify\">As picadas de animais pe\u00e7onhentos como cobras, aranhas e escorpi\u00f5es s\u00e3o, pois podem causar les\u00f5es sist\u00eamicas. Entretanto, as manifesta\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas podem levar algumas horas ou mesmo dias para se estabelecerem, sendo assim, a afirma\u00e7\u00e3o do paciente em rela\u00e7\u00e3o ao acontecido e alguma manifesta\u00e7\u00e3o local, como edema ou mesmo algum ponto de aparente inser\u00e7\u00e3o de veneno, podem servir como diagn\u00f3stico inicial e como determinante para o tratamento. A identifica\u00e7\u00e3o correta do animal tamb\u00e9m determina qual o tratamento adequado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e1s picadas de animais pe\u00e7onhentos, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4644554,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A picada da cobra Cascavel, o paciente apresenta edema, hiperemia e cianose no local, podendo haver bolhas, abscesso ou necrose de tecidos.","id":4644554,"corpo":"<p align=justify>A picada da cobra Cascavel, o paciente apresenta edema, hiperemia e cianose no local, podendo haver bolhas, abscesso ou necrose de tecidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00fanico tratamento eficaz para o envenenamento por escorpi\u00f5es \u00e9 o soro antiof\u00eddico. Quanto mais rapidamente for feita a soroterapia, menor ser\u00e1 a chance de haver complica\u00e7\u00f5es; \u00e9 dif\u00edcil estabelecer um tempo limite para a aplica\u00e7\u00e3o do soro.","id":4644555,"corpo":"<p align=justify>O \u00fanico tratamento eficaz para o envenenamento por escorpi\u00f5es \u00e9 o soro antiof\u00eddico. Quanto mais rapidamente for feita a soroterapia, menor ser\u00e1 a chance de haver complica\u00e7\u00f5es; \u00e9 dif\u00edcil estabelecer um tempo limite para a aplica\u00e7\u00e3o do soro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O soro antiaracn\u00eddico \u00e9 utilizado para neutralizar as a\u00e7\u00f5es dos venenos das aranhas-marrons e armadeira. De modo geral, as orienta\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao soro para os acidentes of\u00eddicos s\u00e3o v\u00e1lidas tamb\u00e9m para as picadas de escorpi\u00f5es. O profissional da sa\u00fade identificando o tipo da picada pode administrar o soro no paciente.","id":4644556,"corpo":"<p align=justify>O soro antiaracn\u00eddico \u00e9 utilizado para neutralizar as a\u00e7\u00f5es dos venenos das aranhas-marrons e armadeira. De modo geral, as orienta\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao soro para os acidentes of\u00eddicos s\u00e3o v\u00e1lidas tamb\u00e9m para as picadas de escorpi\u00f5es. O profissional da sa\u00fade identificando o tipo da picada pode administrar o soro no paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes picados por Jararacas deve-se observar o volume e a cor da urina.","id":4644557,"corpo":"<p align=justify>Pacientes picados por Jararacas deve-se observar o volume e a cor da urina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1278948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Choque causado por perdas h\u00eddricas internas, como na perda de sangue traum\u00e1tica, ou por deslocamento interno de l\u00edquido, como na desidrata\u00e7\u00e3o grave, edema grave ou ascite, denomina-se:","provas":[{"id":42853,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Enfermeiro Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1278991,"hashId":"2f3d1a719f7732fb4985868ba1c52e6b","enunciado":"<p align=justify>O Choque causado por perdas h\u00eddricas\r\ninternas, como na perda de sangue traum\u00e1tica,\r\nou por deslocamento interno de l\u00edquido, como\r\nna desidrata\u00e7\u00e3o grave, edema grave ou ascite,\r\ndenomina-se:<\/p>","resposta":4644734,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipovol\u00eamico.","id":4644734,"corpo":"<p align=justify>Hipovol\u00eamico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cardiog\u00eanico.","id":4644735,"corpo":"<p align=justify>Cardiog\u00eanico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e9ptico.","id":4644736,"corpo":"<p align=justify>S\u00e9ptico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neurog\u00eanico.","id":4644737,"corpo":"<p align=justify>Neurog\u00eanico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Choque hipovol\u00eamico","oab":false,"nome":"Choque hipovol\u00eamico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413260,"slug":"enfermagem-choque-hipovolemico"}],"slug":"enfermagem\/1278991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Escorpionismo, o envenenamento \u00e9 causado pela inocula\u00e7\u00e3o de toxinas, por interm\u00e9dio do aparelho inoculador (ferr\u00e3o) de escorpi\u00f5es, podendo determinar altera\u00e7\u00f5es locais e sist\u00eamicas. (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2017) Sobre o assunto, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":42853,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Enfermeiro Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1278994,"hashId":"abc4135a91a1dbb46fc0d9a1fe58c179","enunciado":"<p align=\"justify\">No Escorpionismo, o envenenamento \u00e9\r\ncausado pela inocula\u00e7\u00e3o de toxinas, por\r\ninterm\u00e9dio do aparelho inoculador (ferr\u00e3o) de\r\nescorpi\u00f5es, podendo determinar altera\u00e7\u00f5es\r\nlocais e sist\u00eamicas. (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade,\r\n2017)<\/p><p align=\"justify\">\r\nSobre o assunto, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":4644749,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dor (instala\u00e7\u00e3o imediata em praticamente todos os casos) \u00e9 o principal sintoma, podendo se irradiar para o membro e ser acompanhada de parestesia, eritema e sudorese local. Em geral, o quadro mais intenso de dor ocorre nas primeiras horas ap\u00f3s o acidente.","id":4644746,"corpo":"<p align=justify>A dor (instala\u00e7\u00e3o imediata em praticamente\r\ntodos os casos) \u00e9 o principal sintoma, podendo\r\nse irradiar para o membro e ser acompanhada\r\nde parestesia, eritema e sudorese local. Em\r\ngeral, o quadro mais intenso de dor ocorre nas\r\nprimeiras horas ap\u00f3s o acidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de a intensidade das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas depender da quantidade de veneno inoculada, os adultos apresentam quadro local benigno, enquanto crian\u00e7as constituem o grupo mais suscet\u00edvel ao envenenamento sist\u00eamico grave.","id":4644747,"corpo":"<p align=justify>Apesar de a intensidade das manifesta\u00e7\u00f5es\r\ncl\u00ednicas depender da quantidade de veneno\r\ninoculada, os adultos apresentam quadro local\r\nbenigno, enquanto crian\u00e7as constituem o grupo\r\nmais suscet\u00edvel ao envenenamento sist\u00eamico\r\ngrave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na maioria dos casos, onde h\u00e1 somente quadro local, o tratamento \u00e9 sintom\u00e1tico e consiste no al\u00edvio da dor por infilltra\u00e7\u00e3o de anest\u00e9sico sem vasoconstritor, como lidoca\u00edna 2%, ou analg\u00e9sico sist\u00eamico, como dipirona 10mg\/kg.","id":4644748,"corpo":"<p align=justify>Na maioria dos casos, onde h\u00e1 somente quadro\r\nlocal, o tratamento \u00e9 sintom\u00e1tico e consiste no\r\nal\u00edvio da dor por infilltra\u00e7\u00e3o de anest\u00e9sico sem\r\nvasoconstritor, como lidoca\u00edna 2%, ou\r\nanalg\u00e9sico sist\u00eamico, como dipirona 10mg\/kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No escorpionismo, o tempo entre o acidente e o in\u00edcio de manifesta\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas graves \u00e9 relativamente maior do que nos acidentes of\u00eddicos.","id":4644749,"corpo":"<p align=justify>No escorpionismo, o tempo entre o acidente e\r\no in\u00edcio de manifesta\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas graves \u00e9\r\nrelativamente maior do que nos acidentes\r\nof\u00eddicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1278994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR 32, um agente biol\u00f3gico classificado como sendo de \u201crisco 3\u201d possui a seguinte caracter\u00edstica:","provas":[{"id":42853,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Enfermeiro Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1278997,"hashId":"d99cb955c2b5aed4c2efc3cc4ff164e1","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NR 32, um agente biol\u00f3gico\r\nclassificado como sendo de \u201crisco 3\u201d possui a\r\nseguinte caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":4644759,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Podem causar doen\u00e7as e infec\u00e7\u00f5es graves ao ser humano, para as quais nem sempre existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.","id":4644759,"corpo":"<p align=justify>Podem causar doen\u00e7as e infec\u00e7\u00f5es graves ao\r\nser humano, para as quais nem sempre existem\r\nmeios eficazes de profilaxia ou tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possuem baixa probabilidade de causar doen\u00e7a ao ser humano.","id":4644760,"corpo":"<p align=justify>Possuem baixa probabilidade de causar doen\u00e7a\r\nao ser humano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podem causar doen\u00e7as graves ao ser humano, para as quais n\u00e3o existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.","id":4644761,"corpo":"<p align=justify>Podem causar doen\u00e7as graves ao ser humano,\r\npara as quais n\u00e3o existem meios eficazes de\r\nprofilaxia ou tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Podem causar doen\u00e7as ao ser humano, para as quais existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.","id":4644762,"corpo":"<p align=justify>Podem causar doen\u00e7as ao ser humano, para as\r\nquais existem meios eficazes de profilaxia ou\r\ntratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1278997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica quanto de uma solu\u00e7\u00e3o de NaCl 20% poderia ser feito com 50 g de NaCl.","provas":[{"id":42856,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-biomedico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1279012,"hashId":"59e5e427f4e9bcc3953ecb6b6bfe42e2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indica quanto de uma solu\u00e7\u00e3o\r\nde NaCl 20% poderia ser feito com 50 g de NaCl.<\/p>","resposta":4644824,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"300 mL de NaCl a 20%.","id":4644823,"corpo":"<p align=justify>300 mL de NaCl a 20%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"250 mL de NaCl a 20%.","id":4644824,"corpo":"<p align=justify>250 mL de NaCl a 20%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200 mL de NaCl a 20%.","id":4644825,"corpo":"<p align=justify>200 mL de NaCl a 20%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150 mL de NaCl a 20%.","id":4644826,"corpo":"<p align=justify>150 mL de NaCl a 20%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 mL de NaCl a 20%.","id":4644827,"corpo":"<p align=justify>50 mL de NaCl a 20%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/1279012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tanto a acidose como alcalose apresentam uma s\u00e9rie de efeitos indesej\u00e1veis. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":42856,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-biomedico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1279016,"hashId":"036a5f0a67c2c3fea111e83262d32d57","enunciado":"<p align=justify>Tanto a acidose como alcalose apresentam uma s\u00e9rie de\r\nefeitos indesej\u00e1veis. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":4644843,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hiperpotassemia e hipocalcemia.","id":4644842,"corpo":"<p align=justify>hiperpotassemia e hipocalcemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipocalcemia e hipopotassemia.","id":4644843,"corpo":"<p align=justify>hipocalcemia e hipopotassemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipercalcemia e hiperpotassemia.","id":4644844,"corpo":"<p align=justify>hipercalcemia e hiperpotassemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperpotassemia e olig\u00faria.","id":4644845,"corpo":"<p align=justify>hiperpotassemia e olig\u00faria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipocalcemia e olig\u00faria.","id":4644846,"corpo":"<p align=justify>hipocalcemia e olig\u00faria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1279016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na investiga\u00e7\u00e3o de uma suspeita de hepatite alc\u00f3olica, os exames laboratoriais que apresentaram uma maior sensibilidade para a confirma\u00e7\u00e3o dessa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica s\u00e3o:","provas":[{"id":42856,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-biomedico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1279028,"hashId":"8dd9ee7b3c4b988f7fd672c02370eff7","enunciado":"<p align=justify>Na investiga\u00e7\u00e3o de uma suspeita de hepatite alc\u00f3olica,\r\nos exames laboratoriais que apresentaram uma maior\r\nsensibilidade para a confirma\u00e7\u00e3o dessa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica\r\ns\u00e3o:<\/p>","resposta":4644894,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gama glutamil-transferase e fosfatase alcalina.","id":4644893,"corpo":"<p align=justify>gama glutamil-transferase e fosfatase alcalina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aspartato aminotransferase e gama glutamil-transferase.","id":4644894,"corpo":"<p align=justify>aspartato aminotransferase e gama glutamil-transferase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alanina aminotransferase e fosfatase alcalina.","id":4644895,"corpo":"<p align=justify>alanina aminotransferase e fosfatase alcalina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alanina aminotransferase e gama glutamil-tranferase.","id":4644896,"corpo":"<p align=justify>alanina aminotransferase e gama glutamil-tranferase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aspartato aminotransferase e fosfatase alcalina.","id":4644897,"corpo":"<p align=justify>aspartato aminotransferase e fosfatase alcalina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1279028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Graves e tireoidite de Hashimoto s\u00e3o doen\u00e7as autoimunes que atingem a tireoide. Laboratorialmente, essas duas doen\u00e7as caracterizam-se, respectivamente, pela altera\u00e7\u00e3o nos seguintes exames laboratoriais:","provas":[{"id":42856,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-biomedico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1279038,"hashId":"e767f8eb38c1aa709d66bdae15705525","enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a de Graves e tireoidite de Hashimoto s\u00e3o doen\u00e7as\r\nautoimunes que atingem a tireoide. Laboratorialmente,\r\nessas duas doen\u00e7as caracterizam-se, respectivamente,\r\npela altera\u00e7\u00e3o nos seguintes exames laboratoriais:<\/p>","resposta":4644947,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00edveis elevados de TSH e positivo para anticorpos contra o receptor de TSH.","id":4644944,"corpo":"<p align=justify>n\u00edveis elevados de TSH e positivo para anticorpos\r\ncontra o receptor de TSH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"positivo para anticorpos antitireoglobulina e positivo para anticorpos anti-receptor de TSH.","id":4644945,"corpo":"<p align=justify>positivo para anticorpos antitireoglobulina e positivo\r\npara anticorpos anti-receptor de TSH.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00edveis baixos de TSH e positivo para anticorpos anti- -receptor de TSH.","id":4644946,"corpo":"<p align=justify>n\u00edveis baixos de TSH e positivo para anticorpos anti-\r\n-receptor de TSH.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"positivo para anticorpos anti-receptor de TSH e positivo para anticorpos antitireoperoxidase (microssomal).","id":4644947,"corpo":"<p align=justify>positivo para anticorpos anti-receptor de TSH e positivo\r\npara anticorpos antitireoperoxidase (microssomal).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"positivo para anticorpos antitireoglobulina e n\u00edveis baixos de TSH.","id":4644948,"corpo":"<p align=justify>positivo para anticorpos antitireoglobulina e n\u00edveis\r\nbaixos de TSH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1279038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual, entre as rela\u00e7\u00f5es de neoplasia\/marcador tumoral, est\u00e1 corretamente combinada?","provas":[{"id":42856,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-biomedico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1279040,"hashId":"edaaa2f62c969098049c5e7e421619ac","enunciado":"<p align=justify>Qual, entre as rela\u00e7\u00f5es de neoplasia\/marcador tumoral,\r\nest\u00e1 corretamente combinada?<\/p>","resposta":4644954,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coriocarcinoma\/gonadotrofina cori\u00f4nica humana.","id":4644954,"corpo":"<p align=justify>Coriocarcinoma\/gonadotrofina cori\u00f4nica humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neuroblastoma\/ant\u00edgeno carcinoembrion\u00e1rio.","id":4644955,"corpo":"<p align=justify>Neuroblastoma\/ant\u00edgeno carcinoembrion\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linfoma\/Alfa fetoprote\u00edna.","id":4644956,"corpo":"<p align=justify>Linfoma\/Alfa fetoprote\u00edna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carcinoma medular de tireoide\/prote\u00edna de Bence-Jones.","id":4644957,"corpo":"<p align=justify>Carcinoma medular de tireoide\/prote\u00edna de\r\nBence-Jones.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adenocarcinoma de endom\u00e9trio\/papiloma v\u00edrus humano (HPV).","id":4644958,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Adenocarcinoma de endom\u00e9trio\/papiloma v\u00edrus humano\r\n(HPV).<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1279040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Respeitando as normas vigentes que regulam a mat\u00e9ria, as taxas cobradas pela Uni\u00e3o, pelos Estados, pelo Distrito Federal ou pelos Munic\u00edpios, no \u00e2mbito de suas respectivas atribui\u00e7\u00f5es, t\u00eam como fato gerador.","provas":[{"id":42857,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:01","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1279069,"hashId":"71a8150be78d962bf54fcb47a8e89d3a","enunciado":"<p align=justify>Respeitando as normas vigentes que regulam a\r\nmat\u00e9ria, as taxas cobradas pela Uni\u00e3o, pelos\r\nEstados, pelo Distrito Federal ou pelos\r\nMunic\u00edpios, no \u00e2mbito de suas respectivas\r\natribui\u00e7\u00f5es, t\u00eam como fato gerador.<\/p>","resposta":4645091,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio regular do poder legislativo, ou a utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e indivis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.","id":4645089,"corpo":"<p align=justify>O exerc\u00edcio regular do poder legislativo, ou a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o\r\np\u00fablico espec\u00edfico e indivis\u00edvel, prestado ao\r\ncontribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio regular do poder Executivo, ou a utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e indivis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.","id":4645090,"corpo":"<p align=justify>O exerc\u00edcio regular do poder Executivo, ou a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o\r\np\u00fablico espec\u00edfico e indivis\u00edvel, prestado ao\r\ncontribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia, ou a utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e divis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.","id":4645091,"corpo":"<p align=justify>O exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia, ou a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o\r\np\u00fablico espec\u00edfico e divis\u00edvel, prestado ao\r\ncontribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio regular do poder Executivo, ou a utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e divis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.","id":4645092,"corpo":"<p align=justify>O exerc\u00edcio regular do poder Executivo, ou a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o\r\np\u00fablico espec\u00edfico e divis\u00edvel, prestado ao\r\ncontribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia","pai":407162,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417762,"slug":"direito-tributario-competencia"},{"nome_clean":"Taxas de Pol\u00edcia","oab":false,"nome":"Taxas de Pol\u00edcia","pai":407162,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417764,"slug":"direito-tributario-taxas-de-policia"}],"slug":"direito-tributario\/1279069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto as normas gerais estabelecidas pelo direito tribut\u00e1rio, observado o disposto pelo C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional brasileiro e demais normas que regulam a tem\u00e1tica, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":42857,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1279095,"hashId":"c39d3e7c2cae6614a546fa0a86fdf0fc","enunciado":"<p align=justify>Quanto as normas gerais estabelecidas pelo\r\ndireito tribut\u00e1rio, observado o disposto pelo\r\nC\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional brasileiro e\r\ndemais normas que regulam a tem\u00e1tica,\r\nmarque a alternativa correta.<\/p>","resposta":4645201,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a lei pode estabelecer as hip\u00f3teses de exclus\u00e3o, suspens\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios, exceto a dispensa ou redu\u00e7\u00e3o de penalidades.","id":4645199,"corpo":"<p align=justify>Somente a lei pode estabelecer as hip\u00f3teses de\r\nexclus\u00e3o, suspens\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos\r\ntribut\u00e1rios, exceto a dispensa ou redu\u00e7\u00e3o de\r\npenalidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os tratados e as conven\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o revogam a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria interna.","id":4645200,"corpo":"<p align=justify>Os tratados e as conven\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o\r\nrevogam a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria interna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a lei pode estabelecer a comina\u00e7\u00e3o de penalidades para as a\u00e7\u00f5es ou omiss\u00f5es contr\u00e1rias a seus dispositivos, ou para outras infra\u00e7\u00f5es nela definidas.","id":4645201,"corpo":"<p align=justify>Somente a lei pode estabelecer a comina\u00e7\u00e3o de\r\npenalidades para as a\u00e7\u00f5es ou omiss\u00f5es\r\ncontr\u00e1rias a seus dispositivos, ou para outras\r\ninfra\u00e7\u00f5es nela definidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a lei poder\u00e1 instituir tributos, m\u00e1s n\u00e3o sua extin\u00e7\u00e3o.","id":4645202,"corpo":"<p align=justify>Somente a lei poder\u00e1 instituir tributos, m\u00e1s n\u00e3o\r\nsua extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407695,"slug":"direito-constitucional-principios-constitucionais-tributarios"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415865,"slug":"direito-tributario-principios-constitucionais-tributarios"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415867,"slug":"direito-tributario-principio-da-legalidade-reserva-legal-tipicidade-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1279095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerado crime contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo os apresentados nas alternativas abaixo, exceto.","provas":[{"id":42857,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:07","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1279107,"hashId":"555795b3a440d8a5af9b7779c36cbea4","enunciado":"\u00c9 considerado crime contra as rela\u00e7\u00f5es de\r\nconsumo os apresentados nas alternativas\r\nabaixo, exceto.","resposta":4645253,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vender ou expor \u00e0 venda mercadoria cuja embalagem, tipo, especifica\u00e7\u00e3o, peso ou composi\u00e7\u00e3o esteja em desacordo com as prescri\u00e7\u00f5es legais, ou que n\u00e3o corresponda \u00e0 respectiva classifica\u00e7\u00e3o oficial.","id":4645250,"corpo":"<p align=justify>Vender ou expor \u00e0 venda mercadoria cuja\r\nembalagem, tipo, especifica\u00e7\u00e3o, peso ou\r\ncomposi\u00e7\u00e3o esteja em desacordo com as\r\nprescri\u00e7\u00f5es legais, ou que n\u00e3o corresponda \u00e0\r\nrespectiva classifica\u00e7\u00e3o oficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fraudar pre\u00e7os por meio de altera\u00e7\u00e3o, sem modifica\u00e7\u00e3o essencial ou de qualidade, de elementos tais como denomina\u00e7\u00e3o, sinal externo, marca, embalagem, especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, descri\u00e7\u00e3o, volume, peso, pintura ou acabamento de bem ou servi\u00e7o.","id":4645251,"corpo":"<p align=justify>Fraudar pre\u00e7os por meio de altera\u00e7\u00e3o, sem\r\nmodifica\u00e7\u00e3o essencial ou de qualidade, de\r\nelementos tais como denomina\u00e7\u00e3o, sinal\r\nexterno, marca, embalagem, especifica\u00e7\u00e3o\r\nt\u00e9cnica, descri\u00e7\u00e3o, volume, peso, pintura ou\r\nacabamento de bem ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sonegar insumos ou bens, recusando-se a vend\u00ea-los a quem pretenda compr\u00e1-los nas condi\u00e7\u00f5es publicamente ofertadas, ou ret\u00ea-los para o fim de especula\u00e7\u00e3o.","id":4645252,"corpo":"<p align=justify>Sonegar insumos ou bens, recusando-se a\r\nvend\u00ea-los a quem pretenda compr\u00e1-los nas\r\ncondi\u00e7\u00f5es publicamente ofertadas, ou ret\u00ea-los\r\npara o fim de especula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formar acordo, conv\u00eanio, ajuste ou alian\u00e7a entre ofertantes, visando \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o artificial de pre\u00e7os ou quantidades vendidas ou produzidas.","id":4645253,"corpo":"<p align=justify>Formar acordo, conv\u00eanio, ajuste ou alian\u00e7a\r\nentre ofertantes, visando \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o artificial de\r\npre\u00e7os ou quantidades vendidas ou produzidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":"direito-penal\/1279107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Previsto pelo C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, o lan\u00e7amento \u00e9 efetuado com base na declara\u00e7\u00e3o do sujeito passivo ou de terceiros, quando um ou outro, na forma da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, presta \u00e0 autoridade administrativa informa\u00e7\u00f5es sobre mat\u00e9ria de fato, indispens\u00e1veis \u00e0 sua efetiva\u00e7\u00e3o. O lan\u00e7amento \u00e9 efetuado e revisto de of\u00edcio pela autoridade administrativa nas seguintes situa\u00e7\u00f5es, exceto.","provas":[{"id":42857,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:07","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1279122,"hashId":"c094cbb398574a446afc73bfd7e2b9f5","enunciado":"<p align=justify>Previsto pelo C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, o\r\nlan\u00e7amento \u00e9 efetuado com base na declara\u00e7\u00e3o\r\ndo sujeito passivo ou de terceiros, quando um\r\nou outro, na forma da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria,\r\npresta \u00e0 autoridade administrativa informa\u00e7\u00f5es\r\nsobre mat\u00e9ria de fato, indispens\u00e1veis \u00e0 sua\r\nefetiva\u00e7\u00e3o. O lan\u00e7amento \u00e9 efetuado e revisto\r\nde of\u00edcio pela autoridade administrativa nas\r\nseguintes situa\u00e7\u00f5es, exceto.<\/p>","resposta":4645319,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a declara\u00e7\u00e3o seja prestada, por quem de direito, no prazo e na forma da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":4645319,"corpo":"<p align=justify>Quando a declara\u00e7\u00e3o seja prestada, por quem\r\nde direito, no prazo e na forma da legisla\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando a lei assim o determine.","id":4645320,"corpo":"<p align=justify>Quando a lei assim o determine.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a declara\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja prestada, por quem de direito, no prazo e na forma da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":4645321,"corpo":"<p align=justify>Quando a declara\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja prestada, por\r\nquem de direito, no prazo e na forma da\r\nlegisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a pessoa legalmente obrigada, embora tenha prestado declara\u00e7\u00e3o nos termos do inciso anterior, deixe de atender, no prazo e na forma da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, a pedido de esclarecimento formulado pela autoridade administrativa, recuse-se a prest\u00e1-lo ou n\u00e3o o preste satisfatoriamente, a ju\u00edzo daquela autoridade.","id":4645322,"corpo":"<p align=justify>Quando a pessoa legalmente obrigada, embora\r\ntenha prestado declara\u00e7\u00e3o nos termos do inciso\r\nanterior, deixe de atender, no prazo e na forma\r\nda legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, a pedido de\r\nesclarecimento formulado pela autoridade\r\nadministrativa, recuse-se a prest\u00e1-lo ou n\u00e3o o\r\npreste satisfatoriamente, a ju\u00edzo daquela\r\nautoridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Modalidades de lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Modalidades de lan\u00e7amento","pai":407170,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407171,"slug":"direito-tributario-modalidades-de-lancamento"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento por Declara\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amento por Declara\u00e7\u00e3o","pai":407171,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417909,"slug":"direito-tributario-lancamento-por-declaracao"}],"slug":"direito-tributario\/1279122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o \u2013 LDB Art. 12. Os estabelecimentos de ensino, respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino, ter\u00e3o a incumb\u00eancia de: I - elaborar e executar sua proposta pedag\u00f3gica. II - administrar seu pessoal e seus recursos materiais e financeiros. III - assegurar o cumprimento dos dias letivos e horas-aula estabelecidas. IV - zelar pela aprendizagem dos alunos. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":42855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-professor-area-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1279150,"hashId":"174f7c6d4694ca29ccf851c3ade359e5","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o \u2013 LDB Art. 12. Os estabelecimentos de ensino, respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino, ter\u00e3o a incumb\u00eancia de:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I - elaborar e executar sua proposta pedag\u00f3gica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - administrar seu pessoal e seus recursos materiais e financeiros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - assegurar o cumprimento dos dias letivos e horas-aula estabelecidas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV - zelar pela aprendizagem dos alunos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4645442,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4645440,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":4645441,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4645442,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4645443,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1279150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os nervos cranianos que atravessam os forames redondo e oval, respectivamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":42858,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1279158,"hashId":"47bf5942ea27b3242ab8586e6035ec36","enunciado":"<p align=\"justify\">Os nervos cranianos que atravessam os forames redondo\r\ne oval, respectivamente, s\u00e3o:<\/p>","resposta":4645479,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"olfat\u00f3rio e facial.","id":4645476,"corpo":"<p align=justify>olfat\u00f3rio e facial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"facial e ramo oft\u00e1lmico do nervo trig\u00eamio.","id":4645477,"corpo":"<p align=justify>facial e ramo oft\u00e1lmico do nervo trig\u00eamio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ramo mandibular do nervo trig\u00eamio e hipoglosso.","id":4645478,"corpo":"<p align=justify>ramo mandibular do nervo trig\u00eamio e hipoglosso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ramo maxilar do nervo trig\u00eamio e ramo mandibular do nervo trig\u00eamio.","id":4645479,"corpo":"<p align=justify>ramo maxilar do nervo trig\u00eamio e ramo mandibular\r\ndo nervo trig\u00eamio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipoglosso e glossofar\u00edngeo.","id":4645480,"corpo":"<p align=justify>hipoglosso e glossofar\u00edngeo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1279158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}