{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156707,"perPage":"100","pages":21568,"page":6974,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema nervoso aut\u00f4nomo, respons\u00e1vel pelas fun\u00e7\u00f5es vegetativas, como: frequ\u00eancia card\u00edaca e respirat\u00f3ria, mobiliza\u00e7\u00e3o da glicose, produ\u00e7\u00e3o hormonal, entre outras, \u00e9 controlado pelo","provas":[{"id":42858,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1279163,"hashId":"9a5860d00cb8499d5c1cbae5cf7eeafd","enunciado":"<p align=justify>O sistema nervoso aut\u00f4nomo, respons\u00e1vel pelas fun\u00e7\u00f5es\r\nvegetativas, como: frequ\u00eancia card\u00edaca e respirat\u00f3ria,\r\nmobiliza\u00e7\u00e3o da glicose, produ\u00e7\u00e3o hormonal, entre outras,\r\n\u00e9 controlado pelo<\/p>","resposta":4645499,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal.","id":4645497,"corpo":"<p align=justify>c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gl\u00e2ndula pineal.","id":4645498,"corpo":"<p align=justify>gl\u00e2ndula pineal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipot\u00e1lamo.","id":4645499,"corpo":"<p align=justify>hipot\u00e1lamo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cerebelo.","id":4645500,"corpo":"<p align=justify>cerebelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"medula espinhal.","id":4645501,"corpo":"<p align=justify>medula espinhal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1279163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada palavra (ou sinal) carrega em si significados e sentidos que somente s\u00e3o produzidos naquele contexto comunicacional espec\u00edfico, n\u00e3o sendo pass\u00edvel de reprodu\u00e7\u00e3o em outras circunst\u00e2ncias. Nesse sentido, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":42855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-professor-area-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1279171,"hashId":"389896879806613a608781c4f44da228","enunciado":"<p align=\"justify\">Cada palavra (ou sinal) carrega em si significados e sentidos que somente s\u00e3o produzidos naquele contexto comunicacional espec\u00edfico, n\u00e3o sendo pass\u00edvel de reprodu\u00e7\u00e3o em outras circunst\u00e2ncias. Nesse sentido, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4645529,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"traduzir e interpretar s\u00e3o conceitos bastante diferentes, j\u00e1 que o primeiro trata apenas da reprodu\u00e7\u00e3o literal enquanto o segundo depende da compreens\u00e3o do Int\u00e9rprete.","id":4645528,"corpo":"<p align=justify>traduzir e interpretar s\u00e3o conceitos bastante diferentes, j\u00e1 que o primeiro trata apenas da reprodu\u00e7\u00e3o literal enquanto o segundo depende da compreens\u00e3o do Int\u00e9rprete.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no processo de tradu\u00e7\u00e3o, o Int\u00e9rprete transforma o discurso inicial.","id":4645529,"corpo":"<p align=justify>no processo de tradu\u00e7\u00e3o, o Int\u00e9rprete transforma o discurso inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"algo dito a algu\u00e9m \u00e9 uma mensagem singular e individual, mas os mesmos sentidos podem ser produzidos independente a situa\u00e7\u00e3o de enuncia\u00e7\u00e3o.","id":4645530,"corpo":"<p align=justify>algo dito a algu\u00e9m \u00e9 uma mensagem singular e individual, mas os mesmos sentidos podem ser produzidos independente a situa\u00e7\u00e3o de enuncia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.","id":4645531,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1279171","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que descreve quais os organismos bacterianos gram-positivos mais prevalentes nas infec\u00e7\u00f5es bucais.","provas":[{"id":42858,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1279172,"hashId":"2433a952e8d23e3d3cc1c75c36e9749c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que descreve quais os organismos\r\nbacterianos gram-positivos mais prevalentes nas infec\u00e7\u00f5es\r\nbucais.<\/p>","resposta":4645537,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pseudomonas spp.","id":4645536,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Pseudomonas spp.<\/i><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Streptococcus spp.","id":4645537,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Streptococcus spp.<\/i><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porphyromonas spp.","id":4645538,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Porphyromonas spp.<\/i><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fusobacterium spp.","id":4645539,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Fusobacterium spp.<\/i><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Neisseria spp.","id":4645540,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Neisseria spp.<\/i><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Microbiologia Bucal","oab":false,"nome":"Microbiologia Bucal","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399342,"slug":"odontologia-microbiologia-bucal"}],"slug":"odontologia\/1279172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As siglas LER e DORT define um conjunto de afec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s atividades laborais que acomete m\u00fasculos, f\u00e1scias musculares, tend\u00f5es, ligamentos, articula\u00e7\u00f5es, nervos, vasos sangu\u00edneos e tegumento. Segundo a Classifica\u00e7\u00e3o de Schilling, essas afec\u00e7\u00f5es podem estar enquadradas em tr\u00eas grupos que indicam o grau de participa\u00e7\u00e3o do trabalho na devida doen\u00e7a. A doen\u00e7a Silicose, por exemplo, se enquadra em quais dos grupos de Classifica\u00e7\u00e3o de Schilling?","provas":[{"id":42859,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1279195,"hashId":"4c4c423ab7ba866e0e2ab8a8a1a17468","enunciado":"<p align=\"justify\">As siglas LER e DORT define um conjunto de\r\nafec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s atividades laborais\r\nque acomete m\u00fasculos, f\u00e1scias musculares,\r\ntend\u00f5es, ligamentos, articula\u00e7\u00f5es, nervos,\r\nvasos sangu\u00edneos e tegumento. Segundo a\r\nClassifica\u00e7\u00e3o de Schilling, essas afec\u00e7\u00f5es\r\npodem estar enquadradas em tr\u00eas grupos que\r\nindicam o grau de participa\u00e7\u00e3o do trabalho na\r\ndevida doen\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A doen\u00e7a Silicose, por exemplo, se enquadra em\r\nquais dos grupos de Classifica\u00e7\u00e3o de Schilling?<\/p>","resposta":4645642,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grau 0","id":4645641,"corpo":"<p align=justify>Grau 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grau I","id":4645642,"corpo":"<p align=justify>Grau I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grau II ","id":4645643,"corpo":"<p align=\"justify\">Grau II\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grau III","id":4645644,"corpo":"<p align=justify>Grau III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ergonomia","oab":false,"nome":"Ergonomia","pai":401102,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403462,"slug":"fisioterapia-ergonomia"}],"slug":"fisioterapia\/1279195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As t\u00e9cnicas radiogr\u00e1ficas convencionais intra-bucais apresentam limita\u00e7\u00f5es, sendo necess\u00e1rias, muitas vezes, associa\u00e7\u00f5es de t\u00e9cnicas para aux\u00edlio na localiza\u00e7\u00e3o tridimensional de dentes inclusos, corpos estranhos e fraturas. Assinale o m\u00e9todo de localiza\u00e7\u00e3o que consiste na varia\u00e7\u00e3o do posicionamento do filme radiogr\u00e1fico periapical, visando possibilitar a completa visualiza\u00e7\u00e3o do terceiro molar inferior incluso.","provas":[{"id":42858,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1279197,"hashId":"4efd354fdfb6b8edb25bde0019e703ca","enunciado":"<p align=justify>As t\u00e9cnicas radiogr\u00e1ficas convencionais intra-bucais apresentam\r\nlimita\u00e7\u00f5es, sendo necess\u00e1rias, muitas vezes,\r\nassocia\u00e7\u00f5es de t\u00e9cnicas para aux\u00edlio na localiza\u00e7\u00e3o tridimensional\r\nde dentes inclusos, corpos estranhos e fraturas.\r\nAssinale o m\u00e9todo de localiza\u00e7\u00e3o que consiste na varia\u00e7\u00e3o\r\ndo posicionamento do filme radiogr\u00e1fico periapical, visando\r\npossibilitar a completa visualiza\u00e7\u00e3o do terceiro molar\r\ninferior incluso.<\/p>","resposta":4645637,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Clark.","id":4645636,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo de Clark.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Parma.","id":4645637,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo de Parma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Mataldi.","id":4645638,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo de Mataldi.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Le master.","id":4645639,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo de Le master.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Bitewing.","id":4645640,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo de Bitewing.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399328,"slug":"odontologia-tecnica-radiografica"}],"slug":"odontologia\/1279197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro da Ergonomia, existe um conceito que define a simples identifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de riscos para o desenvolvimento da doen\u00e7a no ambiente laborativo, o que significa que este risco foi o fator causal da doen\u00e7a. Que conceito \u00e9 esse?","provas":[{"id":42859,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1279201,"hashId":"1363f4986434fbaa6b522fdd446c1f1c","enunciado":"<p align=\"justify\">Dentro da Ergonomia, existe um conceito que\r\ndefine a simples identifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de\r\nriscos para o desenvolvimento da doen\u00e7a no\r\nambiente laborativo, o que significa que este\r\nrisco foi o fator causal da doen\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Que conceito \u00e9 esse?<\/p>","resposta":4645660,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CNAE.","id":4645658,"corpo":"<p align=justify>CNAE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nexo causal.","id":4645659,"corpo":"<p align=justify>Nexo causal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nexo t\u00e9cnico.","id":4645660,"corpo":"<p align=justify>Nexo t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nexo epidemiol\u00f3gico.","id":4645661,"corpo":"<p align=justify>Nexo epidemiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ergonomia","oab":false,"nome":"Ergonomia","pai":401102,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403462,"slug":"fisioterapia-ergonomia"}],"slug":"fisioterapia\/1279201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome do Desfiladeiro Tor\u00e1cico \u00e9 a compress\u00e3o do feixe v\u00e1sculonervoso em um estreito tri\u00e2ngulo formado pelos m\u00fasculos escalenos, anterior e m\u00e9dio, e a primeira costela. Ocupacionalmente, essa s\u00edndrome ocorre em qual tipo de trabalhadores?","provas":[{"id":42859,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1279205,"hashId":"3be2c475290038b35939bd85c8613111","enunciado":"<p align=\"justify\">A S\u00edndrome do Desfiladeiro Tor\u00e1cico \u00e9 a\r\ncompress\u00e3o do feixe v\u00e1sculonervoso em um\r\nestreito tri\u00e2ngulo formado pelos m\u00fasculos\r\nescalenos, anterior e m\u00e9dio, e a primeira\r\ncostela.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ocupacionalmente, essa s\u00edndrome ocorre em qual\r\ntipo de trabalhadores?<\/p>","resposta":4645676,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aqueles que mant\u00eam os bra\u00e7os retra\u00eddos, com esc\u00e1pula aduzida, mantendo tensionado toda a cadeia posterior do tronco por per\u00edodos prolongados.","id":4645675,"corpo":"<p align=justify>Aqueles que mant\u00eam os bra\u00e7os retra\u00eddos, com\r\nesc\u00e1pula aduzida, mantendo tensionado toda a\r\ncadeia posterior do tronco por per\u00edodos\r\nprolongados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aqueles que mant\u00eam os bra\u00e7os elevados por per\u00edodos prolongados ou que pressionam algum objeto contra a face, usando o ombro, como por exemplo, telefonistas.","id":4645676,"corpo":"<p align=justify>Aqueles que mant\u00eam os bra\u00e7os elevados por\r\nper\u00edodos prolongados ou que pressionam\r\nalgum objeto contra a face, usando o ombro,\r\ncomo por exemplo, telefonistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aqueles que usam os membros superiores para atividades de carga e descarga, que geram tens\u00e3o constante de flexores e adutores do ombro.","id":4645677,"corpo":"<p align=justify>Aqueles que usam os membros superiores para\r\natividades de carga e descarga, que geram\r\ntens\u00e3o constante de flexores e adutores do\r\nombro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aqueles que usam de t\u00e9cnicas adaptativas no trabalho relacionadas a rota\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o do ombro, externa e interna.","id":4645678,"corpo":"<p align=justify>Aqueles que usam de t\u00e9cnicas adaptativas no\r\ntrabalho relacionadas a rota\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o\r\ndo ombro, externa e interna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1279205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos exerc\u00edcios descritos abaixo \u00e9 realizado em cadeia cin\u00e9tica fechada?","provas":[{"id":42859,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1279209,"hashId":"a0c008fc36b4e8d9fd1c09207cfc1023","enunciado":"<p align=justify>Qual dos exerc\u00edcios descritos abaixo \u00e9\r\nrealizado em cadeia cin\u00e9tica fechada?<\/p>","resposta":4645695,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indiv\u00edduo deitado em dec\u00fabito ventral. Com o joelho estendido e tronco alinhado, ele estende o quadril e retorna para a posi\u00e7\u00e3o inicial, fazendo isso 15 vezes.","id":4645693,"corpo":"<p align=justify>Indiv\u00edduo deitado em dec\u00fabito ventral. Com o\r\njoelho estendido e tronco alinhado, ele estende\r\no quadril e retorna para a posi\u00e7\u00e3o inicial,\r\nfazendo isso 15 vezes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduo em dec\u00fabito lateral. Segundo um halter de 2kg, ele flexiona o cotovelo do membro que n\u00e3o faz contato com a maca em 90\u00ba e depois roda externamente a articula\u00e7\u00e3o glenoumeral e retorna para a posi\u00e7\u00e3o inicial, fazendo isso 10 vezes, ou at\u00e9 a fadiga.","id":4645694,"corpo":"<p align=justify>Indiv\u00edduo em dec\u00fabito lateral. Segundo um\r\nhalter de 2kg, ele flexiona o cotovelo do\r\nmembro que n\u00e3o faz contato com a maca em\r\n90\u00ba e depois roda externamente a articula\u00e7\u00e3o\r\nglenoumeral e retorna para a posi\u00e7\u00e3o inicial,\r\nfazendo isso 10 vezes, ou at\u00e9 a fadiga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduo deitado em dec\u00fabito dorsal. Com o joelho e quadril flexionados e os p\u00e9s encostados na maca, abaixo do quadril, ele estende o quadril, retirando-o da maca, e retorna para a posi\u00e7\u00e3o inicial, fazendo isso 15 vezes.","id":4645695,"corpo":"<p align=justify>Indiv\u00edduo deitado em dec\u00fabito dorsal. Com o\r\njoelho e quadril flexionados e os p\u00e9s\r\nencostados na maca, abaixo do quadril, ele\r\nestende o quadril, retirando-o da maca, e\r\nretorna para a posi\u00e7\u00e3o inicial, fazendo isso 15\r\nvezes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduo em ortostatismo. Segurando um halter de 5kg, ele flexiona o ombro 10\u00ba (contra\u00e7\u00e3o mantida) e flexiona o cotovelo at\u00e9 110\u00ba e depois retorna para a posi\u00e7\u00e3o inicial, fazendo isso 12 vezes.","id":4645696,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Indiv\u00edduo em ortostatismo. Segurando um\r\nhalter de 5kg, ele flexiona o ombro 10\u00ba\r\n(contra\u00e7\u00e3o mantida) e flexiona o cotovelo at\u00e9\r\n110\u00ba e depois retorna para a posi\u00e7\u00e3o inicial,\r\nfazendo isso 12 vezes.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403438,"slug":"fisioterapia-biomecanica-e-cinesiologia-marcha"}],"slug":"fisioterapia\/1279209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O material restaurador mais indicado no tratamento restaurador atraum\u00e1tico \u00e9","provas":[{"id":42858,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1279210,"hashId":"cf48d2b4dabf2f6ba77f428c517d3e1f","enunciado":"<p align=justify>O material restaurador mais indicado no tratamento restaurador\r\natraum\u00e1tico \u00e9<\/p>","resposta":4645699,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resina composta.","id":4645697,"corpo":"<p align=justify>resina composta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.","id":4645698,"corpo":"<p align=justify>hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ion\u00f4mero de vidro.","id":4645699,"corpo":"<p align=justify>ion\u00f4mero de vidro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"am\u00e1lgama de prata.","id":4645700,"corpo":"<p align=justify>am\u00e1lgama de prata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00f3xido de zinco.","id":4645701,"corpo":"<p align=justify>\u00f3xido de zinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Tratamento Restaurador Atraum\u00e1tico (ART)","oab":false,"nome":"Tratamento Restaurador Atraum\u00e1tico (ART)","pai":399359,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417436,"slug":"odontologia-tratamento-restaurador-atraumatico-art"}],"slug":"odontologia\/1279210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pronomes possessivos em libras s\u00e3o realizados por sinais com a configura\u00e7\u00e3o da m\u00e3o em (K), usando-se as mesmas dire\u00e7\u00f5es dos pronomes pessoais para o singular e o plural. \u00c9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":42855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-professor-area-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1279214,"hashId":"bb330fa5f37a0860664d821ee2190c8d","enunciado":"<p align=justify>Os pronomes possessivos em libras s\u00e3o realizados por sinais com a configura\u00e7\u00e3o da m\u00e3o em (K), usando-se as mesmas dire\u00e7\u00f5es dos pronomes pessoais para o singular e o plural. \u00c9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4645715,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o singular \u00e9 expresso por meio movimento semicircular para a segunda pessoa e circular para a primeira pessoa.","id":4645714,"corpo":"<p align=justify>o singular \u00e9 expresso por meio movimento semicircular para a segunda pessoa e circular para a primeira pessoa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o plural \u00e9 expresso por meio de movimento semicircular para a segunda pessoa e circular para a primeira pessoa.","id":4645715,"corpo":"<p align=justify>o plural \u00e9 expresso por meio de movimento semicircular para a segunda pessoa e circular para a primeira pessoa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o entre os movimentos para expressar o singular e plural em libras, sendo que os dois s\u00e3o expressos por movimentos semicirculares.","id":4645716,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o entre os movimentos para expressar o singular e plural em libras, sendo que os dois s\u00e3o expressos por movimentos semicirculares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.","id":4645717,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1279214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual movimento descrito abaixo acontece ao redor do eixo longitudinal de movimento?","provas":[{"id":42859,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1279219,"hashId":"d605d02f943307da5dcd60c71d492196","enunciado":"<p align=justify>Qual movimento descrito abaixo acontece ao\r\nredor do eixo longitudinal de movimento?<\/p>","resposta":4645734,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rota\u00e7\u00e3o interna do ombro.","id":4645734,"corpo":"<p align=justify>Rota\u00e7\u00e3o interna do ombro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extens\u00e3o do quadril.","id":4645735,"corpo":"<p align=justify>Extens\u00e3o do quadril.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Flex\u00e3o do cotovelo.","id":4645736,"corpo":"<p align=justify>Flex\u00e3o do cotovelo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flex\u00e3o lateral da cervical.","id":4645737,"corpo":"<p align=justify>Flex\u00e3o lateral da cervical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o enunciado abaixo e responda as quest\u00f5es 32 e 33. Para que o fisioterapeuta entenda de forma completa a rela\u00e7\u00e3o entre osteocinem\u00e1tica e artrocinem\u00e1tica ele precisa identificar, de forma clara, os devidos planos e eixos dos movimentos. Os planos indicam o sentido em que o movimento acontece e os eixos, o ponto fixo de giro daquele movimento.","id":405425,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o enunciado abaixo e responda as quest\u00f5es 32\r\ne 33.<\/p><p align=\"justify\">\r\nPara que o fisioterapeuta entenda de forma completa\r\na rela\u00e7\u00e3o entre osteocinem\u00e1tica e artrocinem\u00e1tica\r\nele precisa identificar, de forma clara, os devidos\r\nplanos e eixos dos movimentos. Os planos indicam\r\no sentido em que o movimento acontece e os eixos,\r\no ponto fixo de giro daquele movimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403438,"slug":"fisioterapia-biomecanica-e-cinesiologia-marcha"}],"slug":"fisioterapia\/1279219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s quest\u00f5es \u00e9ticas, a Lei n\u00ba.12.319\/2010 estabelece que o int\u00e9rprete deve exercer sua profiss\u00e3o com rigor t\u00e9cnico, zelando pelos valores \u00e9ticos a ela inerentes, pelo respeito \u00e0 pessoa humana e \u00e0 cultura do surdo e, em especial:","provas":[{"id":42855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-professor-area-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1279220,"hashId":"5967bab9458a658247c9b4041b4d2e15","enunciado":"<p align=\"justify\">No que diz respeito \u00e0s quest\u00f5es \u00e9ticas, a Lei n\u00ba.12.319\/2010 estabelece que o int\u00e9rprete deve exercer sua profiss\u00e3o com rigor t\u00e9cnico, zelando pelos valores \u00e9ticos a ela inerentes, pelo respeito \u00e0 pessoa humana e \u00e0 cultura do surdo e, em especial:<\/p>","resposta":4645740,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela neutralidade quanto a sua postura pol\u00edtica, ideol\u00f3gica e social.","id":4645738,"corpo":"<p align=justify>pela neutralidade quanto a sua postura pol\u00edtica, ideol\u00f3gica e social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela atua\u00e7\u00e3o livre no que diz respeito \u00e0s suas escolhas.","id":4645739,"corpo":"<p align=justify>pela atua\u00e7\u00e3o livre no que diz respeito \u00e0s suas escolhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela imparcialidade e fidelidade aos conte\u00fados que lhe couber traduzir.","id":4645740,"corpo":"<p align=justify>pela imparcialidade e fidelidade aos conte\u00fados que lhe couber traduzir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4645741,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.319\/2010 - Regulamenta a profiss\u00e3o de Tradutor e Int\u00e9rprete da L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.319\/2010 - Regulamenta a profiss\u00e3o de Tradutor e Int\u00e9rprete da L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397716,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-319-2010-regulamenta-a-profissao-de-tradutor-e-interprete-da-lingua-brasileira-de-sinais-libras"}],"slug":"legislacao-federal\/1279220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As redes de neur\u00f4nios que descendem do c\u00e9rebro para a medula, dividem-se em grupos definidos como superiores e inferiores. Cada um desses grupos de neur\u00f4nios transmitem parte da informa\u00e7\u00e3o motora vinda dos centros superiores e, quando lesados, produz sintomas singulares. Qual \u00e9 o sinal cl\u00e1ssico de um paciente com les\u00e3o de neur\u00f4nio motor inferior?","provas":[{"id":42859,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1279225,"hashId":"445221974e0c4c516f888d3a0a32b5eb","enunciado":"<p align=\"justify\">As redes de neur\u00f4nios que descendem do\r\nc\u00e9rebro para a medula, dividem-se em grupos\r\ndefinidos como superiores e inferiores. Cada\r\num desses grupos de neur\u00f4nios transmitem\r\nparte da informa\u00e7\u00e3o motora vinda dos centros\r\nsuperiores e, quando lesados, produz sintomas\r\nsingulares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Qual \u00e9 o sinal cl\u00e1ssico de um paciente com les\u00e3o de\r\nneur\u00f4nio motor inferior?<\/p>","resposta":4645760,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipertonia.","id":4645759,"corpo":"<p align=justify>Hipertonia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipotonia.","id":4645760,"corpo":"<p align=justify>Hipotonia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Babinski positivo.","id":4645761,"corpo":"<p align=justify>Babinski positivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hiperreflexia.","id":4645762,"corpo":"<p align=justify>Hiperreflexia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Neurofisiologia","oab":false,"nome":"Neurofisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403446,"slug":"fisioterapia-neurofisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/1279225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o do complexo dentino-pulpar \u00e9 um passo importante para manuten\u00e7\u00e3o da vitalidade da polpa em dentes que necessitam de restaura\u00e7\u00e3o, podendo ser realizadas com diferentes materiais. Sobre a prote\u00e7\u00e3o do complexo dentino-pulpar e os materiais utilizados para esse fim, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":42858,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1279226,"hashId":"cbaf703cf3b0472fba93aa79aebdc3b5","enunciado":"<p align=\"justify\">A prote\u00e7\u00e3o do complexo dentino-pulpar \u00e9 um passo importante\r\npara manuten\u00e7\u00e3o da vitalidade da polpa em dentes\r\nque necessitam de restaura\u00e7\u00e3o, podendo ser realizadas\r\ncom diferentes materiais. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre a prote\u00e7\u00e3o do complexo dentino-pulpar e os materiais\r\nutilizados para esse fim, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4645767,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o pulpar indireta consiste na aplica\u00e7\u00e3o de agentes seladores, forradores ou bases protetoras sobre os tecidos pulpares.","id":4645763,"corpo":"<p align=justify>a prote\u00e7\u00e3o pulpar indireta consiste na aplica\u00e7\u00e3o de\r\nagentes seladores, forradores ou bases protetoras\r\nsobre os tecidos pulpares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cavidades em esmalte ou ultrapassando ligeiramente a jun\u00e7\u00e3o amelodentin\u00e1ria necessitam de prote\u00e7\u00e3o pulpar. ","id":4645764,"corpo":"<p align=justify>cavidades em esmalte ou ultrapassando ligeiramente\r\na jun\u00e7\u00e3o amelodentin\u00e1ria necessitam de prote\u00e7\u00e3o\r\npulpar.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o fosfato de zinco \u00e9 um excelente material protetor devido a sua ades\u00e3o \u00e0 estrutura dent\u00e1ria.","id":4645765,"corpo":"<p align=justify>o fosfato de zinco \u00e9 um excelente material protetor\r\ndevido a sua ades\u00e3o \u00e0 estrutura dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o material restaurador intermedi\u00e1rio (IRM) estimula a polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas compostas e adesivos dentin\u00e1rios.","id":4645766,"corpo":"<p align=justify>o material restaurador intermedi\u00e1rio (IRM) estimula\r\na polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas compostas e adesivos\r\ndentin\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ion\u00f4mero de vidro \u00e9 um bom material protetor, pois promove a remineraliza\u00e7\u00e3o pela libera\u00e7\u00e3o de fl\u00faor.","id":4645767,"corpo":"<p align=justify>o ion\u00f4mero de vidro \u00e9 um bom material protetor, pois\r\npromove a remineraliza\u00e7\u00e3o pela libera\u00e7\u00e3o de fl\u00faor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o do Complexo Dentinopulpar","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o do Complexo Dentinopulpar","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399344,"slug":"odontologia-protecao-do-complexo-dentinopulpar"}],"slug":"odontologia\/1279226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A paralisia cerebral (PC) \u00e9 uma encefalopatia cr\u00f4nica n\u00e3o progressiva que pode gerar uma variedade de resultantes cl\u00ednicas em pacientes, quase exclusivamente, pedi\u00e1tricos. A PC do tipo at\u00e1xica \u00e9 o resultado de comprometimento encef\u00e1lico, majoritariamente, em qual regi\u00e3o?","provas":[{"id":42859,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1279227,"hashId":"98b15252b256a04734b4bbe1177b6f84","enunciado":"<p align=\"justify\">A paralisia cerebral (PC) \u00e9 uma encefalopatia\r\ncr\u00f4nica n\u00e3o progressiva que pode gerar uma\r\nvariedade de resultantes cl\u00ednicas em pacientes,\r\nquase exclusivamente, pedi\u00e1tricos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A PC do tipo at\u00e1xica \u00e9 o resultado de\r\ncomprometimento encef\u00e1lico, majoritariamente, em\r\nqual regi\u00e3o?<\/p>","resposta":4645771,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00facleos da base.","id":4645768,"corpo":"<p align=justify>N\u00facleos da base.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tronco encef\u00e1lico.","id":4645769,"corpo":"<p align=justify>Tronco encef\u00e1lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corpo caloso.","id":4645770,"corpo":"<p align=justify>Corpo caloso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cerebelo.","id":4645771,"corpo":"<p align=justify>Cerebelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":401098,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403460,"slug":"fisioterapia-neurologia"}],"slug":"fisioterapia\/1279227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente ortop\u00e9dico, 56 anos, com hist\u00f3rico de s\u00edndromes reumatol\u00f3gicas, compareceu para o atendimento fisioter\u00e1pico segunda-feira com dor severa e formato edematoso n\u00e3o comum nas articula\u00e7\u00f5es. Mencionou ter passado um final de semana feliz na casa dos pais, em uma festa de comemora\u00e7\u00e3o com rod\u00edzio de frutos do mar e bebida \u00e0 vontade, mas acordou com os sintomas descritos acima.Qual a prov\u00e1vel causa dos sintomas?","provas":[{"id":42859,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1279232,"hashId":"ff050fc89841053b7c2812b07e04f918","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Paciente ortop\u00e9dico, 56 anos, com hist\u00f3rico de\r\ns\u00edndromes reumatol\u00f3gicas, compareceu para o\r\natendimento fisioter\u00e1pico segunda-feira com\r\ndor severa e formato edematoso n\u00e3o comum\r\nnas articula\u00e7\u00f5es. Mencionou ter passado um\r\nfinal de semana feliz na casa dos pais, em uma\r\nfesta de comemora\u00e7\u00e3o com rod\u00edzio de frutos do\r\nmar e bebida \u00e0 vontade, mas acordou com os\r\nsintomas descritos acima.<\/p>Qual a prov\u00e1vel causa dos sintomas?<\/p>","resposta":4645792,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Febre reum\u00e1tica, pela altera\u00e7\u00e3o da dieta.","id":4645790,"corpo":"<p align=justify>Febre reum\u00e1tica, pela altera\u00e7\u00e3o da dieta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diabetes, pelo excesso de bebida.","id":4645791,"corpo":"<p align=justify>Diabetes, pelo excesso de bebida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"GOTA, pelo excesso de prote\u00ednas na dieta.","id":4645792,"corpo":"<p align=justify>GOTA, pelo excesso de prote\u00ednas na dieta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poss\u00edvel trauma noturno, por sonambulismo.","id":4645793,"corpo":"<p align=justify>Poss\u00edvel trauma noturno, por sonambulismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1279232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os valores de press\u00e3o arterial s\u00e3o divididos em sist\u00f3lico e diast\u00f3lico e, esses valores representam realidades fisiol\u00f3gicas espec\u00edficas, individualmente. O que significa dizer, fisiologicamente, que um paciente est\u00e1 com alta da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica?","provas":[{"id":42859,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1279235,"hashId":"f5c957727d5d4a14727024015f3b8867","enunciado":"<p align=\"justify\">Os valores de press\u00e3o arterial s\u00e3o divididos em\r\nsist\u00f3lico e diast\u00f3lico e, esses valores\r\nrepresentam realidades fisiol\u00f3gicas\r\nespec\u00edficas, individualmente.<\/p><p align=\"justify\">\r\nO que significa dizer, fisiologicamente, que um\r\npaciente est\u00e1 com alta da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica?<\/p>","resposta":4645805,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cora\u00e7\u00e3o dele est\u00e1 batendo r\u00e1pido demais.","id":4645803,"corpo":"<p align=justify>O cora\u00e7\u00e3o dele est\u00e1 batendo r\u00e1pido demais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sangue est\u00e1 entrando com muita press\u00e3o no cora\u00e7\u00e3o.","id":4645804,"corpo":"<p align=justify>O sangue est\u00e1 entrando com muita press\u00e3o no\r\ncora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sangue est\u00e1 saindo com muita press\u00e3o do cora\u00e7\u00e3o.","id":4645805,"corpo":"<p align=justify>O sangue est\u00e1 saindo com muita press\u00e3o do\r\ncora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O cora\u00e7\u00e3o dele est\u00e1 recebendo mais sangue do que precisa.","id":4645806,"corpo":"<p align=justify>O cora\u00e7\u00e3o dele est\u00e1 recebendo mais sangue do\r\nque precisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/1279235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pacientes asm\u00e1ticos, com certa frequ\u00eancia, passam por surtos que podem ser graves, se n\u00e3o houver intercep\u00e7\u00e3o medicamentosa em tempo h\u00e1bil. O medico e fisioterapeuta desses pacientes, recomenda sempre que o dispositivo de inspira\u00e7\u00e3o esteja acess\u00edvel, a qualquer hora do dia. Fisiologicamente, o que esse dispositivo faz nos pulm\u00f5es?","provas":[{"id":42859,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1279238,"hashId":"7580f585500f6e854ecb5ba222462ed1","enunciado":"<p align=\"justify\">Os pacientes asm\u00e1ticos, com certa frequ\u00eancia,\r\npassam por surtos que podem ser graves, se n\u00e3o\r\nhouver intercep\u00e7\u00e3o medicamentosa em tempo\r\nh\u00e1bil. O medico e fisioterapeuta desses\r\npacientes, recomenda sempre que o dispositivo\r\nde inspira\u00e7\u00e3o esteja acess\u00edvel, a qualquer hora\r\ndo dia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Fisiologicamente, o que esse dispositivo faz nos\r\npulm\u00f5es?<\/p>","resposta":4645815,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expande os pulm\u00f5es, aumentando seu componente el\u00e1stico.","id":4645812,"corpo":"<p align=justify>Expande os pulm\u00f5es, aumentando seu\r\ncomponente el\u00e1stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Faz com que o di\u00f3xido de carbono seja mandado para fora, com mais facilidade.","id":4645813,"corpo":"<p align=justify>Faz com que o di\u00f3xido de carbono seja\r\nmandado para fora, com mais facilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Faz com que o oxig\u00eanio concentre-se na base dos pulm\u00f5es, onde ocorre mais hematose.","id":4645814,"corpo":"<p align=justify>Faz com que o oxig\u00eanio concentre-se na base\r\ndos pulm\u00f5es, onde ocorre mais hematose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dilata os br\u00f4nquios pulmonares.","id":4645815,"corpo":"<p align=justify>Dilata os br\u00f4nquios pulmonares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/1279238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201chumanidade\u201d possui a seguinte separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica:","provas":[{"id":42862,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-telefonista-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Telefonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1279256,"hashId":"c12822b5e085ddab1f2d29e6006294dd","enunciado":"<p align=justify>A palavra \u201chumanidade\u201d possui a seguinte separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica:<\/p>","resposta":4645893,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H-uma-ni-da-de.","id":4645891,"corpo":"<p align=justify>H-uma-ni-da-de.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hu-ma-ni-dade.","id":4645892,"corpo":"<p align=justify>Hu-ma-ni-dade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hu-ma-ni-da-de","id":4645893,"corpo":"<p align=justify>Hu-ma-ni-da-de<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H-u-ma-ni-da-de.","id":4645894,"corpo":"<p align=justify>H-u-ma-ni-da-de.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 04 dizem respeito \u00e0 Charge. Leia-a atentamente antes de respond\u00ea-las. (Charge)","id":405432,"enunciado":"<p>As quest\u00f5es de 01 a 04 dizem respeito \u00e0 Charge. Leia-a atentamente antes de respond\u00ea-las.\r\n<\/p><p><br><\/p><p>(Charge)<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42862\/3..GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403607,"slug":"lingua-portuguesa-divisao-silabica"},{"nome_clean":"Monoss\u00edlabos","oab":false,"nome":"Monoss\u00edlabos","pai":403607,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409027,"slug":"lingua-portuguesa-monossilabos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1279256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 5.905\/73, que disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Conselho Federal e os Regionais de Enfermagem e d\u00e1 outras providencias, compete aos Conselhos Regionais de Enfermagem, entre outras a\u00e7\u00f5es,","provas":[{"id":42865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1279261,"hashId":"3f12c8ce0f021deb81c32abb721cb29e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 5.905\/73, que disp\u00f5e sobre a\r\ncria\u00e7\u00e3o do Conselho Federal e os Regionais de Enfermagem\r\ne d\u00e1 outras providencias, compete aos Conselhos\r\nRegionais de Enfermagem, entre outras a\u00e7\u00f5es,<\/p>","resposta":4645914,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover estudos e campanhas para aperfei\u00e7oamento profissional.","id":4645912,"corpo":"<p align=justify>promover estudos e campanhas para aperfei\u00e7oamento\r\nprofissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convocar e realizar elei\u00e7\u00f5es para sua diretoria.","id":4645913,"corpo":"<p align=justify>convocar e realizar elei\u00e7\u00f5es para sua diretoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disciplinar e fiscalizar o exerc\u00edcio profissional.","id":4645914,"corpo":"<p align=justify>disciplinar e fiscalizar o exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elaborar o C\u00f3digo de \u00c9tica de Enfermagem.","id":4645915,"corpo":"<p align=justify>elaborar o C\u00f3digo de \u00c9tica de Enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instituir modelos de ins\u00edgnias profissionais.","id":4645916,"corpo":"<p align=justify>instituir modelos de ins\u00edgnias profissionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Conselhos Federal e Regionais de Enfermagem (Lei n\u00ba 5.905\/73)","oab":false,"nome":"Conselhos Federal e Regionais de Enfermagem (Lei n\u00ba 5.905\/73)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413249,"slug":"enfermagem-conselhos-federal-e-regionais-de-enfermagem-lei-no-5-905-73"}],"slug":"enfermagem\/1279261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J. A, 25 anos de idade, ao ser submetida ao exame admissional para atua\u00e7\u00e3o como enfermeira na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, apresentou, por solicita\u00e7\u00e3o da empresa respons\u00e1vel pela contrata\u00e7\u00e3o, a carteira de vacina\u00e7\u00e3o, onde consta, entre outros registros, uma dose de vacina sarampo-caxumba-rub\u00e9ola (SCR), recebida aos 12 meses de vida, e o \u00faltimo refor\u00e7o da vacina difteria e t\u00e9tano (dT), recebido aos 15 anos de idade. Em se tratando dessas vacinas, J. A. dever\u00e1 receber:","provas":[{"id":42865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1279262,"hashId":"eaa36682ad8f065ce19e53d968b85f20","enunciado":"<p align=justify>J. A, 25 anos de idade, ao ser submetida ao exame\r\nadmissional para atua\u00e7\u00e3o como enfermeira na Aten\u00e7\u00e3o\r\nB\u00e1sica, apresentou, por solicita\u00e7\u00e3o da empresa respons\u00e1vel\r\npela contrata\u00e7\u00e3o, a carteira de vacina\u00e7\u00e3o,\r\nonde consta, entre outros registros, uma dose de vacina\r\nsarampo-caxumba-rub\u00e9ola (SCR), recebida aos 12 meses\r\nde vida, e o \u00faltimo refor\u00e7o da vacina difteria e t\u00e9tano (dT),\r\nrecebido aos 15 anos de idade. Em se tratando dessas\r\nvacinas, J. A. dever\u00e1 receber:<\/p>","resposta":4645918,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duas doses de SCR e uma de dT.","id":4645917,"corpo":"<p align=justify>duas doses de SCR e uma de dT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma dose de SCR e uma de dT.","id":4645918,"corpo":"<p align=justify>uma dose de SCR e uma de dT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas uma dose de dT.","id":4645919,"corpo":"<p align=justify>apenas uma dose de dT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma dose de SCR e duas de dT.","id":4645920,"corpo":"<p align=justify>uma dose de SCR e duas de dT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma dose, porque o esquema est\u00e1 em dia.","id":4645921,"corpo":"<p align=justify>nenhuma dose, porque o esquema est\u00e1 em dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":"enfermagem\/1279262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S. M., enfermeiro do Pronto Atendimento de uma Institui\u00e7\u00e3o Hospitalar, ao realizar a classifica\u00e7\u00e3o de risco dos pacientes, utilizando o Protocolo\/Sistema de Manchester, coloca pulseiras de identifica\u00e7\u00e3o nos mesmos. O paciente que dever\u00e1 ser atendido primeiro ser\u00e1:","provas":[{"id":42865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1279272,"hashId":"f44d123c9506d01d248602c2552d3bbf","enunciado":"<p align=justify>S. M., enfermeiro do Pronto Atendimento de uma Institui\u00e7\u00e3o\r\nHospitalar, ao realizar a classifica\u00e7\u00e3o de risco dos\r\npacientes, utilizando o Protocolo\/Sistema de Manchester,\r\ncoloca pulseiras de identifica\u00e7\u00e3o nos mesmos. O paciente\r\nque dever\u00e1 ser atendido primeiro ser\u00e1:<\/p>","resposta":4645961,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sr. Roberto, diab\u00e9tico, que est\u00e1 com uma pulseira laranja.","id":4645961,"corpo":"<p align=justify>Sr. Roberto, diab\u00e9tico, que est\u00e1 com uma pulseira\r\nlaranja.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sra. Joana, gestante, com queixa de n\u00e1useas, que est\u00e1 com a pulseira azul.","id":4645962,"corpo":"<p align=justify>Sra. Joana, gestante, com queixa de n\u00e1useas, que\r\nest\u00e1 com a pulseira azul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sr. Ant\u00f4nio, que tem c\u00e2ncer de pr\u00f3stata e que se encontra com a pulseira amarela.","id":4645963,"corpo":"<p align=justify>Sr. Ant\u00f4nio, que tem c\u00e2ncer de pr\u00f3stata e que se\r\nencontra com a pulseira amarela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3ozinho, que caiu da bicicleta, que est\u00e1 chorando, e que j\u00e1 arrancou a pulseira verde.","id":4645964,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3ozinho, que caiu da bicicleta, que est\u00e1 chorando,\r\ne que j\u00e1 arrancou a pulseira verde.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elaine, uma jovem que refere estar ouvindo vozes em sua cabe\u00e7a e n\u00e3o tem qualquer pulseira.","id":4645965,"corpo":"<p align=justify>Elaine, uma jovem que refere estar ouvindo vozes\r\nem sua cabe\u00e7a e n\u00e3o tem qualquer pulseira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","oab":false,"nome":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413437,"slug":"enfermagem-acolhimento-e-classificacao-de-risco"}],"slug":"enfermagem\/1279272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEla estava esplendida!\u201d. A palavra destacada, no contexto em que est\u00e1 inserida, possui como sin\u00f4nima a seguinte alternativa:","provas":[{"id":42862,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-telefonista-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Telefonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1279273,"hashId":"eeffbeab96ac9ab63a1ce63c9d28954d","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cEla estava <u>esplendida<\/u>!\u201d. A palavra destacada, no contexto em que est\u00e1 inserida, possui como sin\u00f4nima a seguinte alternativa:<\/p>","resposta":4645969,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pressionada.","id":4645966,"corpo":"<p align=justify>Pressionada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esperta.","id":4645967,"corpo":"<p align=justify>Esperta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cansada.","id":4645968,"corpo":"<p align=justify>Cansada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formid\u00e1vel.","id":4645969,"corpo":"<p align=justify>Formid\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1279273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T. A., m\u00e3e de uma crian\u00e7a de tr\u00eas anos de idade, comparece \u00e0 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade relatando que a mesma apresenta diarreia h\u00e1 uma semana. Na avalia\u00e7\u00e3o, a enfermeira deve se orientar pelos sinais de gravidade e perigo, considerando que","provas":[{"id":42865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1279277,"hashId":"2fa5fe41418ddc99f0968d65dacce5de","enunciado":"<p align=justify>T. A., m\u00e3e de uma crian\u00e7a de tr\u00eas anos de idade, comparece\r\n\u00e0 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade relatando que a mesma\r\napresenta diarreia h\u00e1 uma semana. Na avalia\u00e7\u00e3o, a enfermeira\r\ndeve se orientar pelos sinais de gravidade e perigo,\r\nconsiderando que<\/p>","resposta":4645986,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de sangue nas fezes representa baixo risco.","id":4645983,"corpo":"<p align=justify>a aus\u00eancia de sangue nas fezes representa baixo\r\nrisco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a diarreia n\u00e3o acompanhada de febre n\u00e3o tem gravidade.","id":4645984,"corpo":"<p align=justify>a diarreia n\u00e3o acompanhada de febre n\u00e3o tem gravidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 desidrata\u00e7\u00e3o se a crian\u00e7a bebe l\u00edquidos com avidez quando oferecido.","id":4645985,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 desidrata\u00e7\u00e3o se a crian\u00e7a bebe l\u00edquidos com\r\navidez quando oferecido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se a crian\u00e7a estiver let\u00e1rgica, esse \u00e9 o sinal de gravidade e perigo.","id":4645986,"corpo":"<p align=justify>se a crian\u00e7a estiver let\u00e1rgica, esse \u00e9 o sinal de gravidade\r\ne perigo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o sinal da prega negativo indica edema e desidrata\u00e7\u00e3o grave.","id":4645987,"corpo":"<p align=justify>o sinal da prega negativo indica edema e desidrata\u00e7\u00e3o\r\ngrave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405801,"slug":"enfermagem-diarreia-e-desidratacao"}],"slug":"enfermagem\/1279277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma visita domiciliar, Senhor Francisco relatou ao Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS) ter notado algumas manchas esbranqui\u00e7adas em sua pele, com formigamentos, c\u00e2imbras e dorm\u00eancia. Este paciente deve ser encaminhado para a Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade devido a suspeita de:","provas":[{"id":42863,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1279282,"hashId":"969139aedab936e88bdbaed5762227f3","enunciado":"<p align=justify>Em uma visita domiciliar, Senhor Francisco\r\nrelatou ao Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS)\r\nter notado algumas manchas esbranqui\u00e7adas em\r\nsua pele, com formigamentos, c\u00e2imbras e\r\ndorm\u00eancia. Este paciente deve ser encaminhado\r\npara a Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade devido a\r\nsuspeita de:<\/p>","resposta":4646004,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tracoma.","id":4646001,"corpo":"<p align=justify>Tracoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Giard\u00edase.","id":4646002,"corpo":"<p align=justify>Giard\u00edase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leptospirose","id":4646003,"corpo":"<p align=justify>Leptospirose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase.","id":4646004,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Hansen\u00edase.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":"enfermagem\/1279282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI) do Brasil \u00e9 uma refer\u00eancia internacional de pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade. O pa\u00eds j\u00e1 erradicou, por meio da vacina\u00e7\u00e3o, doen\u00e7as de alcance mundial como a var\u00edola e a poliomielite. S\u00e3o doen\u00e7as que podem ser prevenidas atrav\u00e9s das vacinas dispon\u00edveis no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI), EXCETO:","provas":[{"id":42863,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1279285,"hashId":"4896b8a246acdbd1745396cc6cf84a7f","enunciado":"<p align=\"justify\">O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI) do\r\nBrasil \u00e9 uma refer\u00eancia internacional de pol\u00edtica\r\np\u00fablica de sa\u00fade. O pa\u00eds j\u00e1 erradicou, por meio\r\nda vacina\u00e7\u00e3o, doen\u00e7as de alcance mundial como\r\na var\u00edola e a poliomielite.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o doen\u00e7as que podem ser prevenidas atrav\u00e9s das\r\nvacinas dispon\u00edveis no Programa Nacional de\r\nImuniza\u00e7\u00f5es (PNI), <u><strong>EXCETO<\/strong><\/u>:<\/p>","resposta":4646022,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toxoplasmose.","id":4646022,"corpo":"<p align=justify>Toxoplasmose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sarampo.","id":4646023,"corpo":"<p align=justify>Sarampo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rub\u00e9ola.","id":4646024,"corpo":"<p align=justify>Rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coqueluche.","id":4646025,"corpo":"<p align=justify>Coqueluche.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1279285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"B. M., enfermeiro de uma Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, organizou uma atividade em grupo para idosos hipertensos. Antecedeu a essa atividade, a verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial desses pacientes. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":42865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1279289,"hashId":"b4b1d043c80f410d389f4b7ea1d18a9b","enunciado":"<p align=justify>B. M., enfermeiro de uma Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia,\r\norganizou uma atividade em grupo para idosos hipertensos.\r\nAntecedeu a essa atividade, a verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o\r\narterial desses pacientes. A esse respeito, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":4646030,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 mais frequente que, ap\u00f3s a ausculta dos sons iniciais, ocorra o desaparecimento dos sons e o seu reaparecimento em n\u00edveis press\u00f3ricos mais baixos.","id":4646030,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 mais frequente que, ap\u00f3s a ausculta dos sons iniciais,\r\nocorra o desaparecimento dos sons e o seu\r\nreaparecimento em n\u00edveis press\u00f3ricos mais baixos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se considera pseudo-hipertens\u00e3o quando o idoso s\u00f3 apresenta n\u00edveis press\u00f3ricos elevados nas aferi\u00e7\u00f5es realizadas em consult\u00f3rio.","id":4646031,"corpo":"<p align=justify>se considera pseudo-hipertens\u00e3o quando o idoso s\u00f3\r\napresenta n\u00edveis press\u00f3ricos elevados nas aferi\u00e7\u00f5es\r\nrealizadas em consult\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica se caracteriza pela observa\u00e7\u00e3o de n\u00edveis press\u00f3ricos mais baixos quando o idoso est\u00e1 deitado, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0queles encontrados com o paciente sentado.","id":4646032,"corpo":"<p align=justify>a hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica se caracteriza pela observa\u00e7\u00e3o\r\nde n\u00edveis press\u00f3ricos mais baixos quando o\r\nidoso est\u00e1 deitado, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0queles encontrados\r\ncom o paciente sentado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as press\u00f5es sist\u00f3lica PAS e diast\u00f3lica PAD aumentam at\u00e9 os 60 anos, quando ent\u00e3o a PAS come\u00e7a a diminuir e a PAD segue aumentando.","id":4646033,"corpo":"<p align=justify>as press\u00f5es sist\u00f3lica PAS e diast\u00f3lica PAD aumentam\r\nat\u00e9 os 60 anos, quando ent\u00e3o a PAS come\u00e7a a\r\ndiminuir e a PAD segue aumentando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos pacientes que apresentam calcifica\u00e7\u00e3o vascular a art\u00e9ria radial n\u00e3o \u00e9 palp\u00e1vel antes e nem depois do manguito inflado (sinal de Osler).","id":4646034,"corpo":"<p align=justify>nos pacientes que apresentam calcifica\u00e7\u00e3o vascular\r\na art\u00e9ria radial n\u00e3o \u00e9 palp\u00e1vel antes e nem depois do\r\nmanguito inflado (sinal de Osler).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":"enfermagem\/1279289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas complica\u00e7\u00f5es agudas da diabetes mellitus requerem a\u00e7\u00e3o imediata, da pessoa, da fam\u00edlia ou dos amigos e do Servi\u00e7o de Sa\u00fade, entre elas a hipoglicemia, definida por valores da glicemia casual inferior a","provas":[{"id":42865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1279290,"hashId":"a2785c712c4bf13de4f64725f92f8e8d","enunciado":"<p align=\"justify\">Algumas complica\u00e7\u00f5es agudas da <i>diabetes mellitus<\/i>\r\nrequerem a\u00e7\u00e3o imediata, da pessoa, da fam\u00edlia ou dos\r\namigos e do Servi\u00e7o de Sa\u00fade, entre elas a hipoglicemia,\r\ndefinida por valores da glicemia casual inferior a<\/p>","resposta":4646036,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 mg\/dL.","id":4646035,"corpo":"<p align=justify>40 mg\/dL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70 mg\/dL.","id":4646036,"corpo":"<p align=justify>70 mg\/dL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90 mg\/dL.","id":4646037,"corpo":"<p align=justify>90 mg\/dL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"110 mg\/dL.","id":4646038,"corpo":"<p align=justify>110 mg\/dL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"126 mg\/dL.","id":4646039,"corpo":"<p align=justify>126 mg\/dL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hipoglicemia","oab":false,"nome":"Hipoglicemia","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413352,"slug":"enfermagem-hipoglicemia"}],"slug":"enfermagem\/1279290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quadro de escrever, tamb\u00e9m chamado de quadro de giz, quadro-negro ou lousa \u00e9, sem sombra de d\u00favida, um dos mais antigos e conhecidos equipamentos did\u00e1ticos, se n\u00e3o o mais conhecido. Sendo assim, analise as afirmativas a seguir. I. O fato de ser um \u00f3timo recurso visual, acess\u00edvel a todos os alunos de uma turma, e o baixo custo de sua constru\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o o mant\u00e9m no rol dos equipamentos menos populares. II. O quadro de escrever n\u00e3o precisa necessariamente ser uma lousa \u2013 que \u00e9 feita de pedra ard\u00f3sia \u2013, mas pode ser constru\u00eddo a partir de uma fina camada de cimento de superf\u00edcie, uma placa de madeira pintada com uma tinta fosca, um quadro de pl\u00e1stico fosco ou uma superf\u00edcie de vidro ou metal. III. Em geral, o giz \u00e9 o material utilizado para a escrita, mas, atualmente, os pinc\u00e9is pr\u00f3prios para escrever em placas de pl\u00e1stico, vidro ou metal t\u00eam ganhado a prefer\u00eancia de professores e alunos pela vantagem da limpeza seca, que n\u00e3o produz o conhecido p\u00f3 de giz, vil\u00e3o de in\u00fameros problemas al\u00e9rgicos. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":42846,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1278708,"hashId":"1f707eb5c89c3942ccf7726f283312d2","enunciado":"<p align=\"justify\">O quadro de escrever, tamb\u00e9m chamado de\r\nquadro de giz, quadro-negro ou lousa \u00e9, sem\r\nsombra de d\u00favida, um dos mais antigos e\r\nconhecidos equipamentos did\u00e1ticos, se n\u00e3o o\r\nmais conhecido. Sendo assim, analise as\r\nafirmativas a seguir.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. O fato de ser um \u00f3timo recurso visual,\r\nacess\u00edvel a todos os alunos de uma turma, e o\r\nbaixo custo de sua constru\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o e\r\nmanuten\u00e7\u00e3o o mant\u00e9m no rol dos\r\nequipamentos menos populares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O quadro de escrever n\u00e3o precisa\r\nnecessariamente ser uma lousa \u2013 que \u00e9 feita de\r\npedra ard\u00f3sia \u2013, mas pode ser constru\u00eddo a\r\npartir de uma fina camada de cimento de\r\nsuperf\u00edcie, uma placa de madeira pintada com\r\numa tinta fosca, um quadro de pl\u00e1stico fosco ou\r\numa superf\u00edcie de vidro ou metal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Em geral, o giz \u00e9 o material utilizado para a\r\nescrita, mas, atualmente, os pinc\u00e9is pr\u00f3prios\r\npara escrever em placas de pl\u00e1stico, vidro ou\r\nmetal t\u00eam ganhado a prefer\u00eancia de professores\r\ne alunos pela vantagem da limpeza seca, que\r\nn\u00e3o produz o conhecido p\u00f3 de giz, vil\u00e3o de\r\nin\u00fameros problemas al\u00e9rgicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":4643490,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4643488,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II. ","id":4643489,"corpo":"<p align=justify>I e II.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4643490,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4643491,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1278708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"P.K.L, 20 anos deu entrada em uma Unidade de Pronto Atendimento (UPA) com intoxica\u00e7\u00e3o aguda de drogas psicoativas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":42848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-medico-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1278713,"hashId":"7e13a6e7e9f570651c91cd5db2270e26","enunciado":"<p align=justify>P.K.L, 20 anos deu entrada em uma Unidade de Pronto Atendimento (UPA) com intoxica\u00e7\u00e3o aguda de drogas psicoativas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4643514,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o ativado \u00e9 o tratamento para intoxica\u00e7\u00f5es agudas de drogas psicotiavas recomendadas at\u00e9 8 horas na rotina do Pronto Atendimento.","id":4643512,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o ativado \u00e9 o tratamento para intoxica\u00e7\u00f5es agudas de drogas psicotiavas recomendadas at\u00e9 8 horas na rotina do Pronto Atendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o por maconha n\u00e3o causa intoxica\u00e7\u00e3o aguda, logo n\u00e3o est\u00e1 relacionado a infec\u00e7\u00e3o do P.K.L.","id":4643513,"corpo":"<p align=justify>Intoxica\u00e7\u00e3o por maconha n\u00e3o causa intoxica\u00e7\u00e3o aguda, logo n\u00e3o est\u00e1 relacionado a infec\u00e7\u00e3o do P.K.L.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dores precordial com infarto de mioc\u00e1rdio faz refer\u00eancia intoxica\u00e7\u00e3o por coca\u00edna.","id":4643514,"corpo":"<p align=justify>Dores precordial com infarto de mioc\u00e1rdio faz refer\u00eancia intoxica\u00e7\u00e3o por coca\u00edna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.","id":4643515,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1278713","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao p\u00f3lipo intestinal \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":42848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-medico-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1278715,"hashId":"a8a684d49e66722a6d4c586f37d8d148","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao p\u00f3lipo intestinal \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4643521,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos com mais de 50 anos devem passar por rastreamento de p\u00f3lipos intestinais mesmo n\u00e3o apresentando fatores de risco para c\u00e2ncer do intestino grosso.","id":4643521,"corpo":"<p align=justify>Indiv\u00edduos com mais de 50 anos devem passar por rastreamento de p\u00f3lipos intestinais mesmo n\u00e3o apresentando fatores de risco para c\u00e2ncer do intestino grosso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos que contem familiares de primeiro grau com p\u00f3lipos adenomatosos devem ser submetidos a colonoscopia a partir dos 10 anos de idade anualmente.","id":4643522,"corpo":"<p align=justify>Indiv\u00edduos que contem familiares de primeiro grau com p\u00f3lipos adenomatosos devem ser submetidos a colonoscopia a partir dos 10 anos de idade anualmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos com p\u00f3lipos hiperpl\u00e1sicos de 1,8 cm devem ser submetidos a colonoscopia a cada 2 anos.","id":4643523,"corpo":"<p align=justify>Indiv\u00edduos com p\u00f3lipos hiperpl\u00e1sicos de 1,8 cm devem ser submetidos a colonoscopia a cada 2 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":4643524,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1278715","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"D\u00e1-se o nome de n\u00fameros quadrangulares aos n\u00fameros naturais 1 e todos aqueles que podem ser representados, de uma tal forma, que lembrem quadrados. Os quatro primeiros n\u00fameros quadrangulares s\u00e3o 1, 4, 9 e 16, e suas representa\u00e7\u00f5es s\u00e3o As diferen\u00e7as entre o segundo e o primeiro n\u00fameros quadrangulares, entre o terceiro e o segundo n\u00fameros quadrangulares, entre o quarto e o terceiro n\u00fameros quadrangulares, e assim sucessivamente, formam uma sequ\u00eancia num\u00e9rica S. O sexag\u00e9simo terceiro termo da sequ\u00eancia S \u00e9","provas":[{"id":42842,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1278717,"hashId":"c14a0154f5600b663c469d42261f15fa","enunciado":"<p align=\"justify\">D\u00e1-se o nome de n\u00fameros quadrangulares aos n\u00fameros\r\nnaturais 1 e todos aqueles que podem ser representados,\r\nde uma tal forma, que lembrem quadrados. Os quatro primeiros\r\nn\u00fameros quadrangulares s\u00e3o 1, 4, 9 e 16, e suas\r\nrepresenta\u00e7\u00f5es s\u00e3o <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42842\/18.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">As diferen\u00e7as entre o segundo e o primeiro n\u00fameros\r\nquadrangulares, entre o terceiro e o segundo n\u00fameros\r\nquadrangulares, entre o quarto e o terceiro n\u00fameros\r\nquadrangulares, e assim sucessivamente, formam uma\r\nsequ\u00eancia num\u00e9rica S. O sexag\u00e9simo terceiro termo da\r\nsequ\u00eancia S \u00e9<\/p>","resposta":4643532,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"121.","id":4643529,"corpo":"<p align=justify>121.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"123.","id":4643530,"corpo":"<p align=justify>123.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"125.","id":4643531,"corpo":"<p align=justify>125.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"127.","id":4643532,"corpo":"<p align=justify>127.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"129.","id":4643533,"corpo":"<p align=justify>129.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"}],"slug":"matematica\/1278717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos casos de parada cardiorrespirat\u00f3ria \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":42848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-medico-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1278721,"hashId":"b9cceaaf90d2633581ac19a50c0894b7","enunciado":"<p align=justify>Nos casos de parada cardiorrespirat\u00f3ria \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4643547,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sulfato de magn\u00e9sio associado com adrenalina s\u00e3o os f\u00e1rmacos de escolha nos casos de parada cardiorrespirat\u00f3ria.","id":4643546,"corpo":"<p align=justify>O sulfato de magn\u00e9sio associado com adrenalina s\u00e3o os f\u00e1rmacos de escolha nos casos de parada cardiorrespirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O f\u00e1rmaco de escolha utilizado nesses casos \u00e9 a adrenalina.","id":4643547,"corpo":"<p align=justify>O f\u00e1rmaco de escolha utilizado nesses casos \u00e9 a adrenalina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atropina e amiodarona s\u00e3o dois f\u00e1rmacos que ao ser administrado em conjunto previne condi\u00e7\u00f5es como parada cardiorrespirat\u00f3ria.","id":4643548,"corpo":"<p align=justify>A atropina e amiodarona s\u00e3o dois f\u00e1rmacos que ao ser administrado em conjunto previne condi\u00e7\u00f5es como parada cardiorrespirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":4643549,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1278721","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que nos casos de Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC).","provas":[{"id":42848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-medico-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1278731,"hashId":"0e4add24f2989c29790da90ce0b3cc23","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 CORRETO afirmar que nos casos de Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC).<\/p>","resposta":4643582,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos casos de DPOC , o Raio-X de t rax pode evidenciar o rebaixamento de c\u00fapulas fr\u00eanicas hipertranspar\u00eancia em todos os campos pulmonares.","id":4643582,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de DPOC , o Raio-X de t rax pode evidenciar o rebaixamento de c\u00fapulas fr\u00eanicas hipertranspar\u00eancia em todos os campos pulmonares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Tomografia computadorizada de t\u00f3rax indica aumento da \u00e1rea card\u00edaca nos casos de DPOC.","id":4643583,"corpo":"<p align=justify>A Tomografia computadorizada de t\u00f3rax indica aumento da \u00e1rea card\u00edaca nos casos de DPOC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos casos de DPOC n\u00e3o h\u00e1 exames radiol\u00f3gicos capaz de identificar a doen\u00e7a.","id":4643584,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de DPOC n\u00e3o h\u00e1 exames radiol\u00f3gicos capaz de identificar a doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.","id":4643585,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1278731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pol\u00edgono foi constru\u00eddo com r\u00e9gua e compasso seguindo os seguintes passos: (i) tra\u00e7ou-se um segmento de reta de extremidades A e B, de medida igual a 5 cent\u00edmetros; (ii) tra\u00e7ou-se a mediatriz do segmento AB e, consequentemente, determinou-se o ponto m\u00e9dio M, de A e B, pela intersec\u00e7\u00e3o dessa mediatriz com o segmento AB; (iii) tra\u00e7ou- se uma circunfer\u00eancia de centro em M e di\u00e2metro AB e, na intersec\u00e7\u00e3o dessa circunfer\u00eancia com a mediatriz, fixaram-se os pontos C e D; (iv) determinou-se o pol\u00edgono de v\u00e9rtices ABCD. A \u00e1rea da regi\u00e3o plana delimitada pelo pol\u00edgono ABCD, em cent\u00edmetros quadrados, \u00e9 igual a","provas":[{"id":42842,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1278735,"hashId":"1ea48bf1ce6abe36fbd271c771b20bf9","enunciado":"<p align=\"justify\">Um pol\u00edgono foi constru\u00eddo com r\u00e9gua e compasso seguindo\r\nos seguintes passos: (i) tra\u00e7ou-se um segmento de reta\r\nde extremidades A e B, de medida igual a 5 cent\u00edmetros;\r\n(ii) tra\u00e7ou-se a mediatriz do segmento AB e, consequentemente,\r\ndeterminou-se o ponto m\u00e9dio M, de A e B, pela\r\nintersec\u00e7\u00e3o dessa mediatriz com o segmento AB; (iii) tra\u00e7ou-\r\nse uma circunfer\u00eancia de centro em M e di\u00e2metro AB\r\ne, na intersec\u00e7\u00e3o dessa circunfer\u00eancia com a mediatriz,\r\nfixaram-se os pontos C e D; (iv) determinou-se o pol\u00edgono\r\nde v\u00e9rtices ABCD. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A \u00e1rea da regi\u00e3o plana delimitada pelo pol\u00edgono ABCD,\r\nem cent\u00edmetros quadrados, \u00e9 igual a<\/p>","resposta":4643606,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12,0.","id":4643605,"corpo":"<p align=justify>12,0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12,5.","id":4643606,"corpo":"<p align=justify>12,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13,0.","id":4643607,"corpo":"<p align=justify>13,0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13,5.","id":4643608,"corpo":"<p align=justify>13,5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14,0.","id":4643609,"corpo":"<p align=justify>14,0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"},{"nome_clean":"\u00c1reas de Pol\u00edgonos Convexos","oab":false,"nome":"\u00c1reas de Pol\u00edgonos Convexos","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408913,"slug":"matematica-areas-de-poligonos-convexos"}],"slug":"matematica\/1278735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A moda dos sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios desse escrit\u00f3rio \u00e9 igual a","provas":[{"id":42842,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1278747,"hashId":"b0216763f54584233f36d3002ba54240","enunciado":"<p align=justify>A moda dos sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios desse escrit\u00f3rio \u00e9\r\nigual a<\/p>","resposta":4643658,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.100,00.","id":4643654,"corpo":"<p align=justify>R$ 2.100,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.800,00.","id":4643655,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.800,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.700,00.","id":4643656,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.700,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.500,00.","id":4643657,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.200,00.","id":4643658,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.200,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela apresenta informa\u00e7\u00f5es sobre o n\u00famero de funcion\u00e1rios em um escrit\u00f3rio e os sal\u00e1rios que s\u00e3o pagos a eles. Utilize as informa\u00e7\u00f5es para responder \u00e0s tr\u00eas quest\u00f5es seguintes.","id":405381,"enunciado":"<p align=\"justify\">A tabela apresenta \r\ninforma\u00e7\u00f5es sobre o n\u00famero de funcion\u00e1rios\r\nem um escrit\u00f3rio e os sal\u00e1rios que s\u00e3o pagos \r\na eles.\r\nUtilize as informa\u00e7\u00f5es para responder \u00e0s \r\ntr\u00eas quest\u00f5es\r\nseguintes.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42842\/28.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Moda","oab":false,"nome":"Moda","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7206,"slug":"estatistica-moda"}],"slug":"estatistica\/1278747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um tri\u00e2ngulo equil\u00e1tero, dividiu-se a medida de uma das alturas do tri\u00e2ngulo pela medida do lado desse tri\u00e2ngulo. O resultado obtido correspondeu","provas":[{"id":42842,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1278753,"hashId":"b3a080d6ddb820fb6ebef97a32d8e40d","enunciado":"<p align=justify>Em um tri\u00e2ngulo equil\u00e1tero, dividiu-se a medida de uma das alturas do tri\u00e2ngulo pela medida do lado desse tri\u00e2ngulo.\r\nO resultado obtido correspondeu<\/p>","resposta":4643683,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao cosseno de 60\u00ba.","id":4643682,"corpo":"<p align=justify>ao cosseno de 60\u00ba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao seno de 60\u00ba.","id":4643683,"corpo":"<p align=justify>ao seno de 60\u00ba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao seno de 30\u00ba.","id":4643684,"corpo":"<p align=justify>ao seno de 30\u00ba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 tangente de 60\u00ba.","id":4643685,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 tangente de 60\u00ba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 tangente de 30\u00ba.","id":4643686,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 tangente de 30\u00ba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas dos \u00e2ngulos not\u00e1veis","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas dos \u00e2ngulos not\u00e1veis","pai":408921,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403860,"slug":"matematica-razoes-trigonometricas-dos-angulos-notaveis"},{"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"}],"slug":"matematica\/1278753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNa It\u00e1lia, crian\u00e7as foram orientadas [...]\u201d (linha 1). Assinale a alternativa que representa corretamente a regra pela qual a v\u00edrgula foi empregada no trecho acima retirado do texto:","provas":[{"id":42850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1278773,"hashId":"6f77bd0f603a4c05a3251e4d72525542","enunciado":"<p align=justify>\u201cNa It\u00e1lia, crian\u00e7as foram orientadas [...]\u201d (linha 1). Assinale a alternativa que representa corretamente a regra pela qual a v\u00edrgula foi empregada no trecho acima retirado do texto:<\/p>","resposta":4643767,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Isolar o aposto.","id":4643766,"corpo":"<p align=justify>Isolar o aposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Isolar o adjunto adverbial antecipado.","id":4643767,"corpo":"<p align=justify>Isolar o adjunto adverbial antecipado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Isolar o vocativo.","id":4643768,"corpo":"<p align=justify>Isolar o vocativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Isolar uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.","id":4643769,"corpo":"<p align=justify>Isolar uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 01 a 12. It\u00e1lia aplica lei que afasta da escola crian\u00e7a que n\u00e3o tomou vacina 1 Na It\u00e1lia, crian\u00e7as foram orientadas a n\u00e3o comparecerem \u00e0 escola a partir desta ter\u00e7a-feira a menos que possam provar que foram adequadamente vacinadas. O fato segue meses de 5 debate nacional sobre a vacina\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e vem na esteira de um surto de casos de sarampo no pa\u00eds. Sob a chamada lei Lorenzin, batizada em homenagem \u00e0 ex-ministra d\u00e1 Sa\u00fade Beatrice Lorenzin, que ocupou o cargo entre 2013 e 2018 e 10 prop\u00f4s a lei, as crian\u00e7as devem receber uma s\u00e9rie de imuniza\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias antes de frequentar a escola. Elas incluem vacinas contra catapora, poliomielite, sarampo, caxumba e rub\u00e9ola. De acordo com as novas regras, crian\u00e7as com idade 15 at\u00e9 seis anos ser\u00e3o exclu\u00eddas do ber\u00e7\u00e1rio e jardim de inf\u00e2ncia sem comprova\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o. J\u00e1 crian\u00e7as e adolescentes que t\u00eam entre seis e 16 anos n\u00e3o podem ser proibidos de frequentar a escola, mas seus pais ter\u00e3o que pagar multa de 500 20 euros se n\u00e3o tiverem tomado todas as vacinas obrigat\u00f3rias. (Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 12 de mar\u00e7o de 2019)","id":405382,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 01 a 12.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>It\u00e1lia aplica lei que afasta da escola crian\u00e7a que n\u00e3o tomou vacina<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">1  Na It\u00e1lia, crian\u00e7as foram orientadas a n\u00e3o <\/p><p align=\"justify\">    comparecerem \u00e0 escola a partir desta ter\u00e7a-feira a <\/p><p align=\"justify\">    menos que possam provar que foram <\/p><p align=\"justify\">    adequadamente vacinadas. O fato segue meses de\r\n<\/p><p align=\"justify\">5  debate nacional sobre a vacina\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e <\/p><p align=\"justify\">    vem na esteira de um surto de casos de sarampo <\/p><p align=\"justify\">    no pa\u00eds. Sob a chamada lei Lorenzin, batizada em<\/p><p align=\"justify\">    homenagem \u00e0 ex-ministra d\u00e1 Sa\u00fade Beatrice <\/p><p align=\"justify\">    Lorenzin, que ocupou o cargo entre 2013 e 2018 e\r\n<\/p><p align=\"justify\">10 prop\u00f4s a lei, as crian\u00e7as devem receber uma s\u00e9rie <\/p><p align=\"justify\">    de imuniza\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias antes de frequentar a <\/p><p align=\"justify\">    escola. Elas incluem vacinas contra catapora, <\/p><p align=\"justify\">    poliomielite, sarampo, caxumba e rub\u00e9ola. De <\/p><p align=\"justify\">    acordo com as novas regras, crian\u00e7as com idade\r\n<\/p><p align=\"justify\">15 at\u00e9 seis anos ser\u00e3o exclu\u00eddas do ber\u00e7\u00e1rio e jardim <\/p><p align=\"justify\">    de inf\u00e2ncia sem comprova\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o. J\u00e1 <\/p><p align=\"justify\">    crian\u00e7as e adolescentes que t\u00eam entre seis e 16 <\/p><p align=\"justify\">    anos n\u00e3o podem ser proibidos de frequentar a <\/p><p align=\"justify\">    escola, mas seus pais ter\u00e3o que pagar multa de 500\r\n<\/p><p align=\"justify\">20 euros se n\u00e3o tiverem tomado todas as vacinas <\/p><p align=\"justify\">    obrigat\u00f3rias.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><sub>(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 12 de mar\u00e7o de 2019)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1278773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m a CORRETA separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica:","provas":[{"id":42850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1278782,"hashId":"017c4e1f7d27ebe64b1bfd7f72bf5824","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a CORRETA separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica:<\/p>","resposta":4643802,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ccrian\u00e7as\u201d (linha 1): cri-an-\u00e7as.","id":4643802,"corpo":"<p align=justify>\u201ccrian\u00e7as\u201d (linha 1): cri-an-\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cpossam\u201d (linha 3): po-ssra-m.","id":4643803,"corpo":"<p align=justify>\u201cpossam\u201d (linha 3): po-ssra-m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cnacional\u201d (linha 5): na-cio-nal.","id":4643804,"corpo":"<p align=justify>\u201cnacional\u201d (linha 5): na-cio-nal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cfrequentar\u201d (linha 11): fre-que-ntar.","id":4643805,"corpo":"<p align=justify>\u201cfrequentar\u201d (linha 11): fre-que-ntar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 01 a 12. It\u00e1lia aplica lei que afasta da escola crian\u00e7a que n\u00e3o tomou vacina 1 Na It\u00e1lia, crian\u00e7as foram orientadas a n\u00e3o comparecerem \u00e0 escola a partir desta ter\u00e7a-feira a menos que possam provar que foram adequadamente vacinadas. O fato segue meses de 5 debate nacional sobre a vacina\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e vem na esteira de um surto de casos de sarampo no pa\u00eds. Sob a chamada lei Lorenzin, batizada em homenagem \u00e0 ex-ministra d\u00e1 Sa\u00fade Beatrice Lorenzin, que ocupou o cargo entre 2013 e 2018 e 10 prop\u00f4s a lei, as crian\u00e7as devem receber uma s\u00e9rie de imuniza\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias antes de frequentar a escola. Elas incluem vacinas contra catapora, poliomielite, sarampo, caxumba e rub\u00e9ola. De acordo com as novas regras, crian\u00e7as com idade 15 at\u00e9 seis anos ser\u00e3o exclu\u00eddas do ber\u00e7\u00e1rio e jardim de inf\u00e2ncia sem comprova\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o. J\u00e1 crian\u00e7as e adolescentes que t\u00eam entre seis e 16 anos n\u00e3o podem ser proibidos de frequentar a escola, mas seus pais ter\u00e3o que pagar multa de 500 20 euros se n\u00e3o tiverem tomado todas as vacinas obrigat\u00f3rias. (Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 12 de mar\u00e7o de 2019)","id":405382,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 01 a 12.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>It\u00e1lia aplica lei que afasta da escola crian\u00e7a que n\u00e3o tomou vacina<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">1  Na It\u00e1lia, crian\u00e7as foram orientadas a n\u00e3o <\/p><p align=\"justify\">    comparecerem \u00e0 escola a partir desta ter\u00e7a-feira a <\/p><p align=\"justify\">    menos que possam provar que foram <\/p><p align=\"justify\">    adequadamente vacinadas. O fato segue meses de\r\n<\/p><p align=\"justify\">5  debate nacional sobre a vacina\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e <\/p><p align=\"justify\">    vem na esteira de um surto de casos de sarampo <\/p><p align=\"justify\">    no pa\u00eds. Sob a chamada lei Lorenzin, batizada em<\/p><p align=\"justify\">    homenagem \u00e0 ex-ministra d\u00e1 Sa\u00fade Beatrice <\/p><p align=\"justify\">    Lorenzin, que ocupou o cargo entre 2013 e 2018 e\r\n<\/p><p align=\"justify\">10 prop\u00f4s a lei, as crian\u00e7as devem receber uma s\u00e9rie <\/p><p align=\"justify\">    de imuniza\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias antes de frequentar a <\/p><p align=\"justify\">    escola. Elas incluem vacinas contra catapora, <\/p><p align=\"justify\">    poliomielite, sarampo, caxumba e rub\u00e9ola. De <\/p><p align=\"justify\">    acordo com as novas regras, crian\u00e7as com idade\r\n<\/p><p align=\"justify\">15 at\u00e9 seis anos ser\u00e3o exclu\u00eddas do ber\u00e7\u00e1rio e jardim <\/p><p align=\"justify\">    de inf\u00e2ncia sem comprova\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o. J\u00e1 <\/p><p align=\"justify\">    crian\u00e7as e adolescentes que t\u00eam entre seis e 16 <\/p><p align=\"justify\">    anos n\u00e3o podem ser proibidos de frequentar a <\/p><p align=\"justify\">    escola, mas seus pais ter\u00e3o que pagar multa de 500\r\n<\/p><p align=\"justify\">20 euros se n\u00e3o tiverem tomado todas as vacinas <\/p><p align=\"justify\">    obrigat\u00f3rias.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><sub>(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 12 de mar\u00e7o de 2019)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403607,"slug":"lingua-portuguesa-divisao-silabica"},{"nome_clean":"Monoss\u00edlabos","oab":false,"nome":"Monoss\u00edlabos","pai":403607,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409027,"slug":"lingua-portuguesa-monossilabos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1278782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No livro intitulado \u201cInvestiga\u00e7\u00f5es Matem\u00e1ticas na sala de aula\u201d, mais especificamente no cap\u00edtulo que aborda sobre a \u201cAvalia\u00e7\u00e3o no trabalho de investiga\u00e7\u00e3o\u201d, Ponte, Brocardo e Oliveira abordam sobre o relat\u00f3rio escrito, a observa\u00e7\u00e3o durante a realiza\u00e7\u00e3o das tarefas, e as apresenta\u00e7\u00f5es orais. Segundo esses autores, esses(as) elementos\/pr\u00e1ticas","provas":[{"id":42842,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1278783,"hashId":"159dfca15a9313ee2225162b468bfece","enunciado":"<p align=justify>No livro intitulado \u201cInvestiga\u00e7\u00f5es Matem\u00e1ticas na sala de aula\u201d, mais especificamente no cap\u00edtulo que aborda\r\nsobre a \u201cAvalia\u00e7\u00e3o no trabalho de investiga\u00e7\u00e3o\u201d, Ponte,\r\nBrocardo e Oliveira abordam sobre o relat\u00f3rio escrito,\r\na observa\u00e7\u00e3o durante a realiza\u00e7\u00e3o das tarefas, e as\r\napresenta\u00e7\u00f5es\r\norais. Segundo esses autores, esses(as)\r\nelementos\/pr\u00e1ticas<\/p>","resposta":4643806,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o alguns dos instrumentos avaliativos que defendem.","id":4643806,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o alguns dos instrumentos avaliativos que defendem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o fazem parte dos instrumentos avaliativos que defendem, mas contribuem para a aprendizagem dos alunos.","id":4643807,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o fazem parte dos instrumentos avaliativos que\r\ndefendem, mas contribuem para a aprendizagem\r\ndos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complementam as provas individuais, que \u00e9 um dos instrumentos avaliativos que defendem.","id":4643808,"corpo":"<p align=justify>complementam as provas individuais, que \u00e9 um dos\r\ninstrumentos avaliativos que defendem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orientam a elabora\u00e7\u00e3o das provas em grupo, um dos instrumentos avaliativos que defendem.","id":4643809,"corpo":"<p align=justify>orientam a elabora\u00e7\u00e3o das provas em grupo, um dos\r\ninstrumentos avaliativos que defendem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contribuem para a escolha dos melhores instrumentos avaliativos, dentre eles, provas (individuais e em grupos) e listas de exerc\u00edcios ou situa\u00e7\u00f5es-problema.","id":4643810,"corpo":"<p align=justify>contribuem para a escolha dos melhores instrumentos\r\navaliativos, dentre eles, provas (individuais e em\r\ngrupos) e listas de exerc\u00edcios ou situa\u00e7\u00f5es-problema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405501,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do pensamento l\u00f3gico-matem\u00e1tico","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do pensamento l\u00f3gico-matem\u00e1tico","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426153,"slug":"pedagogia-construcao-do-pensamento-logico-matematico"}],"slug":"pedagogia\/1278783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo relacionadas \u00e0 Hansen\u00edase: I. Os doentes com poucos bacilos, paucibacilares (PB), n\u00e3o s\u00e3o considerados importantes como fonte de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a devido \u00e0 baixa carga bacilar. As pessoas com a forma multibacilar (MB), no entanto, constituem o grupo contagiante, mantendo-se como fonte de infec\u00e7\u00e3o enquanto o tratamento espec\u00edfico n\u00e3o for iniciado. II. As altera\u00e7\u00f5es hormonais da gravidez causam diminui\u00e7\u00e3o da imunidade celular, fundamental na defesa contra o M. leprae. Os esquemas padr\u00e3o de poliquimioterapia (PQT) para tratamento da hansen\u00edase n\u00e3o t\u00eam sua utiliza\u00e7\u00e3o recomendada para gestantes. III. Devido ao longo per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o, a hansen\u00edase \u00e9 menos frequente em menores de 15 anos de idade; contudo, em \u00e1reas de maior preval\u00eancia ou detec\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a em focos domiciliares, aumenta a incid\u00eancia de casos nessa faixa et\u00e1ria. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":42849,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1278784,"hashId":"1f4ec3b79403f2a1f785f1154113b014","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo relacionadas \u00e0\r\nHansen\u00edase:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Os doentes com poucos bacilos, paucibacilares\r\n(PB), n\u00e3o s\u00e3o considerados importantes como\r\nfonte de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a devido \u00e0 baixa\r\ncarga bacilar. As pessoas com a forma\r\nmultibacilar (MB), no entanto, constituem o\r\ngrupo contagiante, mantendo-se como fonte de\r\ninfec\u00e7\u00e3o enquanto o tratamento espec\u00edfico n\u00e3o\r\nfor iniciado.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. As altera\u00e7\u00f5es hormonais da gravidez causam\r\ndiminui\u00e7\u00e3o da imunidade celular, fundamental\r\nna defesa contra o M. leprae. Os esquemas\r\npadr\u00e3o de poliquimioterapia (PQT) para\r\ntratamento da hansen\u00edase n\u00e3o t\u00eam sua\r\nutiliza\u00e7\u00e3o recomendada para gestantes.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Devido ao longo per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o, a\r\nhansen\u00edase \u00e9 menos frequente em menores de\r\n15 anos de idade; contudo, em \u00e1reas de maior\r\npreval\u00eancia ou detec\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a em focos\r\ndomiciliares, aumenta a incid\u00eancia de casos\r\nnessa faixa et\u00e1ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":4643813,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I.","id":4643811,"corpo":"<p align=justify>somente I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II.","id":4643812,"corpo":"<p align=justify>somente II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":4643813,"corpo":"<p align=justify>somente I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4643814,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":"enfermagem\/1278784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Indicadores b\u00e1sicos de sa\u00fade, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":42849,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1278789,"hashId":"b304fae0cdd2b73cc62e8e92770b807b","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos Indicadores b\u00e1sicos de sa\u00fade, \u00e9\r\nincorreto afirmar que:<\/p>","resposta":4643841,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A taxa bruta de mortalidade \u00e9 influenciada pela estrutura da popula\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 idade e ao sexo.","id":4643839,"corpo":"<p align=justify>A taxa bruta de mortalidade \u00e9 influenciada pela\r\nestrutura da popula\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 idade e ao\r\nsexo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A taxa de mortalidade neonatal precoce pode estar subestimada pela exclus\u00e3o de \u00f3bitos declarados como natimortos, mas ocorridos, na verdade, pouco ap\u00f3s o parto. Esse vi\u00e9s \u00e9 tamb\u00e9m uma das causas de subenumera\u00e7\u00e3o de nascidos vivos.","id":4643840,"corpo":"<p align=justify>A taxa de mortalidade neonatal precoce pode\r\nestar subestimada pela exclus\u00e3o de \u00f3bitos\r\ndeclarados como natimortos, mas ocorridos, na\r\nverdade, pouco ap\u00f3s o parto. Esse vi\u00e9s \u00e9\r\ntamb\u00e9m uma das causas de subenumera\u00e7\u00e3o de\r\nnascidos vivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A propor\u00e7\u00e3o de pessoas de 60 e mais anos de idade na popula\u00e7\u00e3o geral vem apresentando tend\u00eancia decrescente, em correspond\u00eancia com a redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de fecundidade e o aumento da esperan\u00e7a de vida ao nascer.","id":4643841,"corpo":"<p align=justify>A propor\u00e7\u00e3o de pessoas de 60 e mais anos de\r\nidade na popula\u00e7\u00e3o geral vem apresentando\r\ntend\u00eancia decrescente, em correspond\u00eancia\r\ncom a redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de fecundidade e o\r\naumento da esperan\u00e7a de vida ao nascer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O indicador \u201c\u00cdndice de envelhecimento\u201d subsidia a formula\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas nas \u00e1reas de sa\u00fade e de previd\u00eancia social.","id":4643842,"corpo":"<p align=justify>O indicador \u201c\u00cdndice de envelhecimento\u201d\r\nsubsidia a formula\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de\r\npol\u00edticas p\u00fablicas nas \u00e1reas de sa\u00fade e de\r\nprevid\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Indicadores de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Indicadores de sa\u00fade","pai":428288,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428289,"slug":"enfermagem-indicadores-de-saude"}],"slug":"enfermagem\/1278789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre as Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis como Verdadeiras (V) ou Falsas (F): ( ) O cancroide \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o de transmiss\u00e3o sexual e parenteral, provocada pelo H. ducreyi, mais frequente nas regi\u00f5es de clima temperado. Caracteriza-se por les\u00e3o \u00fanica, habitualmente dolorosa, mais frequente no sexo feminino. ( ) A Candid\u00edase vulvovaginal e a vaginose bacteriana s\u00e3o infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis que causam corrimento vaginal. ( ) A gonorr\u00e9ia pode apresentar formas diferentes da enfermidade, abrangendo regi\u00f5es n\u00e3ogenitais (faringite, osteoartrite, conjuntivite, periepatite etc.).A sequ\u00eancia correta corresponde a:","provas":[{"id":42849,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1278804,"hashId":"b5efcc43a3f7e8baccf45c27a383ba83","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo sobre as\r\nInfec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis como\r\nVerdadeiras (V) ou Falsas (F):<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O cancroide \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o de transmiss\u00e3o\r\nsexual e parenteral, provocada pelo H. ducreyi,\r\nmais frequente nas regi\u00f5es de clima temperado.\r\nCaracteriza-se por les\u00e3o \u00fanica, habitualmente\r\ndolorosa, mais frequente no sexo feminino.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A Candid\u00edase vulvovaginal e a vaginose\r\nbacteriana s\u00e3o infec\u00e7\u00f5es sexualmente\r\ntransmiss\u00edveis que causam corrimento vaginal.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A gonorr\u00e9ia pode apresentar formas diferentes\r\nda enfermidade, abrangendo regi\u00f5es n\u00e3ogenitais\r\n(faringite, osteoartrite, conjuntivite,\r\nperiepatite etc.).<\/p>A sequ\u00eancia correta corresponde a:<\/p>","resposta":4643904,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F,","id":4643903,"corpo":"<p align=justify>V V F,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V.","id":4643904,"corpo":"<p align=justify>F F V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V,","id":4643905,"corpo":"<p align=justify>V F V,<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F,","id":4643906,"corpo":"<p align=justify>F V F,<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"}],"slug":"enfermagem\/1278804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o voc\u00e1bulo est\u00e1 incorretamente acentuado:","provas":[{"id":42850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1278816,"hashId":"921105fd8ccf0e6fba71ca28e977b5c2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o voc\u00e1bulo est\u00e1 incorretamente acentuado:<\/p>","resposta":4643954,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pleb\u00e9ia.","id":4643954,"corpo":"<p align=justify>Pleb\u00e9ia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paci\u00eancia.","id":4643955,"corpo":"<p align=justify>Paci\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viv\u00eancia.","id":4643956,"corpo":"<p align=justify>Viv\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sa\u00edda.","id":4643957,"corpo":"<p align=justify>Sa\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1278816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao administrar qualquer medicamento para um paciente, o profissional da \u00e1rea da sa\u00fade, incluindo-se o de enfermagem, tem como objetivo primordial alcan\u00e7ar os efeitos terap\u00eauticos desejados provocando o m\u00ednimo de efeitos colaterais. Sobre o assunto, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":42849,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1278820,"hashId":"898115e67e007c57ce64fc4f92a7a462","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao administrar qualquer medicamento para um\r\npaciente, o profissional da \u00e1rea da sa\u00fade,\r\nincluindo-se o de enfermagem, tem como\r\nobjetivo primordial alcan\u00e7ar os efeitos\r\nterap\u00eauticos desejados provocando o m\u00ednimo\r\nde efeitos colaterais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre o assunto, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":4643991,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na via intramuscular, a absor\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada ao fluxo sangu\u00edneo do local de aplica\u00e7\u00e3o e ao tipo de solu\u00e7\u00e3o. Solu\u00e7\u00f5es que utilizam \u00f3leo como base s\u00e3o absorvidas mais rapidamente que as solu\u00e7\u00f5es aquosas.","id":4643991,"corpo":"<p align=justify>Na via intramuscular, a absor\u00e7\u00e3o est\u00e1\r\nrelacionada ao fluxo sangu\u00edneo do local de\r\naplica\u00e7\u00e3o e ao tipo de solu\u00e7\u00e3o. Solu\u00e7\u00f5es que\r\nutilizam \u00f3leo como base s\u00e3o absorvidas mais\r\nrapidamente que as solu\u00e7\u00f5es aquosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Medicamentos administrados por via subcut\u00e2nea apresentam como caracter\u00edstica a absor\u00e7\u00e3o lenta e cont\u00ednua.","id":4643992,"corpo":"<p align=justify>Medicamentos administrados por via\r\nsubcut\u00e2nea apresentam como caracter\u00edstica a\r\nabsor\u00e7\u00e3o lenta e cont\u00ednua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos medicamentos administrados por via sublingual, a absor\u00e7\u00e3o ocorre na pr\u00f3pria cavidade oral, atrav\u00e9s do sistema venoso bucal.","id":4643993,"corpo":"<p align=justify>Nos medicamentos administrados por via\r\nsublingual, a absor\u00e7\u00e3o ocorre na pr\u00f3pria\r\ncavidade oral, atrav\u00e9s do sistema venoso bucal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos casos de medicamentos administrados por via oral, a absor\u00e7\u00e3o ocorre no trato gastrointestinal e sofre influ\u00eancia de v\u00e1rios fatores, entre eles: \u00e1rea dispon\u00edvel para absor\u00e7\u00e3o e fluxo sangu\u00edneo regional, dentre outros.","id":4643994,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de medicamentos administrados por\r\nvia oral, a absor\u00e7\u00e3o ocorre no trato\r\ngastrointestinal e sofre influ\u00eancia de v\u00e1rios\r\nfatores, entre eles: \u00e1rea dispon\u00edvel para\r\nabsor\u00e7\u00e3o e fluxo sangu\u00edneo regional, dentre\r\noutros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":"enfermagem\/1278820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Aleitamento materno, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":42849,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1278825,"hashId":"b923648f49f7f5859b78aa72305ac933","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Aleitamento materno, \u00e9 correto\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":4644000,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de amamenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 adequada quando v\u00ea-se pouco a ar\u00e9ola durante a mamada (mais a por\u00e7\u00e3o superior da ar\u00e9ola do que a inferior).","id":4644000,"corpo":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de amamenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 adequada\r\nquando v\u00ea-se pouco a ar\u00e9ola durante a mamada\r\n(mais a por\u00e7\u00e3o superior da ar\u00e9ola do que a\r\ninferior).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O leite do final da mamada (chamado leite posterior) \u00e9 menos rico em energia (calorias).","id":4644001,"corpo":"<p align=justify>O leite do final da mamada (chamado leite\r\nposterior) \u00e9 menos rico em energia (calorias).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as amamentadas exclusivamente ao seio t\u00eam ritmo de crescimento semelhante ao de crian\u00e7as alimentadas com alimenta\u00e7\u00e3o artificial ou mista.","id":4644002,"corpo":"<p align=justify>As crian\u00e7as amamentadas exclusivamente ao\r\nseio t\u00eam ritmo de crescimento semelhante ao\r\nde crian\u00e7as alimentadas com alimenta\u00e7\u00e3o\r\nartificial ou mista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na aus\u00eancia da m\u00e3e, o leite materno deve ser oferecido na mamadeira.","id":4644003,"corpo":"<p align=justify>Na aus\u00eancia da m\u00e3e, o leite materno deve ser\r\noferecido na mamadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":"enfermagem\/1278825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo relacionadas ao C\u00e2ncer de C\u00f3lo de \u00fatero: I. O c\u00e2ncer geralmente se origina na zona de transforma\u00e7\u00e3o, uma regi\u00e3o din\u00e2mica entre a jun\u00e7\u00e3o escamocolunar (JEC). A les\u00e3o pode se apresentar como uma ulcera\u00e7\u00e3o superficial, um tumor exof\u00edtico na exoc\u00e9rvice ou uma les\u00e3o infiltrativa na endoc\u00e9rvice. II. O m\u00e9todo de rastreamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero no Brasil \u00e9 o exame citopatol\u00f3gico (exame de Papanicolau), que deve ser oferecido \u00e0s mulheres na faixa et\u00e1ria de 18 a 60 anos e que j\u00e1 tiveram atividade sexual. III. A maioria das mulheres com neoplasia invasiva n\u00e3o apresenta uma les\u00e3o vis\u00edvel ao exame ginecol\u00f3gico. O n\u00famero de afirmativas incorretas corresponde a:","provas":[{"id":42849,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1278830,"hashId":"281e7b20b6b552ef73cf93b2c776e691","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo relacionadas ao\r\nC\u00e2ncer de C\u00f3lo de \u00fatero:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O c\u00e2ncer geralmente se origina na zona de\r\ntransforma\u00e7\u00e3o, uma regi\u00e3o din\u00e2mica entre a\r\njun\u00e7\u00e3o escamocolunar (JEC). A les\u00e3o pode se\r\napresentar como uma ulcera\u00e7\u00e3o superficial, um\r\ntumor exof\u00edtico na exoc\u00e9rvice ou uma les\u00e3o\r\ninfiltrativa na endoc\u00e9rvice.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O m\u00e9todo de rastreamento do c\u00e2ncer do colo\r\ndo \u00fatero no Brasil \u00e9 o exame citopatol\u00f3gico\r\n(exame de Papanicolau), que deve ser\r\noferecido \u00e0s mulheres na faixa et\u00e1ria de 18 a 60\r\nanos e que j\u00e1 tiveram atividade sexual.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. A maioria das mulheres com neoplasia\r\ninvasiva n\u00e3o apresenta uma les\u00e3o vis\u00edvel ao\r\nexame ginecol\u00f3gico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O n\u00famero de afirmativas incorretas corresponde a:<\/p>","resposta":4644019,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zero.","id":4644017,"corpo":"<p align=justify>Zero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma.","id":4644018,"corpo":"<p align=justify>Uma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Duas.","id":4644019,"corpo":"<p align=justify>Duas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":4644020,"corpo":"<p align=justify>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428252,"slug":"enfermagem-cancer-de-colo-do-utero"}],"slug":"enfermagem\/1278830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as diversas tecnologias e ferramentas utilizadas pela Administra\u00e7\u00e3o, uma delas pode ser facilmente adaptada para a gest\u00e3o p\u00fablica. Nessa adapta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 obrigatoriedade para que as quatro perspectivas do modelo original sejam mantidas. Por exemplo, a perspectiva financeira para o setor p\u00fablico n\u00e3o tem como objetivo final o lucro, mas sim ser um meio para obten\u00e7\u00e3o dos recursos necess\u00e1rios para o cumprimento de sua fun\u00e7\u00e3o social, atrav\u00e9s da execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento. Tal ferramenta refere-se a(o):","provas":[{"id":42841,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-auditor-edital-001-2019-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Auditor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1278576,"hashId":"670bfd268c0eb5acd274f918f9678f0d","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando as diversas tecnologias e ferramentas utilizadas pela Administra\u00e7\u00e3o, uma delas pode ser facilmente adaptada para a gest\u00e3o p\u00fablica. Nessa adapta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 obrigatoriedade para que as quatro perspectivas do modelo original sejam mantidas. Por exemplo, a perspectiva financeira para o setor p\u00fablico n\u00e3o tem como objetivo final o lucro, mas sim ser um meio para obten\u00e7\u00e3o dos recursos necess\u00e1rios para o cumprimento de sua fun\u00e7\u00e3o social, atrav\u00e9s da execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento. Tal ferramenta refere-se a(o):<\/p>","resposta":4642949,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balanced Scorecard.","id":4642949,"corpo":"<p align=justify>Balanced Scorecard.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mapa estrat\u00e9gico.","id":4642950,"corpo":"<p align=justify>Mapa estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Matriz GUT.","id":4642951,"corpo":"<p align=justify>Matriz GUT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ciclo PDCA.","id":4642952,"corpo":"<p align=justify>Ciclo PDCA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"}],"slug":"administracao-geral\/1278576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que os princ\u00edpios organizativos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade tratam, na realidade, de formas de concretizar esse sistema na pr\u00e1tica.Com base nisso, responda quais conceitos fazem parte desse princ\u00edpio.","provas":[{"id":42843,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-dentista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1278581,"hashId":"ced505f638b64f422e69a9949ed03ecc","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Sabe-se que os princ\u00edpios organizativos do\r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade tratam, na realidade,\r\nde formas de concretizar esse sistema na\r\npr\u00e1tica.<\/p>Com base nisso, responda quais conceitos fazem\r\nparte desse princ\u00edpio.<\/p>","resposta":4642973,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Comando \u00danico, Participa\u00e7\u00e3o Popular.","id":4642973,"corpo":"<p align=justify>Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o,\r\nDescentraliza\u00e7\u00e3o e Comando \u00danico,\r\nParticipa\u00e7\u00e3o Popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalho em equipe e Integralidade, Descentraliza\u00e7\u00e3o, Regionaliza\u00e7\u00e3o.","id":4642974,"corpo":"<p align=justify>Trabalho em equipe e Integralidade,\r\nDescentraliza\u00e7\u00e3o, Regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hierarquiza\u00e7\u00e3o e Descentraliza\u00e7\u00e3o, Regionaliza\u00e7\u00e3o e Universalidade, Equidade.","id":4642975,"corpo":"<p align=justify>Hierarquiza\u00e7\u00e3o e Descentraliza\u00e7\u00e3o,\r\nRegionaliza\u00e7\u00e3o e Universalidade, Equidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalho em Equipe, Equidade, Igualdade.","id":4642976,"corpo":"<p align=justify>Trabalho em Equipe, Equidade, Igualdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1278581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que descreve o tipo de certificado em que se contata a omiss\u00e3o, falhas ou impropriedades de natureza formal no cumprimento das normas e diretrizes governamentais, e que pela sua irrelev\u00e2ncia ou imaterialidade n\u00e3o caracterizem irregularidade de atua\u00e7\u00e3o dos agentes.","provas":[{"id":42841,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-auditor-edital-001-2019-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Auditor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1278605,"hashId":"7e703fb8ac4915fdb7d7b3885ab6c8d0","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que descreve o tipo de certificado em que se contata a omiss\u00e3o, falhas ou impropriedades de natureza formal no cumprimento das normas e diretrizes governamentais, e que pela sua irrelev\u00e2ncia ou imaterialidade n\u00e3o caracterizem irregularidade de atua\u00e7\u00e3o dos agentes.<\/p>","resposta":4643068,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certificado de regularidade.","id":4643067,"corpo":"<p align=justify>Certificado de regularidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Certificado de regularidade com ressalvas.","id":4643068,"corpo":"<p align=justify>Certificado de regularidade com ressalvas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Certificado de irregularidade.","id":4643069,"corpo":"<p align=justify>Certificado de irregularidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Certificado de irregularidade com ressalvas.","id":4643070,"corpo":"<p align=justify>Certificado de irregularidade com ressalvas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de Opini\u00e3o sobre as contas nos Tribunais de Contas","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de Opini\u00e3o sobre as contas nos Tribunais de Contas","pai":427359,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427370,"slug":"auditoria-formacao-de-opiniao-sobre-as-contas-nos-tribunais-de-contas"},{"nome_clean":"Certificado de Regularidade com Ressalvas","oab":false,"nome":"Certificado de Regularidade com Ressalvas","pai":427370,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427372,"slug":"auditoria-certificado-de-regularidade-com-ressalvas"}],"slug":"auditoria\/1278605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCistectomia na Maxila: Ao se planejar o procedimento cir\u00fargico, a estrutura anat\u00f4mica dos ossos maxilares e quaisquer peculiaridades anat\u00f4micas devem ser levadas em considera\u00e7\u00e3o. A grande proximidade dos seios nasais e maxilares frequentemente leva a uma conex\u00e3o entre a cavidade c\u00edstica e um destes espa\u00e7os. Como na mand\u00edbula, o acesso cir\u00fargico \u00e9 o melhor alcan\u00e7ado realizando-se um retalho mucoperiostal, por meio de uma incis\u00e3o gengival intra-sulcar. O fechamento da ferida sobre um substrato \u00f3sseo \u00e9 particularmente importante se os seios maxilares ou nasais forem inadvertidamente penetrados. Os pequenos cistos devem ser excisados na sua totalidade. O exame _____________ \u00e9 obrigat\u00f3rio.\u201d Preencha a lacuna corretamente.","provas":[{"id":42843,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-dentista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1278612,"hashId":"24bbd085fc7188f2507a6389df9bc96a","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">\u201cCistectomia na Maxila: Ao se planejar o\r\nprocedimento cir\u00fargico, a estrutura anat\u00f4mica\r\ndos ossos maxilares e quaisquer peculiaridades\r\nanat\u00f4micas devem ser levadas em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o. A grande proximidade dos seios\r\nnasais e maxilares frequentemente leva a uma\r\nconex\u00e3o entre a cavidade c\u00edstica e um destes\r\nespa\u00e7os. Como na mand\u00edbula, o acesso\r\ncir\u00fargico \u00e9 o melhor alcan\u00e7ado realizando-se\r\num retalho mucoperiostal, por meio de uma\r\nincis\u00e3o gengival intra-sulcar. O fechamento da\r\nferida sobre um substrato \u00f3sseo \u00e9\r\nparticularmente importante se os seios\r\nmaxilares ou nasais forem inadvertidamente\r\npenetrados. Os pequenos cistos devem ser\r\nexcisados na sua totalidade. O exame\r\n_____________ \u00e9 obrigat\u00f3rio.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Preencha a lacuna corretamente.<\/p><p><\/p>","resposta":4643095,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antibriogama.","id":4643094,"corpo":"<p align=justify>Antibriogama.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Histopatol\u00f3gico.","id":4643095,"corpo":"<p align=justify>Histopatol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imunofluoresc\u00eancia direta.","id":4643096,"corpo":"<p align=justify>Imunofluoresc\u00eancia direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imunofluoresc\u00eancia indireta.","id":4643097,"corpo":"<p align=justify>Imunofluoresc\u00eancia indireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cistos e Tumores","oab":false,"nome":"Cistos e Tumores","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417412,"slug":"odontologia-cistos-e-tumores"}],"slug":"odontologia\/1278612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei complementar n\u00ba 181, de 21 de dezembro de 2007 e suas altera\u00e7\u00f5es. Estatuto da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte no \u00e2mbito do munic\u00edpio de Taubat\u00e9 - SP e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Art. 1\u00ba Ficam estabelecidas normas gerais conferindo tratamento diferenciado, favorecido e simplificado \u00e0s microempresas e empresas de pequeno porte, conforme legalmente definidas, no \u00e2mbito do munic\u00edpio de Taubat\u00e9 - SP, em especial ao que se refere: Analise as afirmativas e assinale verdadeiro (V) e falso (F)sobre o artigo citado acima:( ) aos benef\u00edcios fiscais dispensados \u00e0s microempresas e empresas de pequeno porte. ( ) \u00e0 prefer\u00eancia nas aquisi\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal. ( )ao associativismo e \u00e0s regras de inclus\u00e3o; ao incentivo \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos. ( ) aos interessados as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 emiss\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o municipal e alvar\u00e1 de funcionamento.( ) ao incentivo \u00e0 formaliza\u00e7\u00e3o de empreendimentos. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":42845,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:59","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1278615,"hashId":"abefe288c650b6ea1775e22078a3ab25","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme a Lei complementar n\u00ba 181, de 21 de dezembro de 2007 e suas altera\u00e7\u00f5es. Estatuto da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte no \u00e2mbito do munic\u00edpio de Taubat\u00e9 - SP e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Art. 1\u00ba Ficam estabelecidas normas gerais conferindo tratamento diferenciado, favorecido e simplificado \u00e0s microempresas e empresas de pequeno porte, conforme legalmente definidas, no \u00e2mbito do munic\u00edpio de Taubat\u00e9 - SP, em especial ao que se refere: Analise as afirmativas e assinale verdadeiro (V) e falso (F)sobre o artigo citado acima:<\/p><p align=\"justify\">( ) aos benef\u00edcios fiscais dispensados \u00e0s microempresas e empresas de pequeno porte.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00e0 prefer\u00eancia nas aquisi\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )ao associativismo e \u00e0s regras de inclus\u00e3o; ao incentivo \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) aos interessados as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 emiss\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o municipal e alvar\u00e1 de funcionamento.<\/p><p align=\"justify\">( ) ao incentivo \u00e0 formaliza\u00e7\u00e3o de empreendimentos. <\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":4643109,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":4643107,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F.","id":4643108,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V.","id":4643109,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4643110,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Taubat\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Taubat\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418792,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-taubate-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1278615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 8142\/90 disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.De acordo com esta lei, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":42843,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-dentista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Dentista - 2019"},{"id":42859,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":42867,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-medico-esf","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - M\u00e9dico ESF - 2019"},{"id":42868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - M\u00e9dico Plantonista - 2019"},{"id":42872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2019"},{"id":42875,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-nutricionista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Nutricionista - 2019"},{"id":42887,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-psicologo-nasf","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1278571,"hashId":"b1b622cccbfef9a4634f5701f443ac6f","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A Lei 8142\/90 disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da\r\ncomunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias\r\nintergovernamentais de recursos financeiros na\r\n\u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>De acordo com esta lei, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":4642935,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Confer\u00eancias de Sa\u00fade e os Conselhos de Sa\u00fade ter\u00e3o sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas em regimento pr\u00f3prio, aprovadas pelo respectivo conselho.","id":4642933,"corpo":"<p align=justify>As Confer\u00eancias de Sa\u00fade e os Conselhos de\r\nSa\u00fade ter\u00e3o sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de\r\nfuncionamento definidas em regimento\r\npr\u00f3prio, aprovadas pelo respectivo conselho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es do Conselho de Sa\u00fade ser\u00e3o homologadas pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo.","id":4642934,"corpo":"<p align=justify>As decis\u00f5es do Conselho de Sa\u00fade ser\u00e3o\r\nhomologadas pelo chefe do poder legalmente\r\nconstitu\u00eddo em cada esfera do governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (Conass) e o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (Conasems) ter\u00e3o representa\u00e7\u00e3o no Conselho Estadual de Sa\u00fade.","id":4642935,"corpo":"<p align=justify>O Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade\r\n(Conass) e o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios\r\nMunicipais de Sa\u00fade (Conasems) ter\u00e3o\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o no Conselho Estadual de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Confer\u00eancia de Sa\u00fade e o Conselho de Sa\u00fade s\u00e3o inst\u00e2ncias colegiadas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":4642936,"corpo":"<p align=justify>A Confer\u00eancia de Sa\u00fade e o Conselho de Sa\u00fade\r\ns\u00e3o inst\u00e2ncias colegiadas do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1278571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"One common trait of courses which favor pattern practice and error avoidance is","provas":[{"id":42852,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1278873,"hashId":"1e8631cd2a84e4a8060e53b5b76883bc","enunciado":"<p align=justify>One common trait of courses which favor pattern practice\r\nand error avoidance is<\/p>","resposta":4644211,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"the predominant use of formal written support material.","id":4644207,"corpo":"<p align=justify>the predominant use of formal written support material.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"the preference for the recitation of texts and reading aloud.","id":4644208,"corpo":"<p align=justify>the preference for the recitation of texts and reading\r\naloud.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"the disregard for oral language practice.","id":4644209,"corpo":"<p align=justify>the disregard for oral language practice.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"very frequent quiz-taking and testing procedures.","id":4644210,"corpo":"<p align=justify>very frequent quiz-taking and testing procedures.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"the stress on conformity to language rules.","id":4644211,"corpo":"<p align=justify>the stress on conformity to language rules.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 42. In a research project at the University of Illinois, US, Savignon (1972) adopted the term \u2018communicative competence\u2019 to characterize the ability of classroom language learners to interact with other speakers, to make meaning, as distinct from their ability to recite dialogs or perform on discrete-point tests of grammatical knowledge. At a time when pattern practice and error avoidance were the rule in language teaching, this study of classroom acquisition of language looked at the effect of practice on the use of coping strategies as part of an instructional program. By encouraging students to ask for information, to seek out clarification, or to use whatever linguistic or nonlinguistic resources they could gather to negotiate meaning and stick to the communicative task at hand, teachers were invariably leading learners to take risks and speak in other than memorized patterns. Test results at the end of the instructional period showed conclusively that learners who practiced communication in place of laboratory pattern drills performed with no less accuracy on discrete-points tests of grammatical structure. On the other hand, their communicative competence as measured in terms of fluency, comprehensibility, effort and amount of communication in unrehearsed oral communication tasks significantly surpassed that of learners who had had no such practice. Learners\u2019 reactions to the test formats added further support to the view that even beginners respond well to activities that let them focus on meaning rather than formal features. (Sandra J. Savignon. Communicative language teaching for the twenty-first century. In: Marianne Celce- Murcia. Teaching English as a second or foreign language. Adaptado) ","id":405397,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o \r\ntexto e responda \u00e0s \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 42. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   In a research \r\nproject at the University of \r\nIllinois,\r\nUS, Savignon (1972) adopted the term \r\n\u2018communicative\r\ncompetence\u2019 to characterize the ability of \r\nclassroom language\r\nlearners to interact with other speakers, to \r\nmake meaning,\r\nas distinct from their ability to recite \r\ndialogs or perform on\r\ndiscrete-point tests of grammatical \r\nknowledge. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   At a time when \r\npattern practice and error \r\navoidance\r\nwere the rule in language teaching, this \r\nstudy of classroom\r\nacquisition of language looked at the effect \r\nof practice on the\r\nuse of <i>coping strategies<\/i> as part of \r\nan \r\ninstructional program.\r\nBy encouraging students to ask for \r\ninformation, to seek out\r\nclarification, or to use whatever linguistic \r\nor nonlinguistic\r\nresources they could gather to negotiate \r\nmeaning and stick\r\nto the communicative task at hand, teachers \r\nwere invariably\r\nleading learners to take risks and speak in \r\nother than\r\nmemorized patterns. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Test results at \r\nthe end of the instructional \r\nperiod showed\r\nconclusively that learners who practiced \r\ncommunication\r\nin place of laboratory pattern drills \r\nperformed with no less\r\naccuracy on discrete-points tests of \r\ngrammatical structure.\r\nOn the other hand, their communicative \r\ncompetence as\r\nmeasured in terms of fluency, \r\ncomprehensibility, effort and\r\namount of communication in unrehearsed oral \r\ncommunication\r\ntasks significantly surpassed that of \r\nlearners who had had no\r\nsuch practice. Learners\u2019 reactions to the \r\ntest formats added\r\nfurther support to the view that even \r\nbeginners respond well\r\nto activities that let them focus on meaning \r\nrather than formal\r\nfeatures. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Sandra J. Savignon. \r\n<i>Communicative language \r\nteaching for the\r\ntwenty-first century<\/i>. In: Marianne \r\nCelce-\r\nMurcia. <i>Teaching English<\/i>\r\n<i>as a second or foreign language<\/i>. \r\nAdaptado)\r\n<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1278873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho do terceiro par\u00e1grafo \u201clearners who practiced communication in place of laboratory pattern drills performed with no less accuracy on discrete-points tests of grammatical structure.\u201d, o trecho sublinhado pode ser compreendido como","provas":[{"id":42852,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1278879,"hashId":"9edd1b0d6905712a48755f7fdb62cec5","enunciado":"<p align=\"justify\">No trecho do terceiro par\u00e1grafo <i>\u201clearners who practiced\r\ncommunication in place of laboratory pattern drills\r\nperformed <u>with no less accuracy<\/u> on discrete-points tests\r\nof grammatical structure.\u201d<\/i>, o trecho sublinhado pode ser\r\ncompreendido como<\/p>","resposta":4644237,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com menor adequa\u00e7\u00e3o.","id":4644235,"corpo":"<p align=justify>com menor adequa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com maior adequa\u00e7\u00e3o.","id":4644236,"corpo":"<p align=justify>com maior adequa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com semelhante precis\u00e3o.","id":4644237,"corpo":"<p align=justify>com semelhante precis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com insuficiente precis\u00e3o.","id":4644238,"corpo":"<p align=justify>com insuficiente precis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com menor confian\u00e7a.","id":4644239,"corpo":"<p align=justify>com menor confian\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 42. In a research project at the University of Illinois, US, Savignon (1972) adopted the term \u2018communicative competence\u2019 to characterize the ability of classroom language learners to interact with other speakers, to make meaning, as distinct from their ability to recite dialogs or perform on discrete-point tests of grammatical knowledge. At a time when pattern practice and error avoidance were the rule in language teaching, this study of classroom acquisition of language looked at the effect of practice on the use of coping strategies as part of an instructional program. By encouraging students to ask for information, to seek out clarification, or to use whatever linguistic or nonlinguistic resources they could gather to negotiate meaning and stick to the communicative task at hand, teachers were invariably leading learners to take risks and speak in other than memorized patterns. Test results at the end of the instructional period showed conclusively that learners who practiced communication in place of laboratory pattern drills performed with no less accuracy on discrete-points tests of grammatical structure. On the other hand, their communicative competence as measured in terms of fluency, comprehensibility, effort and amount of communication in unrehearsed oral communication tasks significantly surpassed that of learners who had had no such practice. Learners\u2019 reactions to the test formats added further support to the view that even beginners respond well to activities that let them focus on meaning rather than formal features. (Sandra J. Savignon. Communicative language teaching for the twenty-first century. In: Marianne Celce- Murcia. Teaching English as a second or foreign language. Adaptado) ","id":405397,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o \r\ntexto e responda \u00e0s \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 42. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   In a research \r\nproject at the University of \r\nIllinois,\r\nUS, Savignon (1972) adopted the term \r\n\u2018communicative\r\ncompetence\u2019 to characterize the ability of \r\nclassroom language\r\nlearners to interact with other speakers, to \r\nmake meaning,\r\nas distinct from their ability to recite \r\ndialogs or perform on\r\ndiscrete-point tests of grammatical \r\nknowledge. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   At a time when \r\npattern practice and error \r\navoidance\r\nwere the rule in language teaching, this \r\nstudy of classroom\r\nacquisition of language looked at the effect \r\nof practice on the\r\nuse of <i>coping strategies<\/i> as part of \r\nan \r\ninstructional program.\r\nBy encouraging students to ask for \r\ninformation, to seek out\r\nclarification, or to use whatever linguistic \r\nor nonlinguistic\r\nresources they could gather to negotiate \r\nmeaning and stick\r\nto the communicative task at hand, teachers \r\nwere invariably\r\nleading learners to take risks and speak in \r\nother than\r\nmemorized patterns. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Test results at \r\nthe end of the instructional \r\nperiod showed\r\nconclusively that learners who practiced \r\ncommunication\r\nin place of laboratory pattern drills \r\nperformed with no less\r\naccuracy on discrete-points tests of \r\ngrammatical structure.\r\nOn the other hand, their communicative \r\ncompetence as\r\nmeasured in terms of fluency, \r\ncomprehensibility, effort and\r\namount of communication in unrehearsed oral \r\ncommunication\r\ntasks significantly surpassed that of \r\nlearners who had had no\r\nsuch practice. Learners\u2019 reactions to the \r\ntest formats added\r\nfurther support to the view that even \r\nbeginners respond well\r\nto activities that let them focus on meaning \r\nrather than formal\r\nfeatures. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Sandra J. Savignon. \r\n<i>Communicative language \r\nteaching for the\r\ntwenty-first century<\/i>. In: Marianne \r\nCelce-\r\nMurcia. <i>Teaching English<\/i>\r\n<i>as a second or foreign language<\/i>. \r\nAdaptado)\r\n<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1278879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um reservat\u00f3rio com formato interno de paralelep\u00edpedo reto retangular, de base quadrada, tem altura de 2 metros e volume total de 18 metros c\u00fabicos. A soma das medidas de todas as arestas internas desse reservat\u00f3rio, em metros, \u00e9 igual a","provas":[{"id":42842,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1278619,"hashId":"4498d3d3ea62a7af976ef1c93a7eb6bf","enunciado":"Um reservat\u00f3rio com formato interno de paralelep\u00edpedo\r\nreto retangular, de base quadrada, tem altura de 2 metros\r\ne volume total de 18 metros c\u00fabicos. A soma das medidas\r\nde todas as arestas internas desse reservat\u00f3rio, em\r\nmetros, \u00e9 igual a","resposta":4643134,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24.","id":4643132,"corpo":"<p align=justify>24.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28.","id":4643133,"corpo":"<p align=justify>28.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32.","id":4643134,"corpo":"<p align=justify>32.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36.","id":4643135,"corpo":"<p align=justify>36.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40.","id":4643136,"corpo":"<p align=justify>40.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","oab":false,"nome":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408894,"slug":"matematica-paralelepipedo-reto-retangulo-e-cubo"}],"slug":"matematica\/1278619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mediante a Lei Org\u00e2nica do Mun\u00edcipio de Taubat\u00e9- SP, Art. 27 As leis complementares ser\u00e3o aprovadas pela maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara, observados os demais termos da vota\u00e7\u00e3o das leis ordin\u00e1rias. (NR).Par\u00e1grafo \u00danico - S\u00e3o leis complementares as concernentes \u00e0s seguintes mat\u00e9rias: EXCETO:","provas":[{"id":42845,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:01","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1278632,"hashId":"873a985380ea705d165473ecb8073834","enunciado":"<p align=justify>Mediante a Lei Org\u00e2nica do Mun\u00edcipio de Taubat\u00e9- SP, Art. 27 As leis complementares ser\u00e3o aprovadas pela maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara, observados os demais termos da vota\u00e7\u00e3o das leis ordin\u00e1rias. (NR).Par\u00e1grafo \u00danico - S\u00e3o leis complementares as concernentes \u00e0s seguintes mat\u00e9rias: EXCETO:<\/p>","resposta":4643185,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00f3digo Tribut\u00e1rio; C\u00f3digo de Obras; C\u00f3digo de Postura; C\u00f3digo Sanit\u00e1rio Municipal; C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente.","id":4643182,"corpo":"<p align=justify>C\u00f3digo Tribut\u00e1rio; C\u00f3digo de Obras; C\u00f3digo de Postura; C\u00f3digo Sanit\u00e1rio Municipal; C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estatuto dos Servidores; Plano Diretor de Desenvolvimento Integrado do Munic\u00edpio; Zoneamento Urbano.","id":4643183,"corpo":"<p align=justify>Estatuto dos Servidores; Plano Diretor de Desenvolvimento Integrado do Munic\u00edpio; Zoneamento Urbano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio; Universidade de Taubat\u00e9; preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico, Art\u00edstico, Arqueol\u00f3gico, Paleontol\u00f3gico, Ecol\u00f3gico, Arquitet\u00f4nico, Paisag\u00edstico e Cient\u00edfico.","id":4643184,"corpo":"<p align=justify>Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio; Universidade de Taubat\u00e9; preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico, Art\u00edstico, Arqueol\u00f3gico, Paleontol\u00f3gico, Ecol\u00f3gico, Arquitet\u00f4nico, Paisag\u00edstico e Cient\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4643185,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Taubat\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Taubat\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418792,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-taubate-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1278632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O manual de biosseguran\u00e7a recomenda usar luvas de _______SEMPRE que houver CHANCE DE CONTATO com sangue, flu\u00eddos do corpo, dejetos, trabalho com microrganismos e animais de laborat\u00f3rio.","provas":[{"id":42843,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-dentista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1278633,"hashId":"bce8874b9de44b1b97e0daa1dfab50c9","enunciado":"<p align=justify>O manual de biosseguran\u00e7a recomenda usar\r\nluvas de _______SEMPRE que houver\r\nCHANCE DE CONTATO com sangue,\r\nflu\u00eddos do corpo, dejetos, trabalho com\r\nmicrorganismos e animais de laborat\u00f3rio.<\/p>","resposta":4643189,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Couro","id":4643186,"corpo":"<p align=justify>Couro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incorromp\u00edvel.","id":4643187,"corpo":"<p align=justify>Incorromp\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fibra.","id":4643188,"corpo":"<p align=justify>Fibra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Latex.","id":4643189,"corpo":"<p align=justify>Latex.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/1278633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei complementar n\u00ba 123, de 14 de dezembro de 2006 e altera\u00e7\u00f5es Art. 64. Para os efeitos desta Lei Complementar considera-se: ag\u00eancia de fomento:","provas":[{"id":42845,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:01","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1278637,"hashId":"8d07368515a506b38c7a13c77f12e87f","enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei complementar n\u00ba 123, de 14 de dezembro de 2006 e altera\u00e7\u00f5es Art. 64. Para os efeitos desta Lei Complementar considera-se: ag\u00eancia de fomento:<\/p>","resposta":4643205,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que tenha por miss\u00e3o institucional, dentre outras, executar atividades de pesquisa b\u00e1sica ou aplicada de car\u00e1ter cient\u00edfico ou tecnol\u00f3gico.","id":4643203,"corpo":"<p align=justify>\u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que tenha por miss\u00e3o institucional, dentre outras, executar atividades de pesquisa b\u00e1sica ou aplicada de car\u00e1ter cient\u00edfico ou tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o constitu\u00eddo por uma ou mais institui\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica com a finalidade de gerir sua pol\u00edtica de inova\u00e7\u00e3o.","id":4643204,"corpo":"<p align=justify>\u00f3rg\u00e3o constitu\u00eddo por uma ou mais institui\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica com a finalidade de gerir sua pol\u00edtica de inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o de natureza p\u00fablica ou privada que tenha entre os seus objetivos o financiamento de a\u00e7\u00f5es que visem a estimular e promover o desenvolvimento da ci\u00eancia, da tecnologia e da inova\u00e7\u00e3o.","id":4643205,"corpo":"<p align=justify>\u00f3rg\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o de natureza p\u00fablica ou privada que tenha entre os seus objetivos o financiamento de a\u00e7\u00f5es que visem a estimular e promover o desenvolvimento da ci\u00eancia, da tecnologia e da inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4643206,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"LC 123\/06 - Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte","oab":false,"nome":"LC 123\/06 - Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422351,"slug":"direito-administrativo-lc-123-06-estatuto-nacional-da-microempresa-e-da-empresa-de-pequeno-porte"}],"slug":"direito-administrativo\/1278637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disposto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, Art. 113. A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 principal ou acess\u00f3ria. Referente ao artigo acima assinale a alternativa CORRETA sobre obriga\u00e7\u00e3o principal:","provas":[{"id":42845,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:01","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1278640,"hashId":"00e4d1726b800d4b932bfa757e3af93d","enunciado":"<p align=justify>Disposto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, Art. 113. A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 principal ou acess\u00f3ria. Referente ao artigo acima assinale a alternativa CORRETA sobre obriga\u00e7\u00e3o principal:<\/p>","resposta":4643215,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o principal surge com a ocorr\u00eancia do fato gerador, tem por objeto o pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria e extingue-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente.","id":4643215,"corpo":"<p align=justify>A obriga\u00e7\u00e3o principal surge com a ocorr\u00eancia do fato gerador, tem por objeto o pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria e extingue-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o principal decorre da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e tem por objeto as presta\u00e7\u00f5es, positivas ou negativas, nela previstas no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o ou da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos.","id":4643216,"corpo":"<p align=justify>A obriga\u00e7\u00e3o principal decorre da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e tem por objeto as presta\u00e7\u00f5es, positivas ou negativas, nela previstas no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o ou da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o principal, pelo simples fato da sua inobserv\u00e2ncia, converte-se em obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria relativamente \u00e0 penalidade pecuni\u00e1ria.","id":4643217,"corpo":"<p align=justify>A obriga\u00e7\u00e3o principal, pelo simples fato da sua inobserv\u00e2ncia, converte-se em obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria relativamente \u00e0 penalidade pecuni\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4643218,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416016,"slug":"direito-tributario-obrigacao-principal"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416018,"slug":"direito-tributario-obrigacao-acessoria"}],"slug":"direito-tributario\/1278640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional Art. 35. O imposto, de compet\u00eancia dos Estados, sobre a transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis e de direitos a eles relativos tem como fato gerador: I - a transmiss\u00e3o, a qualquer t\u00edtulo, da propriedade ou do dom\u00ednio \u00fatil de bens im\u00f3veis por natureza ou por acess\u00e3o f\u00edsica, como definidos na lei civil; II - a transmiss\u00e3o, a qualquer t\u00edtulo, de direitos reais sobre im\u00f3veis, exceto os direitos reais de garantia; III - a cess\u00e3o de direitos relativos \u00e0s transmiss\u00f5es referidas nos incisos I e II. Assinale a alternativa CORRETA","provas":[{"id":42845,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:01","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1278648,"hashId":"d7272075300878023a2ee15fdb2a5041","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional Art. 35. O imposto, de compet\u00eancia dos Estados, sobre a transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis e de direitos a eles relativos tem como fato gerador:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I - a transmiss\u00e3o, a qualquer t\u00edtulo, da propriedade ou do dom\u00ednio \u00fatil de bens im\u00f3veis por natureza ou por acess\u00e3o f\u00edsica, como definidos na lei civil;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - a transmiss\u00e3o, a qualquer t\u00edtulo, de direitos reais sobre im\u00f3veis, exceto os direitos reais de garantia;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - a cess\u00e3o de direitos relativos \u00e0s transmiss\u00f5es referidas nos incisos I e II.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA<\/p>","resposta":4643245,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":4643243,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4643244,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4643245,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4643246,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o - ITCMD","oab":true,"nome":"Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o - ITCMD","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407210,"slug":"direito-tributario-imposto-de-transmissao-causa-mortis-e-doacao-itcmd"},{"nome_clean":"Fato Gerador","oab":false,"nome":"Fato Gerador","pai":407210,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417711,"slug":"direito-tributario-fato-gerador"}],"slug":"direito-tributario\/1278648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Controlador","id":1180}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o MCASP, a correta interpreta\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil deve levar em considera\u00e7\u00e3o o aspecto pretendido, que pode ser or\u00e7ament\u00e1rio, patrimonial e fiscal. \u00c9 CORRETO afirmar que o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal (RGF) e o Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria (RREO) representam os principais instrumentos para evidenciar o aspecto:","provas":[{"id":42847,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-controlador-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Controlador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1278670,"hashId":"e4112a3ae96f1fe6830d9c062f0e9c50","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando o MCASP, a correta interpreta\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil deve levar em considera\u00e7\u00e3o o aspecto pretendido, que pode ser or\u00e7ament\u00e1rio, patrimonial e fiscal. \u00c9 CORRETO afirmar que o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal (RGF) e o Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria (RREO) representam os principais instrumentos para evidenciar o aspecto:<\/p>","resposta":4643331,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fiscal, para ambos.","id":4643331,"corpo":"<p align=justify>Fiscal, para ambos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fiscal e patrimonial, respectivamente.","id":4643332,"corpo":"<p align=justify>Fiscal e patrimonial, respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patrimonial e fiscal, para ambos.","id":4643333,"corpo":"<p align=justify>Patrimonial e fiscal, para ambos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1rio e fiscal, para ambos.","id":4643334,"corpo":"<p align=justify>Or\u00e7ament\u00e1rio e fiscal, para ambos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/1278670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Controlador","id":1180}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da revoga\u00e7\u00e3o e anula\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":42847,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-controlador-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Controlador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1278673,"hashId":"7b685fc930ce459d9d70f497fdcf1ee5","enunciado":"<p align=justify>Acerca da revoga\u00e7\u00e3o e anula\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4643347,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A revoga\u00e7\u00e3o produz efeitos ex nunc.","id":4643347,"corpo":"<p align=justify>A revoga\u00e7\u00e3o produz efeitos ex nunc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os atos vinculados e discricion\u00e1rios s\u00e3o irrevog\u00e1veis.","id":4643348,"corpo":"<p align=justify>Os atos vinculados e discricion\u00e1rios s\u00e3o irrevog\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A revoga\u00e7\u00e3o decorre da ilegalidade do ato.","id":4643349,"corpo":"<p align=justify>A revoga\u00e7\u00e3o decorre da ilegalidade do ato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A anula\u00e7\u00e3o de ato administrativo dispensa a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo pr\u00e9vio.","id":4643350,"corpo":"<p align=justify>A anula\u00e7\u00e3o de ato administrativo dispensa a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408142,"slug":"direito-administrativo-revogacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1278673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Piaget e Vygotsky foram autores que colaboraram para a configura\u00e7\u00e3o de um olhar multidimensional sobre a crian\u00e7a, enfatizando a import\u00e2ncia de consider\u00e1-la como um ser em constante transforma\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o, singular, e n\u00e3o como um adulto em miniatura, como classicamente era concebida. Sobre as contribui\u00e7\u00f5es de Vygotsky \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":42846,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1278688,"hashId":"9e432f5217cdf73c0825a321d347431f","enunciado":"<p align=justify>Piaget e Vygotsky foram autores que\r\ncolaboraram para a configura\u00e7\u00e3o de um olhar\r\nmultidimensional sobre a crian\u00e7a, enfatizando\r\na import\u00e2ncia de consider\u00e1-la como um ser em\r\nconstante transforma\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o, singular,\r\ne n\u00e3o como um adulto em miniatura, como\r\nclassicamente era concebida. Sobre as\r\ncontribui\u00e7\u00f5es de Vygotsky \u00e9 CORRETO\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":4643404,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para ele, os humanos passam por quatro fases de desenvolvimento de sua intelig\u00eancia: sens\u00f3rio motor, intuitivo ou simb\u00f3lico (tamb\u00e9m conhecido como pr\u00e9-operat\u00f3rio), opera\u00e7\u00f5es concretas ou operat\u00f3rio-concretas e opera\u00e7\u00f5es formais ou l\u00f3gico-formais.","id":4643403,"corpo":"<p align=justify>Para ele, os humanos passam por quatro fases\r\nde desenvolvimento de sua intelig\u00eancia:\r\nsens\u00f3rio motor, intuitivo ou simb\u00f3lico\r\n(tamb\u00e9m conhecido como pr\u00e9-operat\u00f3rio),\r\nopera\u00e7\u00f5es concretas ou operat\u00f3rio-concretas e\r\nopera\u00e7\u00f5es formais ou l\u00f3gico-formais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pautado no m\u00e9todo dial\u00e9tico do materialismo hist\u00f3rico, ele criou a psicologia hist\u00f3rica ou s\u00f3cio-hist\u00f3rica (como ficou conhecida), defendendo a id\u00e9ia de que n\u00e3o s\u00f3 a intelig\u00eancia, mais todas as fun\u00e7\u00f5es mentais superiores (mem\u00f3ria, percep\u00e7\u00e3o, aten\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, etc.) teriam origem e desenvolvimento no meio hist\u00f3rico- cultural em que a crian\u00e7a vive.","id":4643404,"corpo":"<p align=justify>Pautado no m\u00e9todo dial\u00e9tico do materialismo\r\nhist\u00f3rico, ele criou a psicologia hist\u00f3rica ou\r\ns\u00f3cio-hist\u00f3rica (como ficou conhecida),\r\ndefendendo a id\u00e9ia de que n\u00e3o s\u00f3 a intelig\u00eancia,\r\nmais todas as fun\u00e7\u00f5es mentais superiores\r\n(mem\u00f3ria, percep\u00e7\u00e3o, aten\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, etc.)\r\nteriam origem e desenvolvimento no meio\r\nhist\u00f3rico- cultural em que a crian\u00e7a vive.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ele desenvolveu o m\u00e9todo clinico que tinha a crian\u00e7a como centro de suas investiga\u00e7\u00f5es, chegando \u00e0 conclus\u00e3o que a intelig\u00eancia \u00e9 constru\u00edda por ela na rela\u00e7\u00e3o com o objeto, superando as concep\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas.","id":4643405,"corpo":"<p align=justify>Ele desenvolveu o m\u00e9todo clinico que tinha a\r\ncrian\u00e7a como centro de suas investiga\u00e7\u00f5es,\r\nchegando \u00e0 conclus\u00e3o que a intelig\u00eancia \u00e9\r\nconstru\u00edda por ela na rela\u00e7\u00e3o com o objeto,\r\nsuperando as concep\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No seu instituto de epistemologia gen\u00e9tica, na Su\u00ed\u00e7a, reuniu colaboradores do mundo inteiro, numa perspectiva interdisciplinar, cunhando uma das teorias mais revolucion\u00e1rias para a educa\u00e7\u00e3o que se conhece at\u00e9 hoje.","id":4643406,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>No seu instituto de epistemologia gen\u00e9tica, na\r\nSu\u00ed\u00e7a, reuniu colaboradores do mundo inteiro,\r\nnuma perspectiva interdisciplinar, cunhando\r\numa das teorias mais revolucion\u00e1rias para a\r\neduca\u00e7\u00e3o que se conhece at\u00e9 hoje.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"},{"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1278688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n\u00ba 8.069), os dirigentes de estabelecimentos de ensino fundamental comunicar\u00e3o ao Conselho Tutelar os casos de, EXCETO:","provas":[{"id":42846,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1278692,"hashId":"1ff05ebcc68b02123ed143e39ab6dfe2","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do\r\nAdolescente (Lei n\u00ba 8.069), os dirigentes de\r\nestabelecimentos de ensino fundamental\r\ncomunicar\u00e3o ao Conselho Tutelar os casos de,\r\nEXCETO:<\/p>","resposta":4643419,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desempenho escolar insuficiente nas avalia\u00e7\u00f5es.","id":4643419,"corpo":"<p align=justify>Desempenho escolar insuficiente nas\r\navalia\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maus-tratos envolvendo seus alunos.","id":4643420,"corpo":"<p align=justify>Maus-tratos envolvendo seus alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas e de evas\u00e3o escolar, esgotados os recursos escolares.","id":4643421,"corpo":"<p align=justify>Reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas e de evas\u00e3o\r\nescolar, esgotados os recursos escolares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elevados n\u00edveis de repet\u00eancia.","id":4643422,"corpo":"<p align=justify>Elevados n\u00edveis de repet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1278692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O consumo excessivo de bebidas alco\u00f3licas pode levar a inflama\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica denomina hepatite alco\u00f3lica. Com rela\u00e7\u00e3o a essa inflama\u00e7\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":42848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-medico-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1278693,"hashId":"7f90e34b0ae6019ec26924843e2359fd","enunciado":"<p align=justify>O consumo excessivo de bebidas alco\u00f3licas pode levar a inflama\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica denomina hepatite alco\u00f3lica. Com rela\u00e7\u00e3o a essa inflama\u00e7\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4643430,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico para hepatite alco\u00f3lica s\u00e3o os n\u00edveis de TGO duas a tr\u00eas vezes maiores que TGP.","id":4643427,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico para hepatite alco\u00f3lica s\u00e3o os n\u00edveis de TGO duas a tr\u00eas vezes maiores que TGP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A principal caracter\u00edstica de hepatite alco\u00f3lica s\u00e3o os n\u00edveis de TGP duas vezes maiores que TGO.","id":4643428,"corpo":"<p align=justify>A principal caracter\u00edstica de hepatite alco\u00f3lica s\u00e3o os n\u00edveis de TGP duas vezes maiores que TGO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A principal altera\u00e7\u00e3o nos casos de hepatite s\u00e3o leucopenia e aumento n\u00edvel de TGP.","id":4643429,"corpo":"<p align=justify>A principal altera\u00e7\u00e3o nos casos de hepatite s\u00e3o leucopenia e aumento n\u00edvel de TGP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.","id":4643430,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1278693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J.L.M \u00e9 admitido na UPA ( Unidade de Pronto Atendimento) com cetoacidose diab\u00e9tica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":42848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-medico-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1278696,"hashId":"a80a1f1663e79d55ecbc22893ed091fa","enunciado":"<p align=justify>J.L.M \u00e9 admitido na UPA ( Unidade de Pronto Atendimento) com cetoacidose diab\u00e9tica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4643436,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devido a manifesta\u00e7\u00e3o da cetoacidose diab\u00e9tica J.L.M deve possuir idade superior a 60 anos.","id":4643435,"corpo":"<p align=justify>Devido a manifesta\u00e7\u00e3o da cetoacidose diab\u00e9tica J.L.M deve possuir idade superior a 60 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diante o caso \u00e9 prov\u00e1vel que J.L.M esteja com quadro de hiperventila\u00e7\u00e3o.","id":4643436,"corpo":"<p align=justify>Diante o caso \u00e9 prov\u00e1vel que J.L.M esteja com quadro de hiperventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cetoacidose diab\u00e9tica leva a extrema desidrata\u00e7\u00e3o.","id":4643437,"corpo":"<p align=justify>A cetoacidose diab\u00e9tica leva a extrema desidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.","id":4643440,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1278696","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18534}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":43702,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18534},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2019-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-idoso-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1309179,"hashId":"87e44d2dd75993d2ac0ee4fbb68a6fde","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o ao ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica\r\n<strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4778650,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a programa\u00e7\u00e3o de medicamentos deve-se considerar o perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o assistida.","id":4778646,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Para a programa\u00e7\u00e3o de medicamentos deve-se\r\nconsiderar o perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o\r\nassistida.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise ABC pode ser utilizada para definir as prioridades de compra e para gerenciar a rotatividade de estoque de medicamentos.","id":4778647,"corpo":"<p align=justify>A an\u00e1lise ABC pode ser utilizada para definir as\r\nprioridades de compra e para gerenciar a rotatividade\r\nde estoque de medicamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O descarte de medicamentos deve seguir as recomenda\u00e7\u00f5es do fabricante e as normativas dos \u00f3rg\u00e3os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, bem como aqueles respons\u00e1veis pela prote\u00e7\u00e3o ambiental.","id":4778648,"corpo":"<p align=justify>O descarte de medicamentos deve seguir as\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es do fabricante e as normativas dos\r\n\u00f3rg\u00e3os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, bem como aqueles\r\nrespons\u00e1veis pela prote\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ponto de reposi\u00e7\u00e3o de estoque ou ressuprimento refere-se \u00e0 quantidade de medicamentos existente em estoque, que determina um novo pedido de aquisi\u00e7\u00e3o do produto.","id":4778649,"corpo":"<p align=justify>O ponto de reposi\u00e7\u00e3o de estoque ou\r\nressuprimento refere-se \u00e0 quantidade de\r\nmedicamentos existente em estoque, que determina\r\num novo pedido de aquisi\u00e7\u00e3o do produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A determina\u00e7\u00e3o do ponto de reposi\u00e7\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o o consumo anual, o tempo m\u00e9dio de reposi\u00e7\u00e3o e a quantidade de medicamentos que deveriam ser repostos ou adquiridos em determinado per\u00edodo.","id":4778650,"corpo":"<p align=justify>A determina\u00e7\u00e3o do ponto de reposi\u00e7\u00e3o leva em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o o consumo anual, o tempo m\u00e9dio de\r\nreposi\u00e7\u00e3o e a quantidade de medicamentos que\r\ndeveriam ser repostos ou adquiridos em determinado\r\nper\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1309179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Alimentos","id":19306}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ind\u00fastria de alimentos, produtos de limpeza diferentes devem ser usados em superf\u00edcies para remover, de forma eficiente, res\u00edduos de naturezas diferentes. Por exemplo, em ind\u00fastrias de beneficiamento de leite, solu\u00e7\u00f5es de soda ca\u00fastica e de \u00e1cido n\u00edtrico s\u00e3o usadas na limpeza de superf\u00edcies para remover, respectivamente,","provas":[{"id":44878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Alimentos","id":19306},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itau-rn-2019-funcern-tecnico-area-seguranca-de-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Ita\u00fa - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1358885,"hashId":"6efeacf31910bf0bf10f3f6317fea20a","enunciado":"<p align=justify>Na ind\u00fastria de alimentos, produtos de limpeza diferentes devem ser usados em superf\u00edcies para remover, de forma eficiente, res\u00edduos de naturezas diferentes. Por exemplo, em ind\u00fastrias de beneficiamento de leite, solu\u00e7\u00f5es de soda ca\u00fastica e de \u00e1cido n\u00edtrico s\u00e3o usadas na limpeza de superf\u00edcies para remover, respectivamente,<\/p>","resposta":4983814,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gorduras e incrustra\u00e7\u00f5es minerais.","id":4983814,"corpo":"<p align=justify>gorduras e incrustra\u00e7\u00f5es minerais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incrusta\u00e7\u00f5es minerais e gorduras.","id":4983815,"corpo":"<p align=justify>incrusta\u00e7\u00f5es minerais e gorduras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carboidratos e gorduras.","id":4983816,"corpo":"<p align=justify>carboidratos e gorduras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gorduras e carboidratos.","id":4983817,"corpo":"<p align=justify>gorduras e carboidratos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1358885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Norma Regulamentadora NR 11 \u2013 Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais, o material empilhado dever\u00e1 ficar afastado das estruturas laterais do pr\u00e9dio a uma dist\u00e2ncia de pelo menos:","provas":[{"id":43422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1300313,"hashId":"c05cdbda8de989ffe7f94f0b5b152853","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Norma Regulamentadora NR 11 \u2013 Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais, o material empilhado dever\u00e1 ficar afastado das estruturas laterais do pr\u00e9dio a uma dist\u00e2ncia de pelo menos:<\/p>","resposta":4737963,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,35m (trinta e cinco cent\u00edmetros).","id":4737962,"corpo":"<p align=justify>0,35m (trinta e cinco cent\u00edmetros).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,50m (cinquenta cent\u00edmetros).","id":4737963,"corpo":"<p align=justify>0,50m (cinquenta cent\u00edmetros).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,00m (cem cent\u00edmetros).","id":4737964,"corpo":"<p align=justify>1,00m (cem cent\u00edmetros).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,40m (quarenta cent\u00edmetros).","id":4737965,"corpo":"<p align=justify>0,40m (quarenta cent\u00edmetros).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,25m (vinte e cinco cent\u00edmetros).","id":4737966,"corpo":"<p align=justify>0,25m (vinte e cinco cent\u00edmetros).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","oab":false,"nome":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397928,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-11-transporte-movimentacao-armazenagem-e-manuseio-de-materiais"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1300313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora NR 16 \u2013 Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas considera l\u00edquido combust\u00edvel todo aquele que possui ponto de fulgor:","provas":[{"id":43422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1300315,"hashId":"27d5cfb7617888cdeaef83f964ff5dd8","enunciado":"<p align=justify>A Norma Regulamentadora NR 16 \u2013 Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas considera l\u00edquido combust\u00edvel todo aquele que possui ponto de fulgor:<\/p>","resposta":4737972,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 60\u00b0C (sessenta graus cent\u00edgrados); e menor ou igual a 93\u00b0C (noventa e tr\u00eas graus cent\u00edgrados).","id":4737972,"corpo":"<p align=justify>Maior que 60\u00b0C (sessenta graus cent\u00edgrados); e menor ou igual a 93\u00b0C (noventa e tr\u00eas graus cent\u00edgrados).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que 60\u00b0C (sessenta graus cent\u00edgrados); e menor ou igual a 83\u00b0C (oitenta e tr\u00eas graus cent\u00edgrados).","id":4737973,"corpo":"<p align=justify>Maior que 60\u00b0C (sessenta graus cent\u00edgrados); e menor ou igual a 83\u00b0C (oitenta e tr\u00eas graus cent\u00edgrados).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que 70\u00b0C (setenta graus cent\u00edgrados); e menor ou igual a 93\u00b0C (noventa e tr\u00eas graus cent\u00edgrados).","id":4737974,"corpo":"<p align=justify>Maior que 70\u00b0C (setenta graus cent\u00edgrados); e menor ou igual a 93\u00b0C (noventa e tr\u00eas graus cent\u00edgrados).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Menor ou igual a 60\u00b0C (sessenta graus cent\u00edgrados).","id":4737975,"corpo":"<p align=justify>Menor ou igual a 60\u00b0C (sessenta graus cent\u00edgrados).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor ou igual a 70\u00b0C (setenta graus cent\u00edgrados).","id":4737976,"corpo":"<p align=justify>Menor ou igual a 70\u00b0C (setenta graus cent\u00edgrados).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","oab":false,"nome":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-16-atividades-e-operacoes-perigosas"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1300315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora NR 10 \u2013 Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade, nos servi\u00e7os executados em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, devem estar previstas e adotadas medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva. Assinale a alternativa que indica a medida de prote\u00e7\u00e3o coletiva priorit\u00e1ria, apontada pela NR 10:","provas":[{"id":43422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1300319,"hashId":"d2769257ae038b08d8dda5d02d689281","enunciado":"<p align=justify>A Norma Regulamentadora NR 10 \u2013 Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade, nos servi\u00e7os executados em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, devem estar previstas e adotadas medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva. Assinale a alternativa que indica a medida de prote\u00e7\u00e3o coletiva priorit\u00e1ria, apontada pela NR 10:<\/p>","resposta":4737987,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenergiza\u00e7\u00e3o el\u00e9trica e, na sua impossibilidade, o emprego de tens\u00e3o de seguran\u00e7a.","id":4737987,"corpo":"<p align=justify>Desenergiza\u00e7\u00e3o el\u00e9trica e, na sua impossibilidade, o emprego de tens\u00e3o de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema de seccionamento autom\u00e1tico de alimenta\u00e7\u00e3o.","id":4737988,"corpo":"<p align=justify>Sistema de seccionamento autom\u00e1tico de alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bloqueio do religamento autom\u00e1tico.","id":4737989,"corpo":"<p align=justify>Bloqueio do religamento autom\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Isola\u00e7\u00e3o das partes vivas.","id":4737990,"corpo":"<p align=justify>Isola\u00e7\u00e3o das partes vivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aterramento el\u00e9trico.","id":4737991,"corpo":"<p align=justify>Aterramento el\u00e9trico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1300319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de projetos de novas instala\u00e7\u00f5es, m\u00e9todos ou processos de trabalho, ou de modifica\u00e7\u00e3o dos j\u00e1 existentes, visando a identificar os riscos potenciais e introduzir medidas de prote\u00e7\u00e3o para sua redu\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o, dentro da estrutura do PPRA, segundo a Norma Regulamentadora NR 9, faz parte da etapa de:","provas":[{"id":43422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1300322,"hashId":"04359980ea481a8bb8aac258a0b489f8","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise de projetos de novas instala\u00e7\u00f5es, m\u00e9todos ou processos de trabalho, ou de modifica\u00e7\u00e3o dos j\u00e1 existentes, visando a identificar os riscos potenciais e introduzir medidas de prote\u00e7\u00e3o para sua redu\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o, dentro da estrutura do PPRA, segundo a Norma Regulamentadora NR 9, faz parte da etapa de:<\/p>","resposta":4738008,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monitoramento.","id":4738007,"corpo":"<p align=justify>Monitoramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antecipa\u00e7\u00e3o.","id":4738008,"corpo":"<p align=justify>Antecipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento.","id":4738009,"corpo":"<p align=justify>Planejamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reconhecimento.","id":4738010,"corpo":"<p align=justify>Reconhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o.","id":4738011,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1300322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enunciado: Sem preju\u00edzo de outras garantias asseguradas ao contribuinte, N\u00c3O \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios","provas":[{"id":43424,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1300325,"hashId":"6763f93896192e7af9a1e88f9e7a15a6","enunciado":"<p align=justify>Enunciado: Sem preju\u00edzo de outras garantias asseguradas ao contribuinte, N\u00c3O \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios<\/p>","resposta":4738026,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exigir ou aumentar tributo sem lei que o estabele\u00e7a.","id":4738022,"corpo":"<p align=justify>exigir ou aumentar tributo sem lei que o estabele\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instituir tratamento desigual entre contribuintes que se encontrem em situa\u00e7\u00e3o equivalente, proibida qualquer distin\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de ocupa\u00e7\u00e3o profissional ou fun\u00e7\u00e3o por eles exercida, independentemente da denomina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica dos rendimentos, t\u00edtulos ou direitos.","id":4738023,"corpo":"<p align=justify>instituir tratamento desigual entre contribuintes que se encontrem em situa\u00e7\u00e3o equivalente, proibida qualquer distin\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de ocupa\u00e7\u00e3o profissional ou fun\u00e7\u00e3o por eles exercida, independentemente da denomina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica dos rendimentos, t\u00edtulos ou direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizar tributo com efeito de confisco.","id":4738024,"corpo":"<p align=justify>utilizar tributo com efeito de confisco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecer limita\u00e7\u00f5es ao tr\u00e1fego de pessoas ou bens por meio de tributos interestaduais ou intermunicipais, ressalvada a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio pela utiliza\u00e7\u00e3o de vias conservadas pelo Poder P\u00fablico.","id":4738025,"corpo":"<p align=justify>estabelecer limita\u00e7\u00f5es ao tr\u00e1fego de pessoas ou bens por meio de tributos interestaduais ou intermunicipais, ressalvada a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio pela utiliza\u00e7\u00e3o de vias conservadas pelo Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instituir contribui\u00e7\u00e3o sobre livros, jornais, peri\u00f3dicos e o papel destinado a sua impress\u00e3o.","id":4738026,"corpo":"<p align=justify>instituir contribui\u00e7\u00e3o sobre livros, jornais, peri\u00f3dicos e o papel destinado a sua impress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"nome_clean":"Imunidade Cultural","oab":false,"nome":"Imunidade Cultural","pai":415890,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417612,"slug":"direito-tributario-imunidade-cultural"}],"slug":"direito-tributario\/1300325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das disposi\u00e7\u00f5es gerais do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional sobre a Obriga\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria e o Fato Gerador, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":43424,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:34","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1300330,"hashId":"c9e642c42d8908c2ee029697f37ecbfd","enunciado":"<p align=justify>Acerca das disposi\u00e7\u00f5es gerais do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional sobre a Obriga\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria e o Fato Gerador, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4738044,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o principal decorre da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e tem por objeto as presta\u00e7\u00f5es, positivas ou negativas, nela previstas no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o ou da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos.","id":4738042,"corpo":"<p align=justify>A obriga\u00e7\u00e3o principal decorre da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e tem por objeto as presta\u00e7\u00f5es, positivas ou negativas, nela previstas no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o ou da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria surge com a ocorr\u00eancia do fato gerador, tem por objeto o pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria e extingue-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente.","id":4738043,"corpo":"<p align=justify>A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria surge com a ocorr\u00eancia do fato gerador, tem por objeto o pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria e extingue-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria, pelo simples fato da sua inobserv\u00e2ncia, converte-se em obriga\u00e7\u00e3o principal relativamente \u00e0 penalidade pecuni\u00e1ria.","id":4738044,"corpo":"<p align=justify>A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria, pelo simples fato da sua inobserv\u00e2ncia, converte-se em obriga\u00e7\u00e3o principal relativamente \u00e0 penalidade pecuni\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o definida em lei complementar como necess\u00e1ria e suficiente \u00e0 sua ocorr\u00eancia.","id":4738045,"corpo":"<p align=justify>Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o definida em lei complementar como necess\u00e1ria e suficiente \u00e0 sua ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal \u00e9 qualquer situa\u00e7\u00e3o que, na forma da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, imp\u00f5e a pr\u00e1tica ou a absten\u00e7\u00e3o de ato que n\u00e3o configure obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.","id":4738046,"corpo":"<p align=justify>Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal \u00e9 qualquer situa\u00e7\u00e3o que, na forma da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, imp\u00f5e a pr\u00e1tica ou a absten\u00e7\u00e3o de ato que n\u00e3o configure obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416018,"slug":"direito-tributario-obrigacao-acessoria"}],"slug":"direito-tributario\/1300330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana - IPTU, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":43424,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:34","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1300336,"hashId":"da149f79357f9119a76cef7c8ba60533","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana - IPTU, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4738082,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei municipal pode considerar urbanas as \u00e1reas urbaniz\u00e1veis, ou de expans\u00e3o urbana, constantes de loteamentos aprovados pelos \u00f3rg\u00e3os competentes, destinados \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, \u00e0 ind\u00fastria ou ao com\u00e9rcio, mesmo que localizados fora da Zona Urbana do Munic\u00edpio.","id":4738082,"corpo":"<p align=justify>A lei municipal pode considerar urbanas as \u00e1reas urbaniz\u00e1veis, ou de expans\u00e3o urbana, constantes de loteamentos aprovados pelos \u00f3rg\u00e3os competentes, destinados \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, \u00e0 ind\u00fastria ou ao com\u00e9rcio, mesmo que localizados fora da Zona Urbana do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A base do c\u00e1lculo do imposto \u00e9 sempre o valor de aquisi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.","id":4738083,"corpo":"<p align=justify>A base do c\u00e1lculo do imposto \u00e9 sempre o valor de aquisi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A crit\u00e9rio do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, poder\u00e3o ser contribuintes do imposto tanto o propriet\u00e1rio como tamb\u00e9m o locat\u00e1rio do im\u00f3vel.","id":4738084,"corpo":"<p align=justify>A crit\u00e9rio do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, poder\u00e3o ser contribuintes do imposto tanto o propriet\u00e1rio como tamb\u00e9m o locat\u00e1rio do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente lei ordin\u00e1ria federal poder\u00e1 fixar as al\u00edquotas m\u00ednimas do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana.","id":4738085,"corpo":"<p align=justify>Somente lei ordin\u00e1ria federal poder\u00e1 fixar as al\u00edquotas m\u00ednimas do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o do pagamento do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana aos idosos poder\u00e1 ser implementada por Decreto do Chefe do Executivo Municipal.","id":4738086,"corpo":"<p align=justify>A isen\u00e7\u00e3o do pagamento do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana aos idosos poder\u00e1 ser implementada por Decreto do Chefe do Executivo Municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Petrolina - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Petrolina - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395552,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403373,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-petrolina-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1300336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal (Lei Ordin\u00e1ria Federal n. 6.830\/80), o Termo de Inscri\u00e7\u00e3o de D\u00edvida Ativa dever\u00e1 conter todos os itens citados abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":43424,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:34","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1300338,"hashId":"594e88189226732a6e7e719294d5b9bf","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal (Lei Ordin\u00e1ria Federal n. 6.830\/80), o Termo de Inscri\u00e7\u00e3o de D\u00edvida Ativa dever\u00e1 conter todos os itens citados abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":4738096,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O nome do devedor, dos co-respons\u00e1veis e, sempre que conhecido, o domic\u00edlio ou resid\u00eancia de um e de outros.","id":4738092,"corpo":"<p align=justify>O nome do devedor, dos co-respons\u00e1veis e, sempre que conhecido, o domic\u00edlio ou resid\u00eancia de um e de outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor origin\u00e1rio da d\u00edvida bem como o termo inicial e a forma de calcular os juros de mora e demais encargos previstos em lei ou contrato.","id":4738093,"corpo":"<p align=justify>O valor origin\u00e1rio da d\u00edvida bem como o termo inicial e a forma de calcular os juros de mora e demais encargos previstos em lei ou contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A origem, a natureza e o fundamento legal ou contratual da d\u00edvida.","id":4738094,"corpo":"<p align=justify>A origem, a natureza e o fundamento legal ou contratual da d\u00edvida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A indica\u00e7\u00e3o, se for o caso, de estar a d\u00edvida sujeita \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, bem como o respectivo fundamento legal e o termo inicial para o c\u00e1lculo.","id":4738095,"corpo":"<p align=justify>A indica\u00e7\u00e3o, se for o caso, de estar a d\u00edvida sujeita \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, bem como o respectivo fundamento legal e o termo inicial para o c\u00e1lculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de identifica\u00e7\u00e3o do Registro de Empresas na respectiva Junta Comercial.","id":4738096,"corpo":"<p align=justify>O n\u00famero de identifica\u00e7\u00e3o do Registro de Empresas na respectiva Junta Comercial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":"legislacao-federal\/1300338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O saldo total do Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o, seja devedor ou credor, incluindo todas as contas patrimoniais e as contas de resultado, corresponde a","provas":[{"id":43424,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:34","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1300340,"hashId":"d86a0219a965e16be5e5eb14af113909","enunciado":"<p align=justify>O saldo total do Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o, seja devedor ou credor, incluindo todas as contas patrimoniais e as contas de resultado, corresponde a<\/p>","resposta":4738110,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 35.360,00","id":4738107,"corpo":"<p align=justify>R$ 35.360,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 34.120,00","id":4738108,"corpo":"<p align=justify>R$ 34.120,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 36.450,00","id":4738109,"corpo":"<p align=justify>R$ 36.450,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 35.240,00","id":4738110,"corpo":"<p align=justify>R$ 35.240,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 34.370,00","id":4738111,"corpo":"<p align=justify>R$ 34.370,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os registros das opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de uma empresa afetam a estrutura patrimonial, assim como o saldo de suas contas. Dessa forma, supondo que as contas a seguir, de uma empresa qualquer, tiveram seus saldos levantados em 31\/dez\/x8, monte o Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o, apure o Resultado do Exerc\u00edcio e elabore o Balan\u00e7o Patrimonial. Em seguida, responda as quest\u00f5es de 31 a 34. ","id":407967,"enunciado":"<p align=\"justify\">Os registros das opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de uma empresa afetam a estrutura patrimonial, assim como o saldo de suas contas. Dessa forma, supondo que as contas a seguir, de uma empresa qualquer, tiveram seus saldos levantados em 31\/dez\/x8, monte o Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o, apure o Resultado do Exerc\u00edcio e elabore o Balan\u00e7o Patrimonial.\r\nEm seguida, responda as quest\u00f5es de 31 a 34.<\/p><p align=\"justify\"> <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43424\/1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conta de Resultado","oab":false,"nome":"Conta de Resultado","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4340,"slug":"contabilidade-geral-conta-de-resultado"},{"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1300340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor do Patrim\u00f4nio L\u00edquido encontrado no Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 de","provas":[{"id":43424,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:35","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1300345,"hashId":"b06fb48564cbd4693593c1e876b11ca4","enunciado":"<p align=justify>O valor do Patrim\u00f4nio L\u00edquido encontrado no Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 de<\/p>","resposta":4738122,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 14.220,00","id":4738122,"corpo":"<p align=justify>R$ 14.220,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 13.930,00","id":4738123,"corpo":"<p align=justify>R$ 13.930,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 14.350,00","id":4738124,"corpo":"<p align=justify>R$ 14.350,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 19.170,00","id":4738125,"corpo":"<p align=justify>R$ 19.170,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 20.120,00","id":4738126,"corpo":"<p align=justify>R$ 20.120,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os registros das opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de uma empresa afetam a estrutura patrimonial, assim como o saldo de suas contas. Dessa forma, supondo que as contas a seguir, de uma empresa qualquer, tiveram seus saldos levantados em 31\/dez\/x8, monte o Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o, apure o Resultado do Exerc\u00edcio e elabore o Balan\u00e7o Patrimonial. Em seguida, responda as quest\u00f5es de 31 a 34. ","id":407967,"enunciado":"<p align=\"justify\">Os registros das opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de uma empresa afetam a estrutura patrimonial, assim como o saldo de suas contas. Dessa forma, supondo que as contas a seguir, de uma empresa qualquer, tiveram seus saldos levantados em 31\/dez\/x8, monte o Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o, apure o Resultado do Exerc\u00edcio e elabore o Balan\u00e7o Patrimonial.\r\nEm seguida, responda as quest\u00f5es de 31 a 34.<\/p><p align=\"justify\"> <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43424\/1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/1300345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um exemplo de substantivo, retirado do texto:","provas":[{"id":43425,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Auxiliar de Cozinha - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1300356,"hashId":"cd0d2fd4f4422b0f414a8801eef7acea","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 um exemplo de substantivo, retirado do texto:<\/p>","resposta":4738181,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de","id":4738177,"corpo":"<p align=justify>de<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atuam","id":4738178,"corpo":"<p align=justify>atuam<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo","id":4738179,"corpo":"<p align=justify>pelo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00faltima","id":4738180,"corpo":"<p align=justify>\u00faltima<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Porto Belo","id":4738181,"corpo":"<p align=justify>Porto Belo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 2 a 5 se referem ao texto a seguir: Concurso de culin\u00e1ria incentiva merendeiras em Porto Belo As merendeiras de Porto Belo, cozinheiras que atuam nas escolas da Rede Municipal de Ensino, participaram nesta \u00faltima semana do 9\u00ba Concurso de Culin\u00e1ria, realizado com o objetivo de promover a intera\u00e7\u00e3o entre elas, al\u00e9m de serem avaliadas pelo trabalho desenvolvido na cozinha. O Concurso de Culin\u00e1ria teve in\u00edcio no dia 30 de setembro e a final foi realizada no dia tr\u00eas de outubro. A cada dia da semana um grupo de cozinheiras apresentava aos jurados receitas elaboradas com ingredientes utilizados no dia a dia da escola. [...] Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.portobelo.sc.gov.br\/noticias\/ind ex\/ver\/codMapaItem\/4326\/codNoticia\/579194 Acesso em: 04\/out\/2019. [adaptado]","id":407971,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">As \r\nquest\u00f5es 2 a 5 se \r\nreferem ao texto a seguir: <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<b>Concurso de culin\u00e1ria incentiva \r\nmerendeiras \r\nem Porto Belo<\/b> <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">As merendeiras de Porto \r\nBelo, cozinheiras \r\nque atuam nas escolas da Rede Municipal de \r\nEnsino, participaram nesta \u00faltima semana do \r\n9\u00ba Concurso de Culin\u00e1ria, realizado com o \r\nobjetivo de promover a intera\u00e7\u00e3o entre elas, \r\nal\u00e9m de serem avaliadas pelo trabalho \r\ndesenvolvido na cozinha. O Concurso de \r\nCulin\u00e1ria teve in\u00edcio no dia 30 de setembro \r\ne a final foi realizada no dia tr\u00eas de \r\noutubro. A cada dia da semana um grupo de \r\ncozinheiras apresentava aos jurados receitas \r\nelaboradas com ingredientes utilizados no \r\ndia a dia da escola. [...] <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Dispon\u00edvel em: \r\nhttps:\/\/www.portobelo.sc.gov.br\/noticias\/ind\r\nex\/ver\/codMapaItem\/4326\/codNoticia\/579194\r\nAcesso em: 04\/out\/2019. [adaptado]<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1300356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro sempre sai de casa para trabalhar \u00e0s 9h e sempre chega em casa \u00e0s 18h. Ele sai para ir para a academia \u00e0s 20h e sempre chega em casa \u00e0s 21h. Considerando que, durante a semana, em todos os dias a rotina de Pedro seja igual a essa, pode-se afirmar que o tempo di\u00e1rio que ele passa em casa \u00e9, em horas, de:","provas":[{"id":43425,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Auxiliar de Cozinha - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1300370,"hashId":"74fe22d379e3f0dc7e6e54e85d5b7f0d","enunciado":"<p align=justify>Pedro sempre sai de casa para trabalhar \u00e0s 9h e sempre chega em casa \u00e0s 18h. Ele sai para ir para a academia \u00e0s 20h e sempre chega em casa \u00e0s 21h. Considerando que, durante a semana, em todos os dias a rotina de Pedro seja igual a essa, pode-se afirmar que o tempo di\u00e1rio que ele passa em casa \u00e9, em horas, de:<\/p>","resposta":4738253,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.","id":4738252,"corpo":"<p align=justify>15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14.","id":4738253,"corpo":"<p align=justify>14.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12.","id":4738254,"corpo":"<p align=justify>12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9.","id":4738255,"corpo":"<p align=justify>9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.","id":4738256,"corpo":"<p align=justify>6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1300370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O calor \u00famido destr\u00f3i os microrganismos, principalmente atrav\u00e9s da desnatura\u00e7\u00e3o proteica. O equipamento, que utiliza calor \u00famido para esteriliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominado de","provas":[{"id":43426,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1300379,"hashId":"670c689978c8ec06260507d206b28a65","enunciado":"<p align=justify>O calor \u00famido destr\u00f3i os microrganismos, principalmente atrav\u00e9s da desnatura\u00e7\u00e3o proteica. O equipamento, que\r\nutiliza calor \u00famido para esteriliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominado de<\/p>","resposta":4738296,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incinerador.","id":4738292,"corpo":"<p align=justify>incinerador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forno.","id":4738293,"corpo":"<p align=justify>forno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estufa.","id":4738294,"corpo":"<p align=justify>estufa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mufla.","id":4738295,"corpo":"<p align=justify>mufla.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autoclave.","id":4738296,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>autoclave.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1300379","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fases pr\u00e9-anal\u00edticas, anal\u00edticas e p\u00f3s-anal\u00edticas interferem na qualidade dos resultados de uma an\u00e1lise laboratorial. Sobre essas fases, analise as afirmativas abaixo: I. O cuidado com a limpeza da vidraria que ser\u00e1 utilizada na an\u00e1lise laboratorial \u00e9 importante para evitar erros p\u00f3s-anal\u00edticos. II. O uso de anticoagulante errado, transporte e armazenamento, da amostra incorretos s\u00e3o exemplos de erros anal\u00edticos. III. Os erros pr\u00e9-anal\u00edticos s\u00e3o os mais comuns, principalmente, devido ao uso de equipamentos n\u00e3o calibrados. IV. Jejum e uso de f\u00e1rmacos s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9-anal\u00edticas, que interferem na qualidade dos resultados. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":43426,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1300392,"hashId":"4eebe6be8f13629eb25cde97ca2cf6cb","enunciado":"<p align=\"justify\">As fases pr\u00e9-anal\u00edticas, anal\u00edticas e p\u00f3s-anal\u00edticas interferem na qualidade dos resultados de uma an\u00e1lise\r\nlaboratorial. Sobre essas fases, analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O cuidado com a limpeza da vidraria que ser\u00e1 utilizada na an\u00e1lise laboratorial \u00e9 importante para evitar erros p\u00f3s-anal\u00edticos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O uso de anticoagulante errado, transporte e armazenamento, da amostra incorretos s\u00e3o exemplos de erros anal\u00edticos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Os erros pr\u00e9-anal\u00edticos s\u00e3o os mais comuns, principalmente, devido ao uso de equipamentos n\u00e3o calibrados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Jejum e uso de f\u00e1rmacos s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9-anal\u00edticas, que interferem na qualidade dos resultados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em<\/p>","resposta":4738358,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, apenas.","id":4738357,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":4738358,"corpo":"<p align=justify>IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":4738359,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas.","id":4738360,"corpo":"<p align=justify>todas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4738361,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1300392","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a maior praia do munic\u00edpio de Porto Belo:","provas":[{"id":43425,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Auxiliar de Cozinha - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1300402,"hashId":"8064be24bce78d75f7678e9ffdfff0d8","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indica a maior praia do munic\u00edpio de Porto Belo:<\/p>","resposta":4738407,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Praia de Perequ\u00ea.","id":4738407,"corpo":"<p align=justify>Praia de Perequ\u00ea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Praia do Ara\u00e7\u00e1.","id":4738408,"corpo":"<p align=justify>Praia do Ara\u00e7\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Praia do Estaleiro.","id":4738409,"corpo":"<p align=justify>Praia do Estaleiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Praia do Caixa d&#39;A\u00e7o.","id":4738410,"corpo":"<p align=justify>Praia do Caixa d&#39;A\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Praia do Baixio.","id":4738411,"corpo":"<p align=justify>Praia do Baixio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1300402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a t\u00e9cnica muito utilizada na cozinha e permite preparar todos os tipos de receitas, que consiste em cozinhar o alimento em calor seco e que permite preparar os alimentos no forno, no fog\u00e3o ou na grelha:","provas":[{"id":43425,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Auxiliar de Cozinha - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1300418,"hashId":"7b812bd657586f4efaf7339385d98aee","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indica a t\u00e9cnica muito utilizada na cozinha e permite preparar todos os tipos de receitas, que consiste em cozinhar o alimento em calor seco e que permite preparar os alimentos no forno, no fog\u00e3o ou na grelha:<\/p>","resposta":4738485,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fritar.","id":4738482,"corpo":"<p align=justify>Fritar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cozinhar.","id":4738483,"corpo":"<p align=justify>Cozinhar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refogar.","id":4738484,"corpo":"<p align=justify>Refogar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assar.","id":4738485,"corpo":"<p align=justify>Assar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Selar.","id":4738486,"corpo":"<p align=justify>Selar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1300418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verifique os procedimentos que devem ser observados no recebimento de alimento, no sentido de garantir sua qualidade:","provas":[{"id":43425,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Auxiliar de Cozinha - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1300421,"hashId":"8abe1fbbcbaf417ceb532afa9219c2dd","enunciado":"<p align=justify>Verifique os procedimentos que devem ser observados no recebimento de alimento, no sentido de garantir sua qualidade:<\/p>","resposta":4738511,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O entregador n\u00e3o precisa estar com o uniforme limpo.","id":4738507,"corpo":"<p align=justify>O entregador n\u00e3o precisa estar com o uniforme limpo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio verificar se a temperatura do alimento est\u00e1 de acordo com o recomendado no r\u00f3tulo e\/ou adequada para seu transporte.","id":4738508,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio verificar se a temperatura do alimento est\u00e1 de acordo com o recomendado no r\u00f3tulo e\/ou adequada para seu transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alimentos com prazos de validade rec\u00e9m-vencidos devem ser preparados imediatamente.","id":4738509,"corpo":"<p align=justify>Alimentos com prazos de validade rec\u00e9m-vencidos devem ser preparados imediatamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os alimentos podem ser transportados e guardados perto de produtos que exalem odor.","id":4738510,"corpo":"<p align=justify>Os alimentos podem ser transportados e guardados perto de produtos que exalem odor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os alimentos devem ser descarregados em \u00e1rea protegida de chuva e sol, limpa, bem iluminada e livre de pragas.","id":4738511,"corpo":"<p align=justify>Os alimentos devem ser descarregados em \u00e1rea protegida de chuva e sol, limpa, bem iluminada e livre de pragas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1300421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCurativo \u00e9 o procedimento de limpeza e cobertura de uma les\u00e3o, com o objetivo de auxiliar no tratamento da ferida ou prevenir a coloniza\u00e7\u00e3o dos locais de inser\u00e7\u00e3o de dispositivos invasivos, diagn\u00f3sticos ou terap\u00eauticos\u201d (Jorge & Dantas, 2003). O anexo da resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 567\/2018 apresenta o Regulamento da atua\u00e7\u00e3o da Equipe de Enfermagem no Cuidado aos pacientes com feridas. A atua\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico de enfermagem no cuidado aos pacientes com feridas consiste em:","provas":[{"id":43428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1300485,"hashId":"c460c7499f31faeed289401f62e2b79d","enunciado":"<p align=justify>\u201cCurativo \u00e9 o procedimento de limpeza e cobertura de uma les\u00e3o, com o objetivo de auxiliar no tratamento da ferida ou prevenir a coloniza\u00e7\u00e3o dos locais de inser\u00e7\u00e3o de dispositivos invasivos, diagn\u00f3sticos ou terap\u00eauticos\u201d (Jorge & Dantas, 2003). O anexo da resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 567\/2018 apresenta o Regulamento da atua\u00e7\u00e3o da Equipe de Enfermagem no Cuidado aos pacientes com feridas. A atua\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico de enfermagem no cuidado aos pacientes com feridas consiste em:<\/p>","resposta":4738831,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolver e implementar plano de interven\u00e7\u00e3o para o indiv\u00edduo em risco de desenvolver les\u00e3o\/\u00falcera por press\u00e3o.","id":4738827,"corpo":"<p align=justify>Desenvolver e implementar plano de interven\u00e7\u00e3o para o indiv\u00edduo em risco de desenvolver les\u00e3o\/\u00falcera por press\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participar da escolha de materiais, medicamentos e equipamentos necess\u00e1rios \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e cuidado aos pacientes com feridas.","id":4738828,"corpo":"<p align=justify>Participar da escolha de materiais, medicamentos e equipamentos necess\u00e1rios \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e cuidado aos pacientes com feridas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Registrar no prontu\u00e1rio do paciente somente as caracter\u00edsticas da ferida e procedimentos executados.","id":4738829,"corpo":"<p align=justify>Registrar no prontu\u00e1rio do paciente somente as caracter\u00edsticas da ferida e procedimentos executados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participar e solicitar parecer t\u00e9cnico das Comiss\u00f5es de Curativos.","id":4738830,"corpo":"<p align=justify>Participar e solicitar parecer t\u00e9cnico das Comiss\u00f5es de Curativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar curativo nas feridas sob prescri\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do enfermeiro.","id":4738831,"corpo":"<p align=justify>Realizar curativo nas feridas sob prescri\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do enfermeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":"enfermagem\/1300485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravata\u00ed","sigla":"","id":683,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo A escravid\u00e3o levou consigo of\u00edcios e aparelhos, como ter\u00e1 sucedido a outras institui\u00e7\u00f5es sociais (l.1-2), o termo sublinhado exerce fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:","provas":[{"id":44268,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravata\u00ed","sigla":"","id":683,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravatai-rs-2019-legalle-concursos-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Gravata\u00ed - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1334376,"hashId":"0e94d05c4f02d8c7e42fe7faccd678b8","enunciado":"<p align=justify>No per\u00edodo<u> <\/u><b><u>A escravid\u00e3o<\/u> levou consigo of\u00edcios e aparelhos, como ter\u00e1 sucedido a outras institui\u00e7\u00f5es sociais<\/b> (<i>l.1-2<\/i>), o termo sublinhado exerce fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:<\/p>","resposta":4880716,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito composto.","id":4880715,"corpo":"<p align=justify>Sujeito composto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sujeito simples.","id":4880716,"corpo":"<p align=justify>Sujeito simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sujeito desinencial.","id":4880717,"corpo":"<p align=justify>Sujeito desinencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sujeito oracional.","id":4880718,"corpo":"<p align=justify>Sujeito oracional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sujeito indeterminado.","id":4880719,"corpo":"<p align=justify>Sujeito indeterminado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 12, leia o seguinte fragmento retirado do conto Pai contra m\u00e3e, de Machado de Assis. 1 A escravid\u00e3o levou consigo of\u00edcios e aparelhos, 2 como ter\u00e1 sucedido a outras institui\u00e7\u00f5es sociais. N\u00e3o 3 cito alguns aparelhos sen\u00e3o por se ligarem a certo 4 of\u00edcio. Um deles era o ferro ao pesco\u00e7o, outro o ferro 5 ao p\u00e9; havia tamb\u00e9m a m\u00e1scara de folha-de-flandres. 6 A m\u00e1scara fazia perder o v\u00edcio da embriaguez aos 7 escravos, por lhes tapar a boca. Tinha s\u00f3 tr\u00eas buracos, 8 dois para ver, um para respirar, e era fechada atr\u00e1s da 9 cabe\u00e7a por um cadeado. Com o v\u00edcio de beber, 10 perdiam a tenta\u00e7\u00e3o de furtar,_____geralmente era 11 dos vint\u00e9ns do senhor que eles tiravam com que matar 12 a sede, e a\u00ed ficavam dois pecados extintos, e a 13 sobriedade e a honestidade certas. Era grotesca tal 14 m\u00e1scara, mas a ordem social e humana nem sempre 15 se alcan\u00e7a sem o grotesco, e alguma vez o cruel. Os 16 funileiros as tinham penduradas, _____ venda, na 17 porta das lojas. Mas n\u00e3o cuidemos de m\u00e1scaras. 18 O ferro ao pesco\u00e7o era aplicado aos escravos 19 fuj\u00f5es. Imaginai uma coleira grossa, com a haste 20 grossa tamb\u00e9m \u00e0 direita ou \u00e0 esquerda, at\u00e9 ao alto da 21 cabe\u00e7a e fechada atr\u00e1s com chave. Pesava, 22 naturalmente, mas era menos castigo que sinal. 23 Escravo que fugia assim, onde quer que andasse, 24 mostrava um reincidente, e com pouco era pegado. 25 H\u00e1 meio s\u00e9culo, os escravos fugiam com 26 frequ\u00eancia. Eram muitos, e nem todos gostavam da 27 escravid\u00e3o. Sucedia ocasionalmente apanharem 28 pancada, e nem todos gostavam de apanhar pancada. Autor: Machado de Assis (adaptado).","id":412234,"enunciado":"<p align=justify><b>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 12, leia o seguinte fragmento \r\nretirado do conto Pai \r\ncontra m\u00e3e, de Machado de Assis<\/b>. <div><br><\/div><div>1        \r\nA escravid\u00e3o levou consigo of\u00edcios e aparelhos, <\/div><div>2   como ter\u00e1 \r\nsucedido a outras institui\u00e7\u00f5es sociais. N\u00e3o <\/div><div>3    cito alguns \r\naparelhos sen\u00e3o por se ligarem a certo <\/div><div>4    of\u00edcio. Um deles era \r\no ferro ao pesco\u00e7o, outro o ferro <\/div><div>5    ao p\u00e9; havia tamb\u00e9m a \r\nm\u00e1scara de folha-de-flandres. <\/div><div>6    A m\u00e1scara fazia perder o v\u00edcio \r\nda embriaguez aos <\/div><div>7    escravos, por lhes tapar a boca. Tinha s\u00f3 \r\ntr\u00eas buracos, <\/div><div>8    dois para ver, um para respirar, e era fechada \r\natr\u00e1s da <\/div><div>9    cabe\u00e7a por um cadeado. Com o v\u00edcio de beber, \r\n<\/div><div>10  perdiam a tenta\u00e7\u00e3o de furtar,_____geralmente era <\/div>\r\n<div>11  dos vint\u00e9ns do senhor que eles tiravam com que matar <\/div><div>12  \r\na sede, e a\u00ed ficavam dois pecados extintos, e a <\/div><div>13  sobriedade e a \r\nhonestidade certas. Era grotesca tal <\/div><div>14  m\u00e1scara, mas a ordem social e \r\nhumana nem sempre <\/div><div>15  se alcan\u00e7a sem o grotesco, e alguma vez o cruel. \r\nOs <\/div><div>16  funileiros as tinham penduradas, _____ venda, na <\/div>\r\n<div>17  porta das lojas. Mas n\u00e3o cuidemos de m\u00e1scaras. <\/div><div>18  \r\n      O ferro ao pesco\u00e7o era aplicado aos escravos <\/div><div>19  \r\nfuj\u00f5es. Imaginai uma coleira grossa, com a haste <\/div><div>20  grossa tamb\u00e9m \u00e0 \r\ndireita ou \u00e0 esquerda, at\u00e9 ao alto da <\/div><div>21  cabe\u00e7a e fechada atr\u00e1s com \r\nchave. Pesava, <\/div><div>22  naturalmente, mas era menos castigo que \r\nsinal. <\/div><div>23  Escravo que fugia assim, onde quer que andasse, <\/div>\r\n<div>24  mostrava um reincidente, e com pouco era pegado. <\/div><div>25  \r\n       H\u00e1 meio s\u00e9culo, os escravos fugiam com <\/div><div>26  \r\nfrequ\u00eancia. Eram muitos, e nem todos gostavam da <\/div><div>27  escravid\u00e3o. \r\nSucedia ocasionalmente apanharem <\/div><div>28  pancada, e nem todos gostavam de \r\napanhar pancada. <\/div><div><br><\/div><div>            \r\n                          \r\n            Autor: Machado de Assis (adaptado).<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1334376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O movimento de 31 de mar\u00e7o de 1964 tinha sido lan\u00e7ado aparentemente para livrar o pa\u00eds da corrup\u00e7\u00e3o e do comunismo e para restaurar a democracia, mas o novo regime come\u00e7ou a mudar as institui\u00e7\u00f5es do pa\u00eds atrav\u00e9s de decretos, chamados de Atos Institucionais (AI), que eram justificados como decorr\u00eancia do exerc\u00edcio do Poder Constituinte. Sobre o Ato Institucional n\u00famero 1 e a repress\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":44269,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1334388,"hashId":"fd9a457e463fcb48171c4112d2721bb6","enunciado":"<p align=justify>O movimento de 31 de mar\u00e7o de 1964 tinha sido lan\u00e7ado aparentemente para livrar o pa\u00eds da corrup\u00e7\u00e3o e do comunismo e para restaurar a democracia, mas o novo regime come\u00e7ou a mudar as institui\u00e7\u00f5es do pa\u00eds atrav\u00e9s de decretos, chamados de Atos Institucionais (AI), que eram justificados como decorr\u00eancia do exerc\u00edcio do Poder Constituinte. Sobre o Ato Institucional n\u00famero 1 e a repress\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4880751,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formalmente, o AI-1 manteve a Constitui\u00e7\u00e3o de 1946 com v\u00e1rias modifica\u00e7\u00f5es, assim como o funcionamento do Congresso.","id":4880749,"corpo":"<p align=justify>Formalmente, o AI-1 manteve a Constitui\u00e7\u00e3o de 1946 com v\u00e1rias modifica\u00e7\u00f5es, assim como o funcionamento do Congresso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Congresso continuou funcionando, exceto por pequenos per\u00edodos de tempo, e as normas que atingiam os direitos dos cidad\u00e3os foram apresentadas como tempor\u00e1rias.","id":4880750,"corpo":"<p align=justify>O Congresso continuou funcionando, exceto por pequenos per\u00edodos de tempo, e as normas que atingiam os direitos dos cidad\u00e3os foram apresentadas como tempor\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00e1rias medidas do AI-1 tinham por objetivo reduzir a esfera de a\u00e7\u00e3o do Poder Executivo e refor\u00e7ar o campo de a\u00e7\u00e3o do Congresso.","id":4880751,"corpo":"<p align=justify>V\u00e1rias medidas do AI-1 tinham por objetivo reduzir a esfera de a\u00e7\u00e3o do Poder Executivo e refor\u00e7ar o campo de a\u00e7\u00e3o do Congresso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O presidente da Rep\u00fablica ficava autorizado a enviar projetos de lei ao Congresso, que deveriam ser apreciados em um prazo de 30 dias na C\u00e2mara e 30 dias no Senado; caso contr\u00e1rio, seriam aprovados.","id":4880752,"corpo":"<p align=justify>O presidente da Rep\u00fablica ficava autorizado a enviar projetos de lei ao Congresso, que deveriam ser apreciados em um prazo de 30 dias na C\u00e2mara e 30 dias no Senado; caso contr\u00e1rio, seriam aprovados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O AI-1 suspendeu as imunidades parlamentares e autorizou o comando supremo da revolu\u00e7\u00e3o a ca\u00e7ar mandatos em n\u00edvel municipal, estadual e federal.","id":4880753,"corpo":"<p align=justify>O AI-1 suspendeu as imunidades parlamentares e autorizou o comando supremo da revolu\u00e7\u00e3o a ca\u00e7ar mandatos em n\u00edvel municipal, estadual e federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":"historia\/1334388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consider the following sentences: I. He lives with a lurking fear of exposure as a fraud. II. Why are you lurking around in the hallway? III. He is always lurking on social media but he never post anything. In which alternatives the word \u201clurking\u201d has the same meaning as the one in line 01?","provas":[{"id":44271,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1334427,"hashId":"e2f1ec50ec51cd50839e271231be8d9a","enunciado":"<p align=\"justify\">Consider the following sentences: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. He lives with a <b>lurking <\/b>fear of exposure as a fraud. <\/p><p align=\"justify\">II. Why are you <b>lurking <\/b>around in the hallway? <\/p><p align=\"justify\">III. He is always <b>lurking <\/b>on social media but he never post anything. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">In which alternatives the word \u201clurking\u201d has the same meaning as the one in line 01?<\/p>","resposta":4880918,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Only I.","id":4880916,"corpo":"<p align=justify>Only I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Only II.","id":4880917,"corpo":"<p align=justify>Only II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Only III.","id":4880918,"corpo":"<p align=justify>Only III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Only I and III.","id":4880919,"corpo":"<p align=justify>Only I and III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Only II and III.","id":4880920,"corpo":"<p align=justify>Only II and III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instruction: Answer questions 46 to 53 based on the following text.","id":412253,"enunciado":"Instruction: Answer questions 46 to 53 based on \r\nthe following text.<div><br><\/div><div><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44271\/46.PNG\"><\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403080,"slug":"lingua-inglesa-sinonimos-synonymous"}],"slug":"lingua-inglesa\/1334427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analyse the following statements about word formation: I. \u2018collaboratively\u2019 (l.17) is formed by adding a prefix. II. Both \u2018Equally\u2019 (l.16) and \u2018simply\u2019 (l.24) are formed only by adding the suffix -ly. III. The suffix -ly only forms adverbs. Which ones are INCORRECT?","provas":[{"id":44271,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1334440,"hashId":"856c51f9dc44898af6e8739f81a8a509","enunciado":"<p align=\"justify\">Analyse the following statements about word formation: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. \u2018collaboratively\u2019 (l.17) is formed by adding a prefix. <\/p><p align=\"justify\">II. Both \u2018Equally\u2019 (l.16) and \u2018simply\u2019 (l.24) are formed only by adding the suffix -ly.<\/p><p align=\"justify\"> III. The suffix -ly only forms adverbs. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Which ones are INCORRECT?<\/p>","resposta":4880975,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Only I.","id":4880971,"corpo":"<p align=justify>Only I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Only II.","id":4880972,"corpo":"<p align=justify>Only II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Only III.","id":4880973,"corpo":"<p align=justify>Only III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Only II and III.","id":4880974,"corpo":"<p align=justify>Only II and III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II and III.","id":4880975,"corpo":"<p align=justify>I, II and III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instruction: Answer questions 54 to 60 based on the following text.","id":412254,"enunciado":"<p align=\"justify\">Instruction: Answer \r\nquestions 54 \r\nto 60 based on the following text.<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44271\/54.PNG\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de palavras (prefixos e sufixos) | Word formation (prefix and suffix)","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de palavras (prefixos e sufixos) | Word formation (prefix and suffix)","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403081,"slug":"lingua-inglesa-formacao-de-palavras-prefixos-e-sufixos-word-formation-prefix-and-suffix"}],"slug":"lingua-inglesa\/1334440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In line 25, the adjectives are in the ______________ form and they are formed by ________ rule. The words that correctly fill in the blanks, in order, are:","provas":[{"id":44271,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1334442,"hashId":"644d731b94fbba9004d3ee1f97471869","enunciado":"<p align=\"justify\">In line 25, the adjectives are in the ______________ form and they are formed by ________ rule. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">The words that correctly fill in the blanks, in order, are:<\/p>","resposta":4880986,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comparative \u2013 the same","id":4880986,"corpo":"<p align=justify>comparative \u2013 the same<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comparative \u2013 a different","id":4880987,"corpo":"<p align=justify>comparative \u2013 a different<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superlative \u2013 the same","id":4880988,"corpo":"<p align=justify>superlative \u2013 the same<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"superlative \u2013 a different","id":4880989,"corpo":"<p align=justify>superlative \u2013 a different<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"basic \u2013 the same","id":4880990,"corpo":"<p align=justify>basic \u2013 the same<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instruction: Answer questions 54 to 60 based on the following text.","id":412254,"enunciado":"<p align=\"justify\">Instruction: Answer \r\nquestions 54 \r\nto 60 based on the following text.<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44271\/54.PNG\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/1334442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravata\u00ed","sigla":"","id":683,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ap\u00f3tema de um hex\u00e1gono regular inscrito em uma circunfer\u00eancia de raio 8 cm mede:","provas":[{"id":44268,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravata\u00ed","sigla":"","id":683,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravatai-rs-2019-legalle-concursos-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Gravata\u00ed - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1334455,"hashId":"d9154bd9412fa55e006af20cf8d2d3ff","enunciado":"<p align=justify>O ap\u00f3tema de um hex\u00e1gono regular inscrito em uma circunfer\u00eancia de raio 8 cm mede:<\/p>","resposta":4881058,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 cm.","id":4881056,"corpo":"<p align=justify>4 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2&radic;2 cm.","id":4881057,"corpo":"<p align=justify>2&radic;2 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4&radic;3 cm.","id":4881058,"corpo":"<p align=justify>4&radic;3 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6&radic;2 cm.","id":4881059,"corpo":"<p align=justify>6&radic;2 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8&radic;3 cm.","id":4881060,"corpo":"<p align=justify>8&radic;3 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Pol\u00edgonos","oab":false,"nome":"Pol\u00edgonos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403873,"slug":"matematica-poligonos"},{"nome_clean":"Pol\u00edgono Regular","oab":false,"nome":"Pol\u00edgono Regular","pai":403873,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403874,"slug":"matematica-poligono-regular"}],"slug":"matematica\/1334455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravata\u00ed","sigla":"","id":683,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto solu\u00e7\u00e3o do sistema linear abaixo \u00e9: ","provas":[{"id":44268,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravata\u00ed","sigla":"","id":683,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravatai-rs-2019-legalle-concursos-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Gravata\u00ed - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1334471,"hashId":"715d4a8d850de44933cf7226dc0e8c60","enunciado":"<p align=justify>O conjunto solu\u00e7\u00e3o do sistema linear abaixo \u00e9: <div><br><\/div><div>                       <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44268\/22.gif\"><\/div><\/p>","resposta":4881149,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S = {0,4}.","id":4881146,"corpo":"<p align=justify>S = {0,4}.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S = {4,4}.","id":4881147,"corpo":"<p align=justify>S = {4,4}.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S = {4,2}.","id":4881148,"corpo":"<p align=justify>S = {4,2}.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S = {4,0}.","id":4881149,"corpo":"<p align=justify>S = {4,0}.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S = (8,2).","id":4881150,"corpo":"<p align=justify>S = (8,2).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":"matematica\/1334471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de equipamentos, analise as seguintes assertivas: I. Os equipamentos certamente ter\u00e3o sobrevida maior se forem utilizados conforme as instru\u00e7\u00f5es do fabricante (manual). II. Qualquer problema que impe\u00e7a o uso de um equipamento deve ser informado a quem de direito: nada de tentar consertar o telefone quando n\u00e3o se tem capacita\u00e7\u00e3o para isso. III. Se o equipamento apresentar problemas, deve-se solicitar imediatamente a visita de um t\u00e9cnico ou enviar o equipamento para a assist\u00eancia t\u00e9cnica competente. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":44273,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-recepcionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - Recepcionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1334473,"hashId":"c65df6a093bff360b3cfe145dffd5bdb","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de equipamentos, analise as seguintes assertivas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Os equipamentos certamente ter\u00e3o sobrevida maior se forem utilizados conforme as instru\u00e7\u00f5es do fabricante (manual). <\/p><p align=\"justify\">II. Qualquer problema que impe\u00e7a o uso de um equipamento deve ser informado a quem de direito: nada de tentar consertar o telefone quando n\u00e3o se tem capacita\u00e7\u00e3o para isso. <\/p><p align=\"justify\">III. Se o equipamento apresentar problemas, deve-se solicitar imediatamente a visita de um t\u00e9cnico ou enviar o equipamento para a assist\u00eancia t\u00e9cnica competente. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4881140,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4881136,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4881137,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4881138,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4881139,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4881140,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"},{"nome_clean":"Comportamento, Postura","oab":false,"nome":"Comportamento, Postura","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402795,"slug":"secretariado-comportamento-postura"}],"slug":"secretariado\/1334473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Veiga (2010), os principais elementos envolvidos no processo de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":44273,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-recepcionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - Recepcionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1334475,"hashId":"ded51f6721a58e6dfdc645e3c90bab0f","enunciado":"<p align=justify>Segundo Veiga (2010), os principais elementos envolvidos no processo de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o:<\/p>","resposta":4881153,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transmissor, imagem, mensagem e c\u00f3digo.","id":4881151,"corpo":"<p align=justify>Transmissor, imagem, mensagem e c\u00f3digo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transmissor, receptor, ru\u00eddo e imagem.","id":4881152,"corpo":"<p align=justify>Transmissor, receptor, ru\u00eddo e imagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Emissor, receptor, mensagem e canal.","id":4881153,"corpo":"<p align=justify>Emissor, receptor, mensagem e canal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Falador, ouvinte, sensor e c\u00f3digo.","id":4881154,"corpo":"<p align=justify>Falador, ouvinte, sensor e c\u00f3digo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atuante, paciente, mensagem e imagem.","id":4881155,"corpo":"<p align=justify>Atuante, paciente, mensagem e imagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402796,"slug":"secretariado-comunicacao"}],"slug":"secretariado\/1334475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as Figuras 1 e 2 abaixo: As duas charges est\u00e3o satirizando situa\u00e7\u00f5es opostas sobre:","provas":[{"id":44273,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-recepcionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - Recepcionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1334487,"hashId":"35a0cdd48ee2e52eb36d52286eaffa45","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as Figuras 1 e 2 abaixo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44273\/60.PNG\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">As duas charges est\u00e3o satirizando situa\u00e7\u00f5es opostas sobre:<\/p>","resposta":4881213,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recep\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancia.","id":4881211,"corpo":"<p align=justify>Recep\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cerimonial e protocolo.","id":4881212,"corpo":"<p align=justify>Cerimonial e protocolo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atendimento ao p\u00fablico.","id":4881213,"corpo":"<p align=justify>Atendimento ao p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o.","id":4881214,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de viagem.","id":4881215,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00e3o de viagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Comportamento, Postura","oab":false,"nome":"Comportamento, Postura","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402795,"slug":"secretariado-comportamento-postura"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402796,"slug":"secretariado-comunicacao"}],"slug":"secretariado\/1334487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravata\u00ed","sigla":"","id":683,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a sincroniza\u00e7\u00e3o estiver ativada para senhas no Chrome, as senhas ser\u00e3o salvas na _________. Caso contr\u00e1rio, as senhas ser\u00e3o armazenadas apenas no _________. Qual alternativa preenche, CORRETA e respectivamente, as lacunas acima?","provas":[{"id":44268,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravata\u00ed","sigla":"","id":683,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravatai-rs-2019-legalle-concursos-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Gravata\u00ed - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:02","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1334493,"hashId":"d791f1fb945a1abe753ce17bc643a648","enunciado":"<p align=justify>Quando a sincroniza\u00e7\u00e3o estiver ativada para senhas no Chrome, as senhas ser\u00e3o salvas na\r\n_________. Caso contr\u00e1rio, as senhas ser\u00e3o\r\narmazenadas apenas no _________. <div><br><\/div><div>Qual alternativa preenche, CORRETA e respectivamente, as lacunas acima?<\/div><\/p>","resposta":4881243,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conta do Google Drive; Gerenciador de senhas do seu computador.","id":4881241,"corpo":"<p align=justify>Conta do Google Drive; Gerenciador de senhas do seu computador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conta do Google; Gerenciador de senhas do computador.","id":4881242,"corpo":"<p align=justify>Conta do Google; Gerenciador de senhas do computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conta do Google; Chrome no computador.","id":4881243,"corpo":"<p align=justify>Conta do Google; Chrome no computador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nuvem pessoal; Chrome no computador.","id":4881244,"corpo":"<p align=justify>nuvem pessoal; Chrome no computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nuvem pessoal; Gerenciador de senhas do computador.","id":4881245,"corpo":"<p align=justify>nuvem pessoal; Gerenciador de senhas do computador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 30 a 32 se referem ao navegador Google Chrome, em portugu\u00eas, com instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o para ambiente Microsoft Windows.","id":412259,"enunciado":"<p align=justify><b>As quest\u00f5es de 30 a 32 se referem ao \r\nnavegador Google Chrome, em \r\nportugu\u00eas, com instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o para \r\nambiente Microsoft \r\nWindows.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/1334493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravata\u00ed","sigla":"","id":683,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A licen\u00e7a concedida dentro de quantos dias do t\u00e9rmino de outra da mesma esp\u00e9cie, ser\u00e1 considerada como prorroga\u00e7\u00e3o da antecedente, para todos os efeitos?","provas":[{"id":44268,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravata\u00ed","sigla":"","id":683,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravatai-rs-2019-legalle-concursos-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Gravata\u00ed - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1334500,"hashId":"4a0caaad8c3e8344d1e4595dcb4637a0","enunciado":"<p align=justify>A licen\u00e7a concedida dentro de quantos dias do t\u00e9rmino de outra da mesma esp\u00e9cie, ser\u00e1 considerada como prorroga\u00e7\u00e3o da antecedente, para todos os efeitos?<\/p>","resposta":4881276,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 dias.","id":4881276,"corpo":"<p align=justify>60 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"75 dias.","id":4881277,"corpo":"<p align=justify>75 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90 dias.","id":4881278,"corpo":"<p align=justify>90 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120 dias.","id":4881279,"corpo":"<p align=justify>120 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200 dias.","id":4881280,"corpo":"<p align=justify>200 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 38 a 40 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores. ","id":412261,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>As quest\u00f5es de 38 a 40 \r\nse \r\nreferem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores.\r\n<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404508,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-licencas"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1334500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravata\u00ed","sigla":"","id":683,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As \u00e1reas com potencial para se transformarem em unidades de conserva\u00e7\u00e3o s\u00e3o aquelas que possuem caracter\u00edsticas relevantes, como: I. Remanescentes florestais em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o; II. Presen\u00e7a de esp\u00e9cies amea\u00e7adas, raras, migrat\u00f3rias, end\u00eamicas; III. Ter recursos h\u00eddricos; IV. Ter disponibilidade de uso sustent\u00e1vel dos recursos naturais; V. Possuir beleza c\u00eanica ou potencial para ecoturismo. Quantos dos itens acima est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)?","provas":[{"id":44268,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravata\u00ed","sigla":"","id":683,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravatai-rs-2019-legalle-concursos-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Gravata\u00ed - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:04","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1334505,"hashId":"edfae1d20f40de5ccf38ec5189f3b703","enunciado":"<p align=justify>As \u00e1reas com potencial para se transformarem em unidades de conserva\u00e7\u00e3o s\u00e3o aquelas que possuem caracter\u00edsticas relevantes, como: <b>I.<\/b> Remanescentes florestais em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o; <b>II.<\/b> Presen\u00e7a de esp\u00e9cies amea\u00e7adas, raras, migrat\u00f3rias, end\u00eamicas; <b>III<\/b>. Ter recursos h\u00eddricos; <b>IV<\/b>. Ter disponibilidade de uso sustent\u00e1vel dos recursos naturais; <b>V<\/b>. Possuir beleza c\u00eanica ou potencial para ecoturismo. <div><br><\/div><div>Quantos dos itens acima est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)?<\/div><\/p>","resposta":4881305,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1 deles.","id":4881301,"corpo":"<p align=justify>Apenas 1 deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles.","id":4881302,"corpo":"<p align=justify>Apenas 2 deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles.","id":4881303,"corpo":"<p align=justify>Apenas 3 deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas 4 deles.","id":4881304,"corpo":"<p align=justify>Apenas 4 deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os 5.","id":4881305,"corpo":"<p align=justify>Todos os 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/1334505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}