{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156707,"perPage":"100","pages":21568,"page":6988,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para instrumentalizar os processos da assist\u00eancia farmac\u00eautica, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade disponibiliza aos munic\u00edpios uma importante ferramenta para a qualifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, o Sistema Nacional de Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, conhecido pela sigla:","provas":[{"id":45554,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1379522,"hashId":"54ccd8d8a9f39f148b5d1aba2a66a58a","enunciado":"<p align=justify>Para instrumentalizar os processos da\r\nassist\u00eancia farmac\u00eautica, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\r\ndisponibiliza aos munic\u00edpios uma importante\r\nferramenta para a qualifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o da\r\nAssist\u00eancia Farmac\u00eautica, o Sistema Nacional de\r\nGest\u00e3o de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, conhecido pela\r\nsigla:<\/p>","resposta":5071904,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00d3RUS.","id":5071904,"corpo":"<p align=justify>H\u00d3RUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SIGA.","id":5071905,"corpo":"<p align=justify>SIGA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LUPI.","id":5071906,"corpo":"<p align=justify>LUPI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MAFFA.","id":5071907,"corpo":"<p align=justify>MAFFA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"UNFA.","id":5071908,"corpo":"<p align=justify>UNFA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1379522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a estocagem dos medicamentos, considere a alternativa que apresente fator extr\u00ednseco que afeta a estabilidade do medicamento:","provas":[{"id":45554,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1379526,"hashId":"0721343155fbbe64482a48353fd474fa","enunciado":"<p align=justify>Sobre a estocagem dos medicamentos,\r\nconsidere a alternativa que apresente fator\r\nextr\u00ednseco que afeta a estabilidade do medicamento:<\/p>","resposta":5071931,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pH.","id":5071928,"corpo":"<p align=justify>pH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tecnologia de fabrica\u00e7\u00e3o.","id":5071929,"corpo":"<p align=justify>Tecnologia de fabrica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00e3o entre f\u00e1rmacos e os solventes.","id":5071930,"corpo":"<p align=justify>Intera\u00e7\u00e3o entre f\u00e1rmacos e os solventes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luminosidade e umidade.","id":5071931,"corpo":"<p align=justify>Luminosidade e umidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Qualidade do recipiente.","id":5071932,"corpo":"<p align=justify>Qualidade do recipiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"},{"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":"farmacia\/1379526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os objetivos do controle de estoque na farm\u00e1cia s\u00e3o: I - Equilibrar demanda e suprimento e corrigir distor\u00e7\u00f5es e\/ou situa\u00e7\u00f5es-problema identificadas; assegurar o suprimento, garantindo a regularidade do abastecimento; estabelecer quantidades necess\u00e1rias para atender as demandas e evitar perdas. II - Identificar o tempo de reposi\u00e7\u00e3o do estoque, quantidades e periodicidade; fornecer dados e informa\u00e7\u00f5es ao servi\u00e7o central da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica para execu\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o e reposi\u00e7\u00e3o do estoque. III - Identificar problemas, avaliar rotatividade dos estoques, itens obsoletos e danificados entre outros; e manter os estoques em n\u00edveis satisfat\u00f3rios. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":45554,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1379528,"hashId":"625b948dc3e1c45cc28f1f1fbfd3a327","enunciado":"<p align=justify>Os objetivos do controle de estoque na farm\u00e1cia\r\ns\u00e3o: <div><br><\/div><div><br><\/div><div><i>I - Equilibrar demanda e suprimento e corrigir\r\ndistor\u00e7\u00f5es e\/ou situa\u00e7\u00f5es-problema identificadas;\r\nassegurar o suprimento, garantindo a regularidade\r\ndo abastecimento; estabelecer quantidades necess\u00e1rias para atender as demandas e evitar\r\nperdas. <\/i><\/div><div><i><br><\/i><\/div><div><i>II - Identificar o tempo de reposi\u00e7\u00e3o do estoque,\r\nquantidades e periodicidade; fornecer dados e\r\ninforma\u00e7\u00f5es ao servi\u00e7o central da Assist\u00eancia\r\nFarmac\u00eautica para execu\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o e\r\nreposi\u00e7\u00e3o do estoque. <\/i><\/div><div><i><br><\/i><\/div><div><i>III - Identificar problemas, avaliar rotatividade dos\r\nestoques, itens obsoletos e danificados entre outros;\r\ne manter os estoques em n\u00edveis satisfat\u00f3rios. <\/i><\/div><div><i><br><\/i><\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/div><\/p>","resposta":5071942,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":5071938,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5071939,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5071940,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5071941,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5071942,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":"farmacia\/1379528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual secretaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 respons\u00e1vel por encaminhar relat\u00f3rios estat\u00edsticos, trimestral e anual ao \u00f3rg\u00e3o Internacional de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Drogas das Na\u00e7\u00f5es Unidas com a movimenta\u00e7\u00e3o relativas \u00e0s subst\u00e2ncias entorpecentes, psicotr\u00f3picos e precursoras?","provas":[{"id":45551,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1379560,"hashId":"004503afc6d499d0aa65f451c154ee66","enunciado":"<p align=justify>Qual secretaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 respons\u00e1vel por encaminhar relat\u00f3rios estat\u00edsticos, trimestral e anual ao \u00f3rg\u00e3o Internacional de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Drogas das Na\u00e7\u00f5es Unidas com a movimenta\u00e7\u00e3o relativas \u00e0s subst\u00e2ncias entorpecentes, psicotr\u00f3picos e precursoras?<\/p>","resposta":5072077,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica.","id":5072076,"corpo":"<p align=justify>Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.","id":5072077,"corpo":"<p align=justify>Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia.","id":5072078,"corpo":"<p align=justify>Farmacovigil\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade.","id":5072079,"corpo":"<p align=justify>Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1379560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Programar medicamentos consiste em:","provas":[{"id":45551,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:32:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1379569,"hashId":"4cb8a00611b5c85171b533dfa2cc80d3","enunciado":"<p align=justify>Programar medicamentos consiste em:<\/p>","resposta":5072121,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Previs\u00e3o detalhada dos gastos de acordo com as necessidades de sa\u00fade para garantir o fornecimento.","id":5072118,"corpo":"<p align=justify>Previs\u00e3o detalhada dos gastos de acordo com as necessidades de sa\u00fade para garantir o fornecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abastecimento envolvendo os diversos setores da rede de sa\u00fade que tenham interface com a assist\u00eancia farmac\u00eautica.","id":5072119,"corpo":"<p align=justify>Abastecimento envolvendo os diversos setores da rede de sa\u00fade que tenham interface com a assist\u00eancia farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Definir a quantidade adequada de medicamentos a serem adquiridos.","id":5072120,"corpo":"<p align=justify>Definir a quantidade adequada de medicamentos a serem adquiridos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estimar quantidades a serem adquiridas para atendimento a determinada demanda dos servi\u00e7os, por per\u00edodo de tempo definido.","id":5072121,"corpo":"<p align=justify>Estimar quantidades a serem adquiridas para atendimento a determinada demanda dos servi\u00e7os, por per\u00edodo de tempo definido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":401416,"slug":"farmacia-gestao-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1379569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a finalidade dos medicamentos, \u00e9 exemplo de medicamento com finalidades diagn\u00f3sticas:","provas":[{"id":45554,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:32:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1379603,"hashId":"edebe70ab52c0ce5d6a6085fd462c5ca","enunciado":"<p align=justify>Sobre a finalidade dos medicamentos, \u00e9\r\nexemplo de medicamento com finalidades\r\ndiagn\u00f3sticas:<\/p>","resposta":5072269,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Analg\u00e9sicos.","id":5072266,"corpo":"<p align=justify>Analg\u00e9sicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vacinas.","id":5072267,"corpo":"<p align=justify>Vacinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antibi\u00f3ticos.","id":5072268,"corpo":"<p align=justify>Antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contrastes.","id":5072269,"corpo":"<p align=justify>Contrastes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antipsic\u00f3ticos.","id":5072270,"corpo":"<p align=justify>Antipsic\u00f3ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1379603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as formas semiss\u00f3lidas de medicamentos, \u00e9 exemplo correto os do tipo:","provas":[{"id":45554,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:32:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1379605,"hashId":"66e0df6373a2a6b9031cf790dddf5581","enunciado":"<p align=justify>Sobre as formas semiss\u00f3lidas de\r\nmedicamentos, \u00e9 exemplo correto os do tipo:<\/p>","resposta":5072279,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Spray.","id":5072276,"corpo":"<p align=justify>Spray.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Xarope.","id":5072277,"corpo":"<p align=justify>Xarope.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elixir.","id":5072278,"corpo":"<p align=justify>Elixir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cerato.","id":5072279,"corpo":"<p align=justify>Cerato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Emuls\u00e3o.","id":5072280,"corpo":"<p align=justify>Emuls\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/1379605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas indica um exemplo de Antimicrobiano Tetraciclina?","provas":[{"id":45557,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-dentista-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1379641,"hashId":"c01ae9c7b180e7e16841b6da4a1fab80","enunciado":"<p align=justify>Qual das alternativas indica um exemplo de Antimicrobiano Tetraciclina?<\/p>","resposta":5072435,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doxiciclina.","id":5072435,"corpo":"<p align=justify>Doxiciclina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sulfassalazina.","id":5072436,"corpo":"<p align=justify>Sulfassalazina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oxacilina.","id":5072437,"corpo":"<p align=justify>Oxacilina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clindamicina.","id":5072438,"corpo":"<p align=justify>Clindamicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","oab":false,"nome":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417561,"slug":"odontologia-antimicrobianos-antibioticos-e-antifungicos"}],"slug":"odontologia\/1379641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o Antiinflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais os apresentados a seguir, EXCETO:","provas":[{"id":45557,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-dentista-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1379643,"hashId":"1662d7f0a26272ac0f98045b5f9bccc8","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o Antiinflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais os apresentados a seguir, EXCETO:<\/p>","resposta":5072441,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Celecoxibe, Etoricoxibe, Parecoxibe.","id":5072439,"corpo":"<p align=justify>Celecoxibe, Etoricoxibe, Parecoxibe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cetoprofeno, Diclofenaco S\u00f3dico, Indometacina.","id":5072440,"corpo":"<p align=justify>Cetoprofeno, Diclofenaco S\u00f3dico, Indometacina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ciclobenzaprina, Baclofeno, Tiocolchicosido.","id":5072441,"corpo":"<p align=justify>Ciclobenzaprina, Baclofeno, Tiocolchicosido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nimesulida, Tenoxicam, Trometamol Cetorolaco.","id":5072442,"corpo":"<p align=justify>Nimesulida, Tenoxicam, Trometamol Cetorolaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Analg\u00e9sicos e Anti-inflamat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Analg\u00e9sicos e Anti-inflamat\u00f3rios","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417560,"slug":"odontologia-analgesicos-e-anti-inflamatorios"}],"slug":"odontologia\/1379643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"82 e 83 referem-se a quais dentes dec\u00edduos?","provas":[{"id":45557,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-dentista-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1379649,"hashId":"b8e5912087b5ed74655db7fd78a44d4f","enunciado":"<p align=justify>82 e 83 referem-se a quais dentes dec\u00edduos?<\/p>","resposta":5072464,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incisivo Lateral Dec\u00edduo Inferior Esquerdo e Canino Dec\u00edduo Inferior Esquerdo.","id":5072463,"corpo":"<p align=justify>Incisivo Lateral Dec\u00edduo Inferior Esquerdo e Canino Dec\u00edduo Inferior Esquerdo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incisivo Lateral Dec\u00edduo Inferior Direito e Canino Dec\u00edduo Inferior Direito.","id":5072464,"corpo":"<p align=justify>Incisivo Lateral Dec\u00edduo Inferior Direito e Canino Dec\u00edduo Inferior Direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incisivo Lateral Dec\u00edduo Superior Esquerdo e Canino Dec\u00edduo Superior Esquerdo.","id":5072465,"corpo":"<p align=justify>Incisivo Lateral Dec\u00edduo Superior Esquerdo e Canino Dec\u00edduo Superior Esquerdo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incisivo Lateral Dec\u00edduo Superior Direito e Canino Dec\u00edduo Superior Direito.","id":5072466,"corpo":"<p align=justify>Incisivo Lateral Dec\u00edduo Superior Direito e Canino Dec\u00edduo Superior Direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":"odontologia\/1379649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o principal microrganismo presente em c\u00e1rie de cemento. Possui propriedades acidog\u00eanicas baixas se comparada aos demais. Trata-se da bact\u00e9ria:","provas":[{"id":45557,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-dentista-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1379653,"hashId":"02a1fa650df5924c6d43b0679bc6f80f","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 o principal microrganismo presente em c\u00e1rie de cemento. Possui propriedades acidog\u00eanicas baixas se comparada aos demais. Trata-se da bact\u00e9ria:<\/p>","resposta":5072479,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Actinomyces viscosus.","id":5072479,"corpo":"<p align=justify><i>Actinomyces viscosus.<\/i><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lactobacillus casei.","id":5072480,"corpo":"<p align=justify><i>Lactobacillus casei.<\/i><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lactobacillus rhamnosus.","id":5072481,"corpo":"<p align=justify><i>Lactobacillus rhamnosus.<\/i><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Actinomyces israelii.","id":5072482,"corpo":"<p align=justify><i>Actinomyces israelii.<\/i><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Microbiologia da C\u00e1rie","oab":false,"nome":"Microbiologia da C\u00e1rie","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417583,"slug":"odontologia-microbiologia-da-carie"}],"slug":"odontologia\/1379653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a imagem a seguir: O alicate ortod\u00f4ntico demonstrado na imagem acima pode ser descrito como:","provas":[{"id":45557,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-dentista-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1379659,"hashId":"cfb77c7d8abbca8b6e726bff08e1f83b","enunciado":"<p align=justify>Considere a imagem a seguir: <div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45557\/1.gif\"><\/div><div><br><\/div><div>O alicate ortod\u00f4ntico demonstrado na imagem acima pode ser descrito como:<\/div><\/p>","resposta":5072505,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corte Distal com Widia.","id":5072503,"corpo":"<p align=justify>Corte Distal com Widia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para Gancho.","id":5072504,"corpo":"<p align=justify>Para Gancho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dobra V.","id":5072505,"corpo":"<p align=justify>Dobra V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"How Curvo.","id":5072506,"corpo":"<p align=justify>How Curvo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Instrumentos para Ortodontia","oab":false,"nome":"Instrumentos para Ortodontia","pai":399429,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417735,"slug":"odontologia-instrumentos-para-ortodontia"}],"slug":"odontologia\/1379659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Beneficente de Pedreira \u2013 SP","sigla":"FUNBEPE","id":3819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e complete a lacuna A Par\u00f3quia de Sant\u2019Ana do munic\u00edpio de Pedreira - SP completou o seu centen\u00e1rio em_______, comemorado com a inaugura\u00e7\u00e3o de um monumento defronte \u00e0 Matriz, contendo os nomes de todos os sacerdotes que por aqui passaram desde o in\u00edcio da sua caminhada.","provas":[{"id":41532,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Beneficente de Pedreira \u2013 SP","sigla":"FUNBEPE","id":3819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"funbepe-sp-2019-instituto-excelencia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - FUNBEPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:32:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1231993,"hashId":"2daeb4a38c6e1e0a0816084835175cb7","enunciado":"<p align=justify>Leia o trecho abaixo e complete a lacuna\r\nA Par\u00f3quia de Sant\u2019Ana do munic\u00edpio de Pedreira - SP completou o seu centen\u00e1rio em_______, comemorado com a inaugura\u00e7\u00e3o de um monumento defronte \u00e0 Matriz, contendo os nomes de todos os sacerdotes que por aqui passaram desde o in\u00edcio da sua caminhada.<\/p>","resposta":4449381,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1999","id":4449381,"corpo":"<p align=justify>1999<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2003","id":4449382,"corpo":"<p align=justify>2003<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2010","id":4449383,"corpo":"<p align=justify>2010<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4449384,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1231993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Beneficente de Pedreira \u2013 SP","sigla":"FUNBEPE","id":3819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria, responda verdadeiro (V) ou falso (F) e assinale a alternativa que traz a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Eventos adversos graves ou \u00f3bitos p\u00f3s-vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o imediata. ( ) Febre de Chikungunya e Doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o imediata. ( ) A S\u00edndrome da Rub\u00e9ola Cong\u00eanita \u00e9 agravo de notifica\u00e7\u00e3o semanal. ( ) S\u00edfilis: Adquirida, Cong\u00eanita, e em gestantes s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o semanal.","provas":[{"id":41532,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Beneficente de Pedreira \u2013 SP","sigla":"FUNBEPE","id":3819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"funbepe-sp-2019-instituto-excelencia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - FUNBEPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:32:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1232008,"hashId":"38ffa35a8b2a491a24c652fcd1b86476","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria, responda verdadeiro (V) ou falso (F) e assinale a alternativa que traz a sequ\u00eancia CORRETA:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Eventos adversos graves ou \u00f3bitos p\u00f3s-vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o imediata.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Febre de Chikungunya e Doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o imediata.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A S\u00edndrome da Rub\u00e9ola Cong\u00eanita \u00e9 agravo de notifica\u00e7\u00e3o semanal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) S\u00edfilis: Adquirida, Cong\u00eanita, e em gestantes s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o semanal.<\/p>","resposta":4449450,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-F-V-F.","id":4449449,"corpo":"<p align=justify>V-F-V-F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V-F-F-V.","id":4449450,"corpo":"<p align=justify>V-F-F-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F-V-F-V.","id":4449451,"corpo":"<p align=justify>F-V-F-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4449452,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":"enfermagem\/1232008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O PNE determina diretrizes, metas e estrat\u00e9gias para a pol\u00edtica educacional e tem vig\u00eancia de 52 anos. II. O (a) Professor (a) deve estimular o respeito ao limite pessoal entre os alunos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41530,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1232046,"hashId":"5f45f56d33c3cca127205a6ba50f89d4","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O PNE determina diretrizes, metas e estrat\u00e9gias para a pol\u00edtica\r\neducacional e tem vig\u00eancia de 52 anos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O (a) Professor (a) deve estimular o respeito ao limite pessoal\r\nentre os alunos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4449621,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4449619,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4449620,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4449621,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4449622,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":"pedagogia\/1232046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Beneficente de Pedreira \u2013 SP","sigla":"FUNBEPE","id":3819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o ao texto:I \u2013 \u201cNa v\u00e9spera de uma prova, 4 alunos resolveram chutar o balde.\u201d II \u2013 \u201cOs quatro ficaram contentes, pois haviam visto algo sobre o assunto.\u201d Sobre os termos em destaque \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":41536,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Beneficente de Pedreira \u2013 SP","sigla":"FUNBEPE","id":3819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"funbepe-sp-2019-instituto-excelencia-auxiliar-de-manutencao","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - FUNBEPE - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1232065,"hashId":"330c604b9fe9c65cfb2782f5d6eafa5c","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Considere os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o ao texto:<\/p><p>I \u2013 \u201cNa v\u00e9spera de uma prova, 4 alunos resolveram <u>chutar o balde<\/u>.\u201d<\/p><p> II \u2013 <u>\u201cOs quatro ficaram contentes<\/u>, pois haviam visto algo sobre o assunto.\u201d<\/p><p> Sobre os termos em destaque \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p><p><\/p>","resposta":4449713,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I refere-se a um termo conotativo e II refere-se a um termo denotativo.","id":4449713,"corpo":"<p align=justify>I refere-se a um termo conotativo e II refere-se a um termo denotativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I refere-se a um termo denotativo e II refere-se a um termo conotativo.","id":4449714,"corpo":"<p align=justify>I refere-se a um termo denotativo e II refere-se a um termo conotativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o termos conotativos.","id":4449715,"corpo":"<p align=justify>I e II s\u00e3o termos conotativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4449716,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 1 a 7. Os alunos espertos Na v\u00e9spera de uma prova, 4 alunos resolveram chutar o balde: iriam viajar. Faltaram \u00e0 prova e resolveram dar um \u201cjeitinho\u201d: voltaram \u00e0 Universidade na ter\u00e7a, sendo que a prova havia ocorrido na segunda. Ent\u00e3o dirigiram-se ao professor: \u2013 Professor, fomos viajar, o pneu furou, n\u00e3o conseguimos consert\u00e1-lo, tivemos mil problemas, e por conta disso tudo nos atrasamos, mas gostar\u00edamos de fazer a prova. O professor, sempre compreensivo: \u2013 Claro, voc\u00eas podem fazer a prova hoje \u00e0 tarde, ap\u00f3s o almo\u00e7o. E assim foi feito. Os rapazes correram para casa e racharam de tanto estudar, na medida do poss\u00edvel. Na hora da prova, o professor colocou cada aluno em uma sala diferente e entregou a prova. Primeira pergunta, valendo 1 ponto: \u201cEscreva algo sobre &#39;Lei de Ohm&#39;.\u201d Os quatro ficaram contentes, pois haviam visto algo sobre o assunto. Pensaram que a prova seria muito f\u00e1cil e que haviam conseguido se dar bem. Segunda pergunta, valendo 9 pontos: \u201cQual pneu furou?\u201d Fonte: https:\/\/www.refletirpararefletir.com.br\/textos-de-humor","id":400029,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 1 a 7.<\/p><p align=\"justify\">\r\nOs alunos espertos<\/p><p align=\"justify\">     \r\nNa v\u00e9spera de uma prova, 4 alunos resolveram chutar o balde: iriam viajar. Faltaram \u00e0 prova e resolveram dar um \u201cjeitinho\u201d: voltaram \u00e0 Universidade na ter\u00e7a, sendo que a prova havia ocorrido na segunda. Ent\u00e3o dirigiram-se ao professor:<\/p><p align=\"justify\">     \u2013 Professor, fomos viajar, o pneu furou, n\u00e3o conseguimos consert\u00e1-lo, tivemos mil problemas, e por conta disso tudo nos atrasamos, mas gostar\u00edamos de fazer a prova. <\/p><p align=\"justify\">      O professor, sempre compreensivo: <\/p><p align=\"justify\">     \u2013 Claro, voc\u00eas podem fazer a prova hoje \u00e0 tarde, ap\u00f3s o almo\u00e7o.<\/p><p align=\"justify\">    E assim foi feito. Os rapazes correram para casa e racharam de tanto estudar, na medida do poss\u00edvel. Na hora da prova, o professor colocou cada aluno em uma sala diferente e entregou a prova. <\/p><p align=\"justify\">    Primeira pergunta, valendo 1 ponto: \u201cEscreva algo sobre &#39;Lei de Ohm&#39;.\u201d<\/p><p align=\"justify\">    Os quatro ficaram contentes, pois haviam visto algo sobre o assunto. Pensaram que a prova seria muito f\u00e1cil e que haviam conseguido se dar bem.<\/p><p align=\"justify\">    Segunda pergunta, valendo 9 pontos: <br><\/p><p align=\"justify\">   \u201cQual pneu furou?\u201d <\/p><p align=\"justify\">Fonte: https:\/\/www.refletirpararefletir.com.br\/textos-de-humor<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sentido denotativo, pr\u00f3prio ou literal","oab":false,"nome":"Sentido denotativo, pr\u00f3prio ou literal","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409576,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-denotativo-proprio-ou-literal"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1232065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Beneficente de Pedreira \u2013 SP","sigla":"FUNBEPE","id":3819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs quatro ficaram contentes, pois haviam visto algo sobre o assunto.\u201d A palavra em destaque pode ser substitu\u00edda, sem alterar o sentido da frase, por:","provas":[{"id":41536,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Beneficente de Pedreira \u2013 SP","sigla":"FUNBEPE","id":3819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"funbepe-sp-2019-instituto-excelencia-auxiliar-de-manutencao","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - FUNBEPE - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1232071,"hashId":"5df6a9db536be3917ebf027e61f54458","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cOs quatro ficaram contentes, pois haviam visto algo sobre o <u><em>assunto<\/em><\/u>.\u201d<\/p><p align=\"justify\"> A palavra em destaque pode ser substitu\u00edda, sem alterar o sentido da frase, por:<\/p>","resposta":4449733,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo.","id":4449731,"corpo":"<p align=justify>Processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Roteiro.","id":4449732,"corpo":"<p align=justify>Roteiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tema.","id":4449733,"corpo":"<p align=justify>Tema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4449734,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 1 a 7. Os alunos espertos Na v\u00e9spera de uma prova, 4 alunos resolveram chutar o balde: iriam viajar. Faltaram \u00e0 prova e resolveram dar um \u201cjeitinho\u201d: voltaram \u00e0 Universidade na ter\u00e7a, sendo que a prova havia ocorrido na segunda. Ent\u00e3o dirigiram-se ao professor: \u2013 Professor, fomos viajar, o pneu furou, n\u00e3o conseguimos consert\u00e1-lo, tivemos mil problemas, e por conta disso tudo nos atrasamos, mas gostar\u00edamos de fazer a prova. O professor, sempre compreensivo: \u2013 Claro, voc\u00eas podem fazer a prova hoje \u00e0 tarde, ap\u00f3s o almo\u00e7o. E assim foi feito. Os rapazes correram para casa e racharam de tanto estudar, na medida do poss\u00edvel. Na hora da prova, o professor colocou cada aluno em uma sala diferente e entregou a prova. Primeira pergunta, valendo 1 ponto: \u201cEscreva algo sobre &#39;Lei de Ohm&#39;.\u201d Os quatro ficaram contentes, pois haviam visto algo sobre o assunto. Pensaram que a prova seria muito f\u00e1cil e que haviam conseguido se dar bem. Segunda pergunta, valendo 9 pontos: \u201cQual pneu furou?\u201d Fonte: https:\/\/www.refletirpararefletir.com.br\/textos-de-humor","id":400029,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 1 a 7.<\/p><p align=\"justify\">\r\nOs alunos espertos<\/p><p align=\"justify\">     \r\nNa v\u00e9spera de uma prova, 4 alunos resolveram chutar o balde: iriam viajar. Faltaram \u00e0 prova e resolveram dar um \u201cjeitinho\u201d: voltaram \u00e0 Universidade na ter\u00e7a, sendo que a prova havia ocorrido na segunda. Ent\u00e3o dirigiram-se ao professor:<\/p><p align=\"justify\">     \u2013 Professor, fomos viajar, o pneu furou, n\u00e3o conseguimos consert\u00e1-lo, tivemos mil problemas, e por conta disso tudo nos atrasamos, mas gostar\u00edamos de fazer a prova. <\/p><p align=\"justify\">      O professor, sempre compreensivo: <\/p><p align=\"justify\">     \u2013 Claro, voc\u00eas podem fazer a prova hoje \u00e0 tarde, ap\u00f3s o almo\u00e7o.<\/p><p align=\"justify\">    E assim foi feito. Os rapazes correram para casa e racharam de tanto estudar, na medida do poss\u00edvel. Na hora da prova, o professor colocou cada aluno em uma sala diferente e entregou a prova. <\/p><p align=\"justify\">    Primeira pergunta, valendo 1 ponto: \u201cEscreva algo sobre &#39;Lei de Ohm&#39;.\u201d<\/p><p align=\"justify\">    Os quatro ficaram contentes, pois haviam visto algo sobre o assunto. Pensaram que a prova seria muito f\u00e1cil e que haviam conseguido se dar bem.<\/p><p align=\"justify\">    Segunda pergunta, valendo 9 pontos: <br><\/p><p align=\"justify\">   \u201cQual pneu furou?\u201d <\/p><p align=\"justify\">Fonte: https:\/\/www.refletirpararefletir.com.br\/textos-de-humor<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1232071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Beneficente de Pedreira \u2013 SP","sigla":"FUNBEPE","id":3819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e complete a lacuna: O munic\u00edpio de Pedreira - SP em 2016, fez _____ de emancipa\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio.","provas":[{"id":41536,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Beneficente de Pedreira \u2013 SP","sigla":"FUNBEPE","id":3819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"funbepe-sp-2019-instituto-excelencia-auxiliar-de-manutencao","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - FUNBEPE - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:32:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1232113,"hashId":"a1403038d9b0c7e3fcddbc5d71dd287c","enunciado":"<p align=justify>Leia o trecho abaixo e complete a lacuna:\r\nO munic\u00edpio de Pedreira - SP em 2016, fez _____ de emancipa\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio.<\/p>","resposta":4449930,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"129 anos","id":4449929,"corpo":"<p align=justify>129 anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120 anos","id":4449930,"corpo":"<p align=justify>120 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"115 anos","id":4449931,"corpo":"<p align=justify>115 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4449932,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1232113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O c\u00e2ncer na cavidade oral n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao fumo. II. Aumentar a responsabilidade pessoal \u00e9 um dos objetivos da terapia familiar. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41538,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1232140,"hashId":"9243b43bf3bfbc3dd0ff180955d21bb9","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O c\u00e2ncer na cavidade oral n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao fumo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Aumentar a responsabilidade pessoal \u00e9 um dos objetivos da\r\nterapia familiar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4450055,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4450053,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4450054,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4450055,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4450056,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Teoria Centrada na Pessoa","oab":false,"nome":"Teoria Centrada na Pessoa","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398594,"slug":"psicologia-teoria-centrada-na-pessoa"}],"slug":"psicologia\/1232140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A lei n\u00ba 8.080, de 1990, imp\u00f5e medidas para prejudicar a sa\u00fade no Brasil. II. A realiza\u00e7\u00e3o de sexo anal sem camisinha n\u00e3o \u00e9 um fator de risco para a transmiss\u00e3o do HIV. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41538,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:32:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1232153,"hashId":"66124899a9a20d4433630875290b5652","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A lei n\u00ba 8.080, de 1990, imp\u00f5e medidas para prejudicar a sa\u00fade\r\nno Brasil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A realiza\u00e7\u00e3o de sexo anal sem camisinha n\u00e3o \u00e9 um fator de risco\r\npara a transmiss\u00e3o do HIV.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4450107,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4450104,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4450105,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4450106,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4450107,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1232153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O psic\u00f3logo deve basear o seu trabalho no respeito e na promo\u00e7\u00e3o da liberdade, da dignidade, da igualdade e da integridade do ser humano. II. O N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia pode estar vinculado \u00e0s Academias da Sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41538,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1232154,"hashId":"13d986938afaad66a4f3421672a2a5be","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O psic\u00f3logo deve basear o seu trabalho no respeito e na\r\npromo\u00e7\u00e3o da liberdade, da dignidade, da igualdade e da integridade\r\ndo ser humano.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia pode estar vinculado \u00e0s\r\nAcademias da Sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4450113,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4450113,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4450114,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4450115,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4450116,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"\u00c9tica em Psicologia","oab":false,"nome":"\u00c9tica em Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398634,"slug":"psicologia-etica-em-psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/1232154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O consumo de fibras \u00e9 prejudicial \u00e0 gestante, pois impede o funcionamento do seu intestino. II. A psicopedagogia \u00e9 o ramo da psicologia que tem em aten\u00e7\u00e3o os fen\u00f4menos de foro psicol\u00f3gico para propor uma formula\u00e7\u00e3o inadequada dos m\u00e9todos did\u00e1ticos e pedag\u00f3gicos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41538,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1232164,"hashId":"dc1d937ecf52887115437daa0f25c24f","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O consumo de fibras \u00e9 prejudicial \u00e0 gestante, pois impede o\r\nfuncionamento do seu intestino.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A psicopedagogia \u00e9 o ramo da psicologia que tem em aten\u00e7\u00e3o\r\nos fen\u00f4menos de foro psicol\u00f3gico para propor uma formula\u00e7\u00e3o\r\ninadequada dos m\u00e9todos did\u00e1ticos e pedag\u00f3gicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4450161,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4450158,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4450159,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4450160,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4450161,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"}],"slug":"psicologia\/1232164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O educador deve fundamentar a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem apenas nos crit\u00e9rios determinados pelo diretor da escola. II. A LDB pro\u00edbe o munic\u00edpio de supervisionar os estabelecimentos do seu sistema de ensino. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41539,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-pedagogo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1232183,"hashId":"bb4ab890d5d9e4da1b6d557e0359a762","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O educador deve fundamentar a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem\r\napenas nos crit\u00e9rios determinados pelo diretor da escola.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A LDB pro\u00edbe o munic\u00edpio de supervisionar os estabelecimentos\r\ndo seu sistema de ensino.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4450248,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4450245,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4450246,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4450247,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4450248,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1232183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte descri\u00e7\u00e3o: \u201cUma campanha, que divulgar\u00e1 a nova cole\u00e7\u00e3o de roupas da empresa Ele e Ela, est\u00e1 sendo preparada e discutida entre os seus dois principais organizadores da equipe de marketing: Paulo e Jo\u00e3o. O primeiro entende que o objetivo da campanha deveria ressaltar o custo do produto, sua qualidade e maior acessibilidade. O segundo, por sua vez, discorda, e prop\u00f5e outro objetivo: desfocar o car\u00e1ter restritivo de g\u00eanero presente na marca, para associ\u00e1-la a uma maior diversidade de p\u00fablico, inclusive de orienta\u00e7\u00e3o sexual\u201d. Segundo a situa\u00e7\u00e3o descrita, temos um conflito de","provas":[{"id":43471,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-psicologo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1301699,"hashId":"0ac9a94684dff85b3251f73a02785196","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a seguinte descri\u00e7\u00e3o:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cUma campanha, que divulgar\u00e1 a nova cole\u00e7\u00e3o de roupas da empresa Ele e Ela, est\u00e1 sendo preparada e discutida entre os seus dois principais organizadores da equipe de marketing: Paulo e Jo\u00e3o. O primeiro entende que o objetivo da campanha deveria ressaltar o custo do produto, sua qualidade e maior acessibilidade. O segundo, por sua vez, discorda, e prop\u00f5e outro objetivo: desfocar o car\u00e1ter restritivo de g\u00eanero presente na marca, para associ\u00e1-la a uma maior diversidade de p\u00fablico, inclusive de orienta\u00e7\u00e3o sexual\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Segundo a situa\u00e7\u00e3o descrita, temos um conflito de<\/p>","resposta":4744563,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo.","id":4744559,"corpo":"<p align=justify>Processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relacionamento.","id":4744560,"corpo":"<p align=justify>Relacionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Papel.","id":4744561,"corpo":"<p align=justify>Papel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder.","id":4744562,"corpo":"<p align=justify>Poder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tarefa.","id":4744563,"corpo":"<p align=justify>Tarefa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"}],"slug":"psicologia\/1301699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao estresse, considerando sua defini\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":43471,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-psicologo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1301701,"hashId":"cc98e13076e6615e3924599736d6b3f5","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao estresse, considerando sua defini\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4744567,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decorre da percep\u00e7\u00e3o de est\u00edmulos desencadeantes da excita\u00e7\u00e3o emocional e quebra homeost\u00e1tica.","id":4744564,"corpo":"<p align=justify>Decorre da percep\u00e7\u00e3o de est\u00edmulos desencadeantes da excita\u00e7\u00e3o emocional e quebra homeost\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estressor \u00e9 o evento ou est\u00edmulo, que, traum\u00e1tico ou n\u00e3o, conduz ao estado de estresse.","id":4744565,"corpo":"<p align=justify>O estressor \u00e9 o evento ou est\u00edmulo, que, traum\u00e1tico ou n\u00e3o, conduz ao estado de estresse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No \u00e2mbito organizacional, dentre os fatores estressores, temos as demandas de pap\u00e9is e de tarefas.","id":4744566,"corpo":"<p align=justify>No \u00e2mbito organizacional, dentre os fatores estressores, temos as demandas de pap\u00e9is e de tarefas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A condi\u00e7\u00e3o amea\u00e7adora do estressor independe da avali\u00e7\u00e3o e da resposta subjetiva de cada indiv\u00edduo.","id":4744567,"corpo":"<p align=justify>A condi\u00e7\u00e3o amea\u00e7adora do estressor independe da avali\u00e7\u00e3o e da resposta subjetiva de cada indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os sintomas associados ao estresse podem ser fisiol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos ou comportamentais.","id":4744568,"corpo":"<p align=justify>Os sintomas associados ao estresse podem ser fisiol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos ou comportamentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos relacionados a traumas e estressores","oab":false,"nome":"Transtornos relacionados a traumas e estressores","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417501,"slug":"psicologia-transtornos-relacionados-a-traumas-e-estressores"}],"slug":"psicologia\/1301701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o seguinte exemplo: \u201cQuando se quer a exclus\u00e3o de algu\u00e9m do grupo, devemos pensar sobre o que o grupo est\u00e1 comunicando nesse momento. Uma hip\u00f3tese corrente \u00e9 a de que haja uma dificuldade do grupo inteiro de lidar com algum aspecto que aquela pessoa mobiliza; poder\u00edamos tamb\u00e9m pensar que haja a\u00ed uma fantasia, por exemplo, a purifica\u00e7\u00e3o do grupo atrav\u00e9s da expuls\u00e3o de um membro\u201d. No \u00e2mbito do grupo operativo, como proposto por Pichon-Rivi\u00e8re, tal pessoa \u00e9 o","provas":[{"id":43471,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-psicologo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1301704,"hashId":"7b429eac7481e6760e8bd081a711a062","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise o seguinte exemplo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cQuando se quer a exclus\u00e3o de algu\u00e9m do grupo, devemos pensar sobre o que o grupo est\u00e1 comunicando nesse momento. Uma hip\u00f3tese corrente \u00e9 a de que haja uma dificuldade do grupo inteiro de lidar com algum aspecto que aquela pessoa mobiliza; poder\u00edamos tamb\u00e9m pensar que haja a\u00ed uma fantasia, por exemplo, a purifica\u00e7\u00e3o do grupo atrav\u00e9s da expuls\u00e3o de um membro\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">No \u00e2mbito do grupo operativo, como proposto por Pichon-Rivi\u00e8re, tal pessoa \u00e9 o<\/p>","resposta":4744585,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sabotador que explicita a tarefa e o objetivo a ser alcan\u00e7ado por todos os seus membros.","id":4744584,"corpo":"<p align=justify>sabotador que explicita a tarefa e o objetivo a ser alcan\u00e7ado por todos os seus membros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"porta-voz, que, enquanto bode expiat\u00f3rio, desvia o grupo de sua tarefa e de seu objetivo.","id":4744585,"corpo":"<p align=justify>porta-voz, que, enquanto bode expiat\u00f3rio, desvia o grupo de sua tarefa e de seu objetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"protagonista que personifica a emerg\u00eancia e a poss\u00edvel resolu\u00e7\u00e3o dos conflitos grupais.","id":4744586,"corpo":"<p align=justify>protagonista que personifica a emerg\u00eancia e a poss\u00edvel resolu\u00e7\u00e3o dos conflitos grupais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rotulador que desencadeia a emerg\u00eancia de uma lideran\u00e7a autocr\u00e1tica ou democr\u00e1tica.","id":4744587,"corpo":"<p align=justify>rotulador que desencadeia a emerg\u00eancia de uma lideran\u00e7a autocr\u00e1tica ou democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00edder situacional que, por sua espontaneidade, permite a express\u00e3o dos conflitos pessoais.","id":4744588,"corpo":"<p align=justify>l\u00edder situacional que, por sua espontaneidade, permite a express\u00e3o dos conflitos pessoais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"nome_clean":"Grupos Operativos","oab":false,"nome":"Grupos Operativos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417476,"slug":"psicologia-grupos-operativos"}],"slug":"psicologia\/1301704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguinte afirmativa: \u201cN\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para a morte, mas se pode ajudar a morrer bem, com dignidade, facilitando os processos de finaliza\u00e7\u00e3o. O que se prop\u00f5e como cuidados no fim da vida \u00e9 que n\u00e3o deveria haver atitudes autorit\u00e1rias e paternalistas, e sim movimentos de solidariedade, compromisso e compaix\u00e3o. O grande desafio \u00e9 permitir que se viva com qualidade a pr\u00f3pria morte; que se tenha uma \u201cboa morte\u201d\u201d. \u00c9 CORRETO afirmar que o conte\u00fado do texto est\u00e1 diretamente veiculado \u00e0(ao)","provas":[{"id":43471,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-psicologo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1301716,"hashId":"f9e5a72e0fb7edb96532dee2bf590323","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise a seguinte afirmativa:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cN\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para a morte, mas se pode ajudar a morrer bem, com dignidade, facilitando os processos de finaliza\u00e7\u00e3o. O que se prop\u00f5e como cuidados no fim da vida \u00e9 que n\u00e3o deveria haver atitudes autorit\u00e1rias e paternalistas, e sim movimentos de solidariedade, compromisso e compaix\u00e3o. O grande desafio \u00e9 permitir que se viva com qualidade a pr\u00f3pria morte; que se tenha uma \u201cboa morte\u201d\u201d. <\/p><p align=\"justify\">\u00c9 CORRETO afirmar que o conte\u00fado do texto est\u00e1 diretamente veiculado \u00e0(ao)<\/p>","resposta":4744639,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ortotan\u00e1sia e a sua percep\u00e7\u00e3o da vida e da morte como um poss\u00edvel estado de bem-estar geral.","id":4744639,"corpo":"<p align=justify>ortotan\u00e1sia e a sua percep\u00e7\u00e3o da vida e da morte como um poss\u00edvel estado de bem-estar geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suic\u00eddio assistido e ao direito individual \u00e0 autonomia sobre a decis\u00e3o da pr\u00f3pria exist\u00eancia.","id":4744640,"corpo":"<p align=justify>suic\u00eddio assistido e ao direito individual \u00e0 autonomia sobre a decis\u00e3o da pr\u00f3pria exist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eutan\u00e1sia e ao uso de procedimentos que evitem o sofrimento inevit\u00e1vel e desnecess\u00e1rio.","id":4744641,"corpo":"<p align=justify>eutan\u00e1sia e ao uso de procedimentos que evitem o sofrimento inevit\u00e1vel e desnecess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mistan\u00e1sia e a sua \u00eanfase na perspectiva da cura humanizada como um direito universal.","id":4744642,"corpo":"<p align=justify>mistan\u00e1sia e a sua \u00eanfase na perspectiva da cura humanizada como um direito universal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distan\u00e1sia enquanto um recurso t\u00e9cnico e cient\u00edfico que humaniza o processo de morrer.","id":4744643,"corpo":"<p align=justify>distan\u00e1sia enquanto um recurso t\u00e9cnico e cient\u00edfico que humaniza o processo de morrer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Cuidados Paliativos na Psicologia","oab":false,"nome":"Cuidados Paliativos na Psicologia","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417542,"slug":"psicologia-cuidados-paliativos-na-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1301716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguinte descri\u00e7\u00e3o: \u201cPara alcan\u00e7ar a _______________, a crian\u00e7a deve organizar um sistema operat\u00f3rio tal que A (rosas) + A&#39; (outras flores que n\u00e3o s\u00e3o rosas) = B (flores), e que se A = B - A&#39;, consequentemente A &lt; B. Assim, a _______________ desse sistema \u00e9 um pr\u00e9-requisito para a inclus\u00e3o\u201d. Segundo Piaget, assinale a alternativa que preenche, CORRETA e respectivamente, a lacuna da descri\u00e7\u00e3o acima.","provas":[{"id":43471,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-psicologo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1301740,"hashId":"eeb4b1f6914578805a014f466db1f23d","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise a seguinte descri\u00e7\u00e3o: <\/p><p align=\"justify\">\u201cPara alcan\u00e7ar a _______________, a crian\u00e7a deve organizar um sistema operat\u00f3rio tal que A (rosas) + A&#39; (outras flores que n\u00e3o s\u00e3o rosas) = B (flores), e que se A = B - A&#39;, consequentemente A &lt; B. Assim, a _______________ desse sistema \u00e9 um pr\u00e9-requisito para a inclus\u00e3o\u201d. <\/p><p align=\"justify\">Segundo Piaget, assinale a alternativa que preenche, CORRETA e respectivamente, a lacuna da descri\u00e7\u00e3o acima.<\/p>","resposta":4744773,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seria\u00e7\u00e3o \u2013 Irreversibilidade","id":4744769,"corpo":"<p align=justify>Seria\u00e7\u00e3o \u2013 Irreversibilidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o de classe \u2013 Seria\u00e7\u00e3o","id":4744770,"corpo":"<p align=justify>Inclus\u00e3o de classe \u2013 Seria\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seria\u00e7\u00e3o \u2013 Inclus\u00e3o de Classe","id":4744771,"corpo":"<p align=justify>Seria\u00e7\u00e3o \u2013 Inclus\u00e3o de Classe<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centra\u00e7\u00e3o \u2013 Seria\u00e7\u00e3o","id":4744772,"corpo":"<p align=justify>Centra\u00e7\u00e3o \u2013 Seria\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o de classe \u2013 Reversibilidade","id":4744773,"corpo":"<p align=justify>Inclus\u00e3o de classe \u2013 Reversibilidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":"psicologia\/1301740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agr\u00edcola","id":2099}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A irriga\u00e7\u00e3o \u00e9 praticamente indispens\u00e1vel em fruticultura. Para a instala\u00e7\u00e3o de um sistema de irriga\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio levar em considera\u00e7\u00e3o diversos fatores, tais como o tipo de solo, a cultura a ser explorada e o regime de chuvas. Sobre isso, leia as afirmativas abaixo: I. Capacidade de campo \u00e9 o ponto m\u00e1ximo de \u00e1gua que o solo pode reter. II. Ponto de murcha permanente \u00e9 o ponto, em que a planta n\u00e3o consegue mais retirar \u00e1gua do solo. III. Solos arenosos s\u00e3o menos perme\u00e1veis, porque seus poros s\u00e3o menores que os dos solos argilosos. IV. Solos argilosos ret\u00eam mais \u00e1gua que os solos arenosos, porque seus poros s\u00e3o mais numerosos e maiores. V. Solos arenosos s\u00e3o mais perme\u00e1veis, porque t\u00eam mais poros que os solos argilosos. Est\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":43474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agr\u00edcola","id":2099},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1301768,"hashId":"be471e034f74da68edc79aecbc241a19","enunciado":"<p align=\"justify\">A irriga\u00e7\u00e3o \u00e9 praticamente indispens\u00e1vel em fruticultura. Para a instala\u00e7\u00e3o de um sistema de irriga\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio\r\nlevar em considera\u00e7\u00e3o diversos fatores, tais como o tipo de solo, a cultura a ser explorada e o regime de chuvas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre isso, leia as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Capacidade de campo \u00e9 o ponto m\u00e1ximo de \u00e1gua que o solo pode reter.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Ponto de murcha permanente \u00e9 o ponto, em que a planta n\u00e3o consegue mais retirar \u00e1gua do solo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Solos arenosos s\u00e3o menos perme\u00e1veis, porque seus poros s\u00e3o menores que os dos solos argilosos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Solos argilosos ret\u00eam mais \u00e1gua que os solos arenosos, porque seus poros s\u00e3o mais numerosos e maiores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Solos arenosos s\u00e3o mais perme\u00e1veis, porque t\u00eam mais poros que os solos argilosos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o CORRETAS<\/p>","resposta":4744905,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas.","id":4744904,"corpo":"<p align=justify>todas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":4744905,"corpo":"<p align=justify>apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II, III, IV e V.","id":4744906,"corpo":"<p align=justify>apenas II, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I, III, IV e V.","id":4744907,"corpo":"<p align=justify>apenas I, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas I, II, III e V.","id":4744908,"corpo":"<p align=justify>apenas I, II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1301768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR 8403\/84, a linha tracejada larga \u00e9 aplicada em","provas":[{"id":43476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1301818,"hashId":"00f99c87274ecf3e3afa83cdb224b4bf","enunciado":"<p align=justify>Segundo a NBR 8403\/84, a linha tracejada larga \u00e9 aplicada em<\/p>","resposta":4745142,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linhas de simetrias.","id":4745140,"corpo":"<p align=justify>Linhas de simetrias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linhas de cotas.","id":4745141,"corpo":"<p align=justify>Linhas de cotas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contornos n\u00e3o vis\u00edveis.","id":4745142,"corpo":"<p align=justify>Contornos n\u00e3o vis\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planos de cortes.","id":4745143,"corpo":"<p align=justify>Planos de cortes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Linhas de centro.","id":4745144,"corpo":"<p align=justify>Linhas de centro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1301818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tesoura, estrutura de madeira da figura, a pe\u00e7a que liga o ponto A ao ponto B \u00e9 denominada de ","provas":[{"id":43476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1301824,"hashId":"bdb4dd12ae136a56aba610291d196183","enunciado":"<p align=\"justify\">Na tesoura, estrutura de madeira da figura, a pe\u00e7a que liga o ponto A ao ponto B \u00e9 denominada de <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43476\/1.GIF\"><\/p>","resposta":4745171,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linha.","id":4745170,"corpo":"<p align=justify>Linha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perna.","id":4745171,"corpo":"<p align=justify>Perna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Asna.","id":4745172,"corpo":"<p align=justify>Asna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caibro.","id":4745173,"corpo":"<p align=justify>Caibro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pendural.","id":4745174,"corpo":"<p align=justify>Pendural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1301824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR 9050\/2004, o m\u00f3dulo de refer\u00eancia para uma pessoa utilizando uma cadeira de rodas tem dimens\u00f5es, em m, igual a","provas":[{"id":43476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1301827,"hashId":"1cedfb433cf5bbfaad9f31cdb676be58","enunciado":"<p align=justify>Segundo a NBR 9050\/2004, o m\u00f3dulo de refer\u00eancia para uma pessoa utilizando uma cadeira de rodas tem\r\ndimens\u00f5es, em m, igual a<\/p>","resposta":4745189,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,60 X 0,80.","id":4745185,"corpo":"<p align=justify>0,60 X 0,80.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,60 X 0,90.","id":4745186,"corpo":"<p align=justify>0,60 X 0,90.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,70 X 0,90.","id":4745187,"corpo":"<p align=justify>0,70 X 0,90.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,80 X 1,00.","id":4745188,"corpo":"<p align=justify>0,80 X 1,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,80 X 1,20.","id":4745189,"corpo":"<p align=justify>0,80 X 1,20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1301827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O representa um erro na medida direta de dist\u00e2ncia com trena.","provas":[{"id":43476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1301838,"hashId":"ba04baae0eaa6114f300e4c0c4482499","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que N\u00c3O representa um erro na medida direta de dist\u00e2ncia com trena.<\/p>","resposta":4745249,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Erro relativo ao comprimento nominal da trena","id":4745245,"corpo":"<p align=justify>Erro relativo ao comprimento nominal da trena<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Erro de caten\u00e1ria","id":4745246,"corpo":"<p align=justify>Erro de caten\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Falta de verticalidade da baliza","id":4745247,"corpo":"<p align=justify>Falta de verticalidade da baliza<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Erro de leitura pelo operador","id":4745248,"corpo":"<p align=justify>Erro de leitura pelo operador<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desvio-padr\u00e3o de uma dire\u00e7\u00e3o","id":4745249,"corpo":"<p align=justify>Desvio-padr\u00e3o de uma dire\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1301838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica um agregado pesado, utilizado para blindagem de radia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":43476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1301843,"hashId":"7afa9cc3ea4ebd5a4d9b08be72644f41","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indica um agregado pesado, utilizado para blindagem de radia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4745270,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barita","id":4745270,"corpo":"<p align=justify>Barita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esc\u00f3ria expandida","id":4745271,"corpo":"<p align=justify>Esc\u00f3ria expandida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brita gran\u00edtica","id":4745272,"corpo":"<p align=justify>Brita gran\u00edtica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vermiculita expandida","id":4745273,"corpo":"<p align=justify>Vermiculita expandida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Areia lavada de rio","id":4745274,"corpo":"<p align=justify>Areia lavada de rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1301843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Amp\u00e8re (A) \u00e9 a unidade da seguinte grandeza f\u00edsica:","provas":[{"id":43478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1301883,"hashId":"1acb4f8f5f2df72d454575a08286bbae","enunciado":"<p align=justify>O Amp\u00e8re (A) \u00e9 a unidade da seguinte grandeza f\u00edsica:<\/p>","resposta":4745474,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carga el\u00e9trica.","id":4745470,"corpo":"<p align=justify>carga el\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"campo el\u00e9trico.","id":4745471,"corpo":"<p align=justify>campo el\u00e9trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fluxo el\u00e9trico.","id":4745472,"corpo":"<p align=justify>fluxo el\u00e9trico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diferen\u00e7a de potencial el\u00e9trico.","id":4745473,"corpo":"<p align=justify>diferen\u00e7a de potencial el\u00e9trico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intensidade de corrente el\u00e9trica.","id":4745474,"corpo":"<p align=justify>intensidade de corrente el\u00e9trica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1301883","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fios utilizados nos enrolamentos das m\u00e1quinas el\u00e9tricas rotativas, transformadores, rel\u00e9s, gerador, m\u00e1quinas de solda e compressor de refrigera\u00e7\u00e3o, s\u00e3o denominados de","provas":[{"id":43478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1301890,"hashId":"d5724b2bcc351ffc8c83ee7328ebdeaa","enunciado":"<p align=justify>Os fios utilizados nos enrolamentos das m\u00e1quinas el\u00e9tricas rotativas, transformadores, rel\u00e9s, gerador, m\u00e1quinas de\r\nsolda e compressor de refrigera\u00e7\u00e3o, s\u00e3o denominados de<\/p>","resposta":4745505,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fios magn\u00e9ticos.","id":4745505,"corpo":"<p align=justify>Fios magn\u00e9ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diel\u00e9tricos.","id":4745506,"corpo":"<p align=justify>Diel\u00e9tricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabos isolados.","id":4745507,"corpo":"<p align=justify>Cabos isolados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabos transados.","id":4745508,"corpo":"<p align=justify>Cabos transados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Termopl\u00e1sticos.","id":4745509,"corpo":"<p align=justify>Termopl\u00e1sticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1301890","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os condutores, que n\u00e3o possuem qualquer revestimento ou camada protetora de material isolante, s\u00e3o denominados","provas":[{"id":43478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1301891,"hashId":"fea5af2ba4ab5e279cca68f18822ffa9","enunciado":"<p align=justify>Os condutores, que n\u00e3o possuem qualquer revestimento ou camada protetora de material isolante, s\u00e3o denominados<\/p>","resposta":4745513,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Isolados.","id":4745510,"corpo":"<p align=justify>Isolados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diel\u00e9tricos estratificados.","id":4745511,"corpo":"<p align=justify>Diel\u00e9tricos estratificados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diel\u00e9tricos s\u00f3lidos.","id":4745512,"corpo":"<p align=justify>Diel\u00e9tricos s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nus.","id":4745513,"corpo":"<p align=justify>Nus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Envernizados.","id":4745514,"corpo":"<p align=justify>Envernizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1301891","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mat\u00e9ria \u00e9 formada por \u00e1tomos de diferentes elementos qu\u00edmicos, os quais se caracterizam por um n\u00famero at\u00f4mico. Associe os termos da primeira coluna com as suas defini\u00e7\u00f5es ou caracter\u00edsticas, na segunda coluna: Primeira coluna: Segunda coluna:1- \u00c1tomos ( ) Movem-se na eletrosfera.2- El\u00e9trons ( ) Caracterizam-se por ter brilho e a tend\u00eancia a formar c\u00e1tions.3- Is\u00f3topos ( ) S\u00e3o quimicamente neutros.4- Per\u00edodos ( ) Est\u00e3o constitu\u00eddos por pr\u00f3tons, n\u00eautrons e el\u00e9trons.5- Elementos qu\u00edmicos ( ) Correspondem a \u00e1tomos carregados.6- Gases nobres ( ) Indicam a quantidade de n\u00edveis que os \u00e1tomos de um elemento apresentam. 7- \u00cdons ( ) S\u00e3o identificados pelo n\u00famero de massa (A).8- Metais ( ) Podem ser metais ou n\u00e3o metais. Assinale a alternativa apresenta a correta associa\u00e7\u00e3o entre as colunas:","provas":[{"id":43383,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1299106,"hashId":"f204198391315d5aa7be8aff2346913e","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">A mat\u00e9ria \u00e9 formada por \u00e1tomos de diferentes elementos qu\u00edmicos, os quais se caracterizam por um n\u00famero at\u00f4mico. Associe os termos da primeira coluna com as suas defini\u00e7\u00f5es ou caracter\u00edsticas, na segunda coluna: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Primeira coluna: <span style=\"white-space:pre\">\t\t\t<\/span>Segunda coluna:<\/p><p align=\"justify\">1- \u00c1tomos <span style=\"white-space:pre\">\t\t\t\t<\/span>(   ) Movem-se na eletrosfera.<\/p><p align=\"justify\">2- El\u00e9trons <span style=\"white-space:pre\">\t\t\t\t<\/span>(   ) Caracterizam-se por ter brilho e a tend\u00eancia a formar c\u00e1tions.<\/p><p align=\"justify\">3- Is\u00f3topos <span style=\"white-space:pre\">\t\t\t\t<\/span>(   ) S\u00e3o quimicamente neutros.<\/p><p align=\"justify\">4- Per\u00edodos <span style=\"white-space:pre\">\t\t\t\t<\/span>(   ) Est\u00e3o constitu\u00eddos por pr\u00f3tons, n\u00eautrons e el\u00e9trons.<\/p><p align=\"justify\">5- Elementos qu\u00edmicos <span style=\"white-space:pre\">\t\t<\/span>(   ) Correspondem a \u00e1tomos carregados.<\/p><p align=\"justify\">6- Gases nobres <span style=\"white-space:pre\">\t\t\t<\/span>(   ) Indicam a quantidade de n\u00edveis que os \u00e1tomos de um elemento apresentam. <\/p><p align=\"justify\">7- \u00cdons  <span style=\"white-space:pre\">\t\t\t\t\t<\/span>(   ) S\u00e3o identificados pelo n\u00famero de massa (A).<\/p><p align=\"justify\">8- Metais <span style=\"white-space:pre\">\t\t\t\t<\/span>  <span style=\"white-space:pre\">\t<\/span>(   ) Podem ser metais ou n\u00e3o metais. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa apresenta a correta associa\u00e7\u00e3o entre as colunas:<\/p><p><\/p>","resposta":4732308,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 8 \u2013 6 \u2013 1 \u2013 7 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 5.","id":4732308,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 8 \u2013 6 \u2013 1 \u2013 7 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 8 \u2013 6 \u2013 5 \u2013 7.","id":4732309,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 8 \u2013 6 \u2013 5 \u2013 7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 8 \u2013 6 \u2013 4 \u2013 7 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5.","id":4732310,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 8 \u2013 6 \u2013 4 \u2013 7 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 7 \u2013 8 \u2013 5 \u2013 6 \u2013 1 \u2013 4.","id":4732311,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 3 \u2013 7 \u2013 8 \u2013 5 \u2013 6 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 8 \u2013 1 \u2013 6 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 7 \u2013 5.","id":4732312,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 8 \u2013 1 \u2013 6 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 7 \u2013 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Teoria At\u00f4mica: \u00e1tomos e sua estrutura - n\u00famero at\u00f4mico, n\u00famero de massa, is\u00f3topos, massa at\u00f4mica","oab":false,"nome":"Teoria At\u00f4mica: \u00e1tomos e sua estrutura - n\u00famero at\u00f4mico, n\u00famero de massa, is\u00f3topos, massa at\u00f4mica","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417258,"slug":"quimica-teoria-atomica-atomos-e-sua-estrutura-numero-atomico-numero-de-massa-isotopos-massa-atomica"},{"nome_clean":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","oab":false,"nome":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417344,"slug":"quimica-modelos-atomicos-estrutura-do-atomo"},{"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":"quimica\/1299106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00e1tomos de carbono circulam entre a atmosfera, a hidrosfera, os seres vivos e a litosfera num ciclo natural chamado ciclo do carbono. Na Terra, grande parte do carbono est\u00e1 no ar ou dissolvido na \u00e1gua na forma de g\u00e1s carb\u00f4nico (CO2), por\u00e9m, tamb\u00e9m \u00e9 encontrado como constituinte da mat\u00e9ria org\u00e2nica dos seres vivos e em dep\u00f3sitos de combust\u00edveis f\u00f3sseis. O aumento do n\u00edvel do CO2 \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o mundial atual porque:","provas":[{"id":43383,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1299107,"hashId":"dd9d84834c7f0c36a66982b9582acefc","enunciado":"<p align=\"justify\">Os \u00e1tomos de carbono circulam entre a atmosfera, a hidrosfera, os seres vivos e a litosfera num ciclo natural chamado ciclo do carbono. Na Terra, grande parte do carbono est\u00e1 no ar ou dissolvido na \u00e1gua na forma de g\u00e1s carb\u00f4nico (CO<sub>2<\/sub>), por\u00e9m, tamb\u00e9m \u00e9 encontrado como constituinte da mat\u00e9ria org\u00e2nica dos seres vivos e em dep\u00f3sitos de combust\u00edveis f\u00f3sseis. O aumento do n\u00edvel do CO<sub>2<\/sub> \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o mundial atual porque:<\/p>","resposta":4732314,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afeta a fixa\u00e7\u00e3o do carbono, durante o processo de fotoss\u00ednteses das plantas.","id":4732313,"corpo":"<p align=justify>Afeta a fixa\u00e7\u00e3o do carbono, durante o processo de fotoss\u00ednteses das plantas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P\u00f5e em risco a qualidade de vida das futuras gera\u00e7\u00f5es do Homo sapiens.","id":4732314,"corpo":"<p align=justify>P\u00f5e em risco a qualidade de vida das futuras gera\u00e7\u00f5es do <i>Homo sapiens<\/i>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem consequ\u00eancias negativas na biodiversidade.","id":4732315,"corpo":"<p align=justify>Tem consequ\u00eancias negativas na biodiversidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ciclo do carbono v\u00ea-se alterado quando os n\u00edveis de CO2 s\u00e3o alterados.","id":4732316,"corpo":"<p align=justify>O ciclo do carbono v\u00ea-se alterado quando os n\u00edveis de CO<sub>2<\/sub> s\u00e3o alterados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As florestas e os combust\u00edveis f\u00f3sseis est\u00e3o sendo queimados.","id":4732317,"corpo":"<p align=justify>As florestas e os combust\u00edveis f\u00f3sseis est\u00e3o sendo queimados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417343,"slug":"quimica-relacoes-da-quimica-com-as-tecnologias-a-sociedade-e-o-meio-ambiente"}],"slug":"quimica\/1299107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme dados cient\u00edficos, a perda e a degrada\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitats causada principalmente pela atividade humana, como o desmatamento, \u00e9 a causa de 60% das amea\u00e7as a florestas e esp\u00e9cies florestais. As florestas mais afetadas correspondem \u00e0s tropicais, entre elas, a floresta Amaz\u00f3nica. Para o caso da Amaz\u00f4nia brasileira, \u00e9 correto afirmar que: I- O desmatamento \u00e9 produzido principalmente para a cria\u00e7\u00e3o de gado. II- A agricultura familiar est\u00e1 pondo em risco \u00e0 biodiversidade do Pa\u00eds. III- Os povos ind\u00edgenas s\u00e3o os principais causadores do desmatamento. IV- A quantidade e a extens\u00e3o das queimadas est\u00e3o diretamente relacionadas com o desmatamento. V- As queimadas s\u00e3o fundamentais para o desenvolvimento do Pa\u00eds. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43383,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1299108,"hashId":"971865d16672091796895468fc2a4e7d","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme dados cient\u00edficos, a perda e a degrada\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitats causada principalmente pela atividade humana, como o desmatamento, \u00e9 a causa de 60% das amea\u00e7as a florestas e esp\u00e9cies florestais. As florestas mais afetadas correspondem \u00e0s tropicais, entre elas, a floresta Amaz\u00f3nica. Para o caso da Amaz\u00f4nia brasileira, \u00e9 correto afirmar que: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I- O desmatamento \u00e9 produzido principalmente para a cria\u00e7\u00e3o de gado. <\/p><p align=\"justify\">II- A agricultura familiar est\u00e1 pondo em risco \u00e0 biodiversidade do Pa\u00eds. <\/p><p align=\"justify\">III- Os povos ind\u00edgenas s\u00e3o os principais causadores do desmatamento. <\/p><p align=\"justify\">IV- A quantidade e a extens\u00e3o das queimadas est\u00e3o diretamente relacionadas com o desmatamento. <\/p><p align=\"justify\">V- As queimadas s\u00e3o fundamentais para o desenvolvimento do Pa\u00eds. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4732322,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e V est\u00e3o corretas.","id":4732318,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":4732319,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e V est\u00e3o corretas.","id":4732320,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa IV est\u00e1 correta.","id":4732321,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":4732322,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"},{"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/1299108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As raz\u00f5es pelas quais os bi\u00f3logos recomendam a prioriza\u00e7\u00e3o do plantio de plantas e \u00e1rvores nativas nos projetos paisag\u00edsticos, hortas e jardins s\u00e3o: I- Servem como sequestradoras de CO2 e produtoras de oxig\u00eanio. II- Contribuem com a manuten\u00e7\u00e3o de uma temperatura mais amena durante os dias quentes e o ver\u00e3o. III- Ajudam a manter a biodiversidade local, por servir de alimento e abrigo \u00e0 fauna nativa. IV- Requerem pouca aten\u00e7\u00e3o, por terem evolu\u00eddo com as condi\u00e7\u00f5es ambientais locais. V- Apresentam adapta\u00e7\u00f5es que as fazem geralmente mais resistentes \u00e0s pragas. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43383,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1299111,"hashId":"1907467f305d47ceb92758f6dec01447","enunciado":"<p align=\"justify\">As raz\u00f5es pelas quais os bi\u00f3logos recomendam a prioriza\u00e7\u00e3o do plantio de plantas e \u00e1rvores nativas nos projetos paisag\u00edsticos, hortas e jardins s\u00e3o: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I- Servem como sequestradoras de CO<sub>2<\/sub> e produtoras de oxig\u00eanio. <\/p><p align=\"justify\">II- Contribuem com a manuten\u00e7\u00e3o de uma temperatura mais amena durante os dias quentes e o ver\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">III- Ajudam a manter a biodiversidade local, por servir de alimento e abrigo \u00e0 fauna nativa. <\/p><p align=\"justify\">IV- Requerem pouca aten\u00e7\u00e3o, por terem evolu\u00eddo com as condi\u00e7\u00f5es ambientais locais. <\/p><p align=\"justify\">V- Apresentam adapta\u00e7\u00f5es que as fazem geralmente mais resistentes \u00e0s pragas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4732336,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":4732333,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e V est\u00e3o corretas.","id":4732334,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e V est\u00e3o corretas.","id":4732335,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":4732336,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":4732337,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"},{"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/1299111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda que desatualizado, o sistema mais utilizado na atualidade para organizar os seres vivos corresponde ao proposto por Whittaker, o qual classifica os organismos nos reinos:","provas":[{"id":43383,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1299113,"hashId":"0c66c60f92a84e50af0c1a9f860bbf8a","enunciado":"<p align=justify>Ainda que desatualizado, o sistema mais utilizado na atualidade para organizar os seres vivos corresponde ao proposto por Whittaker, o qual classifica os organismos nos reinos:<\/p>","resposta":4732343,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monera, Protista, Fungi, Animalia e Plantae.","id":4732343,"corpo":"<p align=justify>Monera, Protista, Fungi, Animalia e Plantae.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Animal e Vegetal.","id":4732344,"corpo":"<p align=justify>Animal e Vegetal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Animalia, Plantae e Protista.","id":4732345,"corpo":"<p align=justify>Animalia, Plantae e Protista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Animalia, Plantae e Monera.","id":4732346,"corpo":"<p align=justify>Animalia, Plantae e Monera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bacteria, Archaea e Eukarya.","id":4732347,"corpo":"<p align=justify>Bacteria, Archaea e Eukarya.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"}],"slug":"biologia\/1299113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Luckesi, os instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem tamb\u00e9m n\u00e3o podem ser quaisquer instrumentos, mas, sim, os adequados para coletar os dados que estamos necessitando para configurar o estado de aprendizagem do nosso educando. Isso implica que os instrumentos sejam adequados: I. Ao tipo de conduta e de habilidade que estamos avaliando. II. Aos conte\u00fados essenciais planejados e, de fato, realizados no processo de ensino. III. \u00c0 linguagem, \u00e0 clareza e \u00e0 precis\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":43384,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":43388,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1299128,"hashId":"dfd627eeaea3708ffe61c67a84f94ae8","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Luckesi, os instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem tamb\u00e9m n\u00e3o\r\npodem ser quaisquer instrumentos, mas, sim, os adequados para coletar os dados que estamos\r\nnecessitando para configurar o estado de aprendizagem do nosso educando. Isso implica que os\r\ninstrumentos sejam adequados:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Ao tipo de conduta e de habilidade que estamos avaliando.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Aos conte\u00fados essenciais planejados e, de fato, realizados no processo de ensino.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. \u00c0 linguagem, \u00e0 clareza e \u00e0 precis\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4732422,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4732418,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4732419,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4732420,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4732421,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4732422,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/1299128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Defendendo a liberdade dos cidad\u00e3os e condenando o absolutismo, os pensadores burgueses pregavam mais liberdades econ\u00f4micas. Em defesa da raz\u00e3o, considerando a mente como uma t\u00e1bua rasa, foi publicada a obra \u201cEnsaio sobre o entendimento humano\u201d. Com base nesses arcabou\u00e7os te\u00f3ricos e hist\u00f3ricos, assinale a alternativa que apresenta o contexto e o autor da obra.","provas":[{"id":43384,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1299131,"hashId":"8aae0ea0590d7f80b22dbcdfb718abdb","enunciado":"<p align=justify>Defendendo a liberdade dos cidad\u00e3os e condenando o absolutismo, os pensadores burgueses pregavam mais liberdades econ\u00f4micas. Em defesa da raz\u00e3o, considerando a mente como uma t\u00e1bua rasa, foi publicada a obra \u201cEnsaio sobre o entendimento humano\u201d. Com base nesses arcabou\u00e7os te\u00f3ricos e hist\u00f3ricos, assinale a alternativa que apresenta o contexto e o autor da obra.<\/p>","resposta":4732437,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Per\u00edodo do Iluminismo representado na teoria do pensador Voltaire.","id":4732433,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edodo do Iluminismo representado na teoria do pensador Voltaire.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Iluminismo representado na teoria do pensador Jean-Jacques Rousseau.","id":4732434,"corpo":"<p align=justify>O Iluminismo representado na teoria do pensador Jean-Jacques Rousseau.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo do Iluminismo representado na teoria do pensador Thomas Hobbes.","id":4732435,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edodo do Iluminismo representado na teoria do pensador Thomas Hobbes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Iluminismo representado na teoria do pensador David Helm.","id":4732436,"corpo":"<p align=justify>O Iluminismo representado na teoria do pensador David Helm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo do Iluminismo representado na teoria do pensador John Locke.","id":4732437,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edodo do Iluminismo representado na teoria do pensador John Locke.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Intelectual do s\u00e9culo XVIII: Iluminismo","oab":false,"nome":"Revolu\u00e7\u00e3o Intelectual do s\u00e9culo XVIII: Iluminismo","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416706,"slug":"historia-revolucao-intelectual-do-seculo-xviii-iluminismo"}],"slug":"historia\/1299131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O historiador Jaime Pinsky (2017), ao abordar sua reflex\u00e3o sobre o Regime Militar no Brasil e o novo regime democr\u00e1tico, apresenta raz\u00f5es para que esse processo de transi\u00e7\u00e3o seja consolidado. Segundo o historiador, assinale a alternativa que apresenta o motivo pelo qual o Regime Militar foi desmontado.","provas":[{"id":43384,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1299137,"hashId":"bd97cf213ffbb319d20ea9e010ebee64","enunciado":"<p align=justify>O historiador Jaime Pinsky (2017), ao abordar sua reflex\u00e3o sobre o Regime Militar no Brasil e o novo regime democr\u00e1tico, apresenta raz\u00f5es para que esse processo de transi\u00e7\u00e3o seja consolidado. Segundo o historiador, assinale a alternativa que apresenta o motivo pelo qual o Regime Militar foi desmontado.<\/p>","resposta":4732465,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Regime Democr\u00e1tico come\u00e7a com o estado de aten\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, combatendo os interesses do Regime Militar e destituindo todas as for\u00e7as pr\u00f3-Regime Militar.","id":4732463,"corpo":"<p align=justify>O Regime Democr\u00e1tico come\u00e7a com o estado de aten\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, combatendo os interesses do Regime Militar e destituindo todas as for\u00e7as pr\u00f3-Regime Militar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fora do Regime, a sociedade buscava participa\u00e7\u00e3o, ou seja, as for\u00e7as externas foram predominantes para a ruptura.","id":4732464,"corpo":"<p align=justify>Fora do Regime, a sociedade buscava participa\u00e7\u00e3o, ou seja, as for\u00e7as externas foram predominantes para a ruptura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A falta de mecanismo de controle do Regime abriu caminhos que nasceram no interior do pr\u00f3prio Regime, ou seja, as for\u00e7as internas do Regime, conjugadas com a realidade social e pol\u00edtica, gestaram a possibilidade de rupturas.","id":4732465,"corpo":"<p align=justify>A falta de mecanismo de controle do Regime abriu caminhos que nasceram no interior do pr\u00f3prio Regime, ou seja, as for\u00e7as internas do Regime, conjugadas com a realidade social e pol\u00edtica, gestaram a possibilidade de rupturas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Regime Militar foi um momento hist\u00f3rico de transi\u00e7\u00e3o, necess\u00e1rio para que o comunismo n\u00e3o se estabelecesse no Brasil.","id":4732466,"corpo":"<p align=justify>O Regime Militar foi um momento hist\u00f3rico de transi\u00e7\u00e3o, necess\u00e1rio para que o comunismo n\u00e3o se estabelecesse no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os movimentos sociais, apoiados pelos partidos pol\u00edticos, se articularam para efetivar um contragolpe, buscando uma elei\u00e7\u00e3o indireta com a total participa\u00e7\u00e3o popular, estabelecendo mecanismos para a ruptura do regime.","id":4732467,"corpo":"<p align=justify>Os movimentos sociais, apoiados pelos partidos pol\u00edticos, se articularam para efetivar um contragolpe, buscando uma elei\u00e7\u00e3o indireta com a total participa\u00e7\u00e3o popular, estabelecendo mecanismos para a ruptura do regime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":"historia\/1299137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos pressupostos da pedagogia hist\u00f3rico-cr\u00edtica e da psicologia hist\u00f3rico-cultural, ensino e aprendizagem s\u00e3o opostos n\u00e3o excludentes, a operarem por contradi\u00e7\u00e3o, caracterizando-se por percursos l\u00f3gico-metodol\u00f3gicos inversos (MARTINS, L.M. O desenvolvimento do Psiquismo e a Educa\u00e7\u00e3o Escolar. Campinas: Autores Associados, 2013). Nessa perspectiva, analise as afirmativas que seguem e identifique as corretas: I- A aprendizagem ocorre do concreto para o abstrato, dos conceitos espont\u00e2neos para os cient\u00edficos. II- A aprendizagem ocorre do abstrato para o concreto, dos conceitos espont\u00e2neos para os cient\u00edficos. III- A aprendizagem ocorre da s\u00edncrese para a s\u00edntese pela media\u00e7\u00e3o. IV- Busca a supera\u00e7\u00e3o da s\u00edncrese, pr\u00f3pria ao momento inicial de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento por quem aprende. V- A s\u00edntese resulta das aprendizagens que o professor j\u00e1 realizou e que o tornam apto a promover o desenvolvimento do pensamento de seus alunos. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43386,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1299171,"hashId":"fd942ec5a2c2ef2527543b767aebb33c","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base nos pressupostos da pedagogia hist\u00f3rico-cr\u00edtica e da psicologia hist\u00f3rico-cultural, ensino e aprendizagem s\u00e3o opostos n\u00e3o excludentes, a operarem por contradi\u00e7\u00e3o, caracterizando-se por percursos l\u00f3gico-metodol\u00f3gicos inversos (MARTINS, L.M. O desenvolvimento do Psiquismo e a Educa\u00e7\u00e3o Escolar. Campinas: Autores Associados, 2013). Nessa perspectiva, analise as afirmativas que seguem e identifique as corretas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I- A aprendizagem ocorre do concreto para o abstrato, dos conceitos espont\u00e2neos para os cient\u00edficos. <\/p><p align=\"justify\">II- A aprendizagem ocorre do abstrato para o concreto, dos conceitos espont\u00e2neos para os cient\u00edficos. <\/p><p align=\"justify\">III- A aprendizagem ocorre da s\u00edncrese para a s\u00edntese pela media\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">IV- Busca a supera\u00e7\u00e3o da s\u00edncrese, pr\u00f3pria ao momento inicial de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento por quem aprende. <\/p><p align=\"justify\">V- A s\u00edntese resulta das aprendizagens que o professor j\u00e1 realizou e que o tornam apto a promover o desenvolvimento do pensamento de seus alunos. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4732655,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e V est\u00e3o corretas.","id":4732653,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":4732654,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":4732655,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":4732656,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":4732657,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1299171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Megacidades \u00e9 o conceito utilizado com o intuito de definir uma cidade que possui uma aglomera\u00e7\u00e3o urbana com mais de dez milh\u00f5es de habitantes e que apresente um r\u00e1pido processo de urbaniza\u00e7\u00e3o. A alternativa em que as tr\u00eas cidades se encaixam na descri\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":43388,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1299183,"hashId":"b2a996e2c8ad1a9956666993fbebb568","enunciado":"<p align=justify>Megacidades \u00e9 o conceito utilizado com o intuito de definir uma cidade que possui uma aglomera\u00e7\u00e3o urbana com mais de dez milh\u00f5es de habitantes e que apresente um r\u00e1pido processo de urbaniza\u00e7\u00e3o. A alternativa em que as tr\u00eas cidades se encaixam na descri\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":4732691,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Washington D.C, Birmingham e Rio de Janeiro.","id":4732688,"corpo":"<p align=justify>Washington D.C, Birmingham e Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jakarta, Sydney e Buenos Aires.","id":4732689,"corpo":"<p align=justify>Jakarta, Sydney e Buenos Aires.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Montevideo, Porto Alegre e Cleveland.","id":4732690,"corpo":"<p align=justify>Montevideo, Porto Alegre e Cleveland.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nova York, Tokio e S\u00e3o Paulo.","id":4732691,"corpo":"<p align=justify>Nova York, Tokio e S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Baltimore, Londres e Bombaim.","id":4732692,"corpo":"<p align=justify>Baltimore, Londres e Bombaim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Hierarquia urbana","oab":false,"nome":"Hierarquia urbana","pai":397283,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416559,"slug":"geografia-hierarquia-urbana"}],"slug":"geografia\/1299183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Escala Cartogr\u00e1fica, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Quanto maior o denominador da escala, maior ser\u00e1 o detalhe do mapa. ( ) A escala gr\u00e1fica tem a fun\u00e7\u00e3o de mostrar as dist\u00e2ncias reais e a \u00e1rea cartografada em uma linha graduada como uma r\u00e9gua. ( ) Escala num\u00e9rica tem correspond\u00eancia por meio de uma fra\u00e7\u00e3o. ( ) Escala \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o entre a dist\u00e2ncia gr\u00e1fica \u2013 do mapa \u2013 e a dist\u00e2ncia real \u2013 verdadeira. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":43388,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1299193,"hashId":"7d602b16489859aa2d3253e12979c00d","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Escala Cartogr\u00e1fica, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Quanto maior o denominador da escala, maior ser\u00e1 o detalhe do mapa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A escala gr\u00e1fica tem a fun\u00e7\u00e3o de mostrar as dist\u00e2ncias reais e a \u00e1rea cartografada em uma linha graduada como uma r\u00e9gua.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Escala num\u00e9rica tem correspond\u00eancia por meio de uma fra\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Escala \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o entre a dist\u00e2ncia gr\u00e1fica \u2013 do mapa \u2013 e a dist\u00e2ncia real \u2013 verdadeira.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4732742,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":4732738,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4732739,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4732740,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4732741,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4732742,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"nome_clean":"Escalas","oab":false,"nome":"Escalas","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402573,"slug":"geografia-escalas"}],"slug":"geografia\/1299193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome da proje\u00e7\u00e3o retratada na Figura 1 abaixo? ","provas":[{"id":43388,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1299194,"hashId":"dad48e78a0b2b8df1eee470a1d1904ef","enunciado":"<p align=\"justify\">Qual o nome da proje\u00e7\u00e3o retratada na Figura 1 abaixo? <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43388\/1.GIF\"><\/p>","resposta":4732745,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Buckminster Fuller.","id":4732743,"corpo":"<p align=justify>Buckminster Fuller.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mollweide.","id":4732744,"corpo":"<p align=justify>Mollweide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f4nica.","id":4732745,"corpo":"<p align=justify>C\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Azimutal.","id":4732746,"corpo":"<p align=justify>Azimutal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Peters.","id":4732747,"corpo":"<p align=justify>Peters.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"nome_clean":"Proje\u00e7\u00f5es e Representa\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Proje\u00e7\u00f5es e Representa\u00e7\u00f5es","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402574,"slug":"geografia-projecoes-e-representacoes"}],"slug":"geografia\/1299194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O movimento de ______________ \u00e9 respons\u00e1vel por determinar a dura\u00e7\u00e3o do dia, cria a deflex\u00e3o aparente dos ventos e das correntes oce\u00e2nicas e produz, diariamente, duas subidas e decidas das mar\u00e9s relacionadas \u00e0 atra\u00e7\u00e3o do Sol e da Lua. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":43388,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1299195,"hashId":"f7d309adea0a383223716757b5aaa37f","enunciado":"<p align=\"justify\">O movimento de ______________ \u00e9 respons\u00e1vel por determinar a dura\u00e7\u00e3o do dia, cria a deflex\u00e3o aparente dos ventos e das correntes oce\u00e2nicas e produz, diariamente, duas subidas e decidas das mar\u00e9s relacionadas \u00e0 atra\u00e7\u00e3o do Sol e da Lua.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":4732750,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transla\u00e7\u00e3o","id":4732748,"corpo":"<p align=justify>Transla\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o","id":4732749,"corpo":"<p align=justify>Revolu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rota\u00e7\u00e3o","id":4732750,"corpo":"<p align=justify>Rota\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coriolis","id":4732751,"corpo":"<p align=justify>Coriolis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00d3rbita","id":4732752,"corpo":"<p align=justify>\u00d3rbita<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397592,"slug":"geografia-meteorologia"}],"slug":"geografia\/1299195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo apresenta a correta separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica da palavra \u201cfacilidade\u201d?","provas":[{"id":43389,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1299221,"hashId":"fc8f58c6bc0217ea183f2a04fa038c52","enunciado":"<p align=justify>Qual das alternativas abaixo apresenta a correta separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica da palavra \u201cfacilidade\u201d?<\/p>","resposta":4732886,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"faci-li-da-de.","id":4732883,"corpo":"<p align=justify>faci-li-da-de.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fa-cili-da-de.","id":4732884,"corpo":"<p align=justify>fa-cili-da-de.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fa-ci-lida-de.","id":4732885,"corpo":"<p align=justify>fa-ci-lida-de.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fa-ci-li-da-de.","id":4732886,"corpo":"<p align=justify>fa-ci-li-da-de.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"faci-li-dade.","id":4732887,"corpo":"<p align=justify>faci-li-dade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Celular ligado na tomada: perigo Aline Ecker 01\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c9 comum chegar em casa e colocar o celular para carregar em cima da cama para conferir 02\u00a0\u00a0\u00a0as redes sociais, ouvir m\u00fasica antes de dormir ou at\u00e9 mesmo deitar com o aparelho ligado na 03\u00a0\u00a0\u00a0tomada, ficar mexendo nele at\u00e9 pegar no sono e, \u00e0s vezes, deixar embaixo do travesseiro ou ao 04\u00a0\u00a0\u00a0lado dele, certo? Ent\u00e3o, um alerta: voc\u00ea corre um s\u00e9rio risco. O aparelho pode ter um curto- 05\u00a0\u00a0\u00a0circuito e provocar um inc\u00eandio na sua cama, enquanto voc\u00ea est\u00e1 dormindo. H\u00e1, tamb\u00e9m, a 06\u00a0\u00a0\u00a0possibilidade de o carregador explodir. 07\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Embora casos com v\u00edtimas fatais sejam raros, acidentes como choques e inc\u00eandios podem 08\u00a0\u00a0\u00a0ocorrer com facilidade, por motivos que v\u00e3o desde falhas na instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica ou uso de 09\u00a0\u00a0\u00a0carregador pirata. 10\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Para evitar esse tipo de acidente, confira algumas dicas: evite o uso do celular enquanto ele 11\u00a0\u00a0\u00a0estiver conectado na rede el\u00e9trica; tire o carregador da tomada em caso de raios durante 12\u00a0\u00a0\u00a0temporais; tire o carregador da tomada se o celular estiver com a bateria completa; nunca 13\u00a0\u00a0\u00a0carregue o celular em ambientes \u00famidos como banheiros ou pr\u00f3ximo de piscina; n\u00e3o deixe o 14\u00a0\u00a0\u00a0aparelho exposto ao sol ou a excesso de calor. (Fonte: http:\/\/pioneiro.clicrbs.com.br\/rs\/geral\/noticia\/2018\/08\/veja-os-perigos-de-deixar-o-celular-ligado-na-tomada-e-sobre-a-cama-ou-sofa-10538948.html - adaptado)","id":407831,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Celular ligado na tomada: perigo <\/strong><\/p><p align=\"right\"><sub>Aline Ecker<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">01\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c9 comum chegar em casa e colocar o celular para carregar em cima da cama para conferir\r\n<br>02\u00a0\u00a0\u00a0as redes sociais, ouvir m\u00fasica antes de dormir ou at\u00e9 mesmo deitar com o aparelho ligado na\r\n<br>03\u00a0\u00a0\u00a0tomada, ficar mexendo nele at\u00e9 pegar no sono e, \u00e0s vezes, deixar embaixo do travesseiro ou ao\r\n<br>04\u00a0\u00a0\u00a0lado dele, certo? Ent\u00e3o, um alerta: voc\u00ea corre um s\u00e9rio risco. O aparelho pode ter um curto-\r\n<br>05\u00a0\u00a0\u00a0circuito e provocar um inc\u00eandio na sua cama, enquanto voc\u00ea est\u00e1 dormindo. H\u00e1, tamb\u00e9m, a\r\n<br>06\u00a0\u00a0\u00a0possibilidade de o carregador explodir.\r\n<br>07\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Embora casos com v\u00edtimas fatais sejam raros, acidentes como choques e inc\u00eandios podem\r\n<br>08\u00a0\u00a0\u00a0ocorrer com facilidade, por motivos que v\u00e3o desde falhas na instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica ou uso de\r\n<br>09\u00a0\u00a0\u00a0carregador pirata.\r\n<br>10\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Para evitar esse tipo de acidente, confira algumas dicas: evite o uso do celular enquanto ele\r\n<br>11\u00a0\u00a0\u00a0estiver conectado na rede el\u00e9trica; tire o carregador da tomada em caso de raios durante\r\n<br>12\u00a0\u00a0\u00a0temporais; tire o carregador da tomada se o celular estiver com a bateria completa; nunca\r\n<br>13\u00a0\u00a0\u00a0carregue o celular em ambientes \u00famidos como banheiros ou pr\u00f3ximo de piscina; n\u00e3o deixe o\r\n<br>14\u00a0\u00a0\u00a0aparelho exposto ao sol ou a excesso de calor.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Fonte: http:\/\/pioneiro.clicrbs.com.br\/rs\/geral\/noticia\/2018\/08\/veja-os-perigos-de-deixar-o-celular-ligado-na-tomada-e-sobre-a-cama-ou-sofa-10538948.html - adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403607,"slug":"lingua-portuguesa-divisao-silabica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1299221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta palavra de sentido ant\u00f4nimo, ou seja, contr\u00e1rio \u00e0 \u201craros\u201d (linha 07).","provas":[{"id":43389,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1299222,"hashId":"8ad58cbeb2434f29c482b608951ef3d5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta palavra de sentido ant\u00f4nimo, ou seja, contr\u00e1rio \u00e0 \u201craros\u201d (linha 07).<\/p>","resposta":4732888,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comuns.","id":4732888,"corpo":"<p align=justify>Comuns.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estranhos.","id":4732889,"corpo":"<p align=justify>Estranhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anormais.","id":4732890,"corpo":"<p align=justify>Anormais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incomuns.","id":4732891,"corpo":"<p align=justify>Incomuns.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Improv\u00e1veis.","id":4732892,"corpo":"<p align=justify>Improv\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Celular ligado na tomada: perigo Aline Ecker 01\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c9 comum chegar em casa e colocar o celular para carregar em cima da cama para conferir 02\u00a0\u00a0\u00a0as redes sociais, ouvir m\u00fasica antes de dormir ou at\u00e9 mesmo deitar com o aparelho ligado na 03\u00a0\u00a0\u00a0tomada, ficar mexendo nele at\u00e9 pegar no sono e, \u00e0s vezes, deixar embaixo do travesseiro ou ao 04\u00a0\u00a0\u00a0lado dele, certo? Ent\u00e3o, um alerta: voc\u00ea corre um s\u00e9rio risco. O aparelho pode ter um curto- 05\u00a0\u00a0\u00a0circuito e provocar um inc\u00eandio na sua cama, enquanto voc\u00ea est\u00e1 dormindo. H\u00e1, tamb\u00e9m, a 06\u00a0\u00a0\u00a0possibilidade de o carregador explodir. 07\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Embora casos com v\u00edtimas fatais sejam raros, acidentes como choques e inc\u00eandios podem 08\u00a0\u00a0\u00a0ocorrer com facilidade, por motivos que v\u00e3o desde falhas na instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica ou uso de 09\u00a0\u00a0\u00a0carregador pirata. 10\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Para evitar esse tipo de acidente, confira algumas dicas: evite o uso do celular enquanto ele 11\u00a0\u00a0\u00a0estiver conectado na rede el\u00e9trica; tire o carregador da tomada em caso de raios durante 12\u00a0\u00a0\u00a0temporais; tire o carregador da tomada se o celular estiver com a bateria completa; nunca 13\u00a0\u00a0\u00a0carregue o celular em ambientes \u00famidos como banheiros ou pr\u00f3ximo de piscina; n\u00e3o deixe o 14\u00a0\u00a0\u00a0aparelho exposto ao sol ou a excesso de calor. (Fonte: http:\/\/pioneiro.clicrbs.com.br\/rs\/geral\/noticia\/2018\/08\/veja-os-perigos-de-deixar-o-celular-ligado-na-tomada-e-sobre-a-cama-ou-sofa-10538948.html - adaptado)","id":407831,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Celular ligado na tomada: perigo <\/strong><\/p><p align=\"right\"><sub>Aline Ecker<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">01\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c9 comum chegar em casa e colocar o celular para carregar em cima da cama para conferir\r\n<br>02\u00a0\u00a0\u00a0as redes sociais, ouvir m\u00fasica antes de dormir ou at\u00e9 mesmo deitar com o aparelho ligado na\r\n<br>03\u00a0\u00a0\u00a0tomada, ficar mexendo nele at\u00e9 pegar no sono e, \u00e0s vezes, deixar embaixo do travesseiro ou ao\r\n<br>04\u00a0\u00a0\u00a0lado dele, certo? Ent\u00e3o, um alerta: voc\u00ea corre um s\u00e9rio risco. O aparelho pode ter um curto-\r\n<br>05\u00a0\u00a0\u00a0circuito e provocar um inc\u00eandio na sua cama, enquanto voc\u00ea est\u00e1 dormindo. H\u00e1, tamb\u00e9m, a\r\n<br>06\u00a0\u00a0\u00a0possibilidade de o carregador explodir.\r\n<br>07\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Embora casos com v\u00edtimas fatais sejam raros, acidentes como choques e inc\u00eandios podem\r\n<br>08\u00a0\u00a0\u00a0ocorrer com facilidade, por motivos que v\u00e3o desde falhas na instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica ou uso de\r\n<br>09\u00a0\u00a0\u00a0carregador pirata.\r\n<br>10\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Para evitar esse tipo de acidente, confira algumas dicas: evite o uso do celular enquanto ele\r\n<br>11\u00a0\u00a0\u00a0estiver conectado na rede el\u00e9trica; tire o carregador da tomada em caso de raios durante\r\n<br>12\u00a0\u00a0\u00a0temporais; tire o carregador da tomada se o celular estiver com a bateria completa; nunca\r\n<br>13\u00a0\u00a0\u00a0carregue o celular em ambientes \u00famidos como banheiros ou pr\u00f3ximo de piscina; n\u00e3o deixe o\r\n<br>14\u00a0\u00a0\u00a0aparelho exposto ao sol ou a excesso de calor.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Fonte: http:\/\/pioneiro.clicrbs.com.br\/rs\/geral\/noticia\/2018\/08\/veja-os-perigos-de-deixar-o-celular-ligado-na-tomada-e-sobre-a-cama-ou-sofa-10538948.html - adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ant\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Ant\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419303,"slug":"lingua-portuguesa-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1299222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cpr\u00f3ximo\u201d \u00e9 escrita com X, mas tem som de SS. Assinale a alternativa em que ocorra o mesmo caso.","provas":[{"id":43389,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1299226,"hashId":"45e4a99199e2dbed478a79f79b708061","enunciado":"<p align=justify>A palavra \u201cpr\u00f3ximo\u201d \u00e9 escrita com X, mas tem som de SS. Assinale a alternativa em que ocorra o mesmo caso.<\/p>","resposta":4732909,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Complexo.","id":4732908,"corpo":"<p align=justify>Complexo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e1ximo.","id":4732909,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1ximo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exagero.","id":4732910,"corpo":"<p align=justify>Exagero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relaxar.","id":4732911,"corpo":"<p align=justify>Relaxar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exato.","id":4732912,"corpo":"<p align=justify>Exato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Celular ligado na tomada: perigo Aline Ecker 01\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c9 comum chegar em casa e colocar o celular para carregar em cima da cama para conferir 02\u00a0\u00a0\u00a0as redes sociais, ouvir m\u00fasica antes de dormir ou at\u00e9 mesmo deitar com o aparelho ligado na 03\u00a0\u00a0\u00a0tomada, ficar mexendo nele at\u00e9 pegar no sono e, \u00e0s vezes, deixar embaixo do travesseiro ou ao 04\u00a0\u00a0\u00a0lado dele, certo? Ent\u00e3o, um alerta: voc\u00ea corre um s\u00e9rio risco. O aparelho pode ter um curto- 05\u00a0\u00a0\u00a0circuito e provocar um inc\u00eandio na sua cama, enquanto voc\u00ea est\u00e1 dormindo. H\u00e1, tamb\u00e9m, a 06\u00a0\u00a0\u00a0possibilidade de o carregador explodir. 07\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Embora casos com v\u00edtimas fatais sejam raros, acidentes como choques e inc\u00eandios podem 08\u00a0\u00a0\u00a0ocorrer com facilidade, por motivos que v\u00e3o desde falhas na instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica ou uso de 09\u00a0\u00a0\u00a0carregador pirata. 10\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Para evitar esse tipo de acidente, confira algumas dicas: evite o uso do celular enquanto ele 11\u00a0\u00a0\u00a0estiver conectado na rede el\u00e9trica; tire o carregador da tomada em caso de raios durante 12\u00a0\u00a0\u00a0temporais; tire o carregador da tomada se o celular estiver com a bateria completa; nunca 13\u00a0\u00a0\u00a0carregue o celular em ambientes \u00famidos como banheiros ou pr\u00f3ximo de piscina; n\u00e3o deixe o 14\u00a0\u00a0\u00a0aparelho exposto ao sol ou a excesso de calor. (Fonte: http:\/\/pioneiro.clicrbs.com.br\/rs\/geral\/noticia\/2018\/08\/veja-os-perigos-de-deixar-o-celular-ligado-na-tomada-e-sobre-a-cama-ou-sofa-10538948.html - adaptado)","id":407831,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Celular ligado na tomada: perigo <\/strong><\/p><p align=\"right\"><sub>Aline Ecker<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">01\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c9 comum chegar em casa e colocar o celular para carregar em cima da cama para conferir\r\n<br>02\u00a0\u00a0\u00a0as redes sociais, ouvir m\u00fasica antes de dormir ou at\u00e9 mesmo deitar com o aparelho ligado na\r\n<br>03\u00a0\u00a0\u00a0tomada, ficar mexendo nele at\u00e9 pegar no sono e, \u00e0s vezes, deixar embaixo do travesseiro ou ao\r\n<br>04\u00a0\u00a0\u00a0lado dele, certo? Ent\u00e3o, um alerta: voc\u00ea corre um s\u00e9rio risco. O aparelho pode ter um curto-\r\n<br>05\u00a0\u00a0\u00a0circuito e provocar um inc\u00eandio na sua cama, enquanto voc\u00ea est\u00e1 dormindo. H\u00e1, tamb\u00e9m, a\r\n<br>06\u00a0\u00a0\u00a0possibilidade de o carregador explodir.\r\n<br>07\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Embora casos com v\u00edtimas fatais sejam raros, acidentes como choques e inc\u00eandios podem\r\n<br>08\u00a0\u00a0\u00a0ocorrer com facilidade, por motivos que v\u00e3o desde falhas na instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica ou uso de\r\n<br>09\u00a0\u00a0\u00a0carregador pirata.\r\n<br>10\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Para evitar esse tipo de acidente, confira algumas dicas: evite o uso do celular enquanto ele\r\n<br>11\u00a0\u00a0\u00a0estiver conectado na rede el\u00e9trica; tire o carregador da tomada em caso de raios durante\r\n<br>12\u00a0\u00a0\u00a0temporais; tire o carregador da tomada se o celular estiver com a bateria completa; nunca\r\n<br>13\u00a0\u00a0\u00a0carregue o celular em ambientes \u00famidos como banheiros ou pr\u00f3ximo de piscina; n\u00e3o deixe o\r\n<br>14\u00a0\u00a0\u00a0aparelho exposto ao sol ou a excesso de calor.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Fonte: http:\/\/pioneiro.clicrbs.com.br\/rs\/geral\/noticia\/2018\/08\/veja-os-perigos-de-deixar-o-celular-ligado-na-tomada-e-sobre-a-cama-ou-sofa-10538948.html - adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1299226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo apresenta um substantivo concreto, ou seja, palavra que denomina um objeto real?","provas":[{"id":43389,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:31:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1299228,"hashId":"849ec419b20ec1e9fcea8c89f6840f63","enunciado":"<p align=justify>Qual das alternativas abaixo apresenta um substantivo concreto, ou seja, palavra que denomina um objeto real?<\/p>","resposta":4732922,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Voc\u00ea.","id":4732918,"corpo":"<p align=justify>Voc\u00ea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um.","id":4732919,"corpo":"<p align=justify>Um.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carregar.","id":4732920,"corpo":"<p align=\"justify\">Carregar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00damido.","id":4732921,"corpo":"<p align=justify>\u00damido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cama.","id":4732922,"corpo":"<p align=justify>Cama.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Celular ligado na tomada: perigo Aline Ecker 01\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c9 comum chegar em casa e colocar o celular para carregar em cima da cama para conferir 02\u00a0\u00a0\u00a0as redes sociais, ouvir m\u00fasica antes de dormir ou at\u00e9 mesmo deitar com o aparelho ligado na 03\u00a0\u00a0\u00a0tomada, ficar mexendo nele at\u00e9 pegar no sono e, \u00e0s vezes, deixar embaixo do travesseiro ou ao 04\u00a0\u00a0\u00a0lado dele, certo? Ent\u00e3o, um alerta: voc\u00ea corre um s\u00e9rio risco. O aparelho pode ter um curto- 05\u00a0\u00a0\u00a0circuito e provocar um inc\u00eandio na sua cama, enquanto voc\u00ea est\u00e1 dormindo. H\u00e1, tamb\u00e9m, a 06\u00a0\u00a0\u00a0possibilidade de o carregador explodir. 07\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Embora casos com v\u00edtimas fatais sejam raros, acidentes como choques e inc\u00eandios podem 08\u00a0\u00a0\u00a0ocorrer com facilidade, por motivos que v\u00e3o desde falhas na instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica ou uso de 09\u00a0\u00a0\u00a0carregador pirata. 10\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Para evitar esse tipo de acidente, confira algumas dicas: evite o uso do celular enquanto ele 11\u00a0\u00a0\u00a0estiver conectado na rede el\u00e9trica; tire o carregador da tomada em caso de raios durante 12\u00a0\u00a0\u00a0temporais; tire o carregador da tomada se o celular estiver com a bateria completa; nunca 13\u00a0\u00a0\u00a0carregue o celular em ambientes \u00famidos como banheiros ou pr\u00f3ximo de piscina; n\u00e3o deixe o 14\u00a0\u00a0\u00a0aparelho exposto ao sol ou a excesso de calor. (Fonte: http:\/\/pioneiro.clicrbs.com.br\/rs\/geral\/noticia\/2018\/08\/veja-os-perigos-de-deixar-o-celular-ligado-na-tomada-e-sobre-a-cama-ou-sofa-10538948.html - adaptado)","id":407831,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Celular ligado na tomada: perigo <\/strong><\/p><p align=\"right\"><sub>Aline Ecker<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">01\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c9 comum chegar em casa e colocar o celular para carregar em cima da cama para conferir\r\n<br>02\u00a0\u00a0\u00a0as redes sociais, ouvir m\u00fasica antes de dormir ou at\u00e9 mesmo deitar com o aparelho ligado na\r\n<br>03\u00a0\u00a0\u00a0tomada, ficar mexendo nele at\u00e9 pegar no sono e, \u00e0s vezes, deixar embaixo do travesseiro ou ao\r\n<br>04\u00a0\u00a0\u00a0lado dele, certo? Ent\u00e3o, um alerta: voc\u00ea corre um s\u00e9rio risco. O aparelho pode ter um curto-\r\n<br>05\u00a0\u00a0\u00a0circuito e provocar um inc\u00eandio na sua cama, enquanto voc\u00ea est\u00e1 dormindo. H\u00e1, tamb\u00e9m, a\r\n<br>06\u00a0\u00a0\u00a0possibilidade de o carregador explodir.\r\n<br>07\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Embora casos com v\u00edtimas fatais sejam raros, acidentes como choques e inc\u00eandios podem\r\n<br>08\u00a0\u00a0\u00a0ocorrer com facilidade, por motivos que v\u00e3o desde falhas na instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica ou uso de\r\n<br>09\u00a0\u00a0\u00a0carregador pirata.\r\n<br>10\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Para evitar esse tipo de acidente, confira algumas dicas: evite o uso do celular enquanto ele\r\n<br>11\u00a0\u00a0\u00a0estiver conectado na rede el\u00e9trica; tire o carregador da tomada em caso de raios durante\r\n<br>12\u00a0\u00a0\u00a0temporais; tire o carregador da tomada se o celular estiver com a bateria completa; nunca\r\n<br>13\u00a0\u00a0\u00a0carregue o celular em ambientes \u00famidos como banheiros ou pr\u00f3ximo de piscina; n\u00e3o deixe o\r\n<br>14\u00a0\u00a0\u00a0aparelho exposto ao sol ou a excesso de calor.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Fonte: http:\/\/pioneiro.clicrbs.com.br\/rs\/geral\/noticia\/2018\/08\/veja-os-perigos-de-deixar-o-celular-ligado-na-tomada-e-sobre-a-cama-ou-sofa-10538948.html - adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivo concreto e abstrato","oab":false,"nome":"Substantivo concreto e abstrato","pai":419346,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409110,"slug":"lingua-portuguesa-substantivo-concreto-e-abstrato"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1299228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os poderes do Munic\u00edpio, independentes e harm\u00f4nicos entre si, segundo a Lei Org\u00e2nica, s\u00e3o:","provas":[{"id":43389,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1299235,"hashId":"e4b1a603dd8baae130bc5b5b4433bcf4","enunciado":"<p align=justify>Os poderes do Munic\u00edpio, independentes e harm\u00f4nicos entre si, segundo a Lei Org\u00e2nica, s\u00e3o:<\/p>","resposta":4732954,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Judici\u00e1rio e Legislativo.","id":4732953,"corpo":"<p align=justify>Judici\u00e1rio e Legislativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Legislativo e Executivo.","id":4732954,"corpo":"<p align=justify>Legislativo e Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Executivo e Eleitoral.","id":4732955,"corpo":"<p align=justify>Executivo e Eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eleitoral e Judici\u00e1rio.","id":4732956,"corpo":"<p align=justify>Eleitoral e Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Legislativo e Eleitoral.","id":4732957,"corpo":"<p align=justify>Legislativo e Eleitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santa Cec\u00edlia do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santa Cec\u00edlia do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394917,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santa-cecilia-do-sul-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1299235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as imagens e o texto abaixo: Com base na Lei Org\u00e2nica, quais s\u00e3o s\u00edmbolos do munic\u00edpio?","provas":[{"id":43389,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1299241,"hashId":"1fc346f68118d8cc8f746fb53a7559f5","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe as imagens e o texto abaixo: <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43389\/2.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Com base na Lei Org\u00e2nica, quais s\u00e3o s\u00edmbolos do munic\u00edpio?<\/p>","resposta":4732981,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente 1 e 2.","id":4732978,"corpo":"<p align=justify>Somente 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente 2 e 3.","id":4732979,"corpo":"<p align=justify>Somente 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente 3 e 4.","id":4732980,"corpo":"<p align=justify>Somente 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente 1, 3 e 4.","id":4732981,"corpo":"<p align=justify>Somente 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":4732982,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santa Cec\u00edlia do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santa Cec\u00edlia do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394917,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santa-cecilia-do-sul-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1299241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quem \u00e9 o atual campe\u00e3o da s\u00e9rie A do Campeonato Ga\u00facho (Gauch\u00e3o) de Futebol masculino?","provas":[{"id":43389,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:32:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1299257,"hashId":"682ab1c266982b89adf74c1338dbd17d","enunciado":"<p align=justify>Quem \u00e9 o atual campe\u00e3o da s\u00e9rie A do Campeonato Ga\u00facho (Gauch\u00e3o) de Futebol masculino?<\/p>","resposta":4733056,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internacional.","id":4733053,"corpo":"<p align=justify>Internacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Juventude.","id":4733054,"corpo":"<p align=justify>Juventude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cruzeiro.","id":4733055,"corpo":"<p align=justify>Cruzeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gr\u00eamio.","id":4733056,"corpo":"<p align=justify>Gr\u00eamio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caxias.","id":4733057,"corpo":"<p align=justify>Caxias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1299257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio do m\u00eas abril deste ano, pesquisadores conseguiram registrar, em foto, pela primeira vez, a imagem de um:","provas":[{"id":43389,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:32:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1299258,"hashId":"8f0489a84c2824b2cc2637b2c422d7bd","enunciado":"<p align=justify>No in\u00edcio do m\u00eas abril deste ano, pesquisadores conseguiram registrar, em foto, pela primeira vez, a imagem de um:<\/p>","resposta":4733065,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extraterrestre.","id":4733063,"corpo":"<p align=justify>Extraterrestre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cometa.","id":4733064,"corpo":"<p align=justify>Cometa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Buraco Negro.","id":4733065,"corpo":"<p align=justify>Buraco Negro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planeta.","id":4733066,"corpo":"<p align=justify>Planeta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistema Solar.","id":4733067,"corpo":"<p align=justify>Sistema Solar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1299258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O terceiro imperador romano foi Cal\u00edgula. Ele foi assassinado no ano de 41 aos 28 anos de idade. Assinale a alternativa que indica, em n\u00fameros romanos, a idade do imperador Cal\u00edgula.","provas":[{"id":43389,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1299264,"hashId":"e6e0d5c5dad47a90b1d223ee3a6d48a2","enunciado":"<p align=justify>O terceiro imperador romano foi Cal\u00edgula. Ele foi assassinado no ano de 41 aos 28 anos de idade. Assinale a alternativa que indica, em n\u00fameros romanos, a idade do imperador Cal\u00edgula.<\/p>","resposta":4733093,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"XXVIII.","id":4733093,"corpo":"<p align=justify>XXVIII.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IIXXX.","id":4733094,"corpo":"<p align=justify>IIXXX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"XVVVIII.","id":4733095,"corpo":"<p align=justify>XVVVIII.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"XXIIX.","id":4733096,"corpo":"<p align=justify>XXIIX.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"XIIL.","id":4733097,"corpo":"<p align=justify>XIIL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"N\u00fameros romanos","oab":false,"nome":"N\u00fameros romanos","pai":408586,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408587,"slug":"matematica-numeros-romanos"}],"slug":"matematica\/1299264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o composta \u201cNo natal irei \u00e0 Berlim ou \u00e0 Imb\u00e9\u201d \u00e9:","provas":[{"id":43389,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:32:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1299275,"hashId":"9440be8d4fa2523c5bc3f6568d5dbe0f","enunciado":"<p align=justify>A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o composta \u201cNo natal irei \u00e0 Berlim ou \u00e0 Imb\u00e9\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":4733151,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o sairei no natal.","id":4733148,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o sairei no natal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No natal n\u00e3o irei \u00e0 Berlim ou \u00e0 Imb\u00e9.","id":4733149,"corpo":"<p align=justify>No natal n\u00e3o irei \u00e0 Berlim ou \u00e0 Imb\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No natal n\u00e3o irei \u00e0 Imb\u00e9 e irei \u00e0 Berlim.","id":4733150,"corpo":"<p align=justify>No natal n\u00e3o irei \u00e0 Imb\u00e9 e irei \u00e0 Berlim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No natal n\u00e3o irei \u00e0 Berlim e n\u00e3o irei \u00e0 Imb\u00e9.","id":4733151,"corpo":"<p align=justify>No natal n\u00e3o irei \u00e0 Berlim e n\u00e3o irei \u00e0 Imb\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Irei \u00e0 Berlim, se, e somente se, for \u00e0 Imb\u00e9.","id":4733152,"corpo":"<p align=justify>Irei \u00e0 Berlim, se, e somente se, for \u00e0 Imb\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425289,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-disjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/1299275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas a respeito dos n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis: I. A preven\u00e7\u00e3o primordial atua na fase da doen\u00e7a em que fatores causais espec\u00edficos devem ser enfrentados, reduzindo o risco m\u00e9dio da popula\u00e7\u00e3o total ou agindo na estrat\u00e9gia individual para reduzir o alto risco de pessoas suscet\u00edveis. II. A redu\u00e7\u00e3o da preval\u00eancia das doen\u00e7as \u00e9 objetivo da preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, atrav\u00e9s do encurtamento da sua dura\u00e7\u00e3o, agindo sobre determinantes distais espec\u00edficos, com a\u00e7\u00f5es sociais, ambientais e econ\u00f4micas efetivas. III. O objetivo da preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria \u00e9 reduzir a progress\u00e3o e as complica\u00e7\u00f5es de uma doen\u00e7a j\u00e1 sintom\u00e1tica, auxiliando a diminuir o sofrimento provocado pela doen\u00e7a e promovendo a adapta\u00e7\u00e3o do paciente a doen\u00e7as incur\u00e1veis. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":43391,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1299295,"hashId":"0d177aecde8ff543427d718778873e9b","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as seguintes assertivas a respeito dos n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A preven\u00e7\u00e3o primordial atua na fase da doen\u00e7a em que fatores causais espec\u00edficos devem ser enfrentados, reduzindo o risco m\u00e9dio da popula\u00e7\u00e3o total ou agindo na estrat\u00e9gia individual para reduzir o alto risco de pessoas suscet\u00edveis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A redu\u00e7\u00e3o da preval\u00eancia das doen\u00e7as \u00e9 objetivo da preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, atrav\u00e9s do encurtamento da sua dura\u00e7\u00e3o, agindo sobre determinantes distais espec\u00edficos, com a\u00e7\u00f5es sociais, ambientais e econ\u00f4micas efetivas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O objetivo da preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria \u00e9 reduzir a progress\u00e3o e as complica\u00e7\u00f5es de uma doen\u00e7a j\u00e1 sintom\u00e1tica, auxiliando a diminuir o sofrimento provocado pela doen\u00e7a e promovendo a adapta\u00e7\u00e3o do paciente a doen\u00e7as incur\u00e1veis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4733249,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4733248,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4733249,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4733250,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4733251,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4733252,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1299295","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das arboviroses, analise as seguintes assertivas e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A infec\u00e7\u00e3o pelo Zica v\u00edrus est\u00e1 associada \u00e0 transmiss\u00e3o sexual e relacionada ao aumento da incid\u00eancia de microcefalia em rec\u00e9m-nascidos. O rash cut\u00e2neo \u00e9 acompanhado de artralgias, conjuntivite, dor retroesternal e astenia. O agravamento do quadro cl\u00ednico manifesta-se com sinais de alerta como sangramento em mucosas e redu\u00e7\u00e3o do hemat\u00f3crito e das plaquetas. ( ) O v\u00edrus Chikungunya causa uma doen\u00e7a febril aguda, poliartralgia, astenia e mialgia. Na fase cr\u00f4nica da doen\u00e7a, pode ocorrer persist\u00eancia de artrite como complica\u00e7\u00e3o. ( ) No tratamento da infec\u00e7\u00e3o pelo Zica v\u00edrus, os f\u00e1rmacos anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides podem ser usados em gestantes com mais de 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, por\u00e9m o \u00e1cido acetilsalic\u00edlico, em crian\u00e7as menores de 12 anos, deve ser evitado pelo risco de s\u00edndrome de Reye. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":43391,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1299302,"hashId":"5c0e2adc336300bd720f624c6dba659e","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito das arboviroses, analise as seguintes assertivas e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A infec\u00e7\u00e3o pelo Zica v\u00edrus est\u00e1 associada \u00e0 transmiss\u00e3o sexual e relacionada ao aumento da incid\u00eancia de microcefalia em rec\u00e9m-nascidos. O rash cut\u00e2neo \u00e9 acompanhado de artralgias, conjuntivite, dor retroesternal e astenia. O agravamento do quadro cl\u00ednico manifesta-se com sinais de alerta como sangramento em mucosas e redu\u00e7\u00e3o do hemat\u00f3crito e das plaquetas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O v\u00edrus Chikungunya causa uma doen\u00e7a febril aguda, poliartralgia, astenia e mialgia. Na fase cr\u00f4nica da doen\u00e7a, pode ocorrer persist\u00eancia de artrite como complica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) No tratamento da infec\u00e7\u00e3o pelo Zica v\u00edrus, os f\u00e1rmacos anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides podem ser usados em gestantes com mais de 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, por\u00e9m o \u00e1cido acetilsalic\u00edlico, em crian\u00e7as menores de 12 anos, deve ser evitado pelo risco de s\u00edndrome de Reye.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4733285,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":4733283,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":4733284,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":4733285,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":4733286,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":4733287,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1299302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA a respeito do uso dos Probi\u00f3ticos, Prebi\u00f3ticos e fibras alimentares.","provas":[{"id":41463,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-nutricionista","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1229740,"hashId":"122480e6eb1d105c20e67e28908c0e1f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA a respeito do uso dos Probi\u00f3ticos, Prebi\u00f3ticos e fibras alimentares.<\/p>","resposta":4439268,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Probi\u00f3ticos: \u201cmicroorganismos vivos que quando administrados em quantidades adequadas conferem sa\u00fade ao hospedeiro\u201d. Tem seu uso recomendado para preserva\u00e7\u00e3o da integridade intestinal e atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos de doen\u00e7as intestinais (diarreia, doen\u00e7as inflamat\u00f3rias intestinais, colite), inibi\u00e7\u00e3o da coloniza\u00e7\u00e3o da H.pylori. Modula\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas e redu\u00e7\u00e3o de risco de c\u00e2ncer.","id":4439267,"corpo":"<p align=justify>Probi\u00f3ticos: \u201cmicroorganismos vivos que quando administrados em quantidades adequadas conferem sa\u00fade ao hospedeiro\u201d. Tem seu uso recomendado para preserva\u00e7\u00e3o da integridade intestinal e atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos de doen\u00e7as intestinais (diarreia, doen\u00e7as inflamat\u00f3rias intestinais, colite), inibi\u00e7\u00e3o da coloniza\u00e7\u00e3o da H.pylori. Modula\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas e redu\u00e7\u00e3o de risco de c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prebi\u00f3ticos: \u201csubstratos para o crescimento de microrganismos dos intestinos\u201d. Estimulam seletivamente o crescimento e \/ou atividade de bact\u00e9rias ben\u00e9ficas no c\u00f3lon. S\u00e3o encontrados apenas na cebola, chic\u00f3ria, banana.","id":4439268,"corpo":"<p align=justify>Prebi\u00f3ticos: \u201csubstratos para o crescimento de microrganismos dos intestinos\u201d. Estimulam seletivamente o crescimento e \/ou atividade de bact\u00e9rias ben\u00e9ficas no c\u00f3lon. S\u00e3o encontrados apenas na cebola, chic\u00f3ria, banana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fibras sol\u00faveis retardam o esvaziamento g\u00e1strico e diminuem a absor\u00e7\u00e3o de carboidratos; ligam-se aos \u00e1cidos biliares retardando ou reduzindo absor\u00e7\u00e3o de lip\u00eddios; aumentam o volume e maciez das fezes.","id":4439269,"corpo":"<p align=justify>Fibras sol\u00faveis retardam o esvaziamento g\u00e1strico e diminuem a absor\u00e7\u00e3o de carboidratos; ligam-se aos \u00e1cidos biliares retardando ou reduzindo absor\u00e7\u00e3o de lip\u00eddios; aumentam o volume e maciez das fezes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inulina e fruto-oligossacar\u00eddeos s\u00e3o considerados prebi\u00f3ticos, enquanto lactobacilos e bifidobact\u00e9rias s\u00e3o considerados probi\u00f3ticos.","id":4439270,"corpo":"<p align=justify>Inulina e fruto-oligossacar\u00eddeos s\u00e3o considerados prebi\u00f3ticos, enquanto lactobacilos e bifidobact\u00e9rias s\u00e3o considerados probi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1229740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os Protocolos do Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional \u2013 SISVAN na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, durante a avalia\u00e7\u00e3o de gestantes os profissionais de sa\u00fade devem estar atentos:","provas":[{"id":41463,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-nutricionista","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1229750,"hashId":"be3d7f463747e4a4664920f3eaf50fde","enunciado":"<p align=justify>Segundo os Protocolos do Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional \u2013 SISVAN na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, durante a avalia\u00e7\u00e3o de gestantes os profissionais de sa\u00fade devem estar atentos:<\/p>","resposta":4439307,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o do estado nutricional utilizando do gr\u00e1fico de acompanhamento nutricional da gestante, sendo identificadas quatro classifica\u00e7\u00f5es poss\u00edveis: baixo peso, peso adequado, sobrepeso e obesidade. Para tanto, \u00e9 necess\u00e1rio avaliar o \u00cdndice de Massa Corporal (IMC) da gestante e a idade gestacional.","id":4439307,"corpo":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o do estado nutricional utilizando do gr\u00e1fico de acompanhamento nutricional da gestante, sendo identificadas quatro classifica\u00e7\u00f5es poss\u00edveis: baixo peso, peso adequado, sobrepeso e obesidade. Para tanto, \u00e9 necess\u00e1rio avaliar o \u00cdndice de Massa Corporal (IMC) da gestante e a idade gestacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A defici\u00eancia de ferro \u00e9 a causa mais comum de anemia nutricional atualmente, seguida da anemia megalobl\u00e1stica por defici\u00eancia de \u00e1cido asc\u00f3rbico. A distribui\u00e7\u00e3o normal da hemoglobina na gestante varia segundo sua idade, per\u00edodo gestacional e pr\u00e1tica de tabagismo.","id":4439308,"corpo":"<p align=justify>A defici\u00eancia de ferro \u00e9 a causa mais comum de anemia nutricional atualmente, seguida da anemia megalobl\u00e1stica por defici\u00eancia de \u00e1cido asc\u00f3rbico. A distribui\u00e7\u00e3o normal da hemoglobina na gestante varia segundo sua idade, per\u00edodo gestacional e pr\u00e1tica de tabagismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica, durante a gesta\u00e7\u00e3o o acompanhamento da press\u00e3o arterial deve fazer parte da avalia\u00e7\u00e3o de rotina durante todas as consultas de pr\u00e9-natal e deve ser avaliado em conjunto com a verifica\u00e7\u00e3o do aumento s\u00fabito de peso corporal (ganho de peso superior a 100 g por semana) e\/ou presen\u00e7a de edema, principalmente a partir da 24\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.","id":4439309,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica, durante a gesta\u00e7\u00e3o o acompanhamento da press\u00e3o arterial deve fazer parte da avalia\u00e7\u00e3o de rotina durante todas as consultas de pr\u00e9-natal e deve ser avaliado em conjunto com a verifica\u00e7\u00e3o do aumento s\u00fabito de peso corporal (ganho de peso superior a 100 g por semana) e\/ou presen\u00e7a de edema, principalmente a partir da 24\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de Diabetes Gestacional uma vez que as principais causas do desenvolvimento da crian\u00e7a macross\u00f4mica s\u00e3o: a hipoglicemia, que leva ao maior suprimento de glicose ao feto e a redu\u00e7\u00e3o dos horm\u00f4nios adreno-corticais pela m\u00e3e, que favorece a passagem da glicose para o feto. A macrossomia fetal est\u00e1 associada com complica\u00e7\u00f5es perinatais, tais como: a morbidade materna, traumas de nascimento, hipoglicemia neonatal, hiperbilirrubinemia e mortalidade perinatal.","id":4439310,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de Diabetes Gestacional uma vez que as principais causas do desenvolvimento da crian\u00e7a macross\u00f4mica s\u00e3o: a hipoglicemia, que leva ao maior suprimento de glicose ao feto e a redu\u00e7\u00e3o dos horm\u00f4nios adreno-corticais pela m\u00e3e, que favorece a passagem da glicose para o feto.\r\nA macrossomia fetal est\u00e1 associada com complica\u00e7\u00f5es perinatais, tais como: a morbidade materna, traumas de nascimento, hipoglicemia neonatal, hiperbilirrubinemia e mortalidade perinatal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","oab":false,"nome":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418141,"slug":"nutricao-sistema-de-vigilancia-alimentar-e-nutricional-sisvan"}],"slug":"nutricao\/1229750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFN N\u00ba 599, de 25 de fevereiro de 2018, aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica e de Conduta do Nutricionista, a respeito da rela\u00e7\u00e3o dos nutricionistas com as entidades da categoria obedecer\u00e1 ao que segue:","provas":[{"id":41463,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-nutricionista","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1229757,"hashId":"a1d5ec0c1b460500117ad1327adbfe94","enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o CFN N\u00ba 599, de 25 de fevereiro de 2018, aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica e de Conduta do Nutricionista, a respeito da rela\u00e7\u00e3o dos nutricionistas com as entidades da categoria obedecer\u00e1 ao que segue:<\/p>","resposta":4439337,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dever de todo nutricionista quando solicitado associar-se, exercer cargos e participar das atividades de entidades da categoria que tenham por finalidade o aprimoramento t\u00e9cnico-cient\u00edfico, a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional e a garantia dos direitos profissionais e trabalhistas.","id":4439336,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dever de todo nutricionista quando solicitado associar-se, exercer cargos e participar das atividades de entidades da categoria que tenham por finalidade o aprimoramento t\u00e9cnico-cient\u00edfico, a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional e a garantia dos direitos profissionais e trabalhistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 direito do nutricionista formalizar junto ao Conselho Regional de Nutricionistas de sua jurisdi\u00e7\u00e3o a ocorr\u00eancia de afastamento, exonera\u00e7\u00e3o, demiss\u00e3o de cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego em decorr\u00eancia da pr\u00e1tica de atos que executou em respeito aos princ\u00edpios \u00e9ticos previstos neste C\u00f3digo.","id":4439337,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 direito do nutricionista formalizar junto ao Conselho Regional de Nutricionistas de sua jurisdi\u00e7\u00e3o\r\na ocorr\u00eancia de afastamento, exonera\u00e7\u00e3o, demiss\u00e3o de cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego em decorr\u00eancia da pr\u00e1tica de atos que executou em respeito aos princ\u00edpios \u00e9ticos previstos neste C\u00f3digo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 direito do nutricionista, ao exercer a profiss\u00e3o, que estando regularmente inscrito no Conselho Federal de Nutricionistas poder\u00e1 atender em todo o territ\u00f3rio nacional, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio inscri\u00e7\u00e3o por jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":4439338,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 direito do nutricionista, ao exercer a profiss\u00e3o, que estando regularmente inscrito no Conselho Federal de Nutricionistas poder\u00e1 atender em todo o territ\u00f3rio nacional, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio inscri\u00e7\u00e3o por jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 direito do nutricionista valer-se de posi\u00e7\u00e3o ocupada em entidades da categoria para obter vantagens pessoais ou financeiras, diretamente ou por interm\u00e9dio de terceiros, bem como para expressar superioridade ou exercer poder que exceda sua atribui\u00e7\u00e3o.","id":4439339,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 direito do nutricionista valer-se de posi\u00e7\u00e3o ocupada em entidades da categoria para obter vantagens pessoais ou financeiras, diretamente ou por interm\u00e9dio de terceiros, bem como para expressar superioridade ou exercer poder que exceda sua atribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","pai":398848,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398849,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1229757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"","id":2822,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto recente da assist\u00eancia farmac\u00eautica, o exerc\u00edcio profissional ultrapassa a fronteira de manejo do medicamento e aproxima-se, assim, da pauta da bio\u00e9tica, em sua concep\u00e7\u00e3o global de prote\u00e7\u00e3o da vida. Com enfoque para o exerc\u00edcio de uma assist\u00eancia farmac\u00eautica \u00e9tica, pode-se considerar como preceito fundamental:","provas":[{"id":41458,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"","id":2822,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-rio-de-janeiro-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1229772,"hashId":"e5f5d5a93899d979c445f60dafba7708","enunciado":"<p align=justify>No contexto recente da assist\u00eancia farmac\u00eautica, o exerc\u00edcio\r\nprofissional ultrapassa a fronteira de manejo do medicamento\r\ne aproxima-se, assim, da pauta da bio\u00e9tica, em sua concep\u00e7\u00e3o\r\nglobal de prote\u00e7\u00e3o da vida. Com enfoque para o exerc\u00edcio de\r\numa assist\u00eancia farmac\u00eautica \u00e9tica, pode-se considerar como\r\npreceito fundamental:<\/p>","resposta":4439405,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reconhecimento da isonomia dos usu\u00e1rios","id":4439404,"corpo":"<p align=justify>reconhecimento da isonomia dos usu\u00e1rios<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"respeito aos princ\u00edpios democr\u00e1ticos","id":4439405,"corpo":"<p align=justify>respeito aos princ\u00edpios democr\u00e1ticos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o de uso poss\u00edvel dos medicamentos","id":4439406,"corpo":"<p align=justify>promo\u00e7\u00e3o de uso poss\u00edvel dos medicamentos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"provis\u00e3o do tratamento dispon\u00edvel ","id":4439407,"corpo":"<p align=justify>provis\u00e3o do tratamento dispon\u00edvel\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia P\u00fablica (Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica)","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia P\u00fablica (Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica)","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400637,"slug":"farmacia-assistencia-publica-politica-nacional-de-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1229772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"","id":2822,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos de utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos podem trazer informa\u00e7\u00f5es das pr\u00e1ticas institucionais. Os estudos que descrevem os f\u00e1rmacos utilizados em uma determinada indica\u00e7\u00e3o ou grupo de indica\u00e7\u00f5es s\u00e3o estudos de:","provas":[{"id":41458,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"","id":2822,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-rio-de-janeiro-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1229780,"hashId":"369480043ac12f59ac73de3225e704df","enunciado":"<p align=justify>Os estudos de utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos podem trazer informa\u00e7\u00f5es\r\ndas pr\u00e1ticas institucionais. Os estudos que descrevem\r\nos f\u00e1rmacos utilizados em uma determinada indica\u00e7\u00e3o ou grupo\r\nde indica\u00e7\u00f5es s\u00e3o estudos de:<\/p>","resposta":4439443,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o-indica\u00e7\u00e3o","id":4439441,"corpo":"<p align=justify>prescri\u00e7\u00e3o-indica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esquema-terap\u00eautico","id":4439442,"corpo":"<p align=justify>esquema-terap\u00eautico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o-prescri\u00e7\u00e3o","id":4439443,"corpo":"<p align=justify>indica\u00e7\u00e3o-prescri\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o-consumo","id":4439444,"corpo":"<p align=justify>interven\u00e7\u00e3o-consumo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia e Epidemiologia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia e Epidemiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398705,"slug":"farmacia-farmacovigilancia-e-epidemiologia"},{"nome_clean":"Tipos de estudos","oab":false,"nome":"Tipos de estudos","pai":398297,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419142,"slug":"farmacia-tipos-de-estudos"}],"slug":"farmacia\/1229780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"","id":2822,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diversas ferramentas que buscam qualificar a gest\u00e3o pela qualidade nos servi\u00e7os de sa\u00fade, em especial os servi\u00e7os farmac\u00eauticos. O exame sistem\u00e1tico do grau em que um produto, processo ou servi\u00e7o atende aos requisitos especificados \u00e9 compreendido como:","provas":[{"id":41458,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"","id":2822,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-rio-de-janeiro-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1229797,"hashId":"81f7160225b189e44cd38300fce4f35c","enunciado":"<p align=justify>Existem diversas ferramentas que buscam qualificar a gest\u00e3o\r\npela qualidade nos servi\u00e7os de sa\u00fade, em especial os servi\u00e7os\r\nfarmac\u00eauticos. O exame sistem\u00e1tico do grau em que um\r\nproduto, processo ou servi\u00e7o atende aos requisitos especificados\r\n\u00e9 compreendido como:<\/p>","resposta":4439505,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o","id":4439505,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acredita\u00e7\u00e3o","id":4439506,"corpo":"<p align=justify>acredita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normaliza\u00e7\u00e3o","id":4439507,"corpo":"<p align=justify>normaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"certifica\u00e7\u00e3o","id":4439508,"corpo":"<p align=justify>certifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":401416,"slug":"farmacia-gestao-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1229797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"","id":2822,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s boas pr\u00e1ticas para prepara\u00e7\u00e3o de dose unit\u00e1ria e unitariza\u00e7\u00e3o de doses de medicamento em hospitais previstas na RDC n\u00ba 67\/2007, a manipula\u00e7\u00e3o de especialidade farmac\u00eautica visando ao preparo de uma forma farmac\u00eautica a partir de outra, \u00e9 compreendida como:","provas":[{"id":41458,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"","id":2822,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-rio-de-janeiro-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1229804,"hashId":"0c549afc01c908f6cdb4de857033bcd1","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s boas pr\u00e1ticas para prepara\u00e7\u00e3o de dose unit\u00e1ria\r\ne unitariza\u00e7\u00e3o de doses de medicamento em hospitais\r\nprevistas na RDC n\u00ba 67\/2007, a manipula\u00e7\u00e3o de especialidade\r\nfarmac\u00eautica visando ao preparo de uma forma farmac\u00eautica\r\na partir de outra, \u00e9 compreendida como:<\/p>","resposta":4439536,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manipula\u00e7\u00e3o","id":4439533,"corpo":"<p align=justify>manipula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fracionamento","id":4439534,"corpo":"<p align=justify>fracionamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prepara\u00e7\u00e3o","id":4439535,"corpo":"<p align=justify>prepara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transforma\u00e7\u00e3o","id":4439536,"corpo":"<p align=justify>transforma\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1229804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Normas Regulamentadoras (NR) exigem uma s\u00e9rie de documentos, que podem ser solicitados em processos de auditoria para fins de obten\u00e7\u00e3o de ISO e fiscaliza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta INCORRE\u00c7\u00c3O quanto aos requisitos legais das NRs.","provas":[{"id":41464,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufca-2019-fastef-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FASTEF - UFCA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1229805,"hashId":"f9a960067c3a6f069d139114dd76fde4","enunciado":"<p align=\"justify\">As Normas Regulamentadoras (NR) exigem uma s\u00e9rie de documentos, que podem ser solicitados em processos de auditoria para fins de obten\u00e7\u00e3o de ISO e fiscaliza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta <strong>INCORRE\u00c7\u00c3O<\/strong> quanto aos requisitos legais das NRs.<\/p>","resposta":4439538,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A documenta\u00e7\u00e3o referente ao processo eleitoral da CIPA (Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes \u2013 NR 05), incluindo as atas de elei\u00e7\u00e3o e de posse e o calend\u00e1rio anual das reuni\u00f5es ordin\u00e1rias, deve ficar no estabelecimento \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (item 5.14 da NR 05).","id":4439537,"corpo":"<p align=justify>A documenta\u00e7\u00e3o referente ao processo eleitoral da CIPA (Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes \u2013 NR 05), incluindo as atas de elei\u00e7\u00e3o e de posse e o calend\u00e1rio anual das reuni\u00f5es ordin\u00e1rias, deve ficar no estabelecimento \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (item 5.14 da NR 05).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O documento-base do PPRA (Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais \u2013 NR 09) e suas altera\u00e7\u00f5es e complementa\u00e7\u00f5es dever\u00e3o estar dispon\u00edveis em modo digital a fim de proporcionar o imediato acesso \u00e0s autoridades competentes.","id":4439538,"corpo":"<p align=justify>O documento-base do PPRA (Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais \u2013 NR 09) e suas altera\u00e7\u00f5es e complementa\u00e7\u00f5es dever\u00e3o estar dispon\u00edveis em modo digital a fim de proporcionar o imediato acesso \u00e0s autoridades competentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O documento-base do PPRA (Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais \u2013 NR 09) e suas altera\u00e7\u00f5es e complementa\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser apresentados e discutidos na CIPA, quando existente na empresa, de acordo com a NR 05, sendo sua c\u00f3pia anexada ao livro de atas desta Comiss\u00e3o.","id":4439539,"corpo":"<p align=justify>O documento-base do PPRA (Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais \u2013 NR 09) e suas altera\u00e7\u00f5es e complementa\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser apresentados e discutidos na CIPA, quando existente na empresa, de acordo com a NR 05, sendo sua c\u00f3pia anexada ao livro de atas desta Comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consta da NR 09 que consideram-se agentes f\u00edsicos as diversas formas de energia a que possam estar expostos os trabalhadores, tais como: ru\u00eddo, vibra\u00e7\u00f5es, press\u00f5es anormais, temperaturas extremas, radia\u00e7\u00f5es ionizantes, radia\u00e7\u00f5es n\u00e3o ionizantes, bem como o infrassom e o ultrassom (item 9.1.5.1 da NR 09).","id":4439540,"corpo":"<p align=justify>Consta da NR 09 que consideram-se agentes f\u00edsicos as diversas formas de energia a que possam estar expostos os trabalhadores, tais como: ru\u00eddo, vibra\u00e7\u00f5es, press\u00f5es anormais, temperaturas extremas, radia\u00e7\u00f5es ionizantes, radia\u00e7\u00f5es n\u00e3o ionizantes, bem como o infrassom e o ultrassom (item 9.1.5.1 da NR 09).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1229805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 26 (Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a), marque a alternativa correta.","provas":[{"id":41464,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufca-2019-fastef-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FASTEF - UFCA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:32:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1229808,"hashId":"e9b4d6ca0c0901e8762a8f1889faf5ea","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 26 (Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a), marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":4439555,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O produto qu\u00edmico utilizado no local de trabalho deve ser classificado quanto aos perigos para a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores de acordo com os crit\u00e9rios estabelecidos pela ANVISA.","id":4439553,"corpo":"<p align=justify>O produto qu\u00edmico utilizado no local de trabalho deve ser classificado quanto aos perigos para a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores de acordo com os crit\u00e9rios estabelecidos pela ANVISA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A rotulagem preventiva do produto qu\u00edmico classificado como perigoso \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores deve utilizar procedimentos definidos pela ANVISA.","id":4439554,"corpo":"<p align=justify>A rotulagem preventiva do produto qu\u00edmico classificado como perigoso \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores deve utilizar procedimentos definidos pela ANVISA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rotulagem preventiva \u00e9 um conjunto de elementos com informa\u00e7\u00f5es escritas, impressas ou gr\u00e1ficas, relativas a um produto qu\u00edmico, que deve ser afixada, impressa ou anexada \u00e0 embalagem que cont\u00e9m o produto. A rotulagem preventiva deve conter os seguintes elementos: a) identifica\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o do produto qu\u00edmico; b) pictograma(s) de perigo; c) palavra de advert\u00eancia; d) frase(s) de perigo; e) frase(s) de precau\u00e7\u00e3o; f) informa\u00e7\u00f5es suplementares.","id":4439555,"corpo":"<p align=justify>A rotulagem preventiva \u00e9 um conjunto de elementos com informa\u00e7\u00f5es escritas, impressas ou gr\u00e1ficas, relativas a um produto qu\u00edmico, que deve ser afixada, impressa ou anexada \u00e0 embalagem que cont\u00e9m o produto. A rotulagem preventiva deve conter os seguintes elementos: a) identifica\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o do produto qu\u00edmico; b) pictograma(s) de perigo; c) palavra de advert\u00eancia; d) frase(s) de perigo; e) frase(s) de precau\u00e7\u00e3o; f) informa\u00e7\u00f5es suplementares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de cores dispensa o emprego de outras formas de preven\u00e7\u00e3o de acidentes.","id":4439556,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de cores dispensa o emprego de outras formas de preven\u00e7\u00e3o de acidentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1229808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a c\u00e1rie ainda \u00e9 um dos principais problemas de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Nesse sentido, compreender a evolu\u00e7\u00e3o do conhecimento sobre sua etiologia \u00e9 determinante na an\u00e1lise de risco, de seu diagn\u00f3stico e no tratamento de indiv\u00edduos por ela acometidos. Assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos paradigmas sobre a etiologia da doen\u00e7a c\u00e1rie:","provas":[{"id":41465,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-odontologo","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1229830,"hashId":"53c6b674850371e748c90d521ea9a707","enunciado":"<p align=\"justify\">A doen\u00e7a c\u00e1rie ainda \u00e9 um dos principais problemas de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Nesse sentido, compreender a evolu\u00e7\u00e3o do conhecimento sobre sua etiologia \u00e9 determinante na an\u00e1lise de risco, de seu diagn\u00f3stico e no tratamento de indiv\u00edduos por ela acometidos. Assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos paradigmas sobre a etiologia da doen\u00e7a c\u00e1rie:<\/p>","resposta":4439644,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagrama de Keyes apresentava os quatro fatores etiol\u00f3gicos essenciais para o desenvolvimento de les\u00f5es cariosas, o dente, as bact\u00e9rias, o a\u00e7\u00facar e o tempo.","id":4439641,"corpo":"<p align=justify>O diagrama de Keyes apresentava os quatro fatores etiol\u00f3gicos essenciais para o desenvolvimento de les\u00f5es cariosas, o dente, as bact\u00e9rias, o a\u00e7\u00facar e o tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hip\u00f3tese da placa espec\u00edfica, desenvolvida no in\u00edcio do s\u00e9culo passado, descrevia a atividade metab\u00f3lica das bact\u00e9rias como a causa principal das les\u00f5es cariosas.","id":4439642,"corpo":"<p align=justify>A hip\u00f3tese da placa espec\u00edfica, desenvolvida no in\u00edcio do s\u00e9culo passado, descrevia a atividade metab\u00f3lica das bact\u00e9rias como a causa principal das les\u00f5es cariosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por sua vez, a teoria qu\u00edmico-parasit\u00e1ria entendia a doen\u00e7a c\u00e1rie originada de uma infec\u00e7\u00e3o com bact\u00e9rias espec\u00edficas, como o S.mutans ou lactobacilos.","id":4439643,"corpo":"<p align=\"justify\">Por sua vez, a teoria qu\u00edmico-parasit\u00e1ria entendia a doen\u00e7a c\u00e1rie originada de uma infec\u00e7\u00e3o com bact\u00e9rias espec\u00edficas, como o <em>S.mutans<\/em> ou lactobacilos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao contr\u00e1rio das anteriores, a hip\u00f3tese ou modelo da placa ecol\u00f3gica n\u00e3o foca na infec\u00e7\u00e3o com microorganismos patog\u00eanicos, mas explica a les\u00e3o cariosa como um dist\u00farbio no equil\u00edbrio da microflora oral.","id":4439644,"corpo":"<p align=justify>Ao contr\u00e1rio das anteriores, a hip\u00f3tese ou modelo da placa ecol\u00f3gica n\u00e3o foca na infec\u00e7\u00e3o com microorganismos patog\u00eanicos, mas explica a les\u00e3o cariosa como um dist\u00farbio no equil\u00edbrio da microflora oral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Etiologia e Fatores de Risco da Carie Dental","oab":false,"nome":"Etiologia e Fatores de Risco da Carie Dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417581,"slug":"odontologia-etiologia-e-fatores-de-risco-da-carie-dental"}],"slug":"odontologia\/1229830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NHO 06 \u2013 Norma de Higiene Ocupacional Procedimento T\u00e9cnico \u2013 Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Calor da Fundacentro, para montagem e posicionamento do equipamento de medi\u00e7\u00e3o na altura necess\u00e1ria para a correta avalia\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao calor, deve ser utilizado um dispositivo com regulagem de altura, pintado na cor:","provas":[{"id":41464,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufca-2019-fastef-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FASTEF - UFCA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1229869,"hashId":"25a7f09f276e0a7ee234e9a0aaf164f2","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NHO 06 \u2013 Norma de Higiene Ocupacional Procedimento T\u00e9cnico \u2013 Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Calor da Fundacentro, para montagem e posicionamento do equipamento de medi\u00e7\u00e3o na altura necess\u00e1ria para a correta avalia\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao calor, deve ser utilizado um dispositivo com regulagem de altura, pintado na cor:<\/p>","resposta":4439812,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o interessa a cor.","id":4439811,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o interessa a cor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preto fosco.","id":4439812,"corpo":"<p align=justify>preto fosco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"branco fosco.","id":4439813,"corpo":"<p align=justify>branco fosco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"marrom fosco.","id":4439814,"corpo":"<p align=justify>marrom fosco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 170 da OIT - Seguran\u00e7a na Utiliza\u00e7\u00e3o de Produtos Qu\u00edmicos","oab":false,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 170 da OIT - Seguran\u00e7a na Utiliza\u00e7\u00e3o de Produtos Qu\u00edmicos","pai":398775,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":399719,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-convencao-no-170-da-oit-seguranca-na-utilizacao-de-produtos-quimicos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1229869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro da atual pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade mental do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que servi\u00e7o \u00e9 considerado dispositivo estrat\u00e9gico para a organiza\u00e7\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade mental?","provas":[{"id":41466,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-psicologo","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1229877,"hashId":"fc7c160cc1259be1b0d2a6db9135e594","enunciado":"<p align=justify>Dentro da atual pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade mental do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que servi\u00e7o \u00e9 considerado dispositivo estrat\u00e9gico para a organiza\u00e7\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade mental?<\/p>","resposta":4439849,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centro de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade","id":4439848,"corpo":"Centro de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial","id":4439849,"corpo":"Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centro de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental","id":4439850,"corpo":"Centro de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00facleo de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial","id":4439851,"corpo":"N\u00facleo de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398626,"slug":"psicologia-politicas-publicas"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417522,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-suas"}],"slug":"psicologia\/1229877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o s\u00e3o Princ\u00edpios Fundamentais do C\u00f3digo de \u00c9tica do Psic\u00f3logo:","provas":[{"id":41466,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-psicologo","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1229903,"hashId":"96c1f7bd131311be64268111cbb0eb70","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o s\u00e3o Princ\u00edpios Fundamentais do C\u00f3digo de \u00c9tica do Psic\u00f3logo:<\/p>","resposta":4439961,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo basear\u00e1 o seu trabalho no respeito e na promo\u00e7\u00e3o da liberdade, da dignidade, da igualdade e da integridade do ser humano, apoiado nos valores que embasam a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.","id":4439960,"corpo":"<p align=justify>O psic\u00f3logo basear\u00e1 o seu trabalho no respeito e na promo\u00e7\u00e3o da liberdade, da dignidade, da igualdade e da integridade do ser humano, apoiado nos valores que embasam a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecer acordos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que respeitem os direitos do usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio de servi\u00e7os de Psicologia.","id":4439961,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer acordos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que respeitem os direitos do usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio de servi\u00e7os de Psicologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo trabalhar\u00e1 visando promover a sa\u00fade e a qualidade de vida das pessoas e das coletividades e contribuir\u00e1 para a elimina\u00e7\u00e3o de quaisquer formas de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.","id":4439962,"corpo":"<p align=justify>O psic\u00f3logo trabalhar\u00e1 visando promover a sa\u00fade e a qualidade de vida das pessoas e das coletividades e contribuir\u00e1 para a elimina\u00e7\u00e3o de quaisquer formas de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo atuar\u00e1 com responsabilidade social, analisando cr\u00edtica e historicamente a realidade pol\u00edtica, econ\u00f4mica, social e cultural.","id":4439963,"corpo":"<p align=justify>O psic\u00f3logo atuar\u00e1 com responsabilidade social, analisando cr\u00edtica e historicamente a realidade pol\u00edtica, econ\u00f4mica, social e cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1229903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, quando requisitado a depor em ju\u00edzo, o psic\u00f3logo poder\u00e1:","provas":[{"id":41466,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-psicologo","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1229905,"hashId":"e984ae015fcf60d78ec75811769248fc","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, quando requisitado a depor em ju\u00edzo, o psic\u00f3logo poder\u00e1:<\/p>","resposta":4439968,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 prestar informa\u00e7\u00f5es, considerando o previsto no referido C\u00f3digo.","id":4439968,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 prestar informa\u00e7\u00f5es, considerando o previsto no referido C\u00f3digo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e1 obrigado a comparecer \u00e0 audi\u00eancia.","id":4439969,"corpo":"N\u00e3o est\u00e1 obrigado a comparecer \u00e0 audi\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ficar em silencio em todas as perguntas.","id":4439970,"corpo":"Pode ficar em silencio em todas as perguntas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o comparecer, mas enviar um relat\u00f3rio pormenorizado.","id":4439971,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o comparecer, mas enviar um relat\u00f3rio pormenorizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1229905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prestar servi\u00e7os psicol\u00f3gicos de qualidade, em condi\u00e7\u00f5es de trabalho dignas e apropriadas \u00e0 natureza desses servi\u00e7os, utilizando princ\u00edpios, conhecimentos e t\u00e9cnicas reconhecidamente fundamentadas na ci\u00eancia psicol\u00f3gica, na \u00e9tica e na legisla\u00e7\u00e3o profissional; est\u00e1 no \u00e2mbito dos (das):","provas":[{"id":41466,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-psicologo","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1229907,"hashId":"b111a0f873b1ebd392187b8ce258b7bd","enunciado":"<p align=justify>Prestar servi\u00e7os psicol\u00f3gicos de qualidade, em condi\u00e7\u00f5es de trabalho dignas e apropriadas \u00e0 natureza desses servi\u00e7os, utilizando princ\u00edpios, conhecimentos e t\u00e9cnicas reconhecidamente fundamentadas na ci\u00eancia psicol\u00f3gica, na \u00e9tica e na legisla\u00e7\u00e3o profissional; est\u00e1 no \u00e2mbito dos (das):<\/p>","resposta":4439978,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpios Gerais.","id":4439976,"corpo":"Princ\u00edpios Gerais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio Fundamentais.","id":4439977,"corpo":"Princ\u00edpio Fundamentais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Responsabilidades dos Psic\u00f3logos.","id":4439978,"corpo":"Responsabilidades dos Psic\u00f3logos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es gerais.","id":4439979,"corpo":"Orienta\u00e7\u00f5es gerais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"\u00c9tica em Psicologia","oab":false,"nome":"\u00c9tica em Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398634,"slug":"psicologia-etica-em-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/1229907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto, \u00e9 correto afirmar que: I- Em Santa Catarina, existem somente cinco barragens: Palmeira, Alto Cedro, Ibirama, Tai\u00f3 e Jos\u00e9 Boiteux. II- O Deputado Estadual La\u00e9rcio Schuster \u00e9 o Secret\u00e1rio em Exerc\u00edcio da Secretaria de Estado da Defesa Civil de Santa Catarina. III- O objetivo do Deputado Estadual \u00e9 conhecer a atual estrutura da Defesa Civil e debater a situa\u00e7\u00e3o das barragens da Celesc em Santa Catarina.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43667,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-economista","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1307820,"hashId":"5a5182897de7541b238d0ad61b7227a1","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o texto, \u00e9 correto afirmar que:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- Em Santa Catarina, existem somente cinco barragens: Palmeira, Alto Cedro, Ibirama, Tai\u00f3 e Jos\u00e9 Boiteux.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- O Deputado Estadual La\u00e9rcio Schuster \u00e9 o Secret\u00e1rio em Exerc\u00edcio da Secretaria de Estado da Defesa Civil de Santa Catarina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- O objetivo do Deputado Estadual \u00e9 conhecer a atual estrutura da Defesa Civil e debater a situa\u00e7\u00e3o das barragens da Celesc em Santa Catarina.<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4772479,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4772477,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":4772478,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":4772479,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4772480,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":4772481,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e resolva as quest\u00f5es de 8 a 10.O Deputado Estadual La\u00e9rcio Schuster estar\u00e1 nesta quinta-feira, dia 14, na Secretaria de Estado da Defesa Civil. Ser\u00e1 recebido pelo Secret\u00e1rio em Exerc\u00edcio, Coronel Losso, e toda a Diretoria. O objetivo \u00e9 conhecer a atual estrutura da Defesa Civil e debater a situa\u00e7\u00e3o das barragens da Celesc em Santa Catarina. Para se ter uma ideia da import\u00e2ncia desse tema, somente nas regi\u00f5es do M\u00e9dio e Alto Vale do Itaja\u00ed existem cinco barragens: Palmeira, Alto Cedro, Ibirama, Tai\u00f3 e Jos\u00e9 Boiteux. [...] Segundo o deputado, o objetivo \u00e9 assegurar que todas as barragens do Estado estejam em plena seguran\u00e7a, em especial neste momento de consterna\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00e3o por parte dos brasileiros, em geral, e dos catarinenses, em particular, devido a trag\u00e9dia de Brumadinho, em Minas Gerais. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/www.timbonet.com.br\/laercio-vai-se- reunir-com-diretoria-da-defesa-civil-sobre- barragens. Acesso em 13\/02\/2019. [adaptado]","id":408787,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto e \r\nresolva as quest\u00f5es de 8 a 10.<\/strong><\/p><p \r\nalign=\"justify\">O Deputado Estadual La\u00e9rcio \r\nSchuster estar\u00e1 nesta quinta-feira, dia 14, \r\nna Secretaria de Estado da Defesa Civil. Ser\u00e1 \r\nrecebido pelo Secret\u00e1rio em Exerc\u00edcio, \r\nCoronel Losso, e toda a Diretoria. O objetivo \r\n\u00e9 conhecer a atual estrutura da Defesa Civil \r\ne debater a situa\u00e7\u00e3o das barragens da Celesc \r\nem Santa Catarina.<\/p><p align=\"justify\">\r\nPara se ter uma ideia da import\u00e2ncia desse \r\ntema, somente nas regi\u00f5es do M\u00e9dio e Alto \r\nVale do Itaja\u00ed existem cinco barragens: \r\nPalmeira, Alto Cedro, Ibirama, Tai\u00f3 e Jos\u00e9 \r\nBoiteux. [...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">Segundo o deputado, o \r\nobjetivo \u00e9 assegurar que todas as barragens \r\ndo Estado estejam em plena seguran\u00e7a, em \r\nespecial neste momento de consterna\u00e7\u00e3o e \r\npreocupa\u00e7\u00e3o por parte dos brasileiros, em \r\ngeral, e dos catarinenses, em particular, \r\ndevido a trag\u00e9dia de Brumadinho, em Minas \r\nGerais. [...]\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em \r\nhttps:\/\/www.timbonet.com.br\/laercio-vai-se-\r\nreunir-com-diretoria-da-defesa-civil-sobre-\r\nbarragens.\r\nAcesso em 13\/02\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1307820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":19687}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Infec\u00e7\u00e3o pelo HIV e Aids, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":45890,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":19687},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-medico-plantonista-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1392103,"hashId":"b4d9d7e481e62c6e8cbdcc5553e9d3f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Infec\u00e7\u00e3o pelo HIV e Aids, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5121340,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV) e sua manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica em fase avan\u00e7ada, a s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida (aids), ainda representam um problema de sa\u00fade p\u00fablica de grande relev\u00e2ncia na atualidade, em fun\u00e7\u00e3o do seu car\u00e1ter pand\u00eamico e de sua transcend\u00eancia. As pessoas infectadas pelo HIV, sem tratamento, evoluem para uma grave disfun\u00e7\u00e3o do sistema imunol\u00f3gico, \u00e0 medida que v\u00e3o sendo destru\u00eddos os linf\u00f3citos T CD4+, uma das principais c\u00e9lulas-alvo do v\u00edrus. A hist\u00f3ria natural dessa infec\u00e7\u00e3o vem sendo alterada, consideravelmente, pela terapia antirretroviral (TARV), iniciada no Brasil em 1996, resultando em aumento da sobrevida das pessoas, mediante reconstitui\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es do sistema imunol\u00f3gico e redu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as secund\u00e1rias.","id":5121338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV) e sua manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica em fase avan\u00e7ada, a s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida (aids), ainda representam um problema de sa\u00fade p\u00fablica de grande relev\u00e2ncia na atualidade, em fun\u00e7\u00e3o do seu car\u00e1ter pand\u00eamico e de sua transcend\u00eancia. As pessoas infectadas pelo HIV, sem tratamento, evoluem para uma grave disfun\u00e7\u00e3o do sistema imunol\u00f3gico, \u00e0 medida que v\u00e3o sendo destru\u00eddos os linf\u00f3citos T CD4+, uma das principais c\u00e9lulas-alvo do v\u00edrus. A hist\u00f3ria natural dessa infec\u00e7\u00e3o vem sendo alterada, consideravelmente, pela terapia antirretroviral (TARV), iniciada no Brasil em 1996, resultando em aumento da sobrevida das pessoas, mediante reconstitui\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es do sistema imunol\u00f3gico e redu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as secund\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seus agentes etiol\u00f3gicos s\u00e3o HIV-1 e HIV-2, retrov\u00edrus da fam\u00edlia Lentiviridae. Pertencem ao grupo dos retrov\u00edrus citop\u00e1ticos e n\u00e3o oncog\u00eanicos, necessitando, para se multiplicar, de uma enzima denominada transcriptase reversa, respons\u00e1vel pela transcri\u00e7\u00e3o do \u00e1cido ribonucleico (RNA) viral para uma c\u00f3pia do \u00e1cido desoxirribonucleico (DNA), que pode ent\u00e3o se integrar ao genoma do hospedeiro.","id":5121339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seus agentes etiol\u00f3gicos s\u00e3o HIV-1 e HIV-2, retrov\u00edrus da fam\u00edlia Lentiviridae. Pertencem ao grupo dos retrov\u00edrus citop\u00e1ticos e n\u00e3o oncog\u00eanicos, necessitando, para se multiplicar, de uma enzima denominada transcriptase reversa, respons\u00e1vel pela transcri\u00e7\u00e3o do \u00e1cido ribonucleico (RNA) viral para uma c\u00f3pia do \u00e1cido desoxirribonucleico (DNA), que pode ent\u00e3o se integrar ao genoma do hospedeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tempo entre a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV e o aparecimento de sinais e sintomas da fase aguda, denominada s\u00edndrome retroviral aguda (SRA), \u00e9 de 1 a 3 anos.","id":5121340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo entre a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV e o aparecimento de sinais e sintomas da fase aguda, denominada s\u00edndrome retroviral aguda (SRA), \u00e9 de 1 a 3 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o aguda, o tempo de desenvolvimento de sinais e sintomas da aids \u00e9 em m\u00e9dia de 10 anos. Entretanto, sinais e sintomas de imunodefici\u00eancia associada \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, n\u00e3o aids, podem aparecer com tempo de lat\u00eancia vari\u00e1vel ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o aguda.","id":5121341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o aguda, o tempo de desenvolvimento de sinais e sintomas da aids \u00e9 em m\u00e9dia de 10 anos. Entretanto, sinais e sintomas de imunodefici\u00eancia associada \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, n\u00e3o aids, podem aparecer com tempo de lat\u00eancia vari\u00e1vel ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419096,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1392103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":19687}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns fatores associados se somam ao aumento do risco da transmiss\u00e3o vertical do HIV, como:\nI. Virais (carga viral, gen\u00f3tipo e fen\u00f3tipo viral e resist\u00eancia viral);\nII. Maternos (estado cl\u00ednico e imunol\u00f3gico, presen\u00e7a de IST e outras coinfec\u00e7\u00f5es, estado nutricional);\nIII. Obst\u00e9tricos (dura\u00e7\u00e3o de ruptura das membranas amni\u00f3ticas, via do parto, presen\u00e7a de hemorragia intraparto).\nSobre os itens acima, est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":45890,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":19687},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-medico-plantonista-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1392104,"hashId":"7ac040a0efaaff959ce4185e7cee9e0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns fatores associados se somam ao aumento do risco da transmiss\u00e3o vertical do HIV, como:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Virais (carga viral, gen\u00f3tipo e fen\u00f3tipo viral e resist\u00eancia viral);\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Maternos (estado cl\u00ednico e imunol\u00f3gico, presen\u00e7a de IST e outras coinfec\u00e7\u00f5es, estado nutricional);\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Obst\u00e9tricos (dura\u00e7\u00e3o de ruptura das membranas amni\u00f3ticas, via do parto, presen\u00e7a de hemorragia intraparto).\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os itens acima, est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":5121342,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III.","id":5121342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5121343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5121344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5121345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419096,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1392104","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Professor Regente de Classe - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":19689}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana do Para\u00edso","sigla":"Prefeitura de Santana do Paraiso","id":4100,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Escola Inclusiva, tend\u00eancia internacional desde o final do s\u00e9culo, assinale V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) \u00c9 considerada Escola Inclusiva aquela que abre espa\u00e7o para todas as crian\u00e7as, abrangendo aquelas com necessidades especiais.( ) O principal desafio da Escola Inclusiva \u00e9 desenvolver uma pedagogia centrada na crian\u00e7a, capaz de educar a todas, sem discrimina\u00e7\u00e3o, respeitando suas diferen\u00e7as.( ) Escola Inclusiva \u00e9 a escola que d\u00e1 conta da diversidade das crian\u00e7as e oferece respostas adequadas \u00e0s suas caracter\u00edsticas e necessidades, solicitando apoio de institui\u00e7\u00f5es e especialistas quando isso se fizer necess\u00e1rio.( ) Escola Inclusiva \u00e9 uma meta a ser perseguida por todos aqueles comprometidos com o fortalecimento de uma sociedade democr\u00e1tica, justa e solid\u00e1ria.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":45892,"cargo":{"descricao":"Professor Regente de Classe - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":19689},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana do Para\u00edso","sigla":"Prefeitura de Santana do Paraiso","id":4100,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-do-paraiso-mg-2019-ibgp-professor-regente-de-classe-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santana do Para\u00edso - Professor Regente de Classe - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1392220,"hashId":"df43994f0c1ec0088b4be25f571e7215","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Escola Inclusiva, tend\u00eancia internacional desde o final do s\u00e9culo, assinale <strong>V <\/strong>para as afirmativas <strong>verdadeiras <\/strong>e <strong>F <\/strong>para as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 considerada Escola Inclusiva aquela que abre espa\u00e7o para todas as crian\u00e7as, abrangendo aquelas com necessidades especiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O principal desafio da Escola Inclusiva \u00e9 desenvolver uma pedagogia centrada na crian\u00e7a, capaz de educar a todas, sem discrimina\u00e7\u00e3o, respeitando suas diferen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Escola Inclusiva \u00e9 a escola que d\u00e1 conta da diversidade das crian\u00e7as e oferece respostas adequadas \u00e0s suas caracter\u00edsticas e necessidades, solicitando apoio de institui\u00e7\u00f5es e especialistas quando isso se fizer necess\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Escola Inclusiva \u00e9 uma meta a ser perseguida por todos aqueles comprometidos com o fortalecimento de uma sociedade democr\u00e1tica, justa e solid\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5121818,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F F.","id":5121815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V F F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V F.","id":5121816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F V.","id":5121817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V F V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V V V.","id":5121818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V V V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419102,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1392220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":18029}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O cientista que fez a foto contou que os ca\u00e7adores e pescadores locais se surpreenderam ao encontrar tanta \u00e1gua em cima do gelo, especialmente no princ\u00edpio da temporada\u201d (2o par\u00e1grafo). Considerando a coes\u00e3o textual, a express\u00e3o destacada estabelece com o termo anterior a express\u00e3o destacada estabelece com o termo anterior a fun\u00e7\u00e3o de: ","provas":[{"id":43190,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":18029},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesau-ms-2019-selecon-assistente-de-servicos-de-saude","tipo":1,"nome":"SELECON - SESAU - Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1292923,"hashId":"7bd23efd36a05697905aa6bbff936d9b","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\"O cientista <strong><u>que fez a foto<\/u><\/strong> contou que os ca\u00e7adores e pescadores locais se surpreenderam ao encontrar tanta \u00e1gua em cima do gelo, especialmente no princ\u00edpio da temporada\u201d (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo). Considerando a coes\u00e3o textual, a express\u00e3o destacada estabelece com o termo anterior a express\u00e3o destacada estabelece com o termo anterior a fun\u00e7\u00e3o de:\r\n<\/p>","resposta":4705028,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caracterizar uma classe","id":4705025,"corpo":"<p align=justify>caracterizar uma classe<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rever uma atribui\u00e7\u00e3o","id":4705026,"corpo":"<p align=justify>rever uma atribui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"generalizar um conjunto","id":4705027,"corpo":"<p align=justify>generalizar um conjunto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"particularizar um elemento","id":4705028,"corpo":"<p align=justify>particularizar um elemento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" TEXTO II (Para as quest\u00f5es de 7 a 20) O drama do degelo da Groenl\u00e2ndia em uma s\u00f3 foto \u00a0\u00a0\u00a0 Uma imagem mostra as consequ\u00eancias da mudan\u00e7a clim\u00e1tica na regi\u00e3o, que registrou at\u00e9 17 graus Celsius na semana passada, quando a temperatura m\u00e1xima nesta \u00e9poca \u00e9 de 3,2 graus \u00a0 Os cientistas concordam que, embora a imagem seja surpreendente, n\u00e3o \u00e9 inesperada. Ainda assim, a foto, tirada em 13 de junho porSteffen M. Olsen, deu a volta ao mundo. Nela aparecem v\u00e1rios c\u00e3es puxando um tren\u00f3 no fiorde de Inglefield Bredning, no noroeste da Groenl\u00e2ndia, e se v\u00ea como os animais est\u00e3o caminhando sobre o gelo derretido. Embora o ver\u00e3o j\u00e1 esteja muito pr\u00f3ximo, nesta regi\u00e3o da Terra as temperaturas m\u00e1ximas em junho costumam ser de 3,2 graus Celsius, segundo o pesquisador espanhol Andr\u00e9s Barbosa, diretor de campanhas no \u00c1rtico. Na semana passada, a esta\u00e7\u00e3o meteorol\u00f3gica mais pr\u00f3xima do aeroporto de Qaanaaq, no noroeste da Groenl\u00e2ndia, registrou uma m\u00e1xima de 17,3\u00b0C na quarta- feira, 12 de junho, e 15\u00b0C no dia seguinte. \u00a0 O cientista que fez a foto contou que os ca\u00e7adores e pescadores locais se surpreenderam ao encontrar tanta \u00e1gua em cima do gelo, especialmente no princ\u00edpio da temporada. Embora n\u00e3o seja um fato isolado, nunca tinham visto tanto gelo derretido antes de julho. \u00a0\u00a0\u00a0Os sinais da mudan\u00e7a clim\u00e1tica s\u00e3o cada vez mais evidentes. As temperaturas superiores \u00e0 m\u00e9dia em quase todo o oceano \u00c1rtico e Groenl\u00e2ndia durante o m\u00eas de maio fizeram o gelo derreter antes do habitual, resultando no menor bloco de gelo registrado em 40 anos, segundo os dados do Centro Nacional de Neve e Gelo dos EUA.\u00a0\u00a0 As temperaturas registradas na semana passada na Groenl\u00e2ndia e em grande parte do \u00c1rtico foram impulsionadas por um ar mais quente que subia do sul. \u201cEste fato ocorre de vez em quando, mas h\u00e1 evid\u00eancias de que est\u00e1 se tornando mais comum, embora seja uma \u00e1rea de pesquisa que evolui com muita rapidez. Al\u00e9m disso, \u00e0 medida que a atmosfera se tornar mais calorosa haver\u00e1 um maior derretimento\u201d, afirma Ruth H. Mottram, cientista do Instituto Meteorol\u00f3gico Dinamarqu\u00eas e colega de Steffen M. Olsen, o pesquisador que tirou a foto.\u00a0 O autor da popular imagem revelou no Twitter que se tratava de um \u201cdia incomum\u201d e que a imagem \u201cpara muitos \u00e9 mais simb\u00f3lica que cient\u00edfica\u201d. Os pesquisadores concordam que o alarmante n\u00e3o \u00e9 o aumento pontual das temperaturas, e sim a tend\u00eancia de alta que observam h\u00e1 anos. \u201cPor causa desse aumento 63% das geleiras da Groenl\u00e2ndia est\u00e3o em retrocesso, e j\u00e1 houve uma perda de 30% do gelo marinho\u201d, diz Barbosa. \u00a0Al\u00e9m disso, Mottram explica que, embora o degelo marinho n\u00e3o contribua imediatamente para o aumento do n\u00edvel do mar, em longo prazo isso ocorre. Seus modelos de simula\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas preveem que o gelo marinho se derreta, com consequ\u00eancias para as popula\u00e7\u00f5es locais e os ecossistemas do \u00c1rtico. \u201cTamb\u00e9m \u00e9 prov\u00e1vel que no futuro haja uma quantidade cada vez maior de \u00e1gua que contribua para a eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel do mar a partir da Groenl\u00e2ndia\u201d, conclui. \u00a0Bel\u00e9n Juarez (Adaptado de: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/) ","id":407021,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><strong>TEXTO II\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-\r\nalign: center; \">(Para as \r\nquest\u00f5es de 7 a 20)\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><strong>O drama do \r\ndegelo da Groenl\u00e2ndia em uma s\u00f3 \r\nfoto<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n<em>\u00a0\u00a0\u00a0 Uma imagem mostra as \r\nconsequ\u00eancias da \r\nmudan\u00e7a clim\u00e1tica na regi\u00e3o, que registrou \r\nat\u00e9 17 graus Celsius na semana passada, \r\nquando a temperatura m\u00e1xima nesta \u00e9poca \u00e9 de \r\n3,2 graus<\/em><\/p><p align=\"justify\">\r\n\u00a0 Os cientistas concordam que, embora a \r\nimagem seja surpreendente, n\u00e3o \u00e9 inesperada. \r\nAinda assim, a foto, tirada em 13 de junho \r\nporSteffen M. Olsen, deu a volta ao mundo. \r\nNela aparecem v\u00e1rios c\u00e3es puxando um tren\u00f3 \r\nno \r\nfiorde de Inglefield Bredning, no noroeste \r\nda \r\nGroenl\u00e2ndia, e se v\u00ea como os animais est\u00e3o \r\ncaminhando sobre o gelo derretido. Embora o \r\nver\u00e3o j\u00e1 esteja muito pr\u00f3ximo, nesta regi\u00e3o \r\nda Terra as temperaturas m\u00e1ximas em junho \r\ncostumam ser de 3,2 graus Celsius, segundo o \r\npesquisador espanhol Andr\u00e9s Barbosa, diretor \r\nde campanhas no \u00c1rtico. Na semana passada, a \r\nesta\u00e7\u00e3o meteorol\u00f3gica mais pr\u00f3xima do \r\naeroporto de Qaanaaq, no noroeste da \r\nGroenl\u00e2ndia, registrou uma m\u00e1xima de 17,3\u00b0C \r\nna quarta- feira, 12 de junho, e 15\u00b0C no dia \r\nseguinte.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0 O cientista que \r\nfez \r\na foto contou que os ca\u00e7adores e pescadores \r\nlocais se surpreenderam ao encontrar tanta \r\n\u00e1gua em cima do gelo, especialmente no \r\nprinc\u00edpio da temporada. Embora n\u00e3o seja um \r\nfato isolado, nunca tinham visto tanto gelo \r\nderretido antes de julho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0Os \r\nsinais da \r\nmudan\u00e7a clim\u00e1tica s\u00e3o cada vez mais \r\nevidentes. As temperaturas superiores \u00e0 \r\nm\u00e9dia \r\nem quase todo o oceano \u00c1rtico e Groenl\u00e2ndia \r\ndurante o m\u00eas de maio fizeram o gelo \r\nderreter \r\nantes do habitual, resultando no menor bloco \r\nde gelo registrado em 40 anos, segundo os \r\ndados do Centro Nacional de Neve e Gelo dos \r\nEUA.<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0 \r\nAs temperaturas registradas na semana \r\npassada \r\nna Groenl\u00e2ndia e em grande parte do \u00c1rtico \r\nforam impulsionadas por um ar mais quente \r\nque \r\nsubia do sul. \u201cEste fato ocorre de vez em \r\nquando, mas h\u00e1 evid\u00eancias de que est\u00e1 se \r\ntornando mais comum, embora seja uma \u00e1rea de \r\npesquisa que evolui com muita rapidez. Al\u00e9m \r\ndisso, \u00e0 medida que a atmosfera se tornar \r\nmais calorosa haver\u00e1 um maior derretimento\u201d, \r\nafirma Ruth H. Mottram, cientista do \r\nInstituto Meteorol\u00f3gico Dinamarqu\u00eas e colega \r\nde Steffen M. Olsen, o pesquisador que tirou \r\na foto.<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\r\nO autor da popular imagem revelou no Twitter \r\nque se tratava de um \u201cdia incomum\u201d e que a \r\nimagem \u201cpara muitos \u00e9 mais simb\u00f3lica que \r\ncient\u00edfica\u201d. Os pesquisadores concordam que \r\no \r\nalarmante n\u00e3o \u00e9 o aumento pontual das \r\ntemperaturas, e sim a tend\u00eancia de alta que \r\nobservam h\u00e1 anos. \u201cPor causa desse aumento \r\n63% das geleiras da Groenl\u00e2ndia est\u00e3o em \r\nretrocesso, e j\u00e1 houve uma perda de 30% do \r\ngelo marinho\u201d, diz Barbosa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0Al\u00e9m disso, \r\nMottram \r\nexplica que, embora o degelo marinho n\u00e3o \r\ncontribua imediatamente para o aumento do \r\nn\u00edvel do mar, em longo prazo isso ocorre. \r\nSeus modelos de simula\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \r\npreveem \r\nque o gelo marinho se derreta, com \r\nconsequ\u00eancias para as popula\u00e7\u00f5es locais e os \r\necossistemas do \u00c1rtico. \u201cTamb\u00e9m \u00e9 prov\u00e1vel \r\nque no futuro haja uma quantidade cada vez \r\nmaior de \u00e1gua que contribua para a eleva\u00e7\u00e3o \r\ndo n\u00edvel do mar a partir da Groenl\u00e2ndia\u201d, \r\nconclui.\r\n<\/p><p align=\"right\"><strong>\u00a0Bel\u00e9n \r\nJuarez<\/strong><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: right;\">\r\n(Adaptado de: \r\nhttps:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/)<\/p><p>\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1292923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No software Corel Draw vers\u00e3o 2018, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, a ferramenta Alinhamento e Distribui\u00e7\u00e3o de N\u00f3s","provas":[{"id":43191,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-designer-grafico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Designer Gr\u00e1fico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1292924,"hashId":"35f896d0482d43b64d8b5b8923b8aba2","enunciado":"<p align=justify>No <i>software <\/i>Corel Draw vers\u00e3o 2018, em sua configura\u00e7\u00e3o\r\npadr\u00e3o, a ferramenta Alinhamento e Distribui\u00e7\u00e3o de\r\nN\u00f3s<\/p>","resposta":4705020,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite fazer o alinhamento dos n\u00f3s de diferentes curvas.","id":4705020,"corpo":"<p align=justify>permite fazer o alinhamento dos n\u00f3s de diferentes\r\ncurvas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem por principal caracter\u00edstica distribuir s\u00e9ries de pixels sobre a superf\u00edcie de um pol\u00edgono.","id":4705021,"corpo":"<p align=justify>tem por principal caracter\u00edstica distribuir s\u00e9ries de\r\n<i>pixels <\/i>sobre a superf\u00edcie de um pol\u00edgono.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determina que cada conjunto de n\u00f3s deve ter um espa\u00e7amento diferente na horizontal.","id":4705022,"corpo":"<p align=justify>determina que cada conjunto de n\u00f3s deve ter um espa\u00e7amento\r\ndiferente na horizontal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"executa a distribui\u00e7\u00e3o de n\u00f3s por meio de um processo lento e manual.","id":4705023,"corpo":"<p align=justify>executa a distribui\u00e7\u00e3o de n\u00f3s por meio de um processo\r\nlento e manual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"faz o alinhamento de n\u00f3s mediante a exclus\u00e3o da caixa delimitadora da sele\u00e7\u00e3o.","id":4705024,"corpo":"<p align=justify>faz o alinhamento de n\u00f3s mediante a exclus\u00e3o da\r\ncaixa delimitadora da sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Diagramador (ver na mat\u00e9rias Conhecimentos T\u00e9cnicos de um Cargo)","oab":false,"nome":"Diagramador (ver na mat\u00e9rias Conhecimentos T\u00e9cnicos de um Cargo)","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400214,"slug":"artes-diagramador-ver-na-materias-conhecimentos-tecnicos-de-um-cargo"},{"nome_clean":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","oab":false,"nome":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":401984,"slug":"artes-corel-draw-photoshop-autocad-etc"}],"slug":"artes\/1292924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":18029}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) s\u00e3o organizados deforma regionalizada e hierarquizada e desenvolvidos a partir de alguns princ\u00edpios, dentre eles a igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie. Tal princ\u00edpio tem rela\u00e7\u00e3o direta com os conceitos de igualdade e de justi\u00e7a, visto que reconhece as diferen\u00e7as nas condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade e nas necessidades das pessoas, e \u00e9 denominado princ\u00edpio da:","provas":[{"id":43190,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":18029},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesau-ms-2019-selecon-assistente-de-servicos-de-saude","tipo":1,"nome":"SELECON - SESAU - Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1292933,"hashId":"8fb55df170a6f2442e99a27dead2b1a5","enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) s\u00e3o organizados deforma\r\nregionalizada e hierarquizada e desenvolvidos a partir de alguns princ\u00edpios, dentre eles a igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie. Tal princ\u00edpio tem rela\u00e7\u00e3o direta com os conceitos de igualdade e de justi\u00e7a, visto que reconhece as diferen\u00e7as nas condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade e nas necessidades das pessoas, e \u00e9 denominado princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":4705070,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"longitudinalidade","id":4705067,"corpo":"<p align=justify>longitudinalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"universalidade","id":4705068,"corpo":"<p align=justify>universalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integralidade","id":4705069,"corpo":"<p align=justify>integralidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equidade","id":4705070,"corpo":"<p align=justify>equidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1292933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":18029}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade ganhou estatuto de pol\u00edtica p\u00fablica a partir da Portaria GM\/MS n\u00b0 198, de 13 de fevereiro de 2004, cujas diretrizes de implementa\u00e7\u00e3o foram posteriormente publicadas via Portaria GM\/MS 1.996, de 20 de agosto de 2007. Esta \u00faltima constituiu grande avan\u00e7o ao fomentar a condu\u00e7\u00e3o regional da pol\u00edtica e a participa\u00e7\u00e3o interinstitucional por meio:","provas":[{"id":43190,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":18029},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesau-ms-2019-selecon-assistente-de-servicos-de-saude","tipo":1,"nome":"SELECON - SESAU - Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1292946,"hashId":"5637f86af59c7fbf8480843f49e52e1e","enunciado":"<p align=justify>A Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade ganhou estatuto de pol\u00edtica p\u00fablica a partir da Portaria GM\/MS n\u00b0 198, de 13 de fevereiro de 2004, cujas diretrizes de implementa\u00e7\u00e3o foram posteriormente publicadas via Portaria GM\/MS 1.996, de 20 de agosto de 2007. Esta \u00faltima constituiu grande avan\u00e7o ao fomentar a condu\u00e7\u00e3o regional da pol\u00edtica e a participa\u00e7\u00e3o interinstitucional por meio:<\/p>","resposta":4705128,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das C\u00e2maras T\u00e9cnicas de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade","id":4705125,"corpo":"<p align=justify>das C\u00e2maras T\u00e9cnicas de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos P\u00f3los de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","id":4705126,"corpo":"<p align=justify>dos P\u00f3los de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos Grupos de Trabalho Intersetoriais","id":4705127,"corpo":"<p align=justify>dos Grupos de Trabalho Intersetoriais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das Comiss\u00f5es Permanentes de Integra\u00e7\u00e3o Ensino-Servi\u00e7o","id":4705128,"corpo":"<p align=justify>das Comiss\u00f5es Permanentes de Integra\u00e7\u00e3o Ensino-Servi\u00e7o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403585,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-permanente-em-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1292946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":18029}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 553, de 09 de agosto de 2017, do Conselho Nacional de Sa\u00fade, que atualiza a Carta dos Direitos dos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade, estabelece que \u201ctoda pessoa tem direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sobre os servi\u00e7os de sa\u00fade e aos diversos mecanismos de participa\u00e7\u00e3o\u201d. Neste sentido, recomenda-se que as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade constituam espa\u00e7os leg\u00edtimos de participa\u00e7\u00e3o da comunidade denominados:","provas":[{"id":43190,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":18029},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesau-ms-2019-selecon-assistente-de-servicos-de-saude","tipo":1,"nome":"SELECON - SESAU - Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1292953,"hashId":"9af6a81f7f7d309ddfc135885725fa7f","enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 553, de 09 de agosto de 2017, do Conselho Nacional de Sa\u00fade, que atualiza a Carta dos Direitos dos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade, estabelece que \u201ctoda pessoa tem direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sobre os servi\u00e7os de sa\u00fade e aos diversos mecanismos de participa\u00e7\u00e3o\u201d. Neste sentido, recomenda-se que as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade constituam espa\u00e7os leg\u00edtimos de participa\u00e7\u00e3o da comunidade denominados:<\/p>","resposta":4705151,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselhos Distritais de Sa\u00fade","id":4705149,"corpo":"<p align=justify>Conselhos Distritais de Sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o de Moradores","id":4705150,"corpo":"<p align=justify>Associa\u00e7\u00e3o de Moradores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselhos Locais de Sa\u00fade","id":4705151,"corpo":"<p align=justify>Conselhos Locais de Sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comiss\u00f5es Comunit\u00e1rias Intersetoriais","id":4705152,"corpo":"<p align=justify>Comiss\u00f5es Comunit\u00e1rias Intersetoriais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407340,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-do-conselho-nacional-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1292953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":18029}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a celebra\u00e7\u00e3o do COAPES (Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica de Integra\u00e7\u00e3o Ensino Sa\u00fade), ser\u00e1 constitu\u00eddo o Comit\u00ea Gestor Local do COAPES, no \u00e2mbito do territ\u00f3rio objeto do contrato, devendo este ser composto por professores, estudantes, gestores, profissionais de sa\u00fade e membros do controle social em sa\u00fade, preferencialmente do segmento dos:","provas":[{"id":43190,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":18029},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesau-ms-2019-selecon-assistente-de-servicos-de-saude","tipo":1,"nome":"SELECON - SESAU - Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1292954,"hashId":"6cb28c5623667781a51efcf4379c17d0","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s a celebra\u00e7\u00e3o do COAPES (Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica de Integra\u00e7\u00e3o Ensino Sa\u00fade), ser\u00e1 constitu\u00eddo o Comit\u00ea Gestor Local do COAPES, no \u00e2mbito do territ\u00f3rio objeto do contrato, devendo este ser composto por professores, estudantes, gestores, profissionais de sa\u00fade e membros do controle social em sa\u00fade, preferencialmente do segmento dos:<\/p>","resposta":4705155,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"profissionais de sa\u00fade","id":4705153,"corpo":"<p align=justify>profissionais de sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prestadores de servi\u00e7os","id":4705154,"corpo":"<p align=justify>prestadores de servi\u00e7os<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usu\u00e1rios","id":4705155,"corpo":"<p align=justify>usu\u00e1rios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gestores","id":4705156,"corpo":"<p align=justify>gestores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"},{"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400607,"slug":"direito-sanitario-e-saude-planejamento-e-gestao-estrategica-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1292954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Redes","id":15}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os roles do Microsoft Active Directory (AD), a finalidade do AD Certificate Services (AD CS) \u00e9","provas":[{"id":43194,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Administrador de Redes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1292964,"hashId":"b2e51a1c12a4b7c58efad68c56bbff01","enunciado":"<p align=justify>Dentre os <i>roles do Microsoft Active Directory<\/i> (AD), a finalidade\r\ndo AD <i>Certificate Services<\/i> (AD CS) \u00e9<\/p>","resposta":4705192,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"armazenar e gerenciar informa\u00e7\u00f5es sobre recursos de rede.","id":4705191,"corpo":"<p align=justify>armazenar e gerenciar informa\u00e7\u00f5es sobre recursos\r\nde rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"implementar uma infraestrutura de chave p\u00fablica.","id":4705192,"corpo":"<p align=justify>implementar uma infraestrutura de chave p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"habilitar a cria\u00e7\u00e3o de relacionamentos de confian\u00e7a entre duas organiza\u00e7\u00f5es.","id":4705193,"corpo":"<p align=justify>habilitar a cria\u00e7\u00e3o de relacionamentos de confian\u00e7a\r\nentre duas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"definir permiss\u00f5es de acesso espec\u00edficas a arquivos.","id":4705194,"corpo":"<p align=justify>definir permiss\u00f5es de acesso espec\u00edficas a arquivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prevenir informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis de serem impressas, copiadas ou encaminhadas por pessoas n\u00e3o autorizadas.","id":4705195,"corpo":"<p align=justify>prevenir informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis de serem impressas,\r\ncopiadas ou encaminhadas por pessoas n\u00e3o autorizadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1292964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Redes","id":15}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Hyper-V, os Servi\u00e7os de Integra\u00e7\u00e3o t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":43194,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Administrador de Redes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1292965,"hashId":"f99666dbb15cefb616556c639394eb05","enunciado":"<p align=justify>No Hyper-V, os Servi\u00e7os de Integra\u00e7\u00e3o t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":4705200,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ampliar a funcionalidade do sistema virtualizado, por meio de drivers e aplica\u00e7\u00f5es de sistema.","id":4705200,"corpo":"<p align=justify>ampliar a funcionalidade do sistema virtualizado, por\r\nmeio de <i>drivers <\/i>e aplica\u00e7\u00f5es de sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evitar que o sistema virtualizado consuma recursos do sistema hospedeiro al\u00e9m do estabelecido.","id":4705201,"corpo":"<p align=justify>evitar que o sistema virtualizado consuma recursos\r\ndo sistema hospedeiro al\u00e9m do estabelecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"habilitar o logon na m\u00e1quina virtual por usu\u00e1rios convidados.","id":4705202,"corpo":"<p align=justify>habilitar o <i>logon <\/i>na m\u00e1quina virtual por usu\u00e1rios convidados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"habilitar o uso de m\u00faltiplos processadores na m\u00e1quina virtualizada.","id":4705203,"corpo":"<p align=justify>habilitar o uso de m\u00faltiplos processadores na m\u00e1quina\r\nvirtualizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permitir que o sistema hospedeiro controle a aloca\u00e7\u00e3o de disco de forma din\u00e2mica.","id":4705204,"corpo":"<p align=justify>permitir que o sistema hospedeiro controle a aloca\u00e7\u00e3o\r\nde disco de forma din\u00e2mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Aloca\u00e7\u00e3o em disco","oab":false,"nome":"Aloca\u00e7\u00e3o em disco","pai":8135,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416981,"slug":"tecnologia-da-informacao-alocacao-em-disco"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1292965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Atendente","id":5879}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ambulat\u00f3rio de um posto de sa\u00fade atendeu, em 40 minutos, 6 pacientes. Mantendo esse mesmo ritmo, o tempo necess\u00e1rio para atender 30 pacientes ser\u00e1 de","provas":[{"id":43193,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-atendente-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Atendente - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1292976,"hashId":"d5f5380005f54d9d6e89359b07b83d97","enunciado":"<p align=justify>O ambulat\u00f3rio de um posto de sa\u00fade atendeu, em 40 minutos, 6 pacientes. Mantendo esse mesmo ritmo, o\r\ntempo necess\u00e1rio para atender 30 pacientes ser\u00e1 de<\/p>","resposta":4705257,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 horas e 30 minutos.","id":4705256,"corpo":"<p align=justify>3 horas e 30 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 horas e 20 minutos.","id":4705257,"corpo":"<p align=justify>3 horas e 20 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 horas e 10 minutos.","id":4705258,"corpo":"<p align=justify>3 horas e 10 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 horas.","id":4705259,"corpo":"<p align=justify>3 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 horas e 50 minutos.","id":4705260,"corpo":"<p align=justify>2 horas e 50 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1292976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":18029}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No aplicativo Excel 2016 BR, os arquivos de planilhas s\u00e3o salvos, por defauit, em um dos formatos \u201cPasta de Trabalho Excel\u201d ou \u201cPasta de Trabalho Excel 97-2003\u201d conhecidos, respectivamente, como:","provas":[{"id":43190,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":18029},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesau-ms-2019-selecon-assistente-de-servicos-de-saude","tipo":1,"nome":"SELECON - SESAU - Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1292991,"hashId":"221789e83dfea9175c0605a922d5ab57","enunciado":"<p align=\"justify\">No aplicativo Excel 2016 BR, os arquivos de planilhas s\u00e3o salvos, por <em>defauit<\/em>, em um dos formatos \u201cPasta de Trabalho Excel\u201d ou \u201cPasta de Trabalho Excel 97-2003\u201d\r\nconhecidos, respectivamente, como:<\/p>","resposta":4705319,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".XLSe.XLSX","id":4705319,"corpo":"<p align=justify>.XLSe.XLSX<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":".PLNe.PLNX","id":4705320,"corpo":"<p align=justify>.PLNe.PLNX<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":".EXCe.EXCX","id":4705321,"corpo":"<p align=justify>.EXCe.EXCX<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":".DOCe.DOCX","id":4705322,"corpo":"<p align=justify>.DOCe.DOCX<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"}],"slug":"informatica\/1292991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Redes","id":15}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em redes de computadores, o conceito de sistemas aut\u00f4nomos \u00e9 importante no contexto de roteamento. Nesse contexto, um sistema aut\u00f4nomo \u00e9","provas":[{"id":43194,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Administrador de Redes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1293000,"hashId":"04c7e8aef97cf7a3d61c459d4dbda6ba","enunciado":"<p align=justify>Em redes de computadores, o conceito de sistemas aut\u00f4nomos\r\n\u00e9 importante no contexto de roteamento. Nesse\r\ncontexto, um sistema aut\u00f4nomo \u00e9<\/p>","resposta":4705410,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um dispositivo de rede qualquer que se configura automaticamente em sua inicializa\u00e7\u00e3o por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de protocolos apropriados, consultando outros dispositivos.","id":4705407,"corpo":"<p align=justify>um dispositivo de rede qualquer que se configura automaticamente\r\nem sua inicializa\u00e7\u00e3o por meio da utiliza\u00e7\u00e3o\r\nde protocolos apropriados, consultando outros\r\ndispositivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um dispositivo de rede qualquer que se configura automaticamente em sua inicializa\u00e7\u00e3o de forma totalmente aut\u00f4noma, sem depender da utiliza\u00e7\u00e3o de protocolos ou de consultas a outros dispositivos.","id":4705408,"corpo":"<p align=justify>um dispositivo de rede qualquer que se configura\r\nautomaticamente em sua inicializa\u00e7\u00e3o de forma totalmente\r\naut\u00f4noma, sem depender da utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nprotocolos ou de consultas a outros dispositivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma aplica\u00e7\u00e3o de software em um servidor que tem autonomia para rotear conex\u00f5es de entrada para outros servidores, quando necess\u00e1rio.","id":4705409,"corpo":"<p align=\"justify\">uma aplica\u00e7\u00e3o de <i>software <\/i>em um servidor que tem\r\nautonomia para rotear conex\u00f5es de entrada para outros\r\nservidores, quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um grupo de redes e roteadores controlados por uma \u00fanica autoridade administrativa, com autonomia para escolher seus pr\u00f3prios mecanismos de gerenciamento de rotas dentro dos dispositivos controlados.","id":4705410,"corpo":"<p align=justify>um grupo de redes e roteadores controlados por uma\r\n\u00fanica autoridade administrativa, com autonomia para\r\nescolher seus pr\u00f3prios mecanismos de gerenciamento\r\nde rotas dentro dos dispositivos controlados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma rede que possui toler\u00e2ncia a falhas e, sem interven\u00e7\u00f5es manuais, recupera-se de situa\u00e7\u00f5es de erro de rotas inv\u00e1lidas.","id":4705411,"corpo":"<p align=justify>uma rede que possui toler\u00e2ncia a falhas e, sem interven\u00e7\u00f5es\r\nmanuais, recupera-se de situa\u00e7\u00f5es de erro\r\nde rotas inv\u00e1lidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1293000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Atendente","id":5879}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um recipiente vazio, na forma de um prisma reto de base retangular, cujas medidas internas est\u00e3o indicadas na figura, foi colocado 1,2 litro de \u00e1gua. Sabendo que 1 cm3 = 1 mL, ent\u00e3o, a altura do recipiente, indicada na figura pela letra H, \u00e9 de","provas":[{"id":43193,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-atendente-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Atendente - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1293004,"hashId":"a02ee7cf0441a9dfbbc62556e2ef2e75","enunciado":"<p align=justify>Em um recipiente vazio, na forma de um prisma reto de\r\nbase retangular, cujas medidas internas est\u00e3o indicadas\r\nna figura, foi colocado 1,2 litro de \u00e1gua. <div><br><\/div><div style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43193\/20.gif\"><\/div><div><br><\/div><div>Sabendo que 1 cm<sup>3<\/sup> = 1 mL, ent\u00e3o, a altura do recipiente,\r\nindicada na figura pela letra H, \u00e9 de<\/div><\/p>","resposta":4705374,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 cm.","id":4705373,"corpo":"<p align=justify>18 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 cm.","id":4705374,"corpo":"<p align=justify>15 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 cm.","id":4705375,"corpo":"<p align=justify>12 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 cm.","id":4705376,"corpo":"<p align=justify>10 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8 cm.","id":4705377,"corpo":"<p align=justify>8 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Prismas","oab":false,"nome":"Prismas","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403896,"slug":"matematica-prismas"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1293004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Redes","id":15}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os bancos de dados distribu\u00eddos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":43194,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Administrador de Redes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1293022,"hashId":"9979ff3dd7699aef256df7d7388a4958","enunciado":"<p align=justify>Considerando os bancos de dados distribu\u00eddos, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":4705467,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seus n\u00f3s devem ser interligados por meio de uma rede de comunica\u00e7\u00e3o.","id":4705467,"corpo":"<p align=justify>seus n\u00f3s devem ser interligados por meio de uma\r\nrede de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seus n\u00f3s devem se localizar em um mesmo edif\u00edcio.","id":4705468,"corpo":"<p align=justify>seus n\u00f3s devem se localizar em um mesmo edif\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o hardware de todos os n\u00f3s devem ser id\u00eanticos entre si.","id":4705469,"corpo":"<p align=justify>o <i>hardware <\/i>de todos os n\u00f3s devem ser id\u00eanticos\r\nentre si.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 a opera\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de dois ou mais de seus n\u00f3s.","id":4705470,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 a opera\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de dois ou mais de\r\nseus n\u00f3s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o sistema gerenciador de bancos de dados de cada n\u00f3 deve ser id\u00eantico em todos os seus n\u00f3s.","id":4705471,"corpo":"<p align=justify>o sistema gerenciador de bancos de dados de cada\r\nn\u00f3 deve ser id\u00eantico em todos os seus n\u00f3s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1293022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Linguagem HTML, o marcador input define um campo de entrada de dados, por meio do qual se digitam as informa\u00e7\u00f5es requeridas por um formul\u00e1rio. A op\u00e7\u00e3o desse marcador que permite que essa entrada de dados seja um campo do tipo sim\/n\u00e3o, exibindo v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es, mas que s\u00f3 se aceita que uma delas seja escolhida, \u00e9 a","provas":[{"id":43195,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1293060,"hashId":"2b198088eb510e678e8252b448fad96b","enunciado":"<p align=\"justify\">Na Linguagem HTML, o marcador input define um campo\r\nde entrada de dados, por meio do qual se digitam as\r\ninforma\u00e7\u00f5es\r\nrequeridas por um formul\u00e1rio. A op\u00e7\u00e3o desse\r\nmarcador que permite que essa entrada de dados seja\r\num campo do tipo <b>sim\/n\u00e3o<\/b>, exibindo v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es, mas\r\nque s\u00f3 se aceita que uma delas seja escolhida, \u00e9 a<\/p>","resposta":4705622,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radio.","id":4705622,"corpo":"<p align=justify>Radio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Text.","id":4705623,"corpo":"<p align=justify>Text.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Binary.","id":4705624,"corpo":"<p align=justify>Binary.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Checkbox.","id":4705625,"corpo":"<p align=justify>Checkbox.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"TrueFalseBox.","id":4705626,"corpo":"<p align=justify>TrueFalseBox.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1293060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Atendente","id":5879}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reconhecer o que o outro traz como leg\u00edtima e singular necessidade de sa\u00fade \u00e9 uma diretriz da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o conhecida como","provas":[{"id":43193,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-atendente-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Atendente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1293093,"hashId":"532d73be8e7c21fb5eda57f2a20df5b5","enunciado":"<p align=justify>Reconhecer o que o outro traz como leg\u00edtima e singular\r\nnecessidade de sa\u00fade \u00e9 uma diretriz da Pol\u00edtica Nacional\r\nde Humaniza\u00e7\u00e3o conhecida como<\/p>","resposta":4705720,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gest\u00e3o participativa.","id":4705717,"corpo":"<p align=justify>gest\u00e3o participativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anamnese.","id":4705718,"corpo":"<p align=justify>anamnese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cl\u00ednica ampliada.","id":4705719,"corpo":"<p align=justify>cl\u00ednica ampliada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acolhimento.","id":4705720,"corpo":"<p align=justify>acolhimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o do trabalhador.","id":4705721,"corpo":"<p align=justify>valoriza\u00e7\u00e3o do trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1293093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos abaixo que possuem faces oclusal, lingual, mesial e distal s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":43188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesau-ms-2019-selecon-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"SELECON - SESAU - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1292721,"hashId":"8b73bb6e49784b66422dee0b15208adb","enunciado":"<p align=justify>Os elementos abaixo que possuem faces oclusal,\r\nlingual, mesial e distal s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":4704304,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36, 26, 17 e 55","id":4704303,"corpo":"<p align=justify>36, 26, 17 e 55<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"74, 35, 85 e 47","id":4704304,"corpo":"<p align=justify>74, 35, 85 e 47<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15, 25, 66 e 18 ","id":4704305,"corpo":"<p align=justify>15, 25, 66 e 18\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"54, 65,74 e 85","id":4704306,"corpo":"<p align=justify>54, 65,74 e 85<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1292721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de e scova\u00e7\u00e3o e os movimentos das cerdas, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":43188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Campo Grande","sigla":"SESAU","id":3888,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesau-ms-2019-selecon-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"SELECON - SESAU - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:30:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1292758,"hashId":"692abf38f7a18b4208c69c3a55a24c01","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de e scova\u00e7\u00e3o e os\r\nmovimentos das cerdas, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":4704453,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na t\u00e9cnica de Bass modificada, as cerdas da escova s\u00e3o direcionadas para oclusal com \u00e2ngulo de 30\u00b0, fazendo movimentos vibrat\u00f3rios, circulares ou movimento de rolo em cada dente","id":4704452,"corpo":"<p align=justify>na t\u00e9cnica de Bass modificada, as cerdas da escova\r\ns\u00e3o direcionadas para oclusal com \u00e2ngulo de\r\n30\u00b0, fazendo movimentos vibrat\u00f3rios, circulares ou\r\nmovimento de rolo em cada dente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na t\u00e9cnica de Fones, as cerdas da escova s\u00e3o apoiadas perpendicularmente aos dentes, fazendo movimentos circulares com os dentes oclu\u00eddos, abrangendo dentes superiores e inferiores","id":4704453,"corpo":"<p align=justify>na t\u00e9cnica de Fones, as cerdas da escova s\u00e3o apoiadas\r\nperpendicularmente aos dentes, fazendo movimentos\r\ncirculares com os dentes oclu\u00eddos, abrangendo dentes\r\nsuperiores e inferiores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na t\u00e9cnica de Charters, as cerdas da escova s\u00e3o voltadas para as ra\u00edzes com uma angula\u00e7\u00e3o de 15 \u00ba ; s\u00e3o realizados movimentos vibrat\u00f3rios curtos ou circulares, enquanto a escova vai para frente e para tr\u00e1s","id":4704454,"corpo":"<p align=justify>na t\u00e9cnica de Charters, as cerdas da escova s\u00e3o\r\nvoltadas para as ra\u00edzes com uma angula\u00e7\u00e3o de\r\n15 \u00ba ; s\u00e3o realizados movimentos vibrat\u00f3rios curtos ou\r\ncirculares, enquanto a escova vai para frente e para\r\ntr\u00e1s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na t\u00e9cnica de stillman modificada, as cerdas da escova s\u00e3o voltadas para cervical com \u00e2ngulo de 180 \u00ba, fazendo movimentos de varredura em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 oclusal e massageando a gengiva de forma circular","id":4704455,"corpo":"<p align=justify>na t\u00e9cnica de stillman modificada, as cerdas da escova\r\ns\u00e3o voltadas para cervical com \u00e2ngulo de 180 \u00ba, fazendo\r\nmovimentos de varredura em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 oclusal\r\ne massageando a gengiva de forma circular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1292758","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, cabe aos \u00f3rg\u00e3os e \u00e0s entidades do poder p\u00fablico, observados as normas e os procedimentos espec\u00edficos aplic\u00e1veis, assegurar a","provas":[{"id":43184,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1292771,"hashId":"9e61254c787b03ee8dfa705aa7c67136","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, cabe\r\naos \u00f3rg\u00e3os e \u00e0s entidades do poder p\u00fablico, observados\r\nas normas e os procedimentos espec\u00edficos aplic\u00e1veis,\r\nassegurar a<\/p>","resposta":4704525,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sigilosas produzidas por seus \u00f3rg\u00e3os e suas entidades, assegurando a sua veicula\u00e7\u00e3o na imprensa de todo o territ\u00f3rio nacional.","id":4704521,"corpo":"<p align=justify>divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sigilosas produzidas por\r\nseus \u00f3rg\u00e3os e suas entidades, assegurando a sua\r\nveicula\u00e7\u00e3o na imprensa de todo o territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desclassifica\u00e7\u00e3o do sigilo de informa\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","id":4704522,"corpo":"<p align=justify>desclassifica\u00e7\u00e3o do sigilo de informa\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"publica\u00e7\u00e3o semanal, em s\u00edtio \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o na internet e destinado \u00e0 veicula\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es administrativas, nos termos de regulamento, de relat\u00f3rio estat\u00edstico contendo a quantidade de pedidos de informa\u00e7\u00e3o recebidos, atendidos e indeferidos.","id":4704523,"corpo":"<p align=justify>publica\u00e7\u00e3o semanal, em s\u00edtio \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o na internet\r\ne destinado \u00e0 veicula\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es\r\nadministrativas, nos termos de regulamento, de relat\u00f3rio\r\nestat\u00edstico contendo a quantidade de pedidos\r\nde informa\u00e7\u00e3o recebidos, atendidos e indeferidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"libera\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 vida privada, honra e imagem de pessoa, com o intuito de constituir processo de apura\u00e7\u00e3o de irregularidades em que o titular das informa\u00e7\u00f5es estiver envolvido.","id":4704524,"corpo":"<p align=justify>libera\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 vida privada,\r\nhonra e imagem de pessoa, com o intuito de\r\nconstituir processo de apura\u00e7\u00e3o de irregularidades\r\nem que o titular das informa\u00e7\u00f5es estiver envolvido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o sigilosa e da informa\u00e7\u00e3o pessoal, observada a sua disponibilidade, autenticidade, integridade e eventual restri\u00e7\u00e3o de acesso.","id":4704525,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o sigilosa e da informa\u00e7\u00e3o\r\npessoal, observada a sua disponibilidade, autenticidade,\r\nintegridade e eventual restri\u00e7\u00e3o de acesso.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do procedimento de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do procedimento de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422280,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-do-procedimento-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1292771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791},{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a sequ\u00eancia de n\u00fameros que foi criada por meio de um padr\u00e3o: 1, 12, 124, 1248, 124816, 12481632, ... O 11o termo dessa sequ\u00eancia \u00e9 um n\u00famero formado por uma quantidade de algarismos igual a","provas":[{"id":43191,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-designer-grafico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Designer Gr\u00e1fico - 2019"},{"id":43194,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Administrador de Redes - 2019"},{"id":43195,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1292786,"hashId":"db7e1d507290a596ac2ab154e164f845","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe a sequ\u00eancia de n\u00fameros que foi criada por meio\r\nde um padr\u00e3o: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1, 12, 124, 1248, 124816, 12481632, ... <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O 11<sup>o<\/sup> termo dessa sequ\u00eancia \u00e9 um n\u00famero formado por\r\numa quantidade de algarismos igual a<\/p>","resposta":4704587,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.","id":4704584,"corpo":"<p align=justify>20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21.","id":4704585,"corpo":"<p align=justify>21.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22.","id":4704586,"corpo":"<p align=justify>22.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"23.","id":4704587,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>23.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24.","id":4704588,"corpo":"<p align=justify>24.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1292786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}