{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156951,"perPage":"100","pages":21570,"page":7027,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":18050}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esse \u00e9 um ataque no qual o agressor insere c\u00f3digo a ser executado por um cliente em uma aplica\u00e7\u00e3o web. O c\u00f3digo ent\u00e3o ser\u00e1 visto por outros usu\u00e1rios, e o software do cliente executa essas instru\u00e7\u00f5es. STALLINGS, W. Cryptography and network security: principles and practice. Londres: Pearson, 2017. Tradu\u00e7\u00e3o livre. O trecho apresentado refere-se especificamente ao ataque","provas":[{"id":43283,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":18050},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1295849,"hashId":"db69068e256cb2ce7e45bccf92e94c49","enunciado":"<p align=justify>Esse \u00e9 um ataque no qual o agressor insere c\u00f3digo a\r\nser executado por um cliente em uma aplica\u00e7\u00e3o <i>web<\/i>. O\r\nc\u00f3digo ent\u00e3o ser\u00e1 visto por outros usu\u00e1rios, e o <i>software<\/i> do\r\ncliente executa essas instru\u00e7\u00f5es. <div><br><\/div><div style=\"text-align: right;\">STALLINGS, W. <i>Cryptography and network security<\/i>: principles and\r\npractice. Londres: Pearson, 2017. Tradu\u00e7\u00e3o livre. <\/div><div><br><\/div><div>O trecho apresentado refere-se especificamente ao ataque<\/div><\/p>","resposta":4717556,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"buffer overflow.","id":4717555,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>buffer overflow.<\/i><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cross-site scripting (XSS).","id":4717556,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>cross-site scripting<\/i> (XSS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"code injection.","id":4717557,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>code injection.<\/i><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cross-site request forgery (XSRF).","id":4717558,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>cross-site request forgery<\/i> (XSRF).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"structured query language (SQL) injection.","id":4717559,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>structured query language<\/i> (SQL) injection.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1295849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Auxiliar de Abatedouro","id":18052},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo informa\u00e7\u00f5es constantes no site do IBGE, qual a origem do nome da cidade de Porto Mau\u00e1?","provas":[{"id":43278,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Mau\u00e1 - Motorista - 2019"},{"id":43286,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Abatedouro","id":18052},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-abatedouro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Mau\u00e1 - Auxiliar de Abatedouro - 2019"},{"id":43287,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs-2019-fundatec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Mau\u00e1 - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":43288,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs-2019-fundatec-pedreiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Mau\u00e1 - Pedreiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1295851,"hashId":"bfb02aed4676865db6cc8eea1c011e72","enunciado":"<p align=justify>Segundo informa\u00e7\u00f5es constantes no site do IBGE, qual a origem do nome da cidade de Porto Mau\u00e1?<\/p>","resposta":4717569,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 origin\u00e1rio da \u00e1rvore Mau\u00e1 do tipo pardo, localizada na \u00e1rea central da cidade, que servia de ponto de encontro e pousada de tropeiros.","id":4717565,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 origin\u00e1rio da \u00e1rvore Mau\u00e1 do tipo pardo, localizada na \u00e1rea central da cidade, que servia de ponto de encontro e pousada de tropeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 origin\u00e1rio do maior navio constru\u00eddo no Brasil, batizado como Mau\u00e1, que trafegou no rio Uruguai e chegou nas terras da regi\u00e3o, atual porto fluvial no Munic\u00edpio.","id":4717566,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 origin\u00e1rio do maior navio constru\u00eddo no Brasil, batizado como Mau\u00e1, que trafegou no rio Uruguai e chegou nas terras da regi\u00e3o, atual porto fluvial no Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em considera\u00e7\u00e3o ao grupo de ind\u00edgenas tupi-guarani, que ali habitavam, cujo territ\u00f3rio batizaram de Mau\u00e1: Aquele que \u00e9 elevado.","id":4717567,"corpo":"<p align=justify>Em considera\u00e7\u00e3o ao grupo de ind\u00edgenas tupi-guarani, que ali habitavam, cujo territ\u00f3rio batizaram de Mau\u00e1: Aquele que \u00e9 elevado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi escolhido em refer\u00eancia ao nome da Igreja Matriz Imaculada Concei\u00e7\u00e3o de Mau\u00e1.","id":4717568,"corpo":"<p align=justify>Foi escolhido em refer\u00eancia ao nome da Igreja Matriz Imaculada Concei\u00e7\u00e3o de Mau\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma homenagem ao Bar\u00e3o de Mau\u00e1, um grande incentivador das atividades portu\u00e1rias.","id":4717569,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma homenagem ao Bar\u00e3o de Mau\u00e1, um grande incentivador das atividades portu\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1295851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Auxiliar de Abatedouro","id":18052},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Minist\u00e9rio de Minas e Energia, nos \u00faltimos anos houve mudan\u00e7as no h\u00e1bito de consumo de energia da popula\u00e7\u00e3o, deslocando o per\u00edodo de maior consumo di\u00e1rio para o per\u00edodo da tarde. Estudos t\u00e9cnicos apontam que a elimina\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios por conta de fatores como ilumina\u00e7\u00e3o mais eficiente, evolu\u00e7\u00e3o das posses, aumento do consumo de energia e mudan\u00e7a de h\u00e1bitos da popula\u00e7\u00e3o foram fatores relevantes para que, em abril desse ano (2019), o governo decretasse o adiantamento anual dos rel\u00f3gios em uma hora, justificando que perdeu raz\u00e3o de ser aplicado sob o ponto de vista do setor el\u00e9trico, anunciando a extin\u00e7\u00e3o para 2019\/2020. (Fonte: g1.globo.com, de 05\/04\/19). O tema acima que j\u00e1 vinha sendo estudado desde o governo Michel Temer, sempre dividindo opini\u00f5es, se refere especificamente:","provas":[{"id":43278,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Mau\u00e1 - Motorista - 2019"},{"id":43286,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Abatedouro","id":18052},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-abatedouro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Mau\u00e1 - Auxiliar de Abatedouro - 2019"},{"id":43287,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs-2019-fundatec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Mau\u00e1 - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":43288,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs-2019-fundatec-pedreiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Mau\u00e1 - Pedreiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1295853,"hashId":"89ed37ce894a3989780a086ff98d5913","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o Minist\u00e9rio de Minas e Energia, nos \u00faltimos anos houve mudan\u00e7as no h\u00e1bito de consumo de energia da popula\u00e7\u00e3o, deslocando o per\u00edodo de maior consumo di\u00e1rio para o per\u00edodo da tarde. Estudos t\u00e9cnicos apontam que a elimina\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios por conta de fatores como ilumina\u00e7\u00e3o mais eficiente, evolu\u00e7\u00e3o das posses, aumento do consumo de energia e mudan\u00e7a de h\u00e1bitos da popula\u00e7\u00e3o foram fatores relevantes para que, em abril desse ano (2019), o governo decretasse o adiantamento anual dos rel\u00f3gios em uma hora, justificando que perdeu raz\u00e3o de ser aplicado sob o ponto de vista do setor el\u00e9trico, anunciando a extin\u00e7\u00e3o para 2019\/2020. (Fonte: g1.globo.com, de 05\/04\/19). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O tema acima que j\u00e1 vinha sendo estudado desde o governo Michel Temer, sempre dividindo opini\u00f5es, se refere especificamente:<\/p>","resposta":4717578,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 falta de energia solar no processo de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4717575,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 falta de energia solar no processo de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao aumento das tarifas da energia el\u00e9trica.","id":4717576,"corpo":"<p align=justify>Ao aumento das tarifas da energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao aumento nas vendas de ar-condicionado.","id":4717577,"corpo":"<p align=justify>Ao aumento nas vendas de ar-condicionado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao fim do Hor\u00e1rio de Ver\u00e3o.","id":4717578,"corpo":"<p align=justify>Ao fim do Hor\u00e1rio de Ver\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aos benef\u00edcios da luz no sol na qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o.","id":4717579,"corpo":"<p align=justify>Aos benef\u00edcios da luz no sol na qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1295853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Auxiliar de Abatedouro","id":18052},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica, qual a participa\u00e7\u00e3o m\u00ednima do or\u00e7amento do Munic\u00edpio com a sa\u00fade?","provas":[{"id":43278,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Mau\u00e1 - Motorista - 2019"},{"id":43286,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Abatedouro","id":18052},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-abatedouro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Mau\u00e1 - Auxiliar de Abatedouro - 2019"},{"id":43287,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs-2019-fundatec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Mau\u00e1 - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":43288,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs-2019-fundatec-pedreiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Mau\u00e1 - Pedreiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1295864,"hashId":"30017d21fb45cdc5cb640568706a936c","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei Org\u00e2nica, qual a participa\u00e7\u00e3o m\u00ednima do or\u00e7amento do Munic\u00edpio com a sa\u00fade?<\/p>","resposta":4717634,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4%.","id":4717630,"corpo":"<p align=justify>4%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6%.","id":4717631,"corpo":"<p align=justify>6%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8%.","id":4717632,"corpo":"<p align=justify>8%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10%.","id":4717633,"corpo":"<p align=justify>10%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15%.","id":4717634,"corpo":"<p align=justify>15%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Porto Mau\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Porto Mau\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":420694,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-porto-maua-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1295864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Auxiliar de Abatedouro","id":18052},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2018, Raquel ingressou no servi\u00e7o municipal ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico. De acordo com o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, quando ela adquir\u00e1 estabilidade?","provas":[{"id":43278,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Mau\u00e1 - Motorista - 2019"},{"id":43286,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Abatedouro","id":18052},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-abatedouro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Mau\u00e1 - Auxiliar de Abatedouro - 2019"},{"id":43287,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs-2019-fundatec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Mau\u00e1 - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":43288,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs-2019-fundatec-pedreiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Mau\u00e1 - Pedreiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1295875,"hashId":"e1aac5b3f060361e7178a833d452ac3d","enunciado":"<p align=justify>Em 2018, Raquel ingressou no servi\u00e7o municipal ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico. De acordo com o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, quando ela adquir\u00e1 estabilidade?<\/p>","resposta":4717687,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2019.","id":4717685,"corpo":"<p align=justify>2019.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2020.","id":4717686,"corpo":"<p align=justify>2020.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2021.","id":4717687,"corpo":"<p align=justify>2021.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2022.","id":4717688,"corpo":"<p align=justify>2022.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2023.","id":4717689,"corpo":"<p align=justify>2023.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Porto Mau\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Porto Mau\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":420694,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-porto-maua-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1295875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Magn\u00e9sio, s\u00f3dio e c\u00e1lcio s\u00e3o exemplos de minerais que tem a excre\u00e7\u00e3o aumentada pelo uso de: ","provas":[{"id":55018,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1647630,"hashId":"a2e917021f819368496571285f2329e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Magn\u00e9sio, s\u00f3dio e c\u00e1lcio s\u00e3o exemplos de minerais que tem a excre\u00e7\u00e3o aumentada pelo uso de: <\/p>","resposta":6206518,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diur\u00e9ticos de al\u00e7a. ","id":6206518,"corpo":"<p>Diur\u00e9ticos de al\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diur\u00e9ticos inibidores da enzima conversora de angiotensina. ","id":6206519,"corpo":"<p>Diur\u00e9ticos inibidores da enzima conversora de angiotensina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diur\u00e9ticos tiaz\u00eddicos. ","id":6206520,"corpo":"<p>Diur\u00e9ticos tiaz\u00eddicos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diur\u00e9ticos poupadores de pot\u00e1ssio.","id":6206521,"corpo":"<p>Diur\u00e9ticos poupadores de pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/1647630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a faixa de distribui\u00e7\u00e3o aceit\u00e1vel de \u00e1cido graxo linoleico para adolescentes, segundo as faixas de distribui\u00e7\u00e3o aceit\u00e1veis de macronutrientes (Acceptable Macronutrients of Distribution Ranges \u2013 AMDR)? ","provas":[{"id":55018,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1647636,"hashId":"50ae4bce862bf3423967650d264ca467","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a faixa de distribui\u00e7\u00e3o aceit\u00e1vel de \u00e1cido graxo linoleico para adolescentes, segundo as faixas de distribui\u00e7\u00e3o aceit\u00e1veis de macronutrientes (<em>Acceptable Macronutrients of Distribution Ranges<\/em> \u2013 AMDR)? <\/p>","resposta":6206546,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5% a 3%. ","id":6206545,"corpo":"<p>0,5% a 3%. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5% a 10%. ","id":6206546,"corpo":"<p>5% a 10%. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8% a 12%. ","id":6206547,"corpo":"<p>8% a 12%. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10% a 15%.","id":6206548,"corpo":"<p>10% a 15%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Recomenda\u00e7\u00f5es Nutricionais para diferentes faixas et\u00e1rias","oab":false,"nome":"Recomenda\u00e7\u00f5es Nutricionais para diferentes faixas et\u00e1rias","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398486,"slug":"nutricao-recomendacoes-nutricionais-para-diferentes-faixas-etarias"}],"slug":"nutricao\/1647636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o valor di\u00e1rio de ingest\u00e3o diet\u00e9tica de refer\u00eancia de fibras alimentares para gestantes e lactantes? ","provas":[{"id":55018,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1647637,"hashId":"3b0b38a96f18dbad6f1796762055c302","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o valor di\u00e1rio de ingest\u00e3o diet\u00e9tica de refer\u00eancia de fibras alimentares para gestantes e lactantes? <\/p>","resposta":6206551,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40g e 45g, respectivamente. ","id":6206549,"corpo":"<p>40g e 45g, respectivamente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15g e 18g, respectivamente. ","id":6206550,"corpo":"<p>15g e 18g, respectivamente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28g e 29g, respectivamente. ","id":6206551,"corpo":"<p>28g e 29g, respectivamente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"38g e 40g, respectivamente.","id":6206552,"corpo":"<p>38g e 40g, respectivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","oab":false,"nome":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398503,"slug":"nutricao-necessidades-e-recomendacoes-nutricionais"}],"slug":"nutricao\/1647637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a temperatura recomendada para armazenamento da amostra, de cada sess\u00e3o de prepara\u00e7\u00e3o de nutri\u00e7\u00e3o enteral, para contraprova? ","provas":[{"id":55018,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1647656,"hashId":"7bff1ef534aa0cd5e68dbf1cd4658d6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a temperatura recomendada para armazenamento da amostra, de cada sess\u00e3o de prepara\u00e7\u00e3o de nutri\u00e7\u00e3o enteral, para contraprova? <\/p>","resposta":6206635,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-5\u00b0C a -1\u00b0C. ","id":6206633,"corpo":"<p>-5\u00b0C a -1\u00b0C. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0\u00b0C a 5\u00b0C. ","id":6206634,"corpo":"<p>0\u00b0C a 5\u00b0C. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2\u00b0C a 8\u00b0C. ","id":6206635,"corpo":"<p>2\u00b0C a 8\u00b0C. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5\u00b0C a 10\u00b0C.","id":6206636,"corpo":"<p>5\u00b0C a 10\u00b0C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1647656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Teor m\u00ednimo de prote\u00edna esperado nas f\u00f3rmulas infantis, \u00e0 base de prote\u00ednas isoladas de soja ou de uma mistura destas com prote\u00ednas do leite de vaca, para lactentes: ","provas":[{"id":55018,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1647664,"hashId":"2dfb193b83243ca286f3ce9067ac9b5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Teor m\u00ednimo de prote\u00edna esperado nas f\u00f3rmulas infantis, \u00e0 base de prote\u00ednas isoladas de soja ou de uma mistura destas com prote\u00ednas do leite de vaca, para lactentes: <\/p>","resposta":6206671,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3g\/100kcal. ","id":6206669,"corpo":"<p>3g\/100kcal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,5g\/100kcal. ","id":6206670,"corpo":"<p>1,5g\/100kcal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,25g\/100kcal. ","id":6206671,"corpo":"<p>2,25g\/100kcal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,8g\/100kcal.","id":6206672,"corpo":"<p>1,8g\/100kcal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/1647664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A morfologia est\u00e1 agrupada em dez classes, denominadas classes de palavras ou classes gramaticais. N\u00e3o \u00e9 uma delas: ","provas":[{"id":55018,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Nutricionista - 2019"},{"id":55021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-medico-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - M\u00e9dico - 2019"},{"id":55024,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":55029,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1647670,"hashId":"914e558ca7fbf7dd57cfeb27fa82372f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A morfologia est\u00e1 agrupada em dez classes, denominadas classes de palavras ou classes gramaticais. N\u00e3o \u00e9 uma delas: <\/p>","resposta":6206699,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substantivo. ","id":6206698,"corpo":"<p>Substantivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proced\u00eancia. ","id":6206699,"corpo":"<p>Proced\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artigo. ","id":6206700,"corpo":"<p>Artigo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Numeral.","id":6206701,"corpo":"<p>Numeral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1647670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ora\u00e7\u00f5es coordenadas subdividem-se em: ","provas":[{"id":55018,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Nutricionista - 2019"},{"id":55021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-medico-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - M\u00e9dico - 2019"},{"id":55024,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":55029,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1647697,"hashId":"19642cb3284d8adf5424160b007838fa","enunciado":"<p>As ora\u00e7\u00f5es coordenadas subdividem-se em: <\/p>","resposta":6206819,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simp\u00e1ticas e Parassimp\u00e1ticas. ","id":6206817,"corpo":"<p>Simp\u00e1ticas e Parassimp\u00e1ticas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plenas e Parciais. ","id":6206818,"corpo":"<p>Plenas e Parciais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assind\u00e9ticas e Sind\u00e9ticas. ","id":6206819,"corpo":"<p>Assind\u00e9ticas e Sind\u00e9ticas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00f4ncavas e Convexas.","id":6206820,"corpo":"<p>C\u00f4ncavas e Convexas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o coordenada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o coordenada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409400,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-coordenada"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1647697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O menor pa\u00eds do mundo, em extens\u00e3o territorial, \u00e9 o Vaticano, localizado no continente: ","provas":[{"id":55018,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Nutricionista - 2019"},{"id":55021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-medico-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - M\u00e9dico - 2019"},{"id":55024,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":55029,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:29:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1647706,"hashId":"65b43519769b29e3dd66104d961605cd","enunciado":"<p>O menor pa\u00eds do mundo, em extens\u00e3o territorial, \u00e9 o Vaticano, localizado no continente: <\/p>","resposta":6206857,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Africano. ","id":6206856,"corpo":"<p>Africano. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Europeu. ","id":6206857,"corpo":"<p>Europeu. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Americano. ","id":6206858,"corpo":"<p>Americano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Asi\u00e1tico.","id":6206859,"corpo":"<p>Asi\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1647706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: \u201cA Revolta da Vacina foi uma rebeli\u00e3o popular contra a _____________________, ocorrida no Rio de Janeiro, em novembro de 1904.\u201d ","provas":[{"id":55018,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Nutricionista - 2019"},{"id":55021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-medico-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - M\u00e9dico - 2019"},{"id":55024,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":55029,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:29:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1647710,"hashId":"c0fb702504f123b466eb890897eb0748","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Revolta da Vacina foi uma rebeli\u00e3o popular contra a _____________________, ocorrida no Rio de Janeiro, em novembro de 1904.\u201d <\/p>","resposta":6206876,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vacina Anti- difteria. ","id":6206874,"corpo":"<p>Vacina Anti- difteria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vacina Anti- poliomielite. ","id":6206875,"corpo":"<p>Vacina Anti- poliomielite. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vacina Anti-var\u00edola. ","id":6206876,"corpo":"<p>Vacina Anti-var\u00edola. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vacina Anti- t\u00e9tano.","id":6206877,"corpo":"<p>Vacina Anti- t\u00e9tano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1647710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":22784}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as duas ora\u00e7\u00f5es, com aten\u00e7\u00e3o \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o do pronome obl\u00edquo: I. \u201cOs portugueses foram os primeiros europeus a lan\u00e7arem-se ao mar no per\u00edodo das Grandes Navega\u00e7\u00f5es Mar\u00edtimas\u201d. II. \u201cEm virtude dessa expans\u00e3o mar\u00edtima, motivada por quest\u00f5es comerciais, deu-se a difus\u00e3o da l\u00edngua nas terras conquistadas\u201d. Agora avalie as alternativas e assinale a que contenha an\u00e1lise correta.","provas":[{"id":58121,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":22784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundesj-sc-2019-ieses-professor-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - FUNDESJ - Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1744868,"hashId":"b077517d1c716cbfe39a3e67a702a704","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as duas ora\u00e7\u00f5es, com aten\u00e7\u00e3o \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o do pronome obl\u00edquo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cOs portugueses foram os primeiros europeus a lan\u00e7arem-se ao mar no per\u00edodo das Grandes Navega\u00e7\u00f5es Mar\u00edtimas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201cEm virtude dessa expans\u00e3o mar\u00edtima, motivada por quest\u00f5es comerciais, deu-se a difus\u00e3o da l\u00edngua nas terras conquistadas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora avalie as alternativas e assinale a que contenha an\u00e1lise correta.<\/p>","resposta":6635633,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em ambas as constru\u00e7\u00f5es a \u00eanclise empregada est\u00e1 correta, n\u00e3o havendo possibilidade de a pr\u00f3clise ser considerada como op\u00e7\u00e3o.","id":6635631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em ambas as constru\u00e7\u00f5es a \u00eanclise empregada est\u00e1 correta, n\u00e3o havendo possibilidade de a pr\u00f3clise ser considerada como op\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em ambas as constru\u00e7\u00f5es h\u00e1 a ocorr\u00eancia de \u00eanclise obrigat\u00f3ria devido \u00e0 aus\u00eancia de palavras atrativas de pr\u00f3clise.","id":6635632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em ambas as constru\u00e7\u00f5es h\u00e1 a ocorr\u00eancia de \u00eanclise obrigat\u00f3ria devido \u00e0 aus\u00eancia de palavras atrativas de pr\u00f3clise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas em II a \u00eanclise \u00e9 obrigat\u00f3ria; em I a pr\u00f3clise n\u00e3o prejudicaria a corre\u00e7\u00e3o do per\u00edodo.","id":6635633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas em II a \u00eanclise \u00e9 obrigat\u00f3ria; em I a pr\u00f3clise n\u00e3o prejudicaria a corre\u00e7\u00e3o do per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas em I a pr\u00f3clise \u00e9 obrigat\u00f3ria; em II a \u00eanclise poderia ser usada sem preju\u00edzo \u00e0 corre\u00e7\u00e3o.","id":6635634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas em I a pr\u00f3clise \u00e9 obrigat\u00f3ria; em II a \u00eanclise poderia ser usada sem preju\u00edzo \u00e0 corre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado. PORTUGU\u00caS Brasil e Portugal s\u00e3o os dois \u00fanicos pa\u00edses no mundo cuja l\u00edngua prim\u00e1ria \u00e9 o portugu\u00eas Por: Luana Castro. Adaptado de: https:\/\/brasilescola.uol.com.br\/portugues\/ Acesso em 23 abr 2018. A L\u00edngua Portuguesa ou apenas portugu\u00eas \u00e9 uma l\u00edngua originada no galego-portugu\u00eas, idioma falado no Reino da Galiza e no norte de Portugal. Os portugueses foram os primeiros europeus a lan\u00e7arem-se ao mar no per\u00edodo das Grandes Navega\u00e7\u00f5es Mar\u00edtimas. Em virtude dessa expans\u00e3o mar\u00edtima, motivada por quest\u00f5es comerciais, deu-se a difus\u00e3o da l\u00edngua nas terras conquistadas, entre elas, o Brasil, cuja l\u00edngua prim\u00e1ria \u00e9 o portugu\u00eas. A influ\u00eancia da cultura portuguesa por aqui foi tamanha que acabou definindo o idioma oficial da terra rec\u00e9m-conquistada. O mesmo aconteceu em outras partes do mundo, principalmente na \u00c1frica, onde pa\u00edses como Mo\u00e7ambique, Angola, Cabo Verde, Guin\u00e9 Equatorial, Guin\u00e9-Bissau e S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe utilizam, al\u00e9m de v\u00e1rios dialetos, a l\u00edngua de Cam\u00f5es, Fernando Pessoa e de nosso genial Machado de Assis. Al\u00e9m dos pa\u00edses africanos, o portugu\u00eas chegou a Macau, Timor-Leste e em Goa, pa\u00edses asi\u00e1ticos que tamb\u00e9m foram colonizados ou dominados por Portugal. Hoje, a l\u00edngua portuguesa \u00e9 a quinta l\u00edngua mais falada no mundo e a mais falada no hemisf\u00e9rio sul da Terra, contando com aproximadamente 280 milh\u00f5es de falantes em diferentes continentes. De acordo com estimativas da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura, a UNESCO, o portugu\u00eas, depois do ingl\u00eas e do espanhol, \u00e9 um dos idiomas que mais crescem entre as l\u00ednguas europeias, al\u00e9m de ser a l\u00edngua com maior potencial de crescimento como l\u00edngua internacional na \u00c1frica e na Am\u00e9rica do Sul. Se as estimativas se confirmarem, \u00e9 poss\u00edvel que, at\u00e9 o ano de 2050, nosso idioma conte com mais de 400 milh\u00f5es de falantes ao redor do mundo! O portugu\u00eas, assim como v\u00e1rios outros idiomas, sofreu uma evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, fato que comprova a organicidade de nossa l\u00edngua. Ao longo dos s\u00e9culos, outras l\u00ednguas e dialetos influenciaram sua composi\u00e7\u00e3o, resultando no idioma tal qual o conhecemos hoje. \u00c9 importante ressaltar que o portugu\u00eas brasileiro, hoje o mais estudado, falado e escrito no mundo, apresenta importantes diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao portugu\u00eas falado em Portugal, especialmente no que diz respeito ao vocabul\u00e1rio, \u00e0 pron\u00fancia e \u00e0 sintaxe. Tais diferen\u00e7as deram origem a dois padr\u00f5es de linguagem diferentes, o que n\u00e3o significa que um seja mais correto do que o outro. Nossa l\u00edngua \u00e9 rica em variedades, e essas variedades, sobretudo regionais [...], n\u00e3o inviabilizam a sua compreens\u00e3o, ainda que dificuldades pontuais possam acontecer. Al\u00e9m das varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, a l\u00edngua portuguesa tamb\u00e9m possui diferentes registros, adotados de acordo com as necessidades comunicacionais dos falantes. Esses registros referem-se aos n\u00edveis de linguagem e estabelecem diferen\u00e7as entre a linguagem culta (determinada pela norma-padr\u00e3o) e a linguagem coloquial, empregada em diferentes situa\u00e7\u00f5es de nosso cotidiano. Tais aspectos apenas comprovam a riqueza e a diversidade de nosso idioma, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia de estud\u00e1-lo e compreend\u00ea-lo.","id":458894,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORTUGU\u00caS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Brasil e Portugal s\u00e3o os dois \u00fanicos pa\u00edses no mundo cuja l\u00edngua prim\u00e1ria \u00e9 o portugu\u00eas<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Por: Luana Castro. Adaptado de: https:\/\/brasilescola.uol.com.br\/portugues\/ Acesso em 23 abr 2018. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A L\u00edngua Portuguesa ou apenas portugu\u00eas \u00e9 uma l\u00edngua originada no galego-portugu\u00eas, idioma falado no Reino da Galiza e no norte de Portugal. Os portugueses foram os primeiros europeus a lan\u00e7arem-se ao mar no per\u00edodo das Grandes Navega\u00e7\u00f5es Mar\u00edtimas. <strong><u>Em virtude<\/u><\/strong> dessa expans\u00e3o mar\u00edtima, motivada por quest\u00f5es comerciais, deu-se a difus\u00e3o da l\u00edngua nas terras conquistadas, entre elas, o Brasil, cuja l\u00edngua prim\u00e1ria \u00e9 o portugu\u00eas. A influ\u00eancia da cultura portuguesa por aqui foi tamanha que acabou definindo o idioma oficial da terra rec\u00e9m-conquistada. O mesmo aconteceu em outras partes do mundo, principalmente na \u00c1frica, onde pa\u00edses como Mo\u00e7ambique, Angola, Cabo Verde, Guin\u00e9 Equatorial, Guin\u00e9-Bissau e S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe utilizam, al\u00e9m de v\u00e1rios dialetos, a l\u00edngua de Cam\u00f5es, Fernando Pessoa e de nosso genial Machado de Assis. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m dos pa\u00edses africanos, o portugu\u00eas chegou a Macau, Timor-Leste e em Goa, pa\u00edses asi\u00e1ticos que tamb\u00e9m foram colonizados ou dominados por Portugal. Hoje, a l\u00edngua portuguesa \u00e9 a quinta l\u00edngua mais falada no mundo e a mais falada no hemisf\u00e9rio sul da Terra, contando com aproximadamente 280 milh\u00f5es de falantes em diferentes continentes. De acordo com estimativas da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura, a UNESCO, o portugu\u00eas, depois do ingl\u00eas e do espanhol, \u00e9 um dos idiomas que mais crescem entre as l\u00ednguas europeias, al\u00e9m de ser a l\u00edngua com maior potencial de crescimento como l\u00edngua internacional na \u00c1frica e na Am\u00e9rica do Sul. Se as estimativas se confirmarem, \u00e9 poss\u00edvel que, at\u00e9 o ano de 2050, nosso idioma conte com mais de 400 milh\u00f5es de falantes ao redor do mundo! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O portugu\u00eas, assim como v\u00e1rios outros idiomas, sofreu uma evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, fato que comprova a <strong><u>organicidade<\/u><\/strong> de nossa l\u00edngua. Ao longo dos s\u00e9culos, outras l\u00ednguas e dialetos influenciaram sua composi\u00e7\u00e3o, resultando no idioma tal qual o conhecemos hoje. \u00c9 importante ressaltar que o portugu\u00eas brasileiro, hoje o mais estudado, falado e escrito no mundo, apresenta importantes diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao portugu\u00eas falado em Portugal, especialmente no que diz respeito ao vocabul\u00e1rio, \u00e0 pron\u00fancia e \u00e0 sintaxe. <strong>Tais diferen\u00e7as<\/strong> deram origem a dois padr\u00f5es de linguagem diferentes, o que n\u00e3o significa que um seja mais correto do que o outro. Nossa l\u00edngua \u00e9 rica em variedades, e essas variedades, sobretudo regionais [...], n\u00e3o inviabilizam a sua compreens\u00e3o, ainda que dificuldades pontuais possam acontecer. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m das varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, a l\u00edngua portuguesa tamb\u00e9m possui diferentes registros, adotados de acordo com as necessidades comunicacionais dos falantes. Esses registros referem-se aos n\u00edveis de linguagem e estabelecem diferen\u00e7as entre a linguagem culta (determinada pela norma-padr\u00e3o) e a linguagem coloquial, empregada em diferentes situa\u00e7\u00f5es de nosso cotidiano. Tais aspectos apenas comprovam a riqueza e a diversidade de nosso idioma, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia de estud\u00e1-lo e compreend\u00ea-lo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":22784}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a frase: ___ muito tempo, a l\u00edngua se modifica ___ cada inser\u00e7\u00e3o de novas palavras. ___ disposi\u00e7\u00e3o dos falantes, ____ um imenso repert\u00f3rio de palavras.","provas":[{"id":58121,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":22784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundesj-sc-2019-ieses-professor-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - FUNDESJ - Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1744890,"hashId":"445278991c693bd90a9a0f8b75dea76c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a frase: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">___ muito tempo, a l\u00edngua se modifica ___ cada inser\u00e7\u00e3o de novas palavras. ___ disposi\u00e7\u00e3o dos falantes, ____ um imenso repert\u00f3rio de palavras.<\/p>","resposta":6635725,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u2013 a \u2013 A \u2013 h\u00e1.","id":6635723,"corpo":"<p>A \u2013 a \u2013 A \u2013 h\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 \u2013 \u00e0 \u2013 A \u2013 h\u00e1.","id":6635724,"corpo":"<p>H\u00e1 \u2013 \u00e0 \u2013 A \u2013 h\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 \u2013 a \u2013 \u00c0 \u2013 h\u00e1.","id":6635725,"corpo":"<p>H\u00e1 \u2013 a \u2013 \u00c0 \u2013 h\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u2013 \u00e0 \u2013 \u00c0 \u2013 a.","id":6635726,"corpo":"<p>A \u2013 \u00e0 \u2013 \u00c0 \u2013 a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"H\u00e1\/a","oab":false,"nome":"H\u00e1\/a","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403688,"slug":"lingua-portuguesa-ha-a"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":22784}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do texto, assinale a alternativa correta: A engenharia de software utiliza a abordagem sist\u00eamica, tamb\u00e9m conhecida como processo de software. Este processo se caracteriza por conter uma sequ\u00eancia de atividades que d\u00e3o como resultado final o desenvolvimento de um produto de software. Pode-se afirmar que existem quatro atividades fundamentais presentes em todos os processos de software. Assinale a alternativa que contenha corretamente elencada estas quatro atividades:","provas":[{"id":58121,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":22784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundesj-sc-2019-ieses-professor-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - FUNDESJ - Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1744892,"hashId":"14aafbb3ef89096fc84a94c32a955ef7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura do texto, <strong>assinale a alternativa correta:<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A engenharia de software utiliza a abordagem sist\u00eamica, tamb\u00e9m conhecida como processo de software. Este processo se caracteriza por conter uma sequ\u00eancia de atividades que d\u00e3o como resultado final o desenvolvimento de um produto de software. Pode-se afirmar que existem quatro atividades fundamentais presentes em todos os processos de software. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha corretamente elencada estas quatro atividades:<\/p>","resposta":6635731,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. Especifica\u00e7\u00e3o de software, em que clientes e engenheiros definem o software a ser produzido e as restri\u00e7\u00f5es de sua opera\u00e7\u00e3o. 2. Desenvolvimento de software, em que o software \u00e9 projetado e programado.3. Valida\u00e7\u00e3o de software, em que o software \u00e9 verificado para garantir que \u00e9 o que o cliente quer. 4. Evolu\u00e7\u00e3o de software, em que o software \u00e9 modificado para refletir a mudan\u00e7a de requisitos do cliente e do mercado.","id":6635731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Especifica\u00e7\u00e3o de software, em que clientes e engenheiros definem o software a ser produzido e as restri\u00e7\u00f5es de sua opera\u00e7\u00e3o. 2. Desenvolvimento de software, em que o software \u00e9 projetado e programado.3. Valida\u00e7\u00e3o de software, em que o software \u00e9 verificado para garantir que \u00e9 o que o cliente quer. 4. Evolu\u00e7\u00e3o de software, em que o software \u00e9 modificado para refletir a mudan\u00e7a de requisitos do cliente e do mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. Especifica\u00e7\u00e3o de requisitos funcionais e operacionais, 2. Desenvolvimento de software, em que o software \u00e9 projetado e programado.3. Valida\u00e7\u00e3o de software, em que o software \u00e9 verificado para garantir que \u00e9 o que o cliente quer. 4. Evolu\u00e7\u00e3o de software, em que o software \u00e9 modificado para refletir a mudan\u00e7a de requisitos do cliente e do mercado.","id":6635732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Especifica\u00e7\u00e3o de requisitos funcionais e operacionais, 2. Desenvolvimento de software, em que o software \u00e9 projetado e programado.3. Valida\u00e7\u00e3o de software, em que o software \u00e9 verificado para garantir que \u00e9 o que o cliente quer. 4. Evolu\u00e7\u00e3o de software, em que o software \u00e9 modificado para refletir a mudan\u00e7a de requisitos do cliente e do mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1. Especifica\u00e7\u00e3o de software, em que clientes e engenheiros definem o software a ser produzido e as restri\u00e7\u00f5es de sua opera\u00e7\u00e3o. 2. Desenvolvimento de software, em que o software \u00e9 projetado e programado.3. Valida\u00e7\u00e3o de software, em que o software \u00e9 verificado para garantir que \u00e9 o que o cliente quer. 4. Modelos de neg\u00f3cio do software.","id":6635733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Especifica\u00e7\u00e3o de software, em que clientes e engenheiros definem o software a ser produzido e as restri\u00e7\u00f5es de sua opera\u00e7\u00e3o. 2. Desenvolvimento de software, em que o software \u00e9 projetado e programado.3. Valida\u00e7\u00e3o de software, em que o software \u00e9 verificado para garantir que \u00e9 o que o cliente quer. 4. Modelos de neg\u00f3cio do software.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1. Especifica\u00e7\u00e3o de software, em que clientes e engenheiros definem o software a ser produzido e as restri\u00e7\u00f5es de sua opera\u00e7\u00e3o. 2. Desenvolvimento de software, em que o software \u00e9 projetado e programado.3. Valida\u00e7\u00e3o de software, em que o software \u00e9 verificado para garantir que \u00e9 o que o cliente quer. 4. Seguran\u00e7a e documenta\u00e7\u00e3o.","id":6635734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Especifica\u00e7\u00e3o de software, em que clientes e engenheiros definem o software a ser produzido e as restri\u00e7\u00f5es de sua opera\u00e7\u00e3o. 2. Desenvolvimento de software, em que o software \u00e9 projetado e programado.3. Valida\u00e7\u00e3o de software, em que o software \u00e9 verificado para garantir que \u00e9 o que o cliente quer. 4. Seguran\u00e7a e documenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Modelo em Cascata","oab":false,"nome":"Modelo em Cascata","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7996,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-em-cascata"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF","id":22621}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Equipe de Sa\u00fade Bucal (ESB), na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, representa a possibilidade de criar um espa\u00e7o de pr\u00e1ticas e rela\u00e7\u00f5es a serem constru\u00eddas para a reorienta\u00e7\u00e3o do processo de trabalho e para a pr\u00f3pria atua\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal no \u00e2mbito dos servi\u00e7os de sa\u00fade. Dessa forma, o cuidado em sa\u00fade bucal passa a exigir a conforma\u00e7\u00e3o de uma equipe de trabalho que se relacione com usu\u00e1rios e que participe da gest\u00e3o dos servi\u00e7os para dar resposta \u00e0s demandas da popula\u00e7\u00e3o e ampliar o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal, por meio de medidas de car\u00e1ter coletivo e mediante o estabelecimento de v\u00ednculo territorial. Al\u00e9m da universalidade, da equidade e da integralidade da aten\u00e7\u00e3o, fundamentam o processo de trabalho das ESB os princ\u00edpios","provas":[{"id":57471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF","id":22621},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-saude-bucal-esf-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1744908,"hashId":"e54aa6ab9b4501da2282475dc934144b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Equipe de Sa\u00fade Bucal (ESB), na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, representa a possibilidade de criar um espa\u00e7o de pr\u00e1ticas e rela\u00e7\u00f5es a serem constru\u00eddas para a reorienta\u00e7\u00e3o do processo de trabalho e para a pr\u00f3pria atua\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal no \u00e2mbito dos servi\u00e7os de sa\u00fade. Dessa forma, o cuidado em sa\u00fade bucal passa a exigir a conforma\u00e7\u00e3o de uma equipe de trabalho que se relacione com usu\u00e1rios e que participe da gest\u00e3o dos servi\u00e7os para dar resposta \u00e0s demandas da popula\u00e7\u00e3o e ampliar o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal, por meio de medidas de car\u00e1ter coletivo e mediante o estabelecimento de v\u00ednculo territorial. Al\u00e9m da universalidade, da equidade e da integralidade da aten\u00e7\u00e3o, fundamentam o processo de trabalho das ESB os princ\u00edpios<\/p>","resposta":6635798,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do trabalho em equipe e interdisciplinar, da transversalidade, da dissociabilidade entre aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, do protagonismo e da corresponsabilidade.","id":6635797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do trabalho em equipe e interdisciplinar, da transversalidade, da dissociabilidade entre aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, do protagonismo e da corresponsabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do trabalho em equipe e interdisciplinar, do foco de atua\u00e7\u00e3o centrado no territ\u00f3rio-fam\u00edlia-comunidade, da humaniza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o, da responsabiliza\u00e7\u00e3o e do v\u00ednculo.","id":6635798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do trabalho em equipe e interdisciplinar, do foco de atua\u00e7\u00e3o centrado no territ\u00f3rio-fam\u00edlia-comunidade, da humaniza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o, da responsabiliza\u00e7\u00e3o e do v\u00ednculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da economia de escala, da qualidade, da sufici\u00eancia, do acesso e da disponibilidade de recursos.","id":6635799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da economia de escala, da qualidade, da sufici\u00eancia, do acesso e da disponibilidade de recursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do foco de atua\u00e7\u00e3o centrado no atendimento cl\u00ednico, do protagonismo, do acesso e da disponibilidade de recursos.","id":6635800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do foco de atua\u00e7\u00e3o centrado no atendimento cl\u00ednico, do protagonismo, do acesso e da disponibilidade de recursos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Equipe Auxiliar","oab":false,"nome":"Equipe Auxiliar","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417420,"slug":"odontologia-equipe-auxiliar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":22784}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A caracter\u00edstica inovadora do Scrum \u00e9 sua fase central, chamada ciclos de sprint. Assinale a alternativa que defina corretamente o que seja um Sprint.","provas":[{"id":58121,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":22784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundesj-sc-2019-ieses-professor-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - FUNDESJ - Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1744917,"hashId":"9ff062d98ee7946454cbfe334cfd4d09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A caracter\u00edstica inovadora do Scrum \u00e9 sua fase central, chamada ciclos de sprint. Assinale a alternativa que defina corretamente o que seja um Sprint.<\/p>","resposta":6635837,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma unidade de planejamento na qual o trabalho a ser feito \u00e9 avaliado, os recursos para o desenvolvimento s\u00e3o selecionados e o software \u00e9 implementado. No fim de um sprint, a funcionalidade completa \u00e9 entregue ao CEO.","id":6635835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma unidade de planejamento na qual o trabalho a ser feito \u00e9 avaliado, os recursos para o desenvolvimento s\u00e3o selecionados e o software \u00e9 implementado. No fim de um sprint, a funcionalidade completa \u00e9 entregue ao CEO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma atividade na qual se identifica um item no product Backlog, associa-se a um desenvolvedor e aplica-se t\u00e9cnicas de gest\u00e3o para o aumento da produtividade.","id":6635836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma atividade na qual se identifica um item no product Backlog, associa-se a um desenvolvedor e aplica-se t\u00e9cnicas de gest\u00e3o para o aumento da produtividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma unidade de planejamento na qual o trabalho a ser feito \u00e9 avaliado, os recursos para o desenvolvimento s\u00e3o selecionados e o software \u00e9 implementado. No fim de um sprint, a funcionalidade completa \u00e9 entregue aos stakeholders.","id":6635837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma unidade de planejamento na qual o trabalho a ser feito \u00e9 avaliado, os recursos para o desenvolvimento s\u00e3o selecionados e o software \u00e9 implementado. No fim de um sprint, a funcionalidade completa \u00e9 entregue aos stakeholders.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma atividade que busca planejar as fases seguintes considerando a caracter\u00edstica da equipe.","id":6635838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma atividade que busca planejar as fases seguintes considerando a caracter\u00edstica da equipe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"GED","oab":false,"nome":"GED","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397571,"slug":"tecnologia-da-informacao-ged"},{"nome_clean":"IDE (Ambiente Integrado de Desenvolvimento)","oab":false,"nome":"IDE (Ambiente Integrado de Desenvolvimento)","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400757,"slug":"tecnologia-da-informacao-ide-ambiente-integrado-de-desenvolvimento"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":22784}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A caracter\u00edstica inovadora do Scrum \u00e9 sua fase central, chamada ciclos de sprint. Assinale a alternativa que contenha as principais caracter\u00edsticas desse processo:","provas":[{"id":58121,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":22784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundesj-sc-2019-ieses-professor-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - FUNDESJ - Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1744921,"hashId":"145ab00cc9516a82a0c6634e83431b21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A caracter\u00edstica inovadora do Scrum \u00e9 sua fase central, chamada ciclos de sprint. Assinale a alternativa que contenha as principais caracter\u00edsticas desse processo:<\/p>","resposta":6635852,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o de comprimento fixo, normalmente duas a quatro semanas. Eles correspondem ao desenvolvimento de um release do sistema em XP., O ponto de partida para o planejamento \u00e9 o backlog do produto, que \u00e9 a lista do trabalho a ser feito no projeto. Durante a fase de avalia\u00e7\u00e3o do sprint, este \u00e9 revisto, e as prioridades e os riscos s\u00e3o identificados. O cliente est\u00e1 intimamente envolvido nesse processo e, no in\u00edcio de cada sprint, pode introduzir novos requisitos ou tarefas.","id":6635852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o de comprimento fixo, normalmente duas a quatro semanas. Eles correspondem ao desenvolvimento de um release do sistema em XP., O ponto de partida para o planejamento \u00e9 o backlog do produto, que \u00e9 a lista do trabalho a ser feito no projeto. Durante a fase de avalia\u00e7\u00e3o do sprint, este \u00e9 revisto, e as prioridades e os riscos s\u00e3o identificados. O cliente est\u00e1 intimamente envolvido nesse processo e, no in\u00edcio de cada sprint, pode introduzir novos requisitos ou tarefas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o ponto central com poderes de lideran\u00e7a sobre o produto. Ele \u00e9 o \u00fanico respons\u00e1vel por decidir quais recursos e funcionalidades ser\u00e3o constru\u00eddos e qual a ordem que devem ser feitos.","id":6635853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o ponto central com poderes de lideran\u00e7a sobre o produto. Ele \u00e9 o \u00fanico respons\u00e1vel por decidir quais recursos e funcionalidades ser\u00e3o constru\u00eddos e qual a ordem que devem ser feitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 simplesmente a jun\u00e7\u00e3o de todas essas pessoas em uma equipe multidisciplinar, e que s\u00e3o respons\u00e1veis pela concep\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e testes do produto.","id":6635854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 simplesmente a jun\u00e7\u00e3o de todas essas pessoas em uma equipe multidisciplinar, e que s\u00e3o respons\u00e1veis pela concep\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e testes do produto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o ponto central com poderes de lideran\u00e7a sobre o produto. Ele \u00e9 o \u00fanico respons\u00e1vel por decidir quais recursos e funcionalidades ser\u00e3o constru\u00eddos e qual a ordem que devem ser feitos. \u00c9 simplesmente a jun\u00e7\u00e3o de todas essas pessoas em uma equipe multidisciplinar, e que s\u00e3o respons\u00e1veis pela concep\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e testes do produto.","id":6635855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o ponto central com poderes de lideran\u00e7a sobre o produto. Ele \u00e9 o \u00fanico respons\u00e1vel por decidir quais recursos e funcionalidades ser\u00e3o constru\u00eddos e qual a ordem que devem ser feitos. \u00c9 simplesmente a jun\u00e7\u00e3o de todas essas pessoas em uma equipe multidisciplinar, e que s\u00e3o respons\u00e1veis pela concep\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e testes do produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"GED","oab":false,"nome":"GED","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397571,"slug":"tecnologia-da-informacao-ged"},{"nome_clean":"IDE (Ambiente Integrado de Desenvolvimento)","oab":false,"nome":"IDE (Ambiente Integrado de Desenvolvimento)","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400757,"slug":"tecnologia-da-informacao-ide-ambiente-integrado-de-desenvolvimento"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":22784}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os requisitos de software s\u00e3o frequentemente classificados como requisitos funcionais e requisitos n\u00e3o funcionais. Assinale a alternativa que defina corretamente os requisitos funcionais.","provas":[{"id":58121,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":22784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundesj-sc-2019-ieses-professor-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - FUNDESJ - Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1744924,"hashId":"98c2273a59ca087353bdb810200ceb47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os requisitos de software s\u00e3o frequentemente classificados como requisitos funcionais e requisitos n\u00e3o funcionais. Assinale a alternativa que defina corretamente os requisitos funcionais.<\/p>","resposta":6635865,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os que o sistema deve fornecer, de como o sistema deve reagir a entradas espec\u00edficas e de como o sistema deve se comportar em determinadas situa\u00e7\u00f5es. Incluem restri\u00e7\u00f5es de timing, restri\u00e7\u00f5es no processo de desenvolvimento e restri\u00e7\u00f5es impostas pelas normas.","id":6635864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os que o sistema deve fornecer, de como o sistema deve reagir a entradas espec\u00edficas e de como o sistema deve se comportar em determinadas situa\u00e7\u00f5es. Incluem restri\u00e7\u00f5es de timing, restri\u00e7\u00f5es no processo de desenvolvimento e restri\u00e7\u00f5es impostas pelas normas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os que o sistema deve fornecer, de como o sistema deve reagir a entradas espec\u00edficas e de como o sistema deve se comportar em determinadas situa\u00e7\u00f5es. Em alguns casos, estes requisitos tamb\u00e9m podem explicitar o que o sistema n\u00e3o deve fazer.","id":6635865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os que o sistema deve fornecer, de como o sistema deve reagir a entradas espec\u00edficas e de como o sistema deve se comportar em determinadas situa\u00e7\u00f5es. Em alguns casos, estes requisitos tamb\u00e9m podem explicitar o que o sistema n\u00e3o deve fazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restri\u00e7\u00f5es aos servi\u00e7os ou fun\u00e7\u00f5es oferecidas pelo sistema. Incluem restri\u00e7\u00f5es de timing, restri\u00e7\u00f5es no processo de desenvolvimento e restri\u00e7\u00f5es impostas pelas normas.","id":6635866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restri\u00e7\u00f5es aos servi\u00e7os ou fun\u00e7\u00f5es oferecidas pelo sistema. Incluem restri\u00e7\u00f5es de timing, restri\u00e7\u00f5es no processo de desenvolvimento e restri\u00e7\u00f5es impostas pelas normas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restri\u00e7\u00f5es aos servi\u00e7os ou fun\u00e7\u00f5es oferecidas pelo sistema. Incluem como o sistema deve reagir a entradas espec\u00edficas e de como o sistema deve se comportar em determinadas situa\u00e7\u00f5es.","id":6635867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restri\u00e7\u00f5es aos servi\u00e7os ou fun\u00e7\u00f5es oferecidas pelo sistema. Incluem como o sistema deve reagir a entradas espec\u00edficas e de como o sistema deve se comportar em determinadas situa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Modelo em Cascata","oab":false,"nome":"Modelo em Cascata","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7996,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-em-cascata"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das principais doen\u00e7as da cevada, no mundo, \u00e9 o o\u00eddio, causado pelo fungobiotr\u00f3fico: ","provas":[{"id":54721,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-agronomo-tanto-a-prova-quanto-os-gabaritos-possuem-30-questoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1657857,"hashId":"fd3bea0ea21fa4418129d6df0523cd9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das principais doen\u00e7as da cevada, no mundo, \u00e9 o o\u00eddio, causado pelo fungobiotr\u00f3fico: <\/p>","resposta":6248832,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cochliobolussativus ","id":6248830,"corpo":"<p>Cochliobolussativus <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Pyrenophora teres","id":6248831,"corpo":"<p> Pyrenophora teres<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Blumeriagraminis f. sp. hordei ","id":6248832,"corpo":"<p>Blumeriagraminis f. sp. hordei <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gaeumannomycesgraminis var. tritici","id":6248833,"corpo":"<p>Gaeumannomycesgraminis var. tritici<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Phaeosphaerianodorum.","id":6248834,"corpo":"<p>Phaeosphaerianodorum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Cultura dos Cereais","oab":false,"nome":"Cultura dos Cereais","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402629,"slug":"engenharia-agronomica-cultura-dos-cereais"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1657857","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 limpeza, analisar os itens abaixo: I. \u00c9 importante que o funcion\u00e1rio use sempre cal\u00e7ado fechado e uniforme no trabalho para a prote\u00e7\u00e3o de seu corpo. II. Deve-se manter o local onde guarda os materiais e produtos para a limpeza sempre organizado. As embalagens que contenham produtos qu\u00edmicos devem estar devidamente identificadas e bem fechadas.","provas":[{"id":54651,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1657897,"hashId":"3c19ace828d29b88fa5b854f83d3421b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 limpeza, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 importante que o funcion\u00e1rio use sempre cal\u00e7ado fechado e uniforme no trabalho para a prote\u00e7\u00e3o de seu corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deve-se manter o local onde guarda os materiais e produtos para a limpeza sempre organizado. As embalagens que contenham produtos qu\u00edmicos devem estar devidamente identificadas e bem fechadas.<\/p>","resposta":6249021,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":6249021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":6249022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":6249023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":6249024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1657897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre limpeza de tapetes e a forma correta de faz\u00ea-la, marcar C para as afirmativas Certas e E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Aspirar somente a cada 180 dias, sempre ao correr do pelo, e sempre bater o tapete. ( ) Arejar o tapete frequentemente, para evitar as tra\u00e7as. ( ) Quando precisar guardar o tapete, dever\u00e1 enrol\u00e1-lo e juntar um produto anti-tra\u00e7a, por exemplo, naftalina.","provas":[{"id":54651,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1657902,"hashId":"ab7090351732b72d1579a63d652c0ec1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre limpeza de tapetes e a forma correta de faz\u00ea-la, marcar C para as afirmativas Certas e E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(    ) Aspirar somente a cada 180 dias, sempre ao correr do pelo, e sempre bater o tapete. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(    ) Arejar o tapete frequentemente, para evitar as tra\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Quando precisar guardar o tapete, dever\u00e1 enrol\u00e1-lo e juntar um produto anti-tra\u00e7a, por exemplo, naftalina.<\/p>","resposta":6249045,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":6249043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":6249044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":6249045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":6249046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1657902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre limpeza e conserva\u00e7\u00e3o de objetos, analisar a senten\u00e7a abaixo: Nos m\u00f3veis de madeira, deve ser passado \u00e1lcool com um pano encharcado e completada a limpeza com produtos para brilho em geral (cera para ch\u00e3o) (1\u00aa parte). Deve-se jogar \u00e1gua em cima de espelhos, para uma limpeza mais efetiva, assim como lav\u00e1-los de prefer\u00eancia ao sol (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":54651,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1657908,"hashId":"20a2523673ab0fb278c220490ed45ccf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre limpeza e conserva\u00e7\u00e3o de objetos, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Nos m\u00f3veis de madeira, deve ser passado \u00e1lcool com um pano encharcado e completada a limpeza com produtos para brilho em geral (cera para ch\u00e3o)<\/em> (1\u00aa parte). <em>Deve-se jogar \u00e1gua em cima de espelhos, para uma limpeza mais efetiva, assim como lav\u00e1-los de prefer\u00eancia ao sol<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":6249073,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":6249070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":6249071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":6249072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":6249073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1657908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas das col\u00f4nias na Cultura em \u00c1gar Cled, EXCETO:","provas":[{"id":54993,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1657995,"hashId":"785ba2e5da8443febbcdea04a0a709c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas das col\u00f4nias na Cultura em \u00c1gar Cled, EXCETO:<\/p>","resposta":6249494,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esp\u00e9cies de Proteus: col\u00f4nias azul transl\u00facidas, geralmente menor que E.coli.","id":6249491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esp\u00e9cies de Proteus: col\u00f4nias azul transl\u00facidas, geralmente menor que E.coli.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esp\u00e9cies de Salmonella: col\u00f4nias planas, cor azul","id":6249492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esp\u00e9cies de Salmonella: col\u00f4nias planas, cor azul<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enterococcusfaecalis: col\u00f4nias amarelas, com cerca de 0,5 mm de di\u00e2metro.","id":6249493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enterococcusfaecalis: col\u00f4nias amarelas, com cerca de 0,5 mm de di\u00e2metro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Staphylococcusaureus: col\u00f4nias verdes, com cerca de 0,75 mm de di\u00e2metro.","id":6249494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Staphylococcusaureus: col\u00f4nias verdes, com cerca de 0,75 mm de di\u00e2metro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pseudomonasaeruginosa: col\u00f4nias verdes, com superf\u00edcie prateada e periferia rugosa.","id":6249495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pseudomonasaeruginosa: col\u00f4nias verdes, com superf\u00edcie prateada e periferia rugosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1657995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas patog\u00eaneses das infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio (ITU) refere-se a adequa\u00e7\u00e3o dos mecanismos de defesa do hospedeiro, EXCETO:","provas":[{"id":54993,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1657997,"hashId":"c6bed7fdd1cf8f26cc69097f35d9f6da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas patog\u00eaneses das infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio (ITU) refere-se a adequa\u00e7\u00e3o dos mecanismos de defesa do hospedeiro, EXCETO:<\/p>","resposta":6249504,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propriedades antibacterianas da urina (elevada osmolalidade e baixo ph) e da mucosa do trato urin\u00e1rio (citocinas, mecanismos antiader\u00eancia).","id":6249501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propriedades antibacterianas da urina (elevada osmolalidade e baixo ph) e da mucosa do trato urin\u00e1rio (citocinas, mecanismos antiader\u00eancia).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efeito mec\u00e2nico da mic\u00e7\u00e3o.","id":6249502,"corpo":"<p>Efeito mec\u00e2nico da mic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integridade anat\u00f4mica e funcional das vias urin\u00e1rias.","id":6249503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integridade anat\u00f4mica e funcional das vias urin\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de hemolisina e fator citot\u00f3xico necrotizante tipo I.","id":6249504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produ\u00e7\u00e3o de hemolisina e fator citot\u00f3xico necrotizante tipo I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tamanho do in\u00f3culo (quanto maior o in\u00f3culo que alcan\u00e7a o rim, maior a chance de infec\u00e7\u00e3o).","id":6249505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamanho do in\u00f3culo (quanto maior o in\u00f3culo que alcan\u00e7a o rim, maior a chance de infec\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1657997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 heparina no tratamento de trombose e trombofilias \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":54993,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1658005,"hashId":"57f71c38f8b5e539dd886432bd444925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 heparina no tratamento de trombose e trombofilias \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":6249543,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser indicada imediatamente diante de um epis\u00f3dio agudo de trombose.","id":6249541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser indicada imediatamente diante de um epis\u00f3dio agudo de trombose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o fracionada: inibe os fatores IIa, Xa, IXa, XIa. \u00c9 necess\u00e1rio controle de TTPA.","id":6249542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o fracionada: inibe os fatores IIa, Xa, IXa, XIa. \u00c9 necess\u00e1rio controle de TTPA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De baixo peso molecular: inibe os fatores IXa, Xa, XIa. \u00c9 necess\u00e1rio controle de TTPA e do fator-Xa.","id":6249543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De baixo peso molecular: inibe os fatores IXa, Xa, XIa. \u00c9 necess\u00e1rio controle de TTPA e do fator-Xa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em casos de sangramento por heparina: interromper seu uso e, se sangramento grave, administrar protamina.","id":6249544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de sangramento por heparina: interromper seu uso e, se sangramento grave, administrar protamina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trombocitopenia induzina por heparina: definida como queda de, no m\u00ednimo, 50% da plaquetometria basal do paciente, principalmente entre o 4\u00ba e o 10\u00ba dias de uso da heparina, associada ou n\u00e3o a eventos tromb\u00f3ticos.","id":6249545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trombocitopenia induzina por heparina: definida como queda de, no m\u00ednimo, 50% da plaquetometria basal do paciente, principalmente entre o 4\u00ba e o 10\u00ba dias de uso da heparina, associada ou n\u00e3o a eventos tromb\u00f3ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1658005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atinge as regi\u00f5es inguinal, genital, pubiana, perineal e perianal:","provas":[{"id":54993,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1658023,"hashId":"8eb8fa656b8999be83beb89241c3b61a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atinge as regi\u00f5es inguinal, genital, pubiana, perineal e perianal:<\/p>","resposta":6249633,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tinea capitis","id":6249631,"corpo":"<p>Tinea capitis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tinea corporis","id":6249632,"corpo":"<p>Tinea corporis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tinea cruris","id":6249633,"corpo":"<p>Tinea cruris<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tinea barbae","id":6249634,"corpo":"<p>Tinea barbae<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tinea genitalis","id":6249635,"corpo":"<p>Tinea genitalis<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398703,"slug":"farmacia-parasitologia"}],"slug":"farmacia\/1658023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caracterizam o quadro cl\u00ednico das les\u00f5es meniscais, EXCETO:","provas":[{"id":54995,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1658039,"hashId":"0429f49bce4db4a544b964dcc4448090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracterizam o quadro cl\u00ednico das les\u00f5es meniscais, EXCETO:<\/p>","resposta":6249715,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Derrame articular","id":6249711,"corpo":"<p>Derrame articular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bloqueios espor\u00e1dicos","id":6249712,"corpo":"<p>Bloqueios espor\u00e1dicos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Piora da dor com movimento de agachamento","id":6249713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Piora da dor com movimento de agachamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o da interlinha articular","id":6249714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o da interlinha articular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Testes meniscais positivos (Lachman, Pivot-shift, Brunner)","id":6249715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Testes meniscais positivos (Lachman, Pivot-shift, Brunner)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1658039","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Massoterapia est\u00e1 indicada em diversas patologias, com intuito de, EXCETO:","provas":[{"id":54995,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1658048,"hashId":"716e2575f20b4cb48a33c123b5402f70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Massoterapia est\u00e1 indicada em diversas patologias, com intuito de, EXCETO:<\/p>","resposta":6249758,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obter relaxamento","id":6249756,"corpo":"<p>Obter relaxamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Analgesia","id":6249757,"corpo":"<p>Analgesia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial durante picos de press\u00e3o","id":6249758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial durante picos de press\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento do aporte sangu\u00edneo local","id":6249759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do aporte sangu\u00edneo local<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do edema","id":6249760,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o do edema<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Terapia manual e Massoterapia","oab":false,"nome":"Terapia manual e Massoterapia","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403450,"slug":"fisioterapia-terapia-manual-e-massoterapia"}],"slug":"fisioterapia\/1658048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677},{"descricao":"Agente Fiscal Patrimonial","id":21680},{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 190, de 01 de julho de 2010, al\u00e9m do vencimento e das vantagens previstas em Lei, ser\u00e3o deferidos aos servidores gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais, tais como o adicional por servi\u00e7o extraordin\u00e1rio. Sobre este adicional, considerando a Lei Municipal n\u00ba 190, de 01 de julho de 2010, \u00e9 correto afirmar que, EXCETO: ","provas":[{"id":54226,"cargo":{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-agente-de-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Agente de Gest\u00e3o Administrativa - 2019"},{"id":54231,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Patrimonial","id":21680},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-agente-fiscal-patrimonial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Agente Fiscal Patrimonial - 2019"},{"id":54232,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-almoxarife","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Almoxarife - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1645810,"hashId":"41f3c1914e5b47b34365a6d977f78910","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 190, de 01 de julho de 2010, al\u00e9m do vencimento e das vantagens previstas em Lei, ser\u00e3o deferidos aos servidores gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais, tais como o adicional por servi\u00e7o extraordin\u00e1rio. Sobre este adicional, considerando a Lei Municipal n\u00ba 190, de 01 de julho de 2010, \u00e9 correto afirmar que, EXCETO: <\/p>","resposta":6198550,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servi\u00e7o extraordin\u00e1rio ser\u00e1 remunerado com acr\u00e9scimo de 100%, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hora normal de trabalho, nos feriados. ","id":6198549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o extraordin\u00e1rio ser\u00e1 remunerado com acr\u00e9scimo de 100%, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hora normal de trabalho, nos feriados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o extraordin\u00e1rio ser\u00e1 remunerado com acr\u00e9scimo de 100%, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hora normal de trabalho, nos s\u00e1bados e domingos.","id":6198550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o extraordin\u00e1rio ser\u00e1 remunerado com acr\u00e9scimo de 100%, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hora normal de trabalho, nos s\u00e1bados e domingos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o extraordin\u00e1rio ser\u00e1 remunerado com acr\u00e9scimo de 50%, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hora normal de trabalho, de segunda-feira a s\u00e1bado.","id":6198551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o extraordin\u00e1rio ser\u00e1 remunerado com acr\u00e9scimo de 50%, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hora normal de trabalho, de segunda-feira a s\u00e1bado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o extraordin\u00e1rio ser\u00e1 remunerado com acr\u00e9scimo de 50%, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hora normal de trabalho, nos dias considerados ponto facultativo.","id":6198552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o extraordin\u00e1rio ser\u00e1 remunerado com acr\u00e9scimo de 50%, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hora normal de trabalho, nos dias considerados ponto facultativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Suzano - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Suzano - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403384,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-suzano-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1645810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o funcional \u00e9 o acesso a um n\u00edvel imediatamente superior ao atual na tabela de vencimentos, concedido ao servidor ocupante de cargo de provimento efetivo da administra\u00e7\u00e3o geral. Considerando o tema, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":54238,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista de Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1645727,"hashId":"3d20c0bc0e3166a1462c63e09d82d7cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Evolu\u00e7\u00e3o funcional \u00e9 o acesso a um n\u00edvel imediatamente superior ao atual na tabela de vencimentos, concedido ao servidor ocupante de cargo de provimento efetivo da administra\u00e7\u00e3o geral. Considerando o tema, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6198178,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o funcional para o n\u00edvel imediatamente superior ao que o servidor se encontrar se dar\u00e1 apenas pelo grau de antiguidade.","id":6198176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A evolu\u00e7\u00e3o funcional para o n\u00edvel imediatamente superior ao que o servidor se encontrar se dar\u00e1 apenas pelo grau de antiguidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o funcional ser\u00e1 processada e homologada at\u00e9 o m\u00eas de dezembro de cada ano e concedida a partir do m\u00eas de janeiro do ano seguinte.","id":6198177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A evolu\u00e7\u00e3o funcional ser\u00e1 processada e homologada at\u00e9 o m\u00eas de dezembro de cada ano e concedida a partir do m\u00eas de janeiro do ano seguinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 de compet\u00eancia e iniciativa do servidor requerer os benef\u00edcios da evolu\u00e7\u00e3o funcional, mediante a apresenta\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica exigida.","id":6198178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 de compet\u00eancia e iniciativa do servidor requerer os benef\u00edcios da evolu\u00e7\u00e3o funcional, mediante a apresenta\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica exigida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor dever\u00e1 apresentar, junto \u00e0 Diretoria de Recursos Humanos, a documenta\u00e7\u00e3o referente \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o patrimonial, no m\u00eas de agosto do tri\u00eanio aquisitivo.","id":6198179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor dever\u00e1 apresentar, junto \u00e0 Diretoria de Recursos Humanos, a documenta\u00e7\u00e3o referente \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o patrimonial, no m\u00eas de agosto do tri\u00eanio aquisitivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Suzano - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Suzano - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403384,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-suzano-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1645727","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":17708}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias da constru\u00e7\u00e3o civil, analise os itens abaixo sobre as causas da corros\u00e3o em armaduras de concreto armado:I. Concreto executado com elevado fator \u00e1gua\/cimento, acarretando elevada porosidade do concreto e fissuras de retra\u00e7\u00e3o.II. Aus\u00eancia ou defici\u00eancia de cura do concreto, propiciando a ocorr\u00eancia de fissuras, porosidade excessiva, diminui\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia, etc. III. Segrega\u00e7\u00e3o do concreto com forma\u00e7\u00e3o de ninhos de concretagem. IV. Recobrimento das armaduras abaixo dos valores recomendados pelas normas da ABNT. Analisados os itens \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":46853,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":17708},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-de-controle-interno-area-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1425308,"hashId":"411de99d88f5fa8601906155420ac886","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias da constru\u00e7\u00e3o civil, analise os itens abaixo sobre as causas da corros\u00e3o em armaduras de concreto armado:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Concreto executado com elevado fator \u00e1gua\/cimento, acarretando elevada porosidade do concreto e fissuras de retra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aus\u00eancia ou defici\u00eancia de cura do concreto, propiciando a ocorr\u00eancia de fissuras, porosidade excessiva, diminui\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia, etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Segrega\u00e7\u00e3o do concreto com forma\u00e7\u00e3o de ninhos de concretagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. Recobrimento das armaduras abaixo dos valores recomendados pelas normas da ABNT. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisados os itens \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5259237,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":5259237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 incorreto.","id":5259238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 incorreto.","id":5259239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 incorreto.","id":5259240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"},{"nome_clean":"Patologia do Concreto Armado","oab":false,"nome":"Patologia do Concreto Armado","pai":399419,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399421,"slug":"engenharia-civil-patologia-do-concreto-armado"}],"slug":"engenharia-civil\/1425308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":17708}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bom comportamento das estruturas de concreto armado \u00e9 assegurado pelo fen\u00f4meno da ader\u00eancia existente entre o a\u00e7o e o concreto, garantindo que os materiais trabalhem em conjunto formando, assim, um conjunto solid\u00e1rio. Com a ader\u00eancia procura-se garantir que n\u00e3o ocorra escorregamento relativo entre o concreto e as barras de a\u00e7o. Sobre o tema, atribua V para item verdadeiro e F para item falso: I. O fen\u00f4meno da ader\u00eancia envolve dois aspectos: o mecanismo de transfer\u00eancia de for\u00e7a da barra de a\u00e7o para o concreto que a envolve e a capacidade do concreto resistir \u00e0s tens\u00f5es oriundas dessa for\u00e7a. (.....)II. A transfer\u00eancia de for\u00e7a \u00e9 possibilitada por a\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas (ades\u00e3o), por atrito e por a\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas, e pode ser estudada considerando diferentes est\u00e1gios, dependentes da intensidade da for\u00e7a, da textura da superf\u00edcie da barra de a\u00e7o e da qualidade do concreto. (.....) III. Ap\u00f3s o lan\u00e7amento do concreto fresco sobre uma chapa de a\u00e7o, durante o endurecimento do concreto ocorrem liga\u00e7\u00f5es f\u00edsico-qu\u00edmicas com a chapa de a\u00e7o na interface, que faz surgir uma resist\u00eancia de ades\u00e3o, indicada pela for\u00e7a Rb1, que se op\u00f5e \u00e0 separa\u00e7\u00e3o dos dois materiais. A contribui\u00e7\u00e3o da ades\u00e3o \u00e0 ader\u00eancia \u00e9 pequena. (.....) IV. Existe uma classifica\u00e7\u00e3o da ader\u00eancia em tr\u00eas parcelas (por ades\u00e3o, por atrito e mec\u00e2nica), esquem\u00e1tica, pois \u00e9 poss\u00edvel determinar precisamente a contribui\u00e7\u00e3o de cada uma delas individualmente. (....)Respondidos os itens a sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":46853,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":17708},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-de-controle-interno-area-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1425325,"hashId":"93fd59e9db9f4244374b2150acec170d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O bom comportamento das estruturas de concreto armado \u00e9 assegurado pelo fen\u00f4meno da ader\u00eancia existente entre o a\u00e7o e o concreto, garantindo que os materiais trabalhem em conjunto formando, assim, um conjunto solid\u00e1rio. Com a ader\u00eancia procura-se garantir que n\u00e3o ocorra escorregamento relativo entre o concreto e as barras de a\u00e7o. Sobre o tema, atribua V para item verdadeiro e F para item falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O fen\u00f4meno da ader\u00eancia envolve dois aspectos: o mecanismo de transfer\u00eancia de for\u00e7a da barra de a\u00e7o para o concreto que a envolve e a capacidade do concreto resistir \u00e0s tens\u00f5es oriundas dessa for\u00e7a. (.....)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A transfer\u00eancia de for\u00e7a \u00e9 possibilitada por a\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas (ades\u00e3o), por atrito e por a\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas, e pode ser estudada considerando diferentes est\u00e1gios, dependentes da intensidade da for\u00e7a, da textura da superf\u00edcie da barra de a\u00e7o e da qualidade do concreto. (.....) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ap\u00f3s o lan\u00e7amento do concreto fresco sobre uma chapa de a\u00e7o, durante o endurecimento do concreto ocorrem liga\u00e7\u00f5es f\u00edsico-qu\u00edmicas com a chapa de a\u00e7o na interface, que faz surgir uma resist\u00eancia de ades\u00e3o, indicada pela for\u00e7a Rb1, que se op\u00f5e \u00e0 separa\u00e7\u00e3o dos dois materiais. A contribui\u00e7\u00e3o da ades\u00e3o \u00e0 ader\u00eancia \u00e9 pequena. (.....) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Existe uma classifica\u00e7\u00e3o da ader\u00eancia em tr\u00eas parcelas (por ades\u00e3o, por atrito e mec\u00e2nica), esquem\u00e1tica, pois \u00e9 poss\u00edvel determinar precisamente a contribui\u00e7\u00e3o de cada uma delas individualmente. (....)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Respondidos os itens a sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":5259311,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":5259311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":5259312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":5259313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":5259314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"}],"slug":"engenharia-civil\/1425325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra entre par\u00eanteses substitui a palavra destacada sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical nem para o sentido do texto.","provas":[{"id":46854,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-motorista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1425385,"hashId":"5fd507d482f9679c77fd4e76a2ceb43f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a palavra entre par\u00eanteses substitui a palavra destacada sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical nem para o sentido do texto.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5259603,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] objetivo foi AMPLIAR (minorar) a promo\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o e a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade masculina.\u201d","id":5259601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] objetivo foi AMPLIAR (minorar) a promo\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o e a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade masculina.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cHoje a preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas com os tumores masculinos, mas com a sa\u00fade INTEGRAL (id\u00f4nea) do homem.\u201d","id":5259602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cHoje a preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas com os tumores masculinos, mas com a sa\u00fade INTEGRAL (id\u00f4nea) do homem.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem foi criada com FOCO (\u00eanfase) nos homens dos 20 aos 59 anos [...]\u201d","id":5259603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem foi criada com FOCO (\u00eanfase) nos homens dos 20 aos 59 anos [...]\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[...] s\u00e3o muitas as barreiras socioculturais e econ\u00f4micas a serem SUPERADAS (proteladas).\u201d","id":5259604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] s\u00e3o muitas as barreiras socioculturais e econ\u00f4micas a serem SUPERADAS (proteladas).\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"IV F\u00f3rum Ser Homem reafirma compromisso para a Sa\u00fade do Homem Evento trouxe propostas para tentar diminuir a morbimortalidade, melhorar a qualidade de vida e a inten\u00e7\u00e3o de assinatura de uma Carta Compromisso entre v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es Pensando em ir al\u00e9m das discuss\u00f5es do Novembro Azul e a preven\u00e7\u00e3o do C\u00e2ncer de Pr\u00f3stata, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e Instituto Lado a Lado promoveram nesta quarta-feira, 14 de novembro, o IV F\u00f3rum Ser Homem: Discutindo Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade do Homem. O objetivo foi ampliar a promo\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o e a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade masculina.\tHoje a preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas com os tumores masculinos, mas com a sa\u00fade integral do homem. Isso porque, devido a uma s\u00e9rie de fatores, o homem vive em m\u00e9dia sete anos a menos que as mulheres em diversas regi\u00f5es do pa\u00eds. A cada tr\u00eas mortes de adultos, duas s\u00e3o de homens. Por isso, ensinar que o homem precisa se preocupar em se cuidar \u00e9 um dos grandes desafios da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem.\tPara Francisco Norberto, Coordenador Nacional de Sa\u00fade do Homem do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, s\u00e3o muitas as barreiras socioculturais e econ\u00f4micas a serem superadas. \u201cDe fato, esse homem que vemos hoje s\u00f3 aparece nos servi\u00e7os de sa\u00fade durante sua inf\u00e2ncia, sempre acompanhado pela m\u00e3e ou pelo pai, mas depois ele some, reaparecendo no hospital somente quando precisa\u201d, destacou Norberto.\tA Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem foi criada com foco nos homensdos 20 aos 59 anos, com objetivo de ampliar o acesso com qualidade aos servi\u00e7os do Sistema \u00fanico de Sa\u00fade (SUS).(Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/portalms.saude.gov.br\/noticias\/sas\/44697-ivforum-ser-homem-reafirma-compromisso-para-asaude- do-homem&gt; Acessado em: 05 de jan. de 2019- com adapta\u00e7\u00f5es)","id":422574,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>IV F\u00f3rum Ser Homem reafirma compromisso para a Sa\u00fade do Homem <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Evento trouxe propostas <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>para tentar diminuir a <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>morbimortalidade, melhorar <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>a qualidade de vida e a<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em> inten\u00e7\u00e3o de assinatura de<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em> uma Carta Compromisso <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>entre v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPensando em ir al\u00e9m das discuss\u00f5es do Novembro Azul e a preven\u00e7\u00e3o do C\u00e2ncer de Pr\u00f3stata, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e Instituto Lado a Lado promoveram nesta quarta-feira, 14 de novembro, o IV F\u00f3rum Ser Homem: Discutindo Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade do Homem. O objetivo foi ampliar a promo\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o e a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade masculina.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tHoje a preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas com os tumores masculinos, mas com a sa\u00fade integral do homem. Isso porque, devido a uma s\u00e9rie de fatores, o homem vive em m\u00e9dia sete anos a menos que as mulheres em diversas regi\u00f5es do pa\u00eds. A cada tr\u00eas mortes de adultos, duas s\u00e3o de homens. Por isso, ensinar que o homem precisa se preocupar em se cuidar \u00e9 um dos grandes desafios da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPara Francisco Norberto, Coordenador Nacional de Sa\u00fade do Homem do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, s\u00e3o muitas as barreiras socioculturais e econ\u00f4micas a serem superadas. \u201cDe fato, esse homem que vemos hoje s\u00f3 aparece nos servi\u00e7os de sa\u00fade durante sua inf\u00e2ncia, sempre acompanhado pela m\u00e3e ou pelo pai, mas depois ele some, reaparecendo no hospital somente quando precisa\u201d, destacou Norberto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem foi criada com foco nos homens<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dos 20 aos 59 anos, com objetivo de ampliar o acesso com qualidade aos servi\u00e7os do Sistema \u00fanico de Sa\u00fade (SUS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em:&lt;<u>http:\/\/portalms.saude.gov.br\/noticias\/sas\/44697-ivforum-ser-homem-reafirma-compromisso-para-asaude- do-homem<\/u>&gt; Acessado em: 05 de jan. de 2019- com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1425385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo o n\u00famero 72\u200b , leia as afirma\u00e7\u00f5es e marque o item CORRETO.I. Esse n\u00famero pertence ao conjunto dos n\u00fameros naturais.II. Esse n\u00famero pertence ao conjunto dos n\u00fameros inteiros.III. Esse n\u00famero pertence ao conjunto dos n\u00fameros racionais.","provas":[{"id":46854,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-motorista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1425437,"hashId":"fbe9961969a707d519b7b37c8adf8dbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo o n\u00famero <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , leia as afirma\u00e7\u00f5es e marque o item CORRETO.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Esse n\u00famero pertence ao conjunto dos n\u00fameros naturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Esse n\u00famero pertence ao conjunto dos n\u00fameros inteiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Esse n\u00famero pertence ao conjunto dos n\u00fameros racionais.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5259845,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I \u00e9 verdadeira.","id":5259843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a II \u00e9 verdadeira.","id":5259844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a III \u00e9 verdadeira.","id":5259845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a III \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":5259846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"nome_clean":"Conjuntos Num\u00e9ricos e Opera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjuntos Num\u00e9ricos e Opera\u00e7\u00f5es","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408638,"slug":"matematica-conjuntos-numericos-e-operacoes"}],"slug":"matematica\/1425437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB, a quem compete organizar e manter o Registro Nacional de Ve\u00edculos Automotores \u2013 RENAVAM:","provas":[{"id":46854,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-motorista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1425459,"hashId":"f9e76fb35f371cab24ba0ae69e05b919","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB, a quem compete organizar e manter o Registro Nacional de Ve\u00edculos Automotores \u2013 RENAVAM:<\/p>","resposta":5259943,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo executivo de tr\u00e2nsito da Uni\u00e3o.","id":5259943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo executivo de tr\u00e2nsito da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos \u00f3rg\u00e3os ou entidades executivas de tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal.","id":5259944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos \u00f3rg\u00e3os ou entidades executivas de tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito \u2013 CONTRAN.","id":5259945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito \u2013 CONTRAN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","id":5259946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1425459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em respeito ao que diz o artigo 35 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB, antes de iniciar qualquer manobra que implique um deslocamento lateral, o condutor dever\u00e1 indicar seu prop\u00f3sito de forma clara e com a devida anteced\u00eancia, por meio:","provas":[{"id":46854,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-motorista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1425463,"hashId":"d726750cd0a5a6135e7db8ba4491e10c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em respeito ao que diz o artigo 35 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB, antes de iniciar qualquer manobra que implique um deslocamento lateral, o condutor dever\u00e1 indicar seu prop\u00f3sito de forma clara e com a devida anteced\u00eancia, por meio:<\/p>","resposta":5259962,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acionamento do sistema de pisca-alerta do ve\u00edculo.","id":5259961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acionamento do sistema de pisca-alerta do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da luz indicadora de dire\u00e7\u00e3o de seu ve\u00edculo, ou fazendo gesto convencional de bra\u00e7o.","id":5259962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da luz indicadora de dire\u00e7\u00e3o de seu ve\u00edculo, ou fazendo gesto convencional de bra\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da luz indicadora de dire\u00e7\u00e3o de seu ve\u00edculo e fazendo gesto convencional de bra\u00e7o.","id":5259963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da luz indicadora de dire\u00e7\u00e3o de seu ve\u00edculo e fazendo gesto convencional de bra\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De manobra para o lado oposto do qual pretende se deslocar e aguardando a possibilidade fazer o deslocamento lateral.","id":5259964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De manobra para o lado oposto do qual pretende se deslocar e aguardando a possibilidade fazer o deslocamento lateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1425463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o motor de um ve\u00edculo, marque o item INCORRETO:","provas":[{"id":46854,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-motorista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1425465,"hashId":"55533e209c4fc3a15db3a2332831d24b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o motor de um ve\u00edculo, marque o item INCORRETO:<\/p>","resposta":5259970,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o principal do motor \u00e9 transformar combust\u00edvel em energia capaz de gerar movimento nas rodas.","id":5259969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o principal do motor \u00e9 transformar combust\u00edvel em energia capaz de gerar movimento nas rodas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O cora\u00e7\u00e3o desse sistema \u00e9 uma pequena c\u00e2mara de combust\u00e3o chamada c\u00e1rter.","id":5259970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cora\u00e7\u00e3o desse sistema \u00e9 uma pequena c\u00e2mara de combust\u00e3o chamada c\u00e1rter.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentro de cada cilindro \u2013 carros de passeios normalmente t\u00eam quatro ou seis \u2013 est\u00e3o os pist\u00f5es.","id":5259971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro de cada cilindro \u2013 carros de passeios normalmente t\u00eam quatro ou seis \u2013 est\u00e3o os pist\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A queima do combust\u00edvel faz os pist\u00f5es se movimentar, girando um eixo chamado virabrequim, que vai levar a energia mec\u00e2nica at\u00e9 o sistema de transmiss\u00e3o, que por sua vez distribui essa energia para as rodas.","id":5259972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A queima do combust\u00edvel faz os pist\u00f5es se movimentar, girando um eixo chamado virabrequim, que vai levar a energia mec\u00e2nica at\u00e9 o sistema de transmiss\u00e3o, que por sua vez distribui essa energia para as rodas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1425465","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a mec\u00e2nica e funcionamento de autom\u00f3veis, marque o item INCORRETO:","provas":[{"id":46854,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-motorista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1425468,"hashId":"486cf609516fec9c011cfdd5e1790061","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a mec\u00e2nica e funcionamento de autom\u00f3veis, marque o item INCORRETO:<\/p>","resposta":5259982,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mistura pobre: mais ar do que combust\u00edvel.","id":5259981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mistura pobre: mais ar do que combust\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mistura estequiom\u00e9trica: mais combust\u00edvel do que ar.","id":5259982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mistura estequiom\u00e9trica: mais combust\u00edvel do que ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1gua destilada: ideal para o sistema de resfriamento do motor.","id":5259983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gua destilada: ideal para o sistema de resfriamento do motor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Motor flex: funciona com dois ou mais tipos de combust\u00edveis.","id":5259984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Motor flex: funciona com dois ou mais tipos de combust\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1425468","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas condutas e atitudes s\u00e3o prejudiciais ao bom desenvolvimento da fun\u00e7\u00e3o de dirigir. Dirigir requer aten\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o, zelo e cuidados que v\u00e3o desde a vestimenta at\u00e9 a forma de utilizar o ve\u00edculo. N\u00e3o sofrer\u00e1 puni\u00e7\u00e3o, multa ou infra\u00e7\u00e3o, o motorista que:","provas":[{"id":46854,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-motorista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1425470,"hashId":"65b02400073ea4470f7546a4a7713439","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas condutas e atitudes s\u00e3o prejudiciais ao bom desenvolvimento da fun\u00e7\u00e3o de dirigir. Dirigir requer aten\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o, zelo e cuidados que v\u00e3o desde a vestimenta at\u00e9 a forma de utilizar o ve\u00edculo. N\u00e3o sofrer\u00e1 puni\u00e7\u00e3o, multa ou infra\u00e7\u00e3o, o motorista que:<\/p>","resposta":5259991,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dirigir utilizando fones nos ouvidos conectados a aparelhagem sonora ou de telefone celular.","id":5259989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigir utilizando fones nos ouvidos conectados a aparelhagem sonora ou de telefone celular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dirigir usando cal\u00e7ado que n\u00e3o se firme nos p\u00e9s ou que comprometa a utiliza\u00e7\u00e3o dos pedais.","id":5259990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigir usando cal\u00e7ado que n\u00e3o se firme nos p\u00e9s ou que comprometa a utiliza\u00e7\u00e3o dos pedais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dirigir o ve\u00edculo utilizando \u00f3culos escuros.","id":5259991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigir o ve\u00edculo utilizando \u00f3culos escuros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dirigir o ve\u00edculo transportando crian\u00e7as entre seus bra\u00e7os e pernas.","id":5259992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigir o ve\u00edculo transportando crian\u00e7as entre seus bra\u00e7os e pernas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1425470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Outra quest\u00e3o importante em rela\u00e7\u00e3o ao respeito ao meio ambiente \u00e9 o descarte de pneus inserv\u00edveis.Marque o item INCORRETO sobre o tema:","provas":[{"id":46854,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-motorista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1425473,"hashId":"24a49fd3a83e6d74575fba0d60f53a5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Outra quest\u00e3o importante em rela\u00e7\u00e3o ao respeito ao meio ambiente \u00e9 o descarte de pneus inserv\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque o item INCORRETO sobre o tema:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5260003,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adote procedimentos que otimizem o uso e aumentem a vida \u00fatil dos pneus.","id":5260001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adote procedimentos que otimizem o uso e aumentem a vida \u00fatil dos pneus.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procure postos de coleta ou empresas especializadas em reciclagem desse tipo de material e fa\u00e7a l\u00e1 o descarte de seus pneus inserv\u00edveis.","id":5260002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procure postos de coleta ou empresas especializadas em reciclagem desse tipo de material e fa\u00e7a l\u00e1 o descarte de seus pneus inserv\u00edveis.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guarde os pneus no quintal de casa, em formato de empilhamento, pois um dia eles ser\u00e3o uteis para algum tipo de fim, pois isso n\u00e3o requer maiores cuidados.","id":5260003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guarde os pneus no quintal de casa, em formato de empilhamento, pois um dia eles ser\u00e3o uteis para algum tipo de fim, pois isso n\u00e3o requer maiores cuidados.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o fa\u00e7a a queima de pneus, pois isso libera fuma\u00e7a e \u00f3leo t\u00f3xicos.","id":5260004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o fa\u00e7a a queima de pneus, pois isso libera fuma\u00e7a e \u00f3leo t\u00f3xicos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1425473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda de acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB, marque o item CORRETO sobre o enunciado abaixo: Ao condutor de ve\u00edculo, nos casos de acidentes de tr\u00e2nsito de que resulte v\u00edtima:","provas":[{"id":46854,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-motorista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1425478,"hashId":"615dff4468c80025db7b997cda05f1ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda de acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB, marque o item CORRETO sobre o enunciado abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao condutor de ve\u00edculo, nos casos de acidentes de tr\u00e2nsito de que resulte v\u00edtima:<\/p>","resposta":5260022,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se impor\u00e1 a pris\u00e3o em flagrante e n\u00e3o se exigir\u00e1 fian\u00e7a se prestar pronto e integral socorro \u00e0 v\u00edtima.","id":5260021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se impor\u00e1 a pris\u00e3o em flagrante e n\u00e3o se exigir\u00e1 fian\u00e7a se prestar pronto e integral socorro \u00e0 v\u00edtima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se impor\u00e1 a pris\u00e3o em flagrante e n\u00e3o se exigir\u00e1 fian\u00e7a se prestar pronto e integral socorro \u00e0 v\u00edtima.","id":5260022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se impor\u00e1 a pris\u00e3o em flagrante e n\u00e3o se exigir\u00e1 fian\u00e7a se prestar pronto e integral socorro \u00e0 v\u00edtima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se impor\u00e1 a pris\u00e3o em flagrante e se exigir\u00e1 fian\u00e7a se prestar pronto e integral socorro \u00e0 v\u00edtima.","id":5260023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se impor\u00e1 a pris\u00e3o em flagrante e se exigir\u00e1 fian\u00e7a se prestar pronto e integral socorro \u00e0 v\u00edtima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens anteriores est\u00e1 correto.","id":5260024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum dos itens anteriores est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421889,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xix-dos-crimes-de-transito"},{"nome_clean":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie","pai":421889,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421891,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-dos-crimes-em-especie"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1425478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea: Defesa do Consumidor","id":20019},{"descricao":"Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":20027},{"descricao":"Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":20031},{"descricao":"Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Qu\u00edmico","id":20032},{"descricao":"Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Ge\u00f3logo","id":20034},{"descricao":"Auditor Fiscal de Obras","id":17822},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20038},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":20044},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Direito","id":20047},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Economia","id":20049},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":20067},{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no que se refere aos cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":46859,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea: Defesa do Consumidor","id":20019},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-area-defesa-do-consumidor-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal - \u00c1rea: Defesa do Consumidor - 2019"},{"id":46946,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":20027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":46948,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":20031},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-meio-ambiente-area-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":46954,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Qu\u00edmico","id":20032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-meio-ambiente-area-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"},{"id":46958,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Ge\u00f3logo","id":20034},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-meio-ambiente-area-geologo-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Meio Ambiente - \u00c1rea: Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":46964,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Obras","id":17822},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Obras - 2019"},{"id":46977,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20038},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-tributos-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":46988,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":20044},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-tributos-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2019"},{"id":46994,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Direito","id":20047},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-tributos-area-direito-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Direito - 2019"},{"id":46998,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Economia","id":20049},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-tributos-area-economia-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Economia - 2019"},{"id":47010,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":20067},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-tributos-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2019"},{"id":47023,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:25","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1425484,"hashId":"d7c6f57a286a19a4ade2c514476a808d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no que se refere aos cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":5260048,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","id":5260045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.","id":5260046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, aquele aprovado em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos ser\u00e1 convocado com prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego, na carreira.","id":5260047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, aquele aprovado em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos ser\u00e1 convocado com prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego, na carreira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, sendo vetado aos estrangeiros.","id":5260048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, sendo vetado aos estrangeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"}],"slug":"direito-constitucional\/1425484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea: Defesa do Consumidor","id":20019}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Modernamente, as fun\u00e7\u00f5es do auditor v\u00e3o muito al\u00e9m do tradicional conceito de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de averiguar e detectar eventuais falhas nos sistemas de controle e no plano de organiza\u00e7\u00e3o, o auditor se preocupa tamb\u00e9m com a manuten\u00e7\u00e3o desses sistemas, de forma que as n\u00e3o conformidades sejam minimizadas, atuando de maneira preventiva e apresentando sugest\u00f5es para eventuais desvios (aplica\u00e7\u00e3o do conceito de Qualidade Total). No exerc\u00edcio da profiss\u00e3o os auditores, podem ser responsabilizados por erros, falhas, omiss\u00f5es e\/ou dolo quanto \u00e0 veracidade e a forma com que realizam o trabalho e emitem a sua opini\u00e3o por interm\u00e9dio do parecer de auditoria. Essa responsabilidade pode ser assim caracterizada, EXCETO:","provas":[{"id":46859,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea: Defesa do Consumidor","id":20019},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-area-defesa-do-consumidor-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal - \u00c1rea: Defesa do Consumidor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:25","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1425490,"hashId":"6719148b47f910fc319a6b7774e6e31f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Modernamente, as fun\u00e7\u00f5es do auditor v\u00e3o muito al\u00e9m do tradicional conceito de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de averiguar e detectar eventuais falhas nos sistemas de controle e no plano de organiza\u00e7\u00e3o, o auditor se preocupa tamb\u00e9m com a manuten\u00e7\u00e3o desses sistemas, de forma que as n\u00e3o conformidades sejam minimizadas, atuando de maneira preventiva e apresentando sugest\u00f5es para eventuais desvios (aplica\u00e7\u00e3o do conceito de Qualidade Total). No exerc\u00edcio da profiss\u00e3o os auditores, podem ser responsabilizados por erros, falhas, omiss\u00f5es e\/ou dolo quanto \u00e0 veracidade e a forma com que realizam o trabalho e emitem a sua opini\u00e3o por interm\u00e9dio do parecer de auditoria. Essa responsabilidade pode ser assim caracterizada, EXCETO:<\/p>","resposta":5260069,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalhista: nos casos de auditoria externa.","id":5260069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhista: nos casos de auditoria externa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Profissional: Nos casos de auditoria externa, no que diz respeito \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os a serem prestados.","id":5260070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Profissional: Nos casos de auditoria externa, no que diz respeito \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os a serem prestados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Civil: No caso de informa\u00e7\u00e3o incorreta no parecer do auditor e que venham a influenciar ou causar preju\u00edzos a terceiros que se utilizem dessas informa\u00e7\u00f5es.","id":5260071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Civil: No caso de informa\u00e7\u00e3o incorreta no parecer do auditor e que venham a influenciar ou causar preju\u00edzos a terceiros que se utilizem dessas informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criminal: No caso de omiss\u00e3o ou incorre\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o expressa em parecer de auditoria, configurada por dolo, e que venham a influenciar ou causar preju\u00edzos a terceiros que se utilizem dessas informa\u00e7\u00f5es.","id":5260072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criminal: No caso de omiss\u00e3o ou incorre\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o expressa em parecer de auditoria, configurada por dolo, e que venham a influenciar ou causar preju\u00edzos a terceiros que se utilizem dessas informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o e Objetivo do Trabalho de Assegura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o e Objetivo do Trabalho de Assegura\u00e7\u00e3o","pai":417006,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":400572,"slug":"auditoria-definicao-e-objetivo-do-trabalho-de-asseguracao"}],"slug":"auditoria\/1425490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea: Defesa do Consumidor","id":20019}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fraude \u00e9 o ato intencional de um ou mais indiv\u00edduos da administra\u00e7\u00e3o, dos respons\u00e1veis pela governan\u00e7a, empregados ou terceiros, que envolva dolo para obten\u00e7\u00e3o de vantagem injusta ou ilegal. Falando de responsabilidades em rela\u00e7\u00e3o a fraude, no contexto da auditoria das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, marque o item INCORRETO:","provas":[{"id":46859,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea: Defesa do Consumidor","id":20019},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-area-defesa-do-consumidor-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal - \u00c1rea: Defesa do Consumidor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:26","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1425493,"hashId":"0bb6390f1500b5343bd926709d1fb0d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Fraude \u00e9 o ato intencional de um ou mais indiv\u00edduos da administra\u00e7\u00e3o, dos respons\u00e1veis pela governan\u00e7a, empregados ou terceiros, que envolva dolo para obten\u00e7\u00e3o de vantagem injusta ou ilegal. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Falando de responsabilidades em rela\u00e7\u00e3o a fraude, no contexto da auditoria das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, marque o item INCORRETO:<\/p>","resposta":5260084,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A principal responsabilidade pela preven\u00e7\u00e3o e detec\u00e7\u00e3o da fraude \u00e9 dos respons\u00e1veis pela governan\u00e7a da entidade e da sua administra\u00e7\u00e3o.","id":5260081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal responsabilidade pela preven\u00e7\u00e3o e detec\u00e7\u00e3o da fraude \u00e9 dos respons\u00e1veis pela governan\u00e7a da entidade e da sua administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A supervis\u00e3o geral por parte dos respons\u00e1veis pela governan\u00e7a inclui a considera\u00e7\u00e3o do potencial de burlar controles ou de outra influ\u00eancia indevida sobre o processo de elabora\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, tais como tentativas da administra\u00e7\u00e3o de gerenciar os resultados para que influenciem a percep\u00e7\u00e3o dos analistas quanto \u00e0 rentabilidade e desempenho da entidade.","id":5260082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A supervis\u00e3o geral por parte dos respons\u00e1veis pela governan\u00e7a inclui a considera\u00e7\u00e3o do potencial de burlar controles ou de outra influ\u00eancia indevida sobre o processo de elabora\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, tais como tentativas da administra\u00e7\u00e3o de gerenciar os resultados para que influenciem a percep\u00e7\u00e3o dos analistas quanto \u00e0 rentabilidade e desempenho da entidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O risco do auditor n\u00e3o detectar uma distor\u00e7\u00e3o relevante decorrente de fraude da administra\u00e7\u00e3o \u00e9 maior do que no caso de fraude cometida por empregados, porque a administra\u00e7\u00e3o frequentemente tem condi\u00e7\u00f5es de manipular, direta ou indiretamente, os registros cont\u00e1beis, apresentar informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis fraudulentas ou burlar procedimentos de controle destinados a prevenir fraudes semelhantes, cometidas por outros empregados.","id":5260083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco do auditor n\u00e3o detectar uma distor\u00e7\u00e3o relevante decorrente de fraude da administra\u00e7\u00e3o \u00e9 maior do que no caso de fraude cometida por empregados, porque a administra\u00e7\u00e3o frequentemente tem condi\u00e7\u00f5es de manipular, direta ou indiretamente, os registros cont\u00e1beis, apresentar informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis fraudulentas ou burlar procedimentos de controle destinados a prevenir fraudes semelhantes, cometidas por outros empregados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na obten\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a razo\u00e1vel, o auditor tem a responsabilidade de manter atitude de ceticismo profissional durante a auditoria, considerando o potencial de burlar os controles pela administra\u00e7\u00e3o, e de reconhecer o fato de que procedimentos de auditoria eficazes na detec\u00e7\u00e3o de erros s\u00e3o sempre eficazes na detec\u00e7\u00e3o de fraude.","id":5260084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na obten\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a razo\u00e1vel, o auditor tem a responsabilidade de manter atitude de ceticismo profissional durante a auditoria, considerando o potencial de burlar os controles pela administra\u00e7\u00e3o, e de reconhecer o fato de que procedimentos de auditoria eficazes na detec\u00e7\u00e3o de erros s\u00e3o sempre eficazes na detec\u00e7\u00e3o de fraude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Fraude e Erro","oab":false,"nome":"Fraude e Erro","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4674,"slug":"auditoria-fraude-e-erro"}],"slug":"auditoria\/1425493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea: Defesa do Consumidor","id":20019}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor acerca da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o, julgue os itens a seguir:I- Quando o fabricante, o construtor, o produtor ou importador provar que existiu culpa exclusiva do consumidor ou de terceiro n\u00e3o haver\u00e1 responsabiliza\u00e7\u00e3o. II- Quando o fabricante, o construtor, o produtor ou o importador n\u00e3o puderem ser identificados, o comerciante ser\u00e1 igualmente respons\u00e1vel. III- O fornecedor de servi\u00e7os responde, independentemente da exist\u00eancia de culpa, pela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados aos consumidores por defeitos relativos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, bem como por informa\u00e7\u00f5es insuficientes ou inadequadas sobre sua frui\u00e7\u00e3o e riscos. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":46859,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea: Defesa do Consumidor","id":20019},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-area-defesa-do-consumidor-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal - \u00c1rea: Defesa do Consumidor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:26","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1425502,"hashId":"834ad0192b0441ba93d20e990ba3cc15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor acerca da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o, julgue os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Quando o fabricante, o construtor, o produtor ou importador provar que existiu culpa exclusiva do consumidor ou de terceiro n\u00e3o haver\u00e1 responsabiliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Quando o fabricante, o construtor, o produtor ou o importador n\u00e3o puderem ser identificados, o comerciante ser\u00e1 igualmente respons\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O fornecedor de servi\u00e7os responde, independentemente da exist\u00eancia de culpa, pela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados aos consumidores por defeitos relativos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, bem como por informa\u00e7\u00f5es insuficientes ou inadequadas sobre sua frui\u00e7\u00e3o e riscos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5260118,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas II e III s\u00e3o verdadeiras e a I \u00e9 falsa.","id":5260117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas II e III s\u00e3o verdadeiras e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas s\u00e3o verdadeiras.","id":5260118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II \u00e9 verdadeira.","id":5260119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas s\u00e3o falsas.","id":5260120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1425502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tirinha. A respeito das classes de palavras e das fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas dos termos nas frases, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I. Em um dos quadrinhos, um dos verbos est\u00e1 flexionado incorretamente. II. No primeiro quadrinho, a express\u00e3o \"de fome\" \u00e9 um complemento nominal. III. No segundo quadrinho, a palavra \"fome\" exerce a fun\u00e7\u00e3o de sujeito da ora\u00e7\u00e3o. IV. No terceiro quadrinho, um dos adjuntos adnominais est\u00e1 representado por um pronome. V. No \u00faltimo quadrinho, em um dos bal\u00f5es, identifica-se um per\u00edodo simples com uma ora\u00e7\u00e3o absoluta. Est\u00e1 CORRETO apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":38561,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2019-fgr-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Belo Horizonte - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1122653,"hashId":"79397565e900ac7dba99000f443d6efe","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia a tirinha. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38561\/2.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">A respeito das classes de palavras e das fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas dos termos nas frases, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Em um dos quadrinhos, um dos verbos est\u00e1 flexionado incorretamente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. No primeiro quadrinho, a express\u00e3o \"de fome\" \u00e9 um complemento nominal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. No segundo quadrinho, a palavra \"fome\" exerce a fun\u00e7\u00e3o de sujeito da ora\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. No terceiro quadrinho, um dos adjuntos adnominais est\u00e1 representado por um pronome.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. No \u00faltimo quadrinho, em um dos bal\u00f5es, identifica-se um per\u00edodo simples com uma ora\u00e7\u00e3o absoluta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 <strong>CORRETO<\/strong> apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":3991768,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3991767,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":3991768,"corpo":"I, IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3991769,"corpo":"II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":3991770,"corpo":"III, IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1122653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o t\u00edtulo de um an\u00fancio da Revista Forbes Brasil.LUXO AT\u00c9 OS DENTES (FORBES BRASIL. S\u00e3o Paulo: BPP Publica\u00e7\u00f5es e Participa\u00e7\u00f5es, ano VII. n. 65, 2018, p. 114.) Segundo os valores das preposi\u00e7\u00f5es, informe se \u00e9 VERDADEIRO (V) ou FALSO (F) o que se afirma sobre o t\u00edtulo do an\u00fancio. (__) A preposi\u00e7\u00e3o \u201cat\u00e9\u201d, quando rege substantivo acompanhado de artigo, n\u00e3o precisa necessariamente da preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d. (__) A palavra \u201cat\u00e9\u201d possui sentido de inclus\u00e3o e refor\u00e7a uma declara\u00e7\u00e3o de \u201cmesmo\u201d ou \u201cainda\u201d. (__) O contexto do emprego de \u201cat\u00e9\u201d representa adi\u00e7\u00e3o, associa\u00e7\u00e3o e simultaneidade. (__) No t\u00edtulo, a preposi\u00e7\u00e3o \u201cat\u00e9\u201d indica movimento, ou seja, uma aproxima\u00e7\u00e3o de um limite. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":38561,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2019-fgr-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Belo Horizonte - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1122660,"hashId":"7425775b96d1d866685a14f2308c8fe3","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe o t\u00edtulo de um an\u00fancio da Revista Forbes Brasil.<\/p><p align=\"center\"><strong>LUXO AT\u00c9 OS DENTES<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">(FORBES BRASIL. S\u00e3o Paulo: BPP Publica\u00e7\u00f5es e Participa\u00e7\u00f5es, ano VII. n. 65, 2018, p. 114.)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Segundo os valores das preposi\u00e7\u00f5es, informe se \u00e9 VERDADEIRO (V) ou FALSO (F) o que se afirma sobre o t\u00edtulo do an\u00fancio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(__) A preposi\u00e7\u00e3o \u201cat\u00e9\u201d, quando rege substantivo acompanhado de artigo, n\u00e3o precisa necessariamente da preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(__) A palavra \u201cat\u00e9\u201d possui sentido de inclus\u00e3o e refor\u00e7a uma declara\u00e7\u00e3o de \u201cmesmo\u201d ou \u201cainda\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(__) O contexto do emprego de \u201cat\u00e9\u201d representa adi\u00e7\u00e3o, associa\u00e7\u00e3o e simultaneidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(__) No t\u00edtulo, a preposi\u00e7\u00e3o \u201cat\u00e9\u201d indica movimento, ou seja, uma aproxima\u00e7\u00e3o de um limite.\r\n<\/p><p align=\"justify\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong> \u00e9:<\/p>","resposta":3991800,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V; F; V; V.","id":3991799,"corpo":"V; F; V; V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V; F; F; V.","id":3991800,"corpo":"V; F; F; V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F; V; V; F.","id":3991801,"corpo":"F; V; V; F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V; V; F; V.","id":3991802,"corpo":"V; V; F; V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1122660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s dos seguintes \u00f3rg\u00e3os, EXCETO:","provas":[{"id":38561,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2019-fgr-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Belo Horizonte - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1122677,"hashId":"2a9f89525ef4dec3945f93a802c37f69","enunciado":"<p align=\"justify\">A seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s dos seguintes \u00f3rg\u00e3os, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":3991889,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edcia Federal.","id":3991887,"corpo":"Pol\u00edcia Federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edcia Civil.","id":3991888,"corpo":"Pol\u00edcia Civil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"For\u00e7as Armadas.","id":3991889,"corpo":"For\u00e7as Armadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edcia Militar.","id":3991890,"corpo":"Pol\u00edcia Militar.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","pai":405289,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407740,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-seguranca-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/1122677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da seguran\u00e7a p\u00fablica e seus \u00f3rg\u00e3os \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":38561,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2019-fgr-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Belo Horizonte - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1122680,"hashId":"f65a4298a42d6858dfaa8a9fac94c0e9","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca da seguran\u00e7a p\u00fablica e seus \u00f3rg\u00e3os \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":3991897,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0s pol\u00edcias militares cabem a pol\u00edcia ostensiva e a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica; aos corpos de bombeiros militares, al\u00e9m das atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei, mas n\u00e3o incumbe a execu\u00e7\u00e3o de atividades de defesa civil.","id":3991896,"corpo":"<p align=justify>\u00c0s pol\u00edcias militares cabem a pol\u00edcia ostensiva e a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica; aos corpos de bombeiros militares, al\u00e9m das atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei, mas n\u00e3o incumbe a execu\u00e7\u00e3o de atividades de defesa civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia rodovi\u00e1ria federal, \u00f3rg\u00e3o permanente, organizado e mantido pela Uni\u00e3o e estruturado em carreira, destina-se, na forma da lei, ao patrulhamento ostensivo das rodovias federais.","id":3991897,"corpo":"<p align=justify>A pol\u00edcia rodovi\u00e1ria federal, \u00f3rg\u00e3o permanente, organizado e mantido pela Uni\u00e3o e estruturado em carreira, destina-se, na forma da lei, ao patrulhamento ostensivo das rodovias federais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0s pol\u00edcias civis, dirigidas por delegados de pol\u00edcia de carreira, incumbem, ressalvada a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria e a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais, inclusive os militares.","id":3991898,"corpo":"<p align=justify>\u00c0s pol\u00edcias civis, dirigidas por delegados de pol\u00edcia de carreira, incumbem, ressalvada a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria e a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais, inclusive os militares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Munic\u00edpios n\u00e3o poder\u00e3o constituir guardas municipais destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de seus bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es, conforme dispuser a lei.","id":3991899,"corpo":"<p align=justify>Os Munic\u00edpios n\u00e3o poder\u00e3o constituir guardas municipais destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de seus bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es, conforme dispuser a lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","pai":405289,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407740,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-seguranca-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/1122680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um guarda civil municipal apura um ato infracional atribu\u00eddo a um adolescente e tem de tomar as medidas legais acerca desse menor. Sobre tal situa\u00e7\u00e3o, marque a alternativa CORRETA, que condiz com a legisla\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":38561,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2019-fgr-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Belo Horizonte - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1122689,"hashId":"2ef1cab351da3cf4bc0512f9d3d3487f","enunciado":"<p align=\"justify\">Um guarda civil municipal apura um ato infracional atribu\u00eddo a um adolescente e tem de tomar as medidas legais acerca desse menor. Sobre tal situa\u00e7\u00e3o, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>, que condiz com a legisla\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":3991939,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em caso de flagrante de ato infracional cometido mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a \u00e0 pessoa, a autoridade policial dever\u00e1 proceder \u00e0 lavratura do boletim de ocorr\u00eancia circunstanciada.","id":3991936,"corpo":"<p align=justify>Em caso de flagrante de ato infracional cometido mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a \u00e0 pessoa, a autoridade policial dever\u00e1 proceder \u00e0 lavratura do boletim de ocorr\u00eancia circunstanciada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O adolescente apreendido em flagrante de ato infracional n\u00e3o ser\u00e1 encaminhado \u00e0 autoridade policial.","id":3991937,"corpo":"<p align=justify>O adolescente apreendido em flagrante de ato infracional n\u00e3o ser\u00e1 encaminhado \u00e0 autoridade policial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em caso de flagrante de ato infracional cometido mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a \u00e0 pessoa, a autoridade policial poder\u00e1 liberar de imediato o mesmo.","id":3991938,"corpo":"<p align=justify>Em caso de flagrante de ato infracional cometido mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a \u00e0 pessoa, a autoridade policial poder\u00e1 liberar de imediato o mesmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de n\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, a autoridade policial encaminhar\u00e1, desde logo, o adolescente ao representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, juntamente com c\u00f3pia do auto de apreens\u00e3o ou boletim de ocorr\u00eancia.","id":3991939,"corpo":"<p align=justify>Em caso de n\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, a autoridade policial encaminhar\u00e1, desde logo, o adolescente ao representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, juntamente com c\u00f3pia do auto de apreens\u00e3o ou boletim de ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406598,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-acesso-a-justica"},{"nome_clean":"Dos Procedimentos","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos","pai":406598,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411510,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-procedimentos"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 152 a 154)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 152 a 154)","pai":411510,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411511,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-152-a-154"},{"nome_clean":"Da Apura\u00e7\u00e3o de Infra\u00e7\u00e3o Administrativa \u00e0s Normas de Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente (Art. 194 a 197)","oab":true,"nome":"Da Apura\u00e7\u00e3o de Infra\u00e7\u00e3o Administrativa \u00e0s Normas de Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente (Art. 194 a 197)","pai":411510,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411534,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-apuracao-de-infracao-administrativa-as-normas-de-protecao-a-crianca-e-ao-adolescente-art-194-a-197"},{"nome_clean":"Da Habilita\u00e7\u00e3o de Pretendentes \u00e0 Ado\u00e7\u00e3o (Art. 197-A a 197-F)","oab":true,"nome":"Da Habilita\u00e7\u00e3o de Pretendentes \u00e0 Ado\u00e7\u00e3o (Art. 197-A a 197-F)","pai":411510,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411535,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-habilitacao-de-pretendentes-a-adocao-art-197-a-a-197-f"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1122689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para inserir uma Quebra de p\u00e1gina manual em um documento do Word 2007, no local em que voc\u00ea deseja iniciar uma nova p\u00e1gina, marque, dentre as alternativas abaixo, a op\u00e7\u00e3o que indica a forma CORRETA para este procedimento:","provas":[{"id":38561,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2019-fgr-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Belo Horizonte - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:19","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1122717,"hashId":"ce4d27b87aabd7bbcfeedffb77d3c19c","enunciado":"<p align=\"justify\">Para inserir uma Quebra de p\u00e1gina manual em um documento do Word 2007, no local em que voc\u00ea deseja iniciar uma nova p\u00e1gina, marque, dentre as alternativas abaixo, a op\u00e7\u00e3o que indica a forma <strong>CORRETA<\/strong> para este procedimento:<\/p>","resposta":3992057,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na guia Inserir, no grupo P\u00e1ginas, clique em Quebra de p\u00e1gina.","id":3992057,"corpo":"<p align=justify>Na guia Inserir, no grupo P\u00e1ginas, clique em Quebra de p\u00e1gina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na guia Layout da p\u00e1gina, clique no Iniciador de Caixa de di\u00e1logo configurar p\u00e1gina e, em seguida, clique na guia Quebras de linha e de p\u00e1gina.","id":3992058,"corpo":"<p align=justify>Na guia Layout da p\u00e1gina, clique no Iniciador de Caixa de di\u00e1logo configurar p\u00e1gina e, em seguida, clique na guia Quebras de linha e de p\u00e1gina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na guia Layout da p\u00e1gina, clique no Iniciador de Caixa de di\u00e1logo par\u00e1grafo e, em seguida, clique na guia Quebras de linha e de p\u00e1gina. Marque a caixa de sele\u00e7\u00e3o Controle de linhas \u00f3rf\u00e3s\/vi\u00favas.","id":3992059,"corpo":"<p align=justify>Na guia Layout da p\u00e1gina, clique no Iniciador de Caixa de di\u00e1logo par\u00e1grafo e, em seguida, clique na guia Quebras de linha e de p\u00e1gina. Marque a caixa de sele\u00e7\u00e3o Controle de linhas \u00f3rf\u00e3s\/vi\u00favas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na guia Ferramentas de tabela, clique em Layout. No grupo Tabela, clique em Propriedades. Clique na guia Linha e limpe a caixa de sele\u00e7\u00e3o Permitir quebra de linha entre p\u00e1ginas.","id":3992060,"corpo":"<p align=justify>Na guia Ferramentas de tabela, clique em Layout. No grupo Tabela, clique em Propriedades. Clique na guia Linha e limpe a caixa de sele\u00e7\u00e3o Permitir quebra de linha entre p\u00e1ginas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1122717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel 2007 pode-se quebrar o texto de forma a que ele apare\u00e7a em v\u00e1rias linhas de uma c\u00e9lula. Sobre este recurso, assinale, dentre as alternativas abaixo, a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":38561,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2019-fgr-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Belo Horizonte - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:19","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1122720,"hashId":"c83019f7705a8552b9b072966518f676","enunciado":"<p align=\"justify\">No Microsoft Excel 2007 pode-se quebrar o texto de forma a que ele apare\u00e7a em v\u00e1rias linhas de uma c\u00e9lula. Sobre este recurso, assinale, dentre as alternativas abaixo, a op\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":3992072,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para que o texto seja quebrado manualmente, selecione, na planilha, as c\u00e9lulas que deseja formatar e, na guia P\u00e1gina inicial, no grupo Alinhamento, clique em Quebrar texto manualmente.","id":3992071,"corpo":"<p align=justify>Para que o texto seja quebrado manualmente, selecione, na planilha, as c\u00e9lulas que deseja formatar e, na guia P\u00e1gina inicial, no grupo Alinhamento, clique em Quebrar texto manualmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para inserir uma quebra de linha manualmente, iniciando uma nova linha em qualquer ponto espec\u00edfico de uma c\u00e9lula, clique duas vezes (ou tecle F2) na c\u00e9lula na qual voc\u00ea deseja inserir uma quebra de linha. Na c\u00e9lula, clique no local em que voc\u00ea deseja quebrar a linha e pressione Alt + Enter.","id":3992072,"corpo":"<p align=justify>Para inserir uma quebra de linha manualmente, iniciando uma nova linha em qualquer ponto espec\u00edfico de uma c\u00e9lula, clique duas vezes (ou tecle F2) na c\u00e9lula na qual voc\u00ea deseja inserir uma quebra de linha. Na c\u00e9lula, clique no local em que voc\u00ea deseja quebrar a linha e pressione Alt + Enter.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para que o texto seja quebrado automaticamente, selecione, na planilha, as c\u00e9lulas que deseja formatar e, na guia P\u00e1gina inicial, no grupo Alinhamento, clique na guia Preenchimento e, em seguida, no bot\u00e3o Quebrar texto automaticamente.","id":3992073,"corpo":"<p align=justify>Para que o texto seja quebrado automaticamente, selecione, na planilha, as c\u00e9lulas que deseja formatar e, na guia P\u00e1gina inicial, no grupo Alinhamento, clique na guia Preenchimento e, em seguida, no bot\u00e3o Quebrar texto automaticamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para que o texto seja quebrado automaticamente, selecione, na planilha, as c\u00e9lulas que deseja formatar e, na guia P\u00e1gina inicial, no grupo Alinhamento, clique em Mesclar e centralizar.","id":3992074,"corpo":"<p align=justify>Para que o texto seja quebrado automaticamente, selecione, na planilha, as c\u00e9lulas que deseja formatar e, na guia P\u00e1gina inicial, no grupo Alinhamento, clique em Mesclar e centralizar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1122720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os itens abaixo. Eles se referem aos principais eventos culturais realizados no Munic\u00edpio de Belo Horizonte. I. Arraial de Belo Horizonte: o evento realizado na Pra\u00e7a da Esta\u00e7\u00e3o est\u00e1 entre os cinco maiores destinos tur\u00edsticos brasileiros do per\u00edodo junino. II. Carnaval: nos \u00faltimos dez anos este evento vem perdendo import\u00e2ncia devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de participantes. III. Anivers\u00e1rio de Belo Horizonte: evento realizado no m\u00eas de janeiro quando se comemora a inaugura\u00e7\u00e3o da capital.IV. Parada do Orgulho LGBT QIAPQIAP: A edi\u00e7\u00e3o de 2018 abordou o tema \u201cMais Democracia e Mais Direitos Humanos: esse \u00e9 o Brasil que queremos para as LGBT.\u201d Est\u00e3o CORRETOS os itens:","provas":[{"id":38561,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2019-fgr-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Belo Horizonte - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1122728,"hashId":"ed3242ebf27cfa93f08fa41e4db1c618","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia os itens abaixo. Eles se referem aos principais eventos culturais realizados no Munic\u00edpio de Belo Horizonte.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. <strong>Arraial de Belo Horizonte<\/strong>: o evento realizado na Pra\u00e7a da Esta\u00e7\u00e3o est\u00e1 entre os cinco maiores destinos tur\u00edsticos brasileiros do per\u00edodo junino.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. <strong>Carnaval<\/strong>: nos \u00faltimos dez anos este evento vem perdendo import\u00e2ncia devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de participantes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. <strong>Anivers\u00e1rio de Belo Horizonte<\/strong>: evento realizado no m\u00eas de janeiro quando se comemora a inaugura\u00e7\u00e3o da capital.<\/p><p align=\"justify\">IV. <strong>Parada do Orgulho LGBT QIAPQIAP<\/strong>: A edi\u00e7\u00e3o de 2018 abordou o tema \u201cMais Democracia e Mais Direitos Humanos: esse \u00e9 o Brasil que queremos para as LGBT.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o <strong>CORRETOS<\/strong> os itens:<\/p>","resposta":3992108,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":3992105,"corpo":"II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3992106,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3992107,"corpo":"II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3992108,"corpo":"I e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Belo Horizonte - MG","oab":false,"nome":"Belo Horizonte - MG","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407511,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-belo-horizonte-mg"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1122728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto de Rog\u00e9rio Arruda (2012) sobre a rela\u00e7\u00e3o Belo Horizonte e La Plata: cidades-capitais da modernidade latino-americana no final do s\u00e9culo XIX marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38561,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2019-fgr-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Belo Horizonte - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1122736,"hashId":"4dd34eef8ad0dc6edd0915fe0411b772","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o texto de Rog\u00e9rio Arruda (2012) sobre a rela\u00e7\u00e3o Belo Horizonte e La Plata: cidades-capitais da modernidade latino-americana no final do s\u00e9culo XIX marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":3992140,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"La Plata e Belo Horizonte surgiram como cidades-modelo ideais, que rapidamente demonstraram as dist\u00e2ncias entre seu planejamento e sua execu\u00e7\u00e3o. Elas s\u00e3o provas do grande hiato existente entre idealiza\u00e7\u00e3o de uma ocupa\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o efetiva do espa\u00e7o.","id":3992140,"corpo":"<p align=justify>La Plata e Belo Horizonte surgiram como cidades-modelo ideais, que rapidamente demonstraram as dist\u00e2ncias entre seu planejamento e sua execu\u00e7\u00e3o. Elas s\u00e3o provas do grande hiato existente entre idealiza\u00e7\u00e3o de uma ocupa\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o efetiva do espa\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de uma nova capital para a prov\u00edncia de Buenos Aires se associa imediatamente \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o de 1880, ocorrida na cidade de Buenos Aires. J\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o de Belo Horizonte se vincula a revolu\u00e7\u00e3o de 1930, oportunidade usada por parcela das elites mineiras para encaminhar um processo de moderniza\u00e7\u00e3o do Estado.","id":3992141,"corpo":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o de uma nova capital para a prov\u00edncia de Buenos Aires se associa imediatamente \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o de 1880, ocorrida na cidade de Buenos Aires. J\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o de Belo Horizonte se vincula a revolu\u00e7\u00e3o de 1930, oportunidade usada por parcela das elites mineiras para encaminhar um processo de moderniza\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O engenheiro Aar\u00e3o Reis somente realizou os estudos das localidades para a nova capital de Minas, por\u00e9m n\u00e3o participou do seu planejamento nem da constru\u00e7\u00e3o.","id":3992142,"corpo":"<p align=justify>O engenheiro Aar\u00e3o Reis somente realizou os estudos das localidades para a nova capital de Minas, por\u00e9m n\u00e3o participou do seu planejamento nem da constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A proposta urban\u00edstica para a nova capital inviabilizou em termos racionais e, t\u00e9cnicos uma cidade que n\u00e3o fosse diferente das formas urbanas que prevaleciam em Minas Gerais e em grande parte do Brasil.","id":3992143,"corpo":"<p align=justify>A proposta urban\u00edstica para a nova capital inviabilizou em termos racionais e, t\u00e9cnicos uma cidade que n\u00e3o fosse diferente das formas urbanas que prevaleciam em Minas Gerais e em grande parte do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Belo Horizonte - MG","oab":false,"nome":"Belo Horizonte - MG","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407511,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-belo-horizonte-mg"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1122736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o texto A administra\u00e7\u00e3o municipal do prefeito Juscelino Kubitschek: est\u00e9tica e planejamento da cidade de Belo Horizonte na d\u00e9cada de 1940, do autor Marcelo Cedro (2006), os empreendimentos realizados em Belo Horizonte pelo prefeito Juscelino Kubitschek abrangeram mudan\u00e7as. Quais foram essas mudan\u00e7as? Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":38561,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2019-fgr-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Belo Horizonte - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1122740,"hashId":"523b4409003d4d365de1bbde4b4506b0","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme o texto <em>A administra\u00e7\u00e3o municipal do prefeito Juscelino Kubitschek: est\u00e9tica e planejamento da cidade de Belo Horizonte na d\u00e9cada de 1940<\/em>, do autor Marcelo Cedro (2006), os empreendimentos realizados em Belo Horizonte pelo prefeito Juscelino Kubitschek abrangeram mudan\u00e7as. Quais foram essas mudan\u00e7as? Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":3992159,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inicialmente as mudan\u00e7as foram somente na esfera material \u2013 para promover mais constru\u00e7\u00f5es de pr\u00e9dios modernos para os trabalhadores que emigravam do interior.","id":3992157,"corpo":"<p align=justify>Inicialmente as mudan\u00e7as foram somente na esfera material \u2013 para promover mais constru\u00e7\u00f5es de pr\u00e9dios modernos para os trabalhadores que emigravam do interior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As mudan\u00e7as ocorreram na esfera material - para trazer ao novo centro urbano as grandes ind\u00fastrias para garantir mais emprego para popula\u00e7\u00e3o. Na esfera cultural construir um cinema para a divers\u00e3o dessa popula\u00e7\u00e3o.","id":3992158,"corpo":"<p align=justify>As mudan\u00e7as ocorreram na esfera material - para trazer ao novo centro urbano as grandes ind\u00fastrias para garantir mais emprego para popula\u00e7\u00e3o. Na esfera cultural construir um cinema para a divers\u00e3o dessa popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No \u00e2mbito material \u2013 como a constru\u00e7\u00e3o de novos bairros, asfaltamento de ruas e avenidas, servi\u00e7o de saneamento e terraplenagem, aterro de c\u00f3rregos etc.; enfim, uma nova reestrutura\u00e7\u00e3o e planejamento urbanos \u2013, como tamb\u00e9m na esfera cultural, a partir da Exposi\u00e7\u00e3o de Arte Moderna e do projeto arquitet\u00f4nico da Pampulha, entre outros.","id":3992159,"corpo":"<p align=justify>No \u00e2mbito material \u2013 como a constru\u00e7\u00e3o de novos bairros, asfaltamento de ruas e avenidas, servi\u00e7o de saneamento e terraplenagem, aterro de c\u00f3rregos etc.; enfim, uma nova reestrutura\u00e7\u00e3o e planejamento urbanos \u2013, como tamb\u00e9m na esfera cultural, a partir da Exposi\u00e7\u00e3o de Arte Moderna e do projeto arquitet\u00f4nico da Pampulha, entre outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inicialmente as mudan\u00e7as foram somente na esfera cultural \u2013 na constru\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios arquitet\u00f4nicos para moldar as cidades conforme a Europa.","id":3992160,"corpo":"<p align=justify>Inicialmente as mudan\u00e7as foram somente na esfera cultural \u2013 na constru\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios arquitet\u00f4nicos para moldar as cidades conforme a Europa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Belo Horizonte - MG","oab":false,"nome":"Belo Horizonte - MG","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407511,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-belo-horizonte-mg"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1122740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao texto A pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural em Belo Horizonte, de autoria de Mariana Brand\u00e3o e Carolina Soares (2017) \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":38561,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2019-fgr-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Belo Horizonte - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1122741,"hashId":"bf2d545589cff67ba97b01c844bd99a6","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto <em>A pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural em Belo Horizonte<\/em>, de autoria de Mariana Brand\u00e3o e Carolina Soares (2017) \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":3992161,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adotar prioritariamente a prote\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de Conjuntos Urbanos n\u00e3o exclui, entretanto, a possibilidade de se efetuar tombamentos de im\u00f3veis, ou registros de manifesta\u00e7\u00f5es culturais isolados, ou seja, em \u00e1reas fora daqueles conjuntos estabelecidos ou em estudo\/invent\u00e1rio.","id":3992161,"corpo":"<p align=justify>Adotar prioritariamente a prote\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de Conjuntos Urbanos n\u00e3o exclui, entretanto, a possibilidade de se efetuar tombamentos de im\u00f3veis, ou registros de manifesta\u00e7\u00f5es culturais isolados, ou seja, em \u00e1reas fora daqueles conjuntos estabelecidos ou em estudo\/invent\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o de Conjuntos Urbanos exclui a possibilidade de se efetuar tombamentos de im\u00f3veis, ou registros de manifesta\u00e7\u00f5es culturais isolados, ou seja, em \u00e1reas fora daqueles conjuntos estabelecidos ou em estudo\/invent\u00e1rio.","id":3992162,"corpo":"<p align=justify>A prote\u00e7\u00e3o de Conjuntos Urbanos exclui a possibilidade de se efetuar tombamentos de im\u00f3veis, ou registros de manifesta\u00e7\u00f5es culturais isolados, ou seja, em \u00e1reas fora daqueles conjuntos estabelecidos ou em estudo\/invent\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o de Conjuntos Urbanos s\u00f3 pode ser realizada de forma isolada, caso contr\u00e1rio o servi\u00e7o municipal de preserva\u00e7\u00e3o n\u00e3o valida a prote\u00e7\u00e3o.","id":3992163,"corpo":"<p align=justify>A prote\u00e7\u00e3o de Conjuntos Urbanos s\u00f3 pode ser realizada de forma isolada, caso contr\u00e1rio o servi\u00e7o municipal de preserva\u00e7\u00e3o n\u00e3o valida a prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adotar prioritariamente a prote\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de Conjuntos Urbanos exclui, entretanto, a possibilidade de se efetuar tombamentos de im\u00f3veis, e os registros de manifesta\u00e7\u00f5es culturais isolados independentemente se estiver fora daqueles conjuntos estabelecidos ou em estudo\/invent\u00e1rio.","id":3992164,"corpo":"<p align=justify>Adotar prioritariamente a prote\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de Conjuntos Urbanos exclui, entretanto, a possibilidade de se efetuar tombamentos de im\u00f3veis, e os registros de manifesta\u00e7\u00f5es culturais isolados independentemente se estiver fora daqueles conjuntos estabelecidos ou em estudo\/invent\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Belo Horizonte - MG","oab":false,"nome":"Belo Horizonte - MG","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407511,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-belo-horizonte-mg"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1122741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Servi\u00e7os Gerais","id":17146}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia correta de um trabalho \u00e9 definida em manuais de procedimento operacional padronizado - POP, que orientam como executar um trabalho aplicando o m\u00e9todo apropriado de utilizar:","provas":[{"id":38563,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Servi\u00e7os Gerais","id":17146},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1122783,"hashId":"3300a50b17c1c9de1e00a8c45f5a277d","enunciado":"<p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta de um trabalho \u00e9 definida\r\nem manuais de procedimento operacional\r\npadronizado - POP, que orientam como executar um\r\ntrabalho aplicando o m\u00e9todo apropriado de utilizar:<\/p>","resposta":3992365,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meta e metodologia","id":3992362,"corpo":"meta e metodologia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indiv\u00edduos e instrumentos","id":3992363,"corpo":"indiv\u00edduos e instrumentos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objetivo e lideran\u00e7a","id":3992364,"corpo":"objetivo e lideran\u00e7a","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas e materiais","id":3992365,"corpo":"t\u00e9cnicas e materiais","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1122783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Servi\u00e7os Gerais","id":17146}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A falta de cuidado com o lixo pode gerar risco biol\u00f3gico \u00e0 sa\u00fade. A forma correta de prevenir esse risco \u00e9 seguir a rotina de procedimentos no recolhimento do lixo e limpeza di\u00e1ria das lixeiras. Uma limpeza de lixeiras realizada sem o procedimento padr\u00e3o adequado pode causar danos \u00e0 sa\u00fade por favorecer uma poss\u00edvel:","provas":[{"id":38563,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Servi\u00e7os Gerais","id":17146},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1122788,"hashId":"9139735f185b512a2f07703dee254a9a","enunciado":"<p align=\"justify\">A falta de cuidado com o lixo pode gerar risco\r\nbiol\u00f3gico \u00e0 sa\u00fade. A forma correta de prevenir esse\r\nrisco \u00e9 seguir a rotina de procedimentos no\r\nrecolhimento do\r\nlixo e limpeza di\u00e1ria das lixeiras. Uma limpeza de\r\nlixeiras realizada sem o procedimento padr\u00e3o\r\nadequado pode causar danos \u00e0 sa\u00fade por favorecer\r\numa poss\u00edvel:<\/p>","resposta":3992394,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desordem ca\u00f3tica no local","id":3992393,"corpo":"desordem ca\u00f3tica no local","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contamina\u00e7\u00e3o por bact\u00e9rias","id":3992394,"corpo":"contamina\u00e7\u00e3o por bact\u00e9rias","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"revoada de diversos bichos","id":3992395,"corpo":"revoada de diversos bichos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desodoriza\u00e7\u00e3o desagrad\u00e1vel","id":3992396,"corpo":"desodoriza\u00e7\u00e3o desagrad\u00e1vel","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1122788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"Prefeitura de Maracana","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Ela gostou daqui\", ele disse. \"Vai voltar para fazer outro ninho.&#39;&#39;. As aspas foram empregadas para:","provas":[{"id":38564,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"Prefeitura de Maracana","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1122807,"hashId":"2315edda3ac3f11588d0d0241f3ad641","enunciado":"<p align=justify>\"Ela gostou daqui\", ele disse. \"Vai voltar para fazer outro ninho.&#39;&#39;.\r\nAs aspas foram empregadas para:<\/p>","resposta":3992471,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indicar uma nova significa\u00e7\u00e3o dos termos.","id":3992469,"corpo":"<p align=justify>indicar uma nova significa\u00e7\u00e3o dos termos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dar relevo ao arca\u00edsmo.","id":3992470,"corpo":"<p align=justify>dar relevo ao arca\u00edsmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indicar o discurso direto.","id":3992471,"corpo":"<p align=justify>indicar o discurso direto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assinalar neologismos.","id":3992472,"corpo":"<p align=justify>assinalar neologismos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387523,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38564\/Q1a4.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso das aspas","oab":false,"nome":"Uso das aspas","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403672,"slug":"lingua-portuguesa-uso-das-aspas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1122807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No momento do recebimento, foi verificado que uma lata de milho est\u00e1 estufada. Essa lata dever\u00e1 ser:","provas":[{"id":38565,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-em-nutricao-escolar","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1122823,"hashId":"75714eddce9205891477dac1ed1d7c79","enunciado":"<p align=\"justify\">No momento do recebimento, foi verificado que uma\r\nlata de milho est\u00e1 estufada. Essa lata dever\u00e1 ser:<\/p>","resposta":3992534,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lavada com cloro","id":3992533,"corpo":"lavada com cloro","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"devolvida ao fornecedor","id":3992534,"corpo":"devolvida ao fornecedor","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"levada para refrigera\u00e7\u00e3o","id":3992535,"corpo":"levada para refrigera\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fervida por 30 min","id":3992536,"corpo":"fervida por 30 min","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o, Dire\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o, Dire\u00e7\u00e3o e Controle","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418112,"slug":"nutricao-organizacao-direcao-e-controle"}],"slug":"nutricao\/1122823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"Prefeitura de Maracana","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifica corretamente o coletivo de &#39;&#39;aves&#39;&#39;.","provas":[{"id":38564,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"Prefeitura de Maracana","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1122842,"hashId":"a8052f48a39d3c72e2d03440db87d32a","enunciado":"<p align=justify>Identifica corretamente o coletivo de &#39;&#39;aves&#39;&#39;.<\/p>","resposta":3992609,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bando.","id":3992609,"corpo":"<p align=justify>bando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cardume.","id":3992610,"corpo":"<p align=justify>cardume.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alcateia.","id":3992611,"corpo":"<p align=justify>alcateia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"camelo.","id":3992612,"corpo":"<p align=justify>camelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"nome_clean":"Substantivo coletivo","oab":false,"nome":"Substantivo coletivo","pai":419346,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409113,"slug":"lingua-portuguesa-substantivo-coletivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1122842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o resultado da express\u00e3o num\u00e9rica abaixo?5 + 2 \u2013 7 . 2 + 12","provas":[{"id":47898,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-mecanico","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1453503,"hashId":"53dc7d932dad74aceb5e83eeb225a3f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o resultado da express\u00e3o num\u00e9rica abaixo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 + 2 \u2013 7 . 2 + 12<\/p><p><br><\/p>","resposta":5387882,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":5387881,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":5387882,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14","id":5387883,"corpo":"<p>14<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"33","id":5387884,"corpo":"<p>33<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"}],"slug":"matematica\/1453503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das medidas a seguir N\u00c3O \u00c9 uma unidade de Massa?","provas":[{"id":47898,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-mecanico","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1453507,"hashId":"bf27089c445b421ac907054b88327b2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das medidas a seguir <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00c9 uma unidade de Massa?<\/p><p><br><\/p>","resposta":5387897,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Joules","id":5387897,"corpo":"<p>Joules<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"On\u00e7as","id":5387898,"corpo":"<p>On\u00e7as<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Libras","id":5387899,"corpo":"<p>Libras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gramas","id":5387900,"corpo":"<p>Gramas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","oab":false,"nome":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403832,"slug":"matematica-sistema-internacional-de-unidades-si"}],"slug":"matematica\/1453507","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa CORRETA quanto as a\u00e7\u00f5es de defesa civil: I. Os Planos Municipais de Redu\u00e7\u00e3o de Risco s\u00e3o instrumentos de planejamento, baseados na participa\u00e7\u00e3o social; do mapeamento e an\u00e1lise dos riscos; e da elabora\u00e7\u00e3o de propostas de interven\u00e7\u00f5es estruturais e n\u00e3o estruturais. II. A principal atribui\u00e7\u00e3o do \u00d3rg\u00e3o Municipal de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil \u00e9 conhecer e identificar os riscos de desastres no munic\u00edpio. III. Em caso de calamidade p\u00fablica, o prefeito poder\u00e1 convocar todos os servidores municipais para atuarem como agentes de defesa civil. IV. O plano de conting\u00eancia \u00e9 a formaliza\u00e7\u00e3o de uma estrat\u00e9gia de enfrentamento dos desastres onde est\u00e3o descritas as caracter\u00edsticas dos eventos a serem enfrentados, os locais poss\u00edveis de acontecimento, o n\u00famero prov\u00e1vel de afetados e as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e de resposta que o poder p\u00fablico estabeleceu para enfrent\u00e1-los. V. As a\u00e7\u00f5es do \u00d3rg\u00e3o Municipal de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil n\u00e3o admitem intera\u00e7\u00e3o com outros \u00f3rg\u00e3o p\u00fablicos ou privados.","provas":[{"id":47893,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr-2019-unespar-guarda-municipal-3","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arauc\u00e1ria - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1453531,"hashId":"869de5d2bff12c57583b667ccefb2260","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e assinale a alternativa CORRETA quanto as a\u00e7\u00f5es de defesa civil: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os Planos Municipais de Redu\u00e7\u00e3o de Risco s\u00e3o instrumentos de planejamento, baseados na participa\u00e7\u00e3o social; do mapeamento e an\u00e1lise dos riscos; e da elabora\u00e7\u00e3o de propostas de interven\u00e7\u00f5es estruturais e n\u00e3o estruturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A principal atribui\u00e7\u00e3o do \u00d3rg\u00e3o Municipal de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil \u00e9 conhecer e identificar os riscos de desastres no munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em caso de calamidade p\u00fablica, o prefeito poder\u00e1 convocar todos os servidores municipais para atuarem como agentes de defesa civil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O plano de conting\u00eancia \u00e9 a formaliza\u00e7\u00e3o de uma estrat\u00e9gia de enfrentamento dos desastres onde est\u00e3o descritas as caracter\u00edsticas dos eventos a serem enfrentados, os locais poss\u00edveis de acontecimento, o n\u00famero prov\u00e1vel de afetados e as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e de resposta que o poder p\u00fablico estabeleceu para enfrent\u00e1-los. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. As a\u00e7\u00f5es do \u00d3rg\u00e3o Municipal de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil n\u00e3o admitem intera\u00e7\u00e3o com outros \u00f3rg\u00e3o p\u00fablicos ou privados.<\/p>","resposta":5387998,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":5387995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.","id":5387996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a assertiva III est\u00e1 incorreta.","id":5387997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a assertiva III est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":5387998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1453531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consiste no conjunto de m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o que tem o objetivo de garantir a seguran\u00e7a e o bom funcionamento dos equipamentos. Ela \u00e9 realizada para testar o uso a longo prazo e garantir sua boa opera\u00e7\u00e3o, encontrando poss\u00edveis erros que possam ficar ocultos e causar avarias futuramente. Nesse processo, os itens s\u00e3o testados em funcionamento, para que poss\u00edveis falhas sejam detectadas. O tipo de manuten\u00e7\u00e3o a que nos referimos \u00e9:","provas":[{"id":47898,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-mecanico","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1453532,"hashId":"8580f824c7585a0d4471cff76346056d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste no conjunto de m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o que tem o objetivo de garantir a seguran\u00e7a e o bom funcionamento dos equipamentos. Ela \u00e9 realizada para testar o uso a longo prazo e garantir sua boa opera\u00e7\u00e3o, encontrando poss\u00edveis erros que possam ficar ocultos e causar avarias futuramente. Nesse processo, os itens s\u00e3o testados em funcionamento, para que poss\u00edveis falhas sejam detectadas. O tipo de manuten\u00e7\u00e3o a que nos referimos \u00e9:<\/p>","resposta":5388000,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o preditiva.","id":5387999,"corpo":"<p>Manuten\u00e7\u00e3o preditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o detectiva.","id":5388000,"corpo":"<p>Manuten\u00e7\u00e3o detectiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o preventiva.","id":5388001,"corpo":"<p>Manuten\u00e7\u00e3o preventiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o corretiva.","id":5388002,"corpo":"<p>Manuten\u00e7\u00e3o corretiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1453532","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ____________________\u00e9 uma metodologia baseada no estado dos equipamentos. O objetivo \u00e9 avaliar constantemente o funcionamento de cada item e prever sua vida \u00fatil para que esse tempo seja melhor aproveitado pelo usu\u00e1rio, eliminando custos com desmontagens desnecess\u00e1rias","provas":[{"id":47898,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-mecanico","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1453542,"hashId":"8b13f5bcbbf61d4ffef2c2425de02e31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ____________________\u00e9 uma metodologia baseada no estado dos equipamentos. O objetivo \u00e9 avaliar constantemente o funcionamento de cada item e prever sua vida \u00fatil para que esse tempo seja melhor aproveitado pelo usu\u00e1rio, eliminando custos com desmontagens desnecess\u00e1rias<\/p>","resposta":5388039,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o preditiva.","id":5388039,"corpo":"<p>Manuten\u00e7\u00e3o preditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o preventiva.","id":5388040,"corpo":"<p>Manuten\u00e7\u00e3o preventiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o corretiva.","id":5388041,"corpo":"<p>Manuten\u00e7\u00e3o corretiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o detectiva.","id":5388042,"corpo":"<p>Manuten\u00e7\u00e3o detectiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1453542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a INCORRETA. Sobre os mancais podemos afirmar que:","provas":[{"id":47898,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-mecanico","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1453557,"hashId":"10cef7aeed349fa01d10a69726b90fc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>. Sobre os mancais podemos afirmar que:<\/p>","resposta":5388102,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o utilizados para reduzir o atrito e servir de apoio a todas as pe\u00e7as girat\u00f3rias de um autom\u00f3vel, sejam estas eixos ou rodas sobre eixos.","id":5388099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o utilizados para reduzir o atrito e servir de apoio a todas as pe\u00e7as girat\u00f3rias de um autom\u00f3vel, sejam estas eixos ou rodas sobre eixos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um apoio para pe\u00e7as girat\u00f3rias, quando constitu\u00eddo por duas partes iguais, para facilidade de montagem, \u00e9 designado por mancal de duas meias buchas.","id":5388100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um apoio para pe\u00e7as girat\u00f3rias, quando constitu\u00eddo por duas partes iguais, para facilidade de montagem, \u00e9 designado por mancal de duas meias buchas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dividem-se em dois tipos principais: os lisos e os rolamentos.","id":5388101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dividem-se em dois tipos principais: os lisos e os rolamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constitu\u00eddos por uma mistura de gasolina e ar, s\u00e3o queimados no interior dos cilindros do motor.","id":5388102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitu\u00eddos por uma mistura de gasolina e ar, s\u00e3o queimados no interior dos cilindros do motor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1453557","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Estatuto Geral das Guardas Municipais, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":47893,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr-2019-unespar-guarda-municipal-3","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arauc\u00e1ria - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1453566,"hashId":"a2fe845de08665499c144b54fbf0083e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do Estatuto Geral das Guardas Municipais, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5388137,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incumbe \u00e0s guardas municipais, institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter militar, uniformizadas e armadas conforme previsto em lei, a fun\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o municipal preventiva, ressalvadas as compet\u00eancias da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal.","id":5388135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incumbe \u00e0s guardas municipais, institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter militar, uniformizadas e armadas conforme previsto em lei, a fun\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o municipal preventiva, ressalvadas as compet\u00eancias da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A estrutura hier\u00e1rquica da guarda municipal pode utilizar denomina\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 das for\u00e7as militares, quanto aos postos e gradua\u00e7\u00f5es, t\u00edtulos, uniformes, distintivos e condecora\u00e7\u00f5es.","id":5388136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura hier\u00e1rquica da guarda municipal pode utilizar denomina\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 das for\u00e7as militares, quanto aos postos e gradua\u00e7\u00f5es, t\u00edtulos, uniformes, distintivos e condecora\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Munic\u00edpios lim\u00edtrofes podem, mediante cons\u00f3rcio p\u00fablico, utilizar, reciprocamente, os servi\u00e7os da guarda municipal de maneira compartilhada.","id":5388137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Munic\u00edpios lim\u00edtrofes podem, mediante cons\u00f3rcio p\u00fablico, utilizar, reciprocamente, os servi\u00e7os da guarda municipal de maneira compartilhada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Estado dever\u00e1, mediante conv\u00eanio com os Munic\u00edpios interessados, manter \u00f3rg\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento centralizado, em cujo conselho gestor seja assegurada a participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios conveniados.","id":5388138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado dever\u00e1, mediante conv\u00eanio com os Munic\u00edpios interessados, manter \u00f3rg\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento centralizado, em cujo conselho gestor seja assegurada a participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios conveniados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1453566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Estatuto Geral das Guardas Municipais, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um princ\u00edpio m\u00ednimo de atua\u00e7\u00e3o das guardas municipais:","provas":[{"id":47893,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr-2019-unespar-guarda-municipal-3","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arauc\u00e1ria - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1453567,"hashId":"95219932eacd7b17fdf715fffde7ee06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do Estatuto Geral das Guardas Municipais, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um princ\u00edpio m\u00ednimo de atua\u00e7\u00e3o das guardas municipais:<\/p>","resposta":5388141,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos fundamentais, do exerc\u00edcio da cidadania e das liberdades p\u00fablicas.","id":5388139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos fundamentais, do exerc\u00edcio da cidadania e das liberdades p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o da vida, redu\u00e7\u00e3o do sofrimento e diminui\u00e7\u00e3o das perdas.","id":5388140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preserva\u00e7\u00e3o da vida, redu\u00e7\u00e3o do sofrimento e diminui\u00e7\u00e3o das perdas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patrulhamento repressivo.","id":5388141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrulhamento repressivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compromisso com a evolu\u00e7\u00e3o social da comunidade.","id":5388142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compromisso com a evolu\u00e7\u00e3o social da comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1453567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisar a senten\u00e7a abaixo:A Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Trabalhador (Visat) \u00e9 um componente do Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade que visa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da morbimortalidade da popula\u00e7\u00e3o trabalhadora, por meio da integra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es que intervenham nos agravos e doen\u00e7as, bem como em seus determinantes, decorrentes dos modelos de desenvolvimento e processo produtivos (1\u00aa parte). Acidente de trabalho grave \u00e9 o acidente que ocorre no ambiente de trabalho ou no percurso de ida ou volta ao trabalho ou durante o exerc\u00edcio do trabalho (quando o trabalhador estiver realizando atividades relacionadas \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o, ou a servi\u00e7o do empregador ou representando os interesses deste), ocasionando les\u00e3o que resulte em interna\u00e7\u00e3o hospitalar, incapacidade para as ocupa\u00e7\u00f5es habituais por mais de 30 dias ou incapacidade permanente para o trabalho (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":47900,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1453596,"hashId":"b91e12c356d5a1391892e4e1c4165556","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Trabalhador (Visat) \u00e9 um componente do Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade que visa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da morbimortalidade da popula\u00e7\u00e3o trabalhadora, por meio da integra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es que intervenham nos agravos e doen\u00e7as, bem como em seus determinantes, decorrentes dos modelos de desenvolvimento e processo produtivos (1\u00aa parte). Acidente de trabalho grave \u00e9 o acidente que ocorre no ambiente de trabalho ou no percurso de ida ou volta ao trabalho ou durante o exerc\u00edcio do trabalho (quando o trabalhador estiver realizando atividades relacionadas \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o, ou a servi\u00e7o do empregador ou representando os interesses deste), ocasionando les\u00e3o que resulte em interna\u00e7\u00e3o hospitalar, incapacidade para as ocupa\u00e7\u00f5es habituais por mais de 30 dias ou incapacidade permanente para o trabalho (2\u00aa parte).<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":5388277,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":5388277,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":5388278,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte","id":5388279,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":5388280,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407337,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-do-trabalhador-e-da-trabalhadora"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1453596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, analisar os itens abaixo:I.\u00c9 assegurado acesso integral \u00e0s linhas de cuidado voltadas \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, observado o princ\u00edpio da equidade no acesso a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.II.\u00c9 obrigat\u00f3ria a aplica\u00e7\u00e3o a todas as crian\u00e7as, nos seus primeiros dezoito meses de vida, de protocolo ou outro instrumento constru\u00eddo com a finalidade de facilitar a detec\u00e7\u00e3o, em consulta pedi\u00e1trica de acompanhamento da crian\u00e7a, de risco para o seu desenvolvimento ps\u00edquico.","provas":[{"id":47900,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1453601,"hashId":"e8a0af7757eef1e8499639689c1bfcfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.\u00c9 assegurado acesso integral \u00e0s linhas de cuidado voltadas \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, observado o princ\u00edpio da equidade no acesso a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.\u00c9 obrigat\u00f3ria a aplica\u00e7\u00e3o a todas as crian\u00e7as, nos seus primeiros dezoito meses de vida, de protocolo ou outro instrumento constru\u00eddo com a finalidade de facilitar a detec\u00e7\u00e3o, em consulta pedi\u00e1trica de acompanhamento da crian\u00e7a, de risco para o seu desenvolvimento ps\u00edquico.<\/p>","resposta":5388300,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5388300,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":5388301,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":5388302,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":5388303,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1453601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Parecer CFFa n\u00ba 28\/2006, que disp\u00f5e sobre as contribui\u00e7\u00f5es da Fonoaudiologia para o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Sa\u00fade do Idoso, a defici\u00eancia auditiva gera no idoso um dos mais incapacitantes dist\u00farbios de comunica\u00e7\u00e3o, impedindo-o de desempenhar plenamente seu papel na sociedade. \u00c9 comum observarmos o decl\u00ednio da audi\u00e7\u00e3o acompanhado de diminui\u00e7\u00e3o na compreens\u00e3o de fala por parte do idoso, dificultando sua comunica\u00e7\u00e3o com outrem. Com base nisso, s\u00e3o algumas recomenda\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":47900,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1453608,"hashId":"ec3a5adbb6bb65c85b3d154aaaa06139","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Parecer CFFa n\u00ba 28\/2006, que disp\u00f5e sobre as contribui\u00e7\u00f5es da Fonoaudiologia para o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Sa\u00fade do Idoso, a defici\u00eancia auditiva gera no idoso um dos mais incapacitantes dist\u00farbios de comunica\u00e7\u00e3o, impedindo-o de desempenhar plenamente seu papel na sociedade. \u00c9 comum observarmos o decl\u00ednio da audi\u00e7\u00e3o acompanhado de diminui\u00e7\u00e3o na compreens\u00e3o de fala por parte do idoso, dificultando sua comunica\u00e7\u00e3o com outrem. Com base nisso, s\u00e3o algumas recomenda\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":5388332,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evitar irritar-se ou ridicularizar o idoso quando ele n\u00e3o entender ou pedir para repetir.","id":5388331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar irritar-se ou ridicularizar o idoso quando ele n\u00e3o entender ou pedir para repetir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dar prefer\u00eancia por ambientes ruidosos.","id":5388332,"corpo":"<p>Dar prefer\u00eancia por ambientes ruidosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se procurar falar mais alto de forma clara e pausada.","id":5388333,"corpo":"<p>Deve-se procurar falar mais alto de forma clara e pausada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Buscar a participa\u00e7\u00e3o em programas de reabilita\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica.","id":5388334,"corpo":"<p>Buscar a participa\u00e7\u00e3o em programas de reabilita\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional e Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"\u00c9tica Profissional e Biosseguran\u00e7a","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401455,"slug":"fonoaudiologia-etica-profissional-e-biosseguranca"}],"slug":"fonoaudiologia\/1453608","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, analisar a senten\u00e7a abaixo:O respeito \u00e0 privacidade e \u00e0 confidencialidade n\u00e3o est\u00e1 no rol de princ\u00edpios gerais \u00e9ticos e bio\u00e9ticos adotados pela fonoaudiologia (1\u00aa parte). Consiste em um dos direitos do Fonoaudi\u00f3logo na rela\u00e7\u00e3o com o cliente a interrup\u00e7\u00e3o do atendimento, desde que por motivo justificado (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":47900,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1453609,"hashId":"128c463c82ac8a06b3321567ab2381b5","enunciado":"<p>Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O respeito \u00e0 privacidade e \u00e0 confidencialidade n\u00e3o est\u00e1 no rol de princ\u00edpios gerais \u00e9ticos e bio\u00e9ticos adotados pela fonoaudiologia (1\u00aa parte). Consiste em um dos direitos do Fonoaudi\u00f3logo na rela\u00e7\u00e3o com o cliente a interrup\u00e7\u00e3o do atendimento, desde que por motivo justificado (2\u00aa parte).<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em><\/p><p>A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":5388337,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta","id":5388335,"corpo":"<p>Totalmente correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte","id":5388336,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":5388337,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":5388338,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1453609","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos sintomas e sinais vocais e lar\u00edngeos da doen\u00e7a do refluxo gastresof\u00e1gico com manifesta\u00e7\u00f5es laringofar\u00edngeas, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":47900,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1453611,"hashId":"ed935edccb8a390d2379a155c70f258a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos sintomas e sinais vocais e lar\u00edngeos da doen\u00e7a do refluxo gastresof\u00e1gico com manifesta\u00e7\u00f5es laringofar\u00edngeas, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5388344,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os sintomas relatados e os sinais observados nos pacientes com refluxo gastresof\u00e1gico diferem daqueles apresentados em pacientes com refluxo laringofar\u00edngeo, principalmente pela aus\u00eancia do sintoma cardinal: a pirose.","id":5388344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas relatados e os sinais observados nos pacientes com refluxo gastresof\u00e1gico diferem daqueles apresentados em pacientes com refluxo laringofar\u00edngeo, principalmente pela aus\u00eancia do sintoma cardinal: a pirose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enquanto o paciente com refluxo gastresof\u00e1gico em geral apresenta pirose, dores estomacais e na regi\u00e3o retroesternal, esofagite e refluxo na posi\u00e7\u00e3o vertical, o paciente com refluxo laringofar\u00edngeo n\u00e3o apresenta pirose e nem dores, n\u00e3o tem esofagite e tem refluxo na posi\u00e7\u00e3o horizontal","id":5388345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto o paciente com refluxo gastresof\u00e1gico em geral apresenta pirose, dores estomacais e na regi\u00e3o retroesternal, esofagite e refluxo na posi\u00e7\u00e3o vertical, o paciente com refluxo laringofar\u00edngeo n\u00e3o apresenta pirose e nem dores, n\u00e3o tem esofagite e tem refluxo na posi\u00e7\u00e3o horizontal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos pacientes com refluxo laringofar\u00edngeo a fun\u00e7\u00e3o do esf\u00edncter inferior est\u00e1 mais prejudicada do que a do esf\u00edncter superior.","id":5388346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pacientes com refluxo laringofar\u00edngeo a fun\u00e7\u00e3o do esf\u00edncter inferior est\u00e1 mais prejudicada do que a do esf\u00edncter superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00e1rios s\u00e3o os sintomas vocais em pacientes com refluxo laringofar\u00edngeo. Disfonia cr\u00f4nica ou intermitente, rouquid\u00e3o, fadiga vocal, quebras de sonoridade,pigarro, aquecimento vocal reduzido, sensa\u00e7\u00e3o de muco espesso, boca seca, halitose, globo far\u00edngeo, disfagia, regurgita\u00e7\u00e3o, dor de garganta cr\u00f4nica, odinofagia, tosse noturna, tosse cr\u00f4nica, aspira\u00e7\u00e3o, dificuldade de respirar, pneumonia, dispepsia e azia. Osintoma vocal ou lar\u00edngeo \u00e9 patognom\u00f4nico da doen\u00e7a do refluxo gastresof\u00e1gico com manifesta\u00e7\u00f5es laringofar\u00edngeas.","id":5388347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rios s\u00e3o os sintomas vocais em pacientes com refluxo laringofar\u00edngeo. Disfonia cr\u00f4nica ou intermitente, rouquid\u00e3o, fadiga vocal, quebras de sonoridade,pigarro, aquecimento vocal reduzido, sensa\u00e7\u00e3o de muco espesso, boca seca, halitose, globo far\u00edngeo, disfagia, regurgita\u00e7\u00e3o, dor de garganta cr\u00f4nica, odinofagia, tosse noturna, tosse cr\u00f4nica, aspira\u00e7\u00e3o, dificuldade de respirar, pneumonia, dispepsia e azia. Osintoma vocal ou lar\u00edngeo \u00e9 patognom\u00f4nico da doen\u00e7a do refluxo gastresof\u00e1gico com manifesta\u00e7\u00f5es laringofar\u00edngeas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1453611","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Microdiafragma de comissura anterior, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":47900,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1453635,"hashId":"3b205cc4998d70ccc8c40cba45126c53","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao Microdiafragma de comissura anterior, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5388450,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O microdiafragma de comissura anterior ou microweb \u00e9 uma pequena membrana de 1 ou 2mm extens\u00e3o localizada na comissura anterior e inserida na borda subgl\u00f3tica ou gl\u00f3tica das pregas vocais, sendo essa \u00faltima regi\u00e3o a mais frequentemente envolvida.","id":5388448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O microdiafragma de comissura anterior ou <em>microweb <\/em>\u00e9 uma pequena membrana de 1 ou 2mm extens\u00e3o localizada na comissura anterior e inserida na borda subgl\u00f3tica ou gl\u00f3tica das pregas vocais, sendo essa \u00faltima regi\u00e3o a mais frequentemente envolvida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma associa\u00e7\u00e3o bastante comum \u00e9 a presen\u00e7a de microweb e n\u00f3dulos vocais. A presen\u00e7a de microweb pode alterar a mec\u00e2nica da vibra\u00e7\u00e3o das pregas vocais, dificultando sua oscila\u00e7\u00e3o e gerando maior atrito na parte posterior da por\u00e7\u00e3o membranosa das pregas vocais.","id":5388449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma associa\u00e7\u00e3o bastante comum \u00e9 a presen\u00e7a de <em>microweb <\/em>e n\u00f3dulos vocais. A presen\u00e7a de <em>microweb <\/em>pode alterar a mec\u00e2nica da vibra\u00e7\u00e3o das pregas vocais, dificultando sua oscila\u00e7\u00e3o e gerando maior atrito na parte posterior da por\u00e7\u00e3o membranosa das pregas vocais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do ponto de vista vocal \u00e9 muito improv\u00e1vel que o microdiafragma isoladamente cause grandes impactos vibrat\u00f3rios. Dessa forma, a indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica depende da magnitude da queixa vocal e da presen\u00e7a de outras les\u00f5es associadas, como n\u00f3dulos, sulcos e p\u00f3lipos.","id":5388450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista vocal \u00e9 muito improv\u00e1vel que o microdiafragma isoladamente cause grandes impactos vibrat\u00f3rios. Dessa forma, a indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica depende da magnitude da queixa vocal e da presen\u00e7a de outras les\u00f5es associadas, como n\u00f3dulos, sulcos e p\u00f3lipos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em geral, a ressec\u00e7\u00e3o exclusiva do microdiafragma \u00e9 um procedimento muito realizado, apesar da recidiva p\u00f3s-cir\u00fargica apresentar \u00edndices elevados, podendo at\u00e9 mesmo resultar em ader\u00eancias maiores do que a les\u00e3o inicial. Ent\u00e3o mesmo que o procedimento cir\u00fargico seja indicado, o ideal \u00e9 quando a altera\u00e7\u00e3o vocal ocorrer na vig\u00eancia de microdiafragma isolado, orientar o paciente a tamb\u00e9m realizar a fonoterapia com intuito de reduzir o esfor\u00e7o vocal","id":5388451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, a ressec\u00e7\u00e3o exclusiva do microdiafragma \u00e9 um procedimento muito realizado, apesar da recidiva p\u00f3s-cir\u00fargica apresentar \u00edndices elevados, podendo at\u00e9 mesmo resultar em ader\u00eancias maiores do que a les\u00e3o inicial. Ent\u00e3o mesmo que o procedimento cir\u00fargico seja indicado, o ideal \u00e9 quando a altera\u00e7\u00e3o vocal ocorrer na vig\u00eancia de microdiafragma isolado, orientar o paciente a tamb\u00e9m realizar a fonoterapia com intuito de reduzir o esfor\u00e7o vocal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401436,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-voz"}],"slug":"fonoaudiologia\/1453635","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro","id":20275}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processos de corros\u00e3o s\u00e3o as principais causas de deteriora\u00e7\u00e3o de monumentos em ligas de cobre expostos \u00e0s intemp\u00e9ries. Sobre o assunto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":47901,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro","id":20275},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2019-ufpa-daves-ceps-tecnologo-area-conservacao-e-restauro","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1453636,"hashId":"d234ce3654afc0f38eb17a54228db1f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos de corros\u00e3o s\u00e3o as principais causas de deteriora\u00e7\u00e3o de monumentos em ligas de cobre expostos \u00e0s intemp\u00e9ries. Sobre o assunto, \u00e9 correto afirmar:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5388452,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos primeiros sinais vis\u00edvel de ocorr\u00eancia de processo de corros\u00e3o se traduz na altera\u00e7\u00e3o crom\u00e1tica da superf\u00edcie do monumento.","id":5388452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos primeiros sinais vis\u00edvel de ocorr\u00eancia de processo de corros\u00e3o se traduz na altera\u00e7\u00e3o crom\u00e1tica da superf\u00edcie do monumento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es crom\u00e1ticas introduzem apenas altera\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas no monumento.","id":5388453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es crom\u00e1ticas introduzem apenas altera\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas no monumento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es crom\u00e1ticas correspondem \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de camadas constitu\u00eddas unicamente por cuprita (Cu2O).","id":5388454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es crom\u00e1ticas correspondem \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de camadas constitu\u00eddas unicamente por cuprita (Cu<sub>2<\/sub>O).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A natureza da corro s\u00e3o vai depender somente da natureza da liga met\u00e1lica (composi\u00e7\u00e3o, microestrutura, rugosidade).","id":5388455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A natureza da corro s\u00e3o vai depender somente da natureza da liga met\u00e1lica (composi\u00e7\u00e3o, microestrutura, rugosidade).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cloretos de cobre sempre est\u00e3o presentes na camada de produto de corros\u00e3o, pois s\u00e3o frequentes na s atmosferas urbanas de cidades litor\u00e2neas e tamb\u00e9m naquelas distantes das zonas mar\u00edtimas.","id":5388456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cloretos de cobre sempre est\u00e3o presentes na camada de produto de corros\u00e3o, pois s\u00e3o frequentes na s atmosferas urbanas de cidades litor\u00e2neas e tamb\u00e9m naquelas distantes das zonas mar\u00edtimas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394761,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-restauracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1453636","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro","id":20275}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um edif\u00edcio de grande valor constru\u00eddo no s\u00e9culo XIX, com fachada totalmente revestida e ornamentada em m\u00e1rmore de Carrara, apresenta altera\u00e7\u00f5es provocadas pela a\u00e7\u00e3o do clima da regi\u00e3o, com temperatura e umidade elevadas, associada \u00e0 presen\u00e7a de poluentes no ar. Ao analisar um dos produtos de altera\u00e7\u00e3o da pedra por difra\u00e7\u00e3o de raios-X, foi identificada a presen\u00e7a de gipsita localizada pontualmente na superf\u00edcie de \u00e1reas protegidas e sem contato com a \u00e1gua da chuva, bem aderida e com possibilidade de perda da forma dos ornamentos. A altera\u00e7\u00e3o necessita ser removida para evitar maiores danos aos ornamentos em cantaria na constru\u00e7\u00e3o. O m\u00e9todo que pode ser utilizado para remover esse produto de altera\u00e7\u00e3o do material sem que acarrete outros danos ao m\u00e1rmore e com resultado bastante satisfat\u00f3rio \u00e9 o(a)","provas":[{"id":47901,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro","id":20275},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2019-ufpa-daves-ceps-tecnologo-area-conservacao-e-restauro","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1453638,"hashId":"63f7e83a2424a13939394bd8bd647670","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um edif\u00edcio de grande valor constru\u00eddo no s\u00e9culo XIX, com fachada totalmente revestida e ornamentada em m\u00e1rmore de Carrara, apresenta altera\u00e7\u00f5es provocadas pela a\u00e7\u00e3o do clima da regi\u00e3o, com temperatura e umidade elevadas, associada \u00e0 presen\u00e7a de poluentes no ar. Ao analisar um dos produtos de altera\u00e7\u00e3o da pedra por difra\u00e7\u00e3o de raios-X, foi identificada a presen\u00e7a de gipsita localizada pontualmente na superf\u00edcie de \u00e1reas protegidas e sem contato com a \u00e1gua da chuva, bem aderida e com possibilidade de perda da forma dos ornamentos. A altera\u00e7\u00e3o necessita ser removida para evitar maiores danos aos ornamentos em cantaria na constru\u00e7\u00e3o. O m\u00e9todo que pode ser utilizado para remover esse produto de altera\u00e7\u00e3o do material sem que acarrete outros danos ao m\u00e1rmore e com resultado bastante satisfat\u00f3rio \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":5388464,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jateamento abrasivo com areia m\u00e9dia.","id":5388462,"corpo":"<p>jateamento abrasivo com areia m\u00e9dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com bisturi cir\u00fargico.","id":5388463,"corpo":"<p>remo\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com bisturi cir\u00fargico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1gua nebulizada quase sem press\u00e3o.","id":5388464,"corpo":"<p>\u00e1gua nebulizada quase sem press\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"limpeza qu\u00edmica com HCl dilu\u00eddo a 25%.","id":5388465,"corpo":"<p>limpeza qu\u00edmica com HCl dilu\u00eddo a 25%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o de emplasto de bentonita e posterior remo\u00e7\u00e3o com lixa para massa n\u00ba 100.","id":5388466,"corpo":"<p>aplica\u00e7\u00e3o de emplasto de bentonita e posterior remo\u00e7\u00e3o com lixa para massa n\u00ba 100.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394761,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-restauracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1453638","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro","id":20275}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emplasto de bentonita \u00e9 um produto que pode ser utilizado adequadamente para limpeza de","provas":[{"id":47901,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro","id":20275},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2019-ufpa-daves-ceps-tecnologo-area-conservacao-e-restauro","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1453650,"hashId":"d30660399e1b31375584eb5c81839413","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O emplasto de bentonita \u00e9 um produto que pode ser utilizado adequadamente para limpeza de<\/p>","resposta":5388517,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metais.","id":5388515,"corpo":"<p>metais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"azulejos decorados com a t\u00e9cnica da decalcomania.","id":5388516,"corpo":"<p>azulejos decorados com a t\u00e9cnica da decalcomania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rochas carbon\u00e1ticas.","id":5388517,"corpo":"<p>rochas carbon\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pinturas.","id":5388518,"corpo":"<p>pinturas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vitrais.","id":5388519,"corpo":"<p>vitrais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394761,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-restauracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1453650","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Daniel, Evandro e Felipe s\u00e3o casados com Adriana, Bruna e Carla, n\u00e3o necessariamente nessa ordem. Sabe-se que as profiss\u00f5es das esposas s\u00e3o m\u00e9dica, engenheira e advogada (n\u00e3o necessariamente nessa ordem). Com base nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo, assinalar a alternativa CORRETA:\u2022Daniel \u00e9 casado com a advogada. \u2022Evandro n\u00e3o \u00e9 casado com Bruna.\u2022Adriana \u00e9 m\u00e9dica.\u2022Felipe \u00e9 casado com Carla.","provas":[{"id":47902,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[],"id":1453655,"hashId":"72c57a39ae069c156547ebd9243fd5fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Daniel, Evandro e Felipe s\u00e3o casados com Adriana, Bruna e Carla, n\u00e3o necessariamente nessa ordem. Sabe-se que as profiss\u00f5es das esposas s\u00e3o m\u00e9dica, engenheira e advogada (n\u00e3o necessariamente nessa ordem). Com base nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022Daniel \u00e9 casado com a advogada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022Evandro n\u00e3o \u00e9 casado com Bruna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022Adriana \u00e9 m\u00e9dica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022Felipe \u00e9 casado com Carla.<\/p>","resposta":5388538,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evandro \u00e9 casado com a engenheira.","id":5388536,"corpo":"<p>Evandro \u00e9 casado com a engenheira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Daniel \u00e9 casado com Adriana.","id":5388537,"corpo":"<p>Daniel \u00e9 casado com Adriana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bruna \u00e9 advogada.","id":5388538,"corpo":"<p>Bruna \u00e9 advogada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Felipe \u00e9 casado com a advogada.","id":5388539,"corpo":"<p>Felipe \u00e9 casado com a advogada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1453655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 130\/2001 -Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, \u00e9 proibida a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os:","provas":[{"id":47902,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[],"id":1453660,"hashId":"48b850ffa418f578d8179c62c93494a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 130\/2001 -Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, \u00e9 proibida a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os:<\/p>","resposta":5388557,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gratuitos, salvo os casos previstos em Lei.","id":5388557,"corpo":"<p>Gratuitos, salvo os casos previstos em Lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gratuitos, salvo os casos previstos em Decreto.","id":5388558,"corpo":"<p>Gratuitos, salvo os casos previstos em Decreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gratuitos, salvo os casos que o chefe do executivo determinar por Of\u00edcio.","id":5388559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gratuitos, salvo os casos que o chefe do executivo determinar por Of\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parciais gratuitos e parciais pagos, salvo os casos previstos em Decreto.","id":5388560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parciais gratuitos e parciais pagos, salvo os casos previstos em Decreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419588,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-aguas-de-chapeco-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1453660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro","id":20275}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica instrumental fundamental para caracterizar a composi\u00e7\u00e3o mineral\u00f3gica dos produtos de altera\u00e7\u00e3o de um bem cultural material \u00e9 a","provas":[{"id":47901,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro","id":20275},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2019-ufpa-daves-ceps-tecnologo-area-conservacao-e-restauro","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1453661,"hashId":"744270aaed791b991a9d81f7e69c45ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica instrumental fundamental para caracterizar a composi\u00e7\u00e3o mineral\u00f3gica dos produtos de altera\u00e7\u00e3o de um bem cultural material \u00e9 a<\/p>","resposta":5388562,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"microscopia eletr\u00f4nica de varredura com sistema de energia dispersiva.","id":5388561,"corpo":"<p>microscopia eletr\u00f4nica de varredura com sistema de energia dispersiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"difra\u00e7\u00e3o de raios-x.","id":5388562,"corpo":"<p>difra\u00e7\u00e3o de raios-x.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fluoresc\u00eancia de raios-x.","id":5388563,"corpo":"<p>fluoresc\u00eancia de raios-x.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"microssonda eletr\u00f4nica.","id":5388564,"corpo":"<p>microssonda eletr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"espectroscopia de infravermelho.","id":5388565,"corpo":"<p>espectroscopia de infravermelho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394761,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-restauracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1453661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, entre os Direitos Sociais, a Carta Magna garante os seguintes direitos dos trabalhadores, EXCETO:","provas":[{"id":47902,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[],"id":1453663,"hashId":"e375210054a746a7a271727f65ce6e15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, entre os Direitos Sociais, a Carta Magna garante os seguintes direitos dos trabalhadores, EXCETO:<\/p>","resposta":5388573,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de emprego protegida contra despedida arbitr\u00e1ria ou sem justa causa, nos termos de Lei Complementar, que prever\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria, dentre outros direitos.","id":5388570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00e3o de emprego protegida contra despedida arbitr\u00e1ria ou sem justa causa, nos termos de Lei Complementar, que prever\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria, dentre outros direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal n\u00e3o superior a oito horas di\u00e1rias e quarenta e quatro semanais, facultadas a compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios e a redu\u00e7\u00e3o da jornada, mediante acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho.","id":5388571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal n\u00e3o superior a oito horas di\u00e1rias e quarenta e quatro semanais, facultadas a compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios e a redu\u00e7\u00e3o da jornada, mediante acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio fam\u00edlia pago em raz\u00e3o do dependente do trabalhador de baixa renda, nos termos da Lei.","id":5388572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sal\u00e1rio fam\u00edlia pago em raz\u00e3o do dependente do trabalhador de baixa renda, nos termos da Lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o nos lucros ou resultados, vinculada \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o, nos termos da Lei.","id":5388573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participa\u00e7\u00e3o nos lucros ou resultados, vinculada \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o, nos termos da Lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1453663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na reda\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es internas, de acordo com o Padr\u00e3o Of\u00edcio previsto no Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, \u00e9 certo dizer que o fecho para comunica\u00e7\u00f5es para autoridades de hierarquia superior a do remetente, inclusive o Presidente da Rep\u00fablica ser\u00e1:","provas":[{"id":47721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2019-ameosc-tecnico-em-atividades-administrativas-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - T\u00e9cnico em Atividades Administrativas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1448832,"hashId":"ee8b6569a013893093d6b14091c4c05d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Na reda\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es internas, de acordo com o Padr\u00e3o Of\u00edcio previsto no Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, \u00e9 certo dizer que o fecho para comunica\u00e7\u00f5es para autoridades de hierarquia superior a do remetente, inclusive o Presidente da Rep\u00fablica ser\u00e1:<\/p>","resposta":5366592,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atenciosamente. ","id":5366590,"corpo":"<p>Atenciosamente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cordialmente. ","id":5366591,"corpo":"<p>Cordialmente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respeitosamente. ","id":5366592,"corpo":"<p>Respeitosamente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obrigado.","id":5366593,"corpo":"<p>Obrigado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"}],"slug":"redacao-oficial\/1448832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Eletricista","id":17185}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A norma ABNT NBR 5410:2004 estabelece que todos os condutores utilizados em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica devem ser providos de isola\u00e7\u00e3o. Dessa forma, o uso de condutores nus nunca pode ser autorizado por um engenheiro durante a execu\u00e7\u00e3o de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.","provas":[{"id":38663,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Eletricista","id":17185},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-analista-de-fiscalizacao-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1128095,"hashId":"997310020c8386d83ee36e448a086fc8","enunciado":"<p align=justify>A norma ABNT NBR 5410:2004 estabelece que todos os\r\ncondutores utilizados em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica devem\r\nser providos de isola\u00e7\u00e3o. Dessa forma, o uso de\r\ncondutores nus nunca pode ser autorizado por um\r\nengenheiro durante a execu\u00e7\u00e3o de uma instala\u00e7\u00e3o\r\nel\u00e9trica.<\/p>","resposta":4010512,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4010511,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4010512,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388672,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38663\/100.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1128095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De forma geral, o estresse \u00e9 produto da intera\u00e7\u00e3o do homem com seu meio ambiente f\u00edsico e sociocultural. Dentre a concep\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica sobre o estresse, o cientista Selye (1952) identificou tr\u00eas rea\u00e7\u00f5es do organismo como identificadores de estresse: rea\u00e7\u00e3o de alarme, fase de resist\u00eancia e fase de esgotamento. Esta rea\u00e7\u00e3o global ficou conhecida como:","provas":[{"id":47726,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1448956,"hashId":"36f943e2dd5b31f7a89c4653c4676283","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De forma geral, o estresse \u00e9 produto da intera\u00e7\u00e3o do homem com seu meio ambiente f\u00edsico e sociocultural. Dentre a concep\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica sobre o estresse, o cientista Selye (1952) identificou tr\u00eas rea\u00e7\u00f5es do organismo como identificadores de estresse: rea\u00e7\u00e3o de alarme, fase de resist\u00eancia e fase de esgotamento. Esta rea\u00e7\u00e3o global ficou conhecida como:<\/p>","resposta":5367134,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria da Ansiedade.","id":5367131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria da Ansiedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria do U invertido.","id":5367132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria do U invertido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria das zonas \u00f3timas de atividades.","id":5367133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria das zonas \u00f3timas de atividades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome da Adapta\u00e7\u00e3o Geral.","id":5367134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome da Adapta\u00e7\u00e3o Geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modelo de cat\u00e1strofe.","id":5367135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelo de cat\u00e1strofe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1448956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o, e a administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Sociais e de Unidade de Servi\u00e7o Social \u00e9 uma compet\u00eancia do assistente social. Foi reconhecido e assumido legal e normativamente como uma das atribui\u00e7\u00f5es do assistente social nas diferentes esferas de atua\u00e7\u00e3o, seja p\u00fablica, privada ou terceiro setor. O planejamento \u00e9 um processo, EXCETO:","provas":[{"id":47723,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1448896,"hashId":"3df7bcc7516cdda72233b4161ae3892c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o, e a administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Sociais e de Unidade de Servi\u00e7o Social \u00e9 uma compet\u00eancia do assistente social. Foi reconhecido e assumido legal e normativamente como uma das atribui\u00e7\u00f5es do assistente social nas diferentes esferas de atua\u00e7\u00e3o, seja p\u00fablica, privada ou terceiro setor. O planejamento \u00e9 um processo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">EXCETO:<\/p>","resposta":5366874,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Operacionalizado por meio de planos, programas e projetos.","id":5366872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Operacionalizado por meio de planos, programas e projetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00f3gico-racional, pol\u00edtico e t\u00e9cnico pol\u00edtico.","id":5366873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00f3gico-racional, pol\u00edtico e t\u00e9cnico pol\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Normativo e imut\u00e1vel de identifica\u00e7\u00e3o de algo espec\u00edfico.","id":5366874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normativo e imut\u00e1vel de identifica\u00e7\u00e3o de algo espec\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permanente e met\u00f3dico de abordagem racional e cient\u00edfica.","id":5366875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permanente e met\u00f3dico de abordagem racional e cient\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1448896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os medicamentos devem ser estocados de forma l\u00f3gica, que permita f\u00e1cil identifica\u00e7\u00e3o dos produtos, seguindo os seguintes crit\u00e9rios, EXCETO:","provas":[{"id":47724,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1448903,"hashId":"b7536622ffa2124c3db1b46dc4c67632","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos devem ser estocados de forma l\u00f3gica, que permita f\u00e1cil identifica\u00e7\u00e3o dos produtos, seguindo os seguintes crit\u00e9rios, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5366905,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forma farmac\u00eautica.","id":5366903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ordem alfab\u00e9tica por princ\u00edpio ativo.","id":5366904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordem alfab\u00e9tica por princ\u00edpio ativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da direita para a esquerda.","id":5366905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da direita para a esquerda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rotulagem de frente para facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o e rapidez na entrega.","id":5366906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rotulagem de frente para facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o e rapidez na entrega.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":"farmacia\/1448903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m apenas fontes renov\u00e1veis de energia \u00e9:","provas":[{"id":47718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1448912,"hashId":"d5928583ec2e5c8c1d3c41095405047d","enunciado":"<p>A op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m apenas fontes renov\u00e1veis de energia \u00e9:<\/p>","resposta":5366941,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nuclear, g\u00e1s natural, e\u00f3lica, carv\u00e3o mineral.","id":5366940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nuclear, g\u00e1s natural, e\u00f3lica, carv\u00e3o mineral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solar, hidrel\u00e9trica, e\u00f3lica, mar\u00e9s.","id":5366941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solar, hidrel\u00e9trica, e\u00f3lica, mar\u00e9s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nuclear, g\u00e1s natural, mar\u00e9s, e\u00f3lica.","id":5366942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nuclear, g\u00e1s natural, mar\u00e9s, e\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carv\u00e3o mineral, e\u00f3lica, solar, nuclear.","id":5366943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carv\u00e3o mineral, e\u00f3lica, solar, nuclear.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"g\u00e1s natural, biog\u00e1s, hidrel\u00e9trica, biomassa.","id":5366944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">g\u00e1s natural, biog\u00e1s, hidrel\u00e9trica, biomassa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos Energ\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Recursos Energ\u00e9ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398317,"slug":"biologia-recursos-energeticos"}],"slug":"biologia\/1448912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A condensa\u00e7\u00e3o \u00e9 a passagem de uma subst\u00e2ncia do estado ________________, ocorre com a perda de calor o que reduz a movimenta\u00e7\u00e3o das part\u00edculas, fazendo com que se agrupem devido \u00e0 intensifica\u00e7\u00e3o das for\u00e7as intermoleculares. Marque a alternativa que completa a senten\u00e7a de forma CORRETA:","provas":[{"id":47724,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1448923,"hashId":"4105cce99916cf709007717ac71f253c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A condensa\u00e7\u00e3o \u00e9 a passagem de uma subst\u00e2ncia do estado ________________, ocorre com a perda de calor o que reduz a movimenta\u00e7\u00e3o das part\u00edculas, fazendo com que se agrupem devido \u00e0 intensifica\u00e7\u00e3o das for\u00e7as intermoleculares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que completa a senten\u00e7a de forma <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5366988,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edquido para gasoso.","id":5366986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edquido para gasoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00f3lido para o gasoso.","id":5366987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3lido para o gasoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gasoso para o l\u00edquido.","id":5366988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gasoso para o l\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gasoso para o s\u00f3lido.","id":5366989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gasoso para o s\u00f3lido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417991,"slug":"farmacia-instrumentacao-laboratorial-vidrarias-equipamentos-aparelhos-microscopia-e-suas-tecnicas-de-utilizacao"}],"slug":"farmacia\/1448923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rea\u00e7\u00e3o a seguir representa um importante processo para os seres vivos. O produto X corresponde a:","provas":[{"id":47718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1448928,"hashId":"4a838032c25278491cdccb34d6381b10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rea\u00e7\u00e3o a seguir representa um importante processo para os seres vivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">           <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47718\/questao\/1448928-20201217183621000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O produto X corresponde a:<\/p>","resposta":5367009,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ADP.","id":5367008,"corpo":"<p>ADP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um monossacar\u00eddeo.","id":5367009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um monossacar\u00eddeo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um pol\u00edmero.","id":5367010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um pol\u00edmero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um amino\u00e1cido.","id":5367011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um amino\u00e1cido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma prote\u00edna.","id":5367012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma prote\u00edna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Fotoss\u00edntese","oab":false,"nome":"Fotoss\u00edntese","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402559,"slug":"biologia-fotossintese"}],"slug":"biologia\/1448928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta quanto ao uso da pontua\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":47721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2019-ameosc-tecnico-em-atividades-administrativas-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - T\u00e9cnico em Atividades Administrativas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1449055,"hashId":"0927cfb771eb5c4accb478791a768bfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Assinale a alternativa incorreta quanto ao uso da pontua\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5367556,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um amigo declarou: que meu p\u00e9 de milho era capim. Outro amigo, que era cana. O leitor j\u00e1 viu, um p\u00e9 de milho?","id":5367556,"corpo":"<p>Um amigo declarou: que meu p\u00e9 de milho era capim. Outro amigo, que era cana. O leitor j\u00e1 viu, um p\u00e9 de milho?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meus amigos s\u00e3o poucos: amo F\u00e1tima, Rodrigo e Gilberto. E como j\u00e1 dizia Vin\u00edcius de Morais: \u201cQue o amor n\u00e3o seja eterno posto que \u00e9 chama, mas que seja infinito enquanto dure.\u201d","id":5367557,"corpo":"<p>Meus amigos s\u00e3o poucos: amo F\u00e1tima, Rodrigo e Gilberto. E como j\u00e1 dizia Vin\u00edcius de Morais: \u201cQue o amor n\u00e3o seja eterno posto que \u00e9 chama, mas que seja infinito enquanto dure.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sabe... Eu queria te dizer que... Esquece. N\u00e3o direi mais nada!","id":5367558,"corpo":"<p>Sabe... Eu queria te dizer que... Esquece. N\u00e3o direi mais nada!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Al\u00f4! Jo\u00e3o est\u00e1?","id":5367559,"corpo":"<p>Al\u00f4! Jo\u00e3o est\u00e1?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 \u00e0 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1449055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em crian\u00e7as, muitas vezes a fratura n\u00e3o completa toda a circunfer\u00eancia do osso, mantendo a integridade na zona de compress\u00e3o, por\u00e9m com desvio angular. Essas fraturas s\u00e3o chamadas fraturas:","provas":[{"id":47716,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-tecnico-de-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1449065,"hashId":"db6402ac9988372ac738a59530fc42bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em crian\u00e7as, muitas vezes a fratura n\u00e3o completa toda a circunfer\u00eancia do osso, mantendo a integridade na zona de compress\u00e3o, por\u00e9m com desvio angular. Essas fraturas s\u00e3o chamadas fraturas:<\/p>","resposta":5367597,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" infantis","id":5367596,"corpo":"<p> infantis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em galho verde","id":5367597,"corpo":"<p>em galho verde<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desviadas","id":5367598,"corpo":"<p>desviadas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"patol\u00f3gicas","id":5367599,"corpo":"<p>patol\u00f3gicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1449065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento da fratura do colo do 5 \u00b0 metacarpo (fratura do \"boxer''), pode ser necess\u00e1rio realizar redu\u00e7\u00e3o antes da imobiliza\u00e7\u00e3o. A t\u00e9cnica que utiliza a flex\u00e3o de 90\u00b0 da metacarpofal\u00e2ngica e utiliza a falange proximal para empurrar dorsal mente a cabe\u00e7a chama-se:","provas":[{"id":47716,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-tecnico-de-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1449067,"hashId":"d8cd0a83603a181a509e2bd095844dc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento da fratura do colo do 5 \u00b0 metacarpo (fratura do \"boxer''), pode ser necess\u00e1rio realizar redu\u00e7\u00e3o antes da imobiliza\u00e7\u00e3o. A t\u00e9cnica que utiliza a flex\u00e3o de 90\u00b0 da metacarpofal\u00e2ngica e utiliza a falange proximal para empurrar dorsal mente a cabe\u00e7a chama-se:<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":5367605,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Stimson","id":5367604,"corpo":"<p>Stimson<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jahss","id":5367605,"corpo":"<p>Jahss<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Allis","id":5367606,"corpo":"<p>Allis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colles","id":5367607,"corpo":"<p>Colles<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1449067","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s diagnosticar uma luxa\u00e7\u00e3o glenoumeral, o ortopedista de plant\u00e3o solicita a presen\u00e7a do t\u00e9cnico de imobiliza\u00e7\u00e3o para auxiliar na redu\u00e7\u00e3o fechada, utilizando uma t\u00e9cnica que envolve dois profissionais e um len\u00e7ol. A esta t\u00e9cnica, d\u00e1-se o nome de:","provas":[{"id":47716,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-tecnico-de-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1449072,"hashId":"431fa30489ebcb55d93a3d07e501bc51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s diagnosticar uma luxa\u00e7\u00e3o glenoumeral, o ortopedista de plant\u00e3o solicita a presen\u00e7a do t\u00e9cnico de imobiliza\u00e7\u00e3o para auxiliar na redu\u00e7\u00e3o fechada, utilizando uma t\u00e9cnica que envolve dois profissionais e um len\u00e7ol. A esta t\u00e9cnica, d\u00e1-se o nome de:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5367624,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manobra Hipocr\u00e1tica","id":5367624,"corpo":"<p>Manobra Hipocr\u00e1tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Milch","id":5367625,"corpo":"<p>Milch<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Stimson","id":5367626,"corpo":"<p>Stimson<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manobra deAllis","id":5367627,"corpo":"<p>Manobra deAllis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1449072","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a confec\u00e7\u00e3o de uma pr\u00f3tese parcial remov\u00edvel, inicia-se o processo de remo\u00e7\u00e3o dos defeitos superficiais utilizando instrumentos de corte, desgaste ou ambos. Pode-se afirmar que, nesse momento, o trabalho se encontra na fase de:","provas":[{"id":47730,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1449081,"hashId":"a940d366deeec59778e6348497bd23c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a confec\u00e7\u00e3o de uma pr\u00f3tese parcial remov\u00edvel, inicia-se o processo de remo\u00e7\u00e3o dos defeitos superficiais utilizando instrumentos de corte, desgaste ou ambos. Pode-se afirmar que, nesse momento, o trabalho se encontra na fase de:<\/p>","resposta":5367663,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"moldagem","id":5367660,"corpo":"<p>moldagem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manipula\u00e7\u00e3o","id":5367661,"corpo":"<p>manipula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fundi\u00e7\u00e3o","id":5367662,"corpo":"<p>fundi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acabamento","id":5367663,"corpo":"<p>acabamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399361,"slug":"odontologia-protese-parcial-removivel"}],"slug":"odontologia\/1449081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o requisitos desej\u00e1veis a uma coroa provis\u00f3ria:","provas":[{"id":47730,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1449084,"hashId":"a0f147545e86ffd8a45504371abbf53b","enunciado":"<p>S\u00e3o requisitos desej\u00e1veis a uma coroa provis\u00f3ria:<\/p>","resposta":5367672,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o, fun\u00e7\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o","id":5367672,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o, fun\u00e7\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regenera\u00e7\u00e3o, resist\u00eancia e est\u00e9tica","id":5367673,"corpo":"<p>regenera\u00e7\u00e3o, resist\u00eancia e est\u00e9tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determina\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o e est\u00e9tica ","id":5367674,"corpo":"<p>determina\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o e est\u00e9tica <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regenera\u00e7\u00e3o, fun\u00e7\u00e3o e delimita\u00e7\u00e3o","id":5367675,"corpo":"<p>regenera\u00e7\u00e3o, fun\u00e7\u00e3o e delimita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/1449084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o procedimento imediato de primeiros socorros, quando a m\u00e3o de uma crian\u00e7a \u00e9 queimada?","provas":[{"id":47731,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2019-ameosc-merendeira-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Merendeira - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1449098,"hashId":"9676f99ed7eaabd114530f7a214786f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Qual o procedimento imediato de primeiros socorros, quando a m\u00e3o de uma crian\u00e7a \u00e9 queimada?<\/p>","resposta":5367728,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esfriar a \u00e1rea queimada com \u00e1gua fria.","id":5367728,"corpo":"<p>Esfriar a \u00e1rea queimada com \u00e1gua fria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colocar saco pl\u00e1stico com gelo sobre a \u00e1rea queimada.","id":5367729,"corpo":"<p>Colocar saco pl\u00e1stico com gelo sobre a \u00e1rea queimada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passar clara de ovo, com cuidado, sobre a \u00e1rea queimada.","id":5367730,"corpo":"<p>Passar clara de ovo, com cuidado, sobre a \u00e1rea queimada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cobrir a \u00e1rea queimada com atadura macia.","id":5367731,"corpo":"<p>Cobrir a \u00e1rea queimada com atadura macia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 \u00e0 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1449098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}