{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156973,"perPage":"100","pages":21570,"page":7033,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando dos seus conhecimentos sobre os reinos dos seres vivos, relacione corretamente as letras com os n\u00fameros a seguir:X - Reino PlantaeY - Reino ProtistaZ - Reino Monera1 - Protozo\u00e1rios e ameboides s\u00e3o representantes desse reino.2 - S\u00e3o organismos que realizam fotoss\u00edntese, s\u00e3o multicelulares e eucariontes.3 - Bacterioses s\u00e3o causadas por organismos que fazem parte desse reino.A correla\u00e7\u00e3o adequada est\u00e1 na alternativa:","provas":[{"id":48266,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":49232,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1463858,"hashId":"4085f4fbf7f837254ac79055bb24c798","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando dos seus conhecimentos sobre os reinos dos seres vivos, relacione corretamente as letras com os n\u00fameros a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">X - Reino Plantae<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Y - Reino Protista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Z - Reino Monera<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Protozo\u00e1rios e ameboides s\u00e3o representantes desse reino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - S\u00e3o organismos que realizam fotoss\u00edntese, s\u00e3o multicelulares e eucariontes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Bacterioses s\u00e3o causadas por organismos que fazem parte desse reino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A correla\u00e7\u00e3o adequada est\u00e1 na alternativa:<\/p>","resposta":5435506,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - X, 2 - Y, 3 - Z.","id":5435504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - X, 2 - Y, 3 - Z.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 - Y, 2 - Z, 3 - X.","id":5435505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - Y, 2 - Z, 3 - X.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 - Y, 2 - X, 3 - Z.","id":5435506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - Y, 2 - X, 3 - Z.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 - X, 2 - Z, 3 - Y.","id":5435507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - X, 2 - Z, 3 - Y.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 - Z, 2 - X, 3 - Y.","id":5435508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - Z, 2 - X, 3 - Y.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"},{"nome_clean":"Reino Protista","oab":false,"nome":"Reino Protista","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402570,"slug":"biologia-reino-protista"},{"nome_clean":"Reino Monera","oab":false,"nome":"Reino Monera","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408618,"slug":"biologia-reino-monera"}],"slug":"biologia\/1463858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre disfun\u00e7\u00e3o sexual, podemos afirmar, exceto:","provas":[{"id":48268,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1463874,"hashId":"ec70d484795f7f78fd65ee11ce0e3d1c","enunciado":"<p>Sobre disfun\u00e7\u00e3o sexual, podemos afirmar, exceto:<\/p>","resposta":5435588,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A disfun\u00e7\u00e3o sexual em tratamento com antidepressivos pode ser decorrente da pr\u00f3pria depress\u00e3o, de comorbidades e de efeito adverso do antidepressivo.","id":5435584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A disfun\u00e7\u00e3o sexual em tratamento com antidepressivos pode ser decorrente da pr\u00f3pria depress\u00e3o, de comorbidades e de efeito adverso do antidepressivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o antidepressivos com menor potencial de preju\u00edzo \u00e0 fun\u00e7\u00e3o sexual: bupropiona, mirtazapina, trazodona, vortioxetina","id":5435585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o antidepressivos com menor potencial de preju\u00edzo \u00e0 fun\u00e7\u00e3o sexual: bupropiona, mirtazapina, trazodona, vortioxetina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de testosterona est\u00e1 indicada a mulheres com preju\u00edzo da fun\u00e7\u00e3o sexual quando apresenta insufici\u00eancia ovariana, quando associada a uso de estr\u00f3geno","id":5435586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o de testosterona est\u00e1 indicada a mulheres com preju\u00edzo da fun\u00e7\u00e3o sexual quando apresenta insufici\u00eancia ovariana, quando associada a uso de estr\u00f3geno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o formal de testosterona em mulheres antes da menopausa, com n\u00edveis de testosterona normais e ciclos regulares.","id":5435587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o formal de testosterona em mulheres antes da menopausa, com n\u00edveis de testosterona normais e ciclos regulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A psicoterapia, terapia sexual e terapia de casal n\u00e3o tem a\u00e7\u00e3o na melhora da fun\u00e7\u00e3o sexual, n\u00e3o sendo indicado.","id":5435588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicoterapia, terapia sexual e terapia de casal n\u00e3o tem a\u00e7\u00e3o na melhora da fun\u00e7\u00e3o sexual, n\u00e3o sendo indicado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1463874","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre transtorno mental na inf\u00e2ncia, podemos afirmar, exceto:","provas":[{"id":48268,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1463901,"hashId":"77575766cae96d1bf5e7b6df207674ae","enunciado":"<p>Sobre transtorno mental na inf\u00e2ncia, podemos afirmar, exceto:<\/p>","resposta":5435718,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O transtorno do desenvolvimento psicol\u00f3gico inicia na primeira ou na segunda inf\u00e2ncia com comprometimento ou retardo do desenvolvimento de fun\u00e7\u00f5es estreitamente ligadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica do sistema nervoso central a evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 cont\u00ednua sem remiss\u00f5es nem reca\u00eddas.","id":5435714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno do desenvolvimento psicol\u00f3gico inicia na primeira ou na segunda inf\u00e2ncia com comprometimento ou retardo do desenvolvimento de fun\u00e7\u00f5es estreitamente ligadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica do sistema nervoso central a evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 cont\u00ednua sem remiss\u00f5es nem reca\u00eddas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os transtornos mentais mais prevalentes entre crian\u00e7as e adolescentes s\u00e3o: depress\u00e3o, transtornos de ansiedade, TDAH, uso de subst\u00e2ncias, transtorno de conduta.","id":5435715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os transtornos mentais mais prevalentes entre crian\u00e7as e adolescentes s\u00e3o: depress\u00e3o, transtornos de ansiedade, TDAH, uso de subst\u00e2ncias, transtorno de conduta.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o fatores de risco para desenvolvimento de transtorno mental na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia: desnutri\u00e7\u00e3o, intoxica\u00e7\u00f5es, les\u00f5es do sistema nervoso central, historia familiar de transtorno mental, disfun\u00e7\u00e3o familiar, situa\u00e7\u00f5es de estresse, dentre outros.","id":5435716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fatores de risco para desenvolvimento de transtorno mental na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia: desnutri\u00e7\u00e3o, intoxica\u00e7\u00f5es, les\u00f5es do sistema nervoso central, historia familiar de transtorno mental, disfun\u00e7\u00e3o familiar, situa\u00e7\u00f5es de estresse, dentre outros.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno de conduta tem crescido muito na \u00faltima d\u00e9cada, especialmente em \u00e1reas urbanas.","id":5435717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno de conduta tem crescido muito na \u00faltima d\u00e9cada, especialmente em \u00e1reas urbanas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre transtorno de conduta na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia com transtorno de personalidade antissocial na idade adulta.","id":5435718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre transtorno de conduta na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia com transtorno de personalidade antissocial na idade adulta.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1463901","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria do Colegiado (RDC) da ANVISA n\u00ba 36\/2013, estabelece que a dire\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de sa\u00fade deve constituir o N\u00facleo de Seguran\u00e7a do Paciente (NSP). Esse , por sua vez, deve elaborar o Plano de Seguran\u00e7a do Paciente em Servi\u00e7os de Sa\u00fade (PSP), devendo estabelecer estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de risco, conforme as atividades desenvolvidas pelo servi\u00e7o de sa\u00fade. Entre essas estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es , tem-se:","provas":[{"id":48270,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1463905,"hashId":"a21101dd48d5232a8aefa0670978850f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria do Colegiado (RDC) da ANVISA n\u00ba 36\/2013, estabelece que a dire\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de sa\u00fade deve constituir o N\u00facleo de Seguran\u00e7a do Paciente (NSP). Esse , por sua vez, deve elaborar o Plano de Seguran\u00e7a do Paciente em Servi\u00e7os de Sa\u00fade (PSP), devendo estabelecer estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de risco, conforme as atividades desenvolvidas pelo servi\u00e7o de sa\u00fade. Entre essas estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es , tem-se:<\/p>","resposta":5435734,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integrar os diferentes processos de gest\u00e3o de risco desenvolvidos nos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":5435734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integrar os diferentes processos de gest\u00e3o de risco desenvolvidos nos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"guardar por 60 dias o registro do uso de \u00f3rteses e pr\u00f3teses quando este procedimento for realizado.","id":5435735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">guardar por 60 dias o registro do uso de \u00f3rteses e pr\u00f3teses quando este procedimento for realizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controlar eventos adversos em servi\u00e7os de sa\u00fade, excluindo as infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":5435736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controlar eventos adversos em servi\u00e7os de sa\u00fade, excluindo as infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restringir a participa\u00e7\u00e3o do paciente e dos familiares na assist\u00eancia prestada.","id":5435737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restringir a participa\u00e7\u00e3o do paciente e dos familiares na assist\u00eancia prestada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1463905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O espelho \u00e9 bastante usado e encontra-se aplicado em diversas situa\u00e7\u00f5es do cotidiano. Sendo ele um instrumento de superf\u00edcie lisa, de forma plana ou esf\u00e9rica, o espelho reflete especularmente a luz. Sobre este instrumento \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":48266,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":49232,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1463906,"hashId":"c9b93ed3304475fff8d712426b6a7cc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O espelho \u00e9 bastante usado e encontra-se aplicado em diversas situa\u00e7\u00f5es do cotidiano. Sendo ele um instrumento de superf\u00edcie lisa, de forma plana ou esf\u00e9rica, o espelho reflete especularmente a luz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre este instrumento \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5435739,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando um objeto O \u00e9 colocado a uma dist\u00e2ncia d da superf\u00edcie refletora de um espelho plano, uma imagem I \u00e9 formada por tr\u00e1s do espelho, tamb\u00e9m numa dist\u00e2ncia 2d da superf\u00edcie refletora.","id":5435738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um objeto <strong>O <\/strong>\u00e9 colocado a uma dist\u00e2ncia <strong>d <\/strong>da superf\u00edcie refletora de um espelho plano, uma imagem <strong>I <\/strong>\u00e9 formada por tr\u00e1s do espelho, tamb\u00e9m numa dist\u00e2ncia <strong>2d <\/strong>da superf\u00edcie refletora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando um objeto O \u00e9 colocado a uma dist\u00e2ncia d da superf\u00edcie refletora de um espelho plano, uma imagem I \u00e9 formada por tr\u00e1s do espelho, tamb\u00e9m numa dist\u00e2ncia d da superf\u00edcie refletora.","id":5435739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um objeto <strong>O <\/strong>\u00e9 colocado a uma dist\u00e2ncia <strong>d <\/strong>da superf\u00edcie refletora de um espelho plano, uma imagem <strong>I <\/strong>\u00e9 formada por tr\u00e1s do espelho, tamb\u00e9m numa dist\u00e2ncia <strong>d <\/strong>da superf\u00edcie refletora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando um objeto O \u00e9 colocado a uma dist\u00e2ncia d da superf\u00edcie refletora de um espelho plano, uma imagem I \u00e9 formada por tr\u00e1s do espelho, tamb\u00e9m numa dist\u00e2ncia d\/2 da superf\u00edcie refletora.","id":5435740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um objeto <strong>O <\/strong>\u00e9 colocado a uma dist\u00e2ncia <strong>d <\/strong>da superf\u00edcie refletora de um espelho plano, uma imagem <strong>I <\/strong>\u00e9 formada por tr\u00e1s do espelho, tamb\u00e9m numa dist\u00e2ncia <strong>d\/2<\/strong> da superf\u00edcie refletora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando um corpo \u00e9 colocado diante de um espelho esf\u00e9rico, a sua imagem ser\u00e1 formada sempre atr\u00e1s do mesmo, igualmente ao que ocorre no espelho plano.","id":5435741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um corpo \u00e9 colocado diante de um espelho esf\u00e9rico, a sua imagem ser\u00e1 formada sempre atr\u00e1s do mesmo, igualmente ao que ocorre no espelho plano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dist\u00e2ncia da imagem formada em um espelho esf\u00e9rico at\u00e9 a superf\u00edcie refletora ser\u00e1 sempre igual \u00e0 dist\u00e2ncia em que o corpo extenso se encontra desta superf\u00edcie, independente da posi\u00e7\u00e3o deste corpo.","id":5435742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia da imagem formada em um espelho esf\u00e9rico at\u00e9 a superf\u00edcie refletora ser\u00e1 sempre igual \u00e0 dist\u00e2ncia em que o corpo extenso se encontra desta superf\u00edcie, independente da posi\u00e7\u00e3o deste corpo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"},{"nome_clean":"Espelhos Planos","oab":false,"nome":"Espelhos Planos","pai":400873,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416631,"slug":"fisica-espelhos-planos"},{"nome_clean":"Espelhos Esf\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Espelhos Esf\u00e9ricos","pai":400873,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416633,"slug":"fisica-espelhos-esfericos"}],"slug":"fisica\/1463906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame da carca\u00e7a, na inspe\u00e7\u00e3o final, verifica-se as caracter\u00edsticas abaixo. Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":48273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1463924,"hashId":"881944e2d5811321c92ce13e189deb1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame da carca\u00e7a, na inspe\u00e7\u00e3o final, verifica-se as caracter\u00edsticas abaixo. Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":5435824,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aspecto geral e estado de nutri\u00e7\u00e3o;","id":5435822,"corpo":"<p>Aspecto geral e estado de nutri\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colora\u00e7\u00e3o, com aten\u00e7\u00e3o especial para o pan\u00edculo adiposo;","id":5435823,"corpo":"<p>Colora\u00e7\u00e3o, com aten\u00e7\u00e3o especial para o pan\u00edculo adiposo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exame dos n\u00f3dulos linf\u00e1ticos renais;","id":5435824,"corpo":"<p>Exame dos n\u00f3dulos linf\u00e1ticos renais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anormalidades nas articula\u00e7\u00f5es;","id":5435825,"corpo":"<p>Anormalidades nas articula\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Superf\u00edcies \u00f3sseas (estern\u00e9bras, v\u00e9rtebras e costelas);","id":5435826,"corpo":"<p>Superf\u00edcies \u00f3sseas (estern\u00e9bras, v\u00e9rtebras e costelas);<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"}],"slug":"veterinaria\/1463924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo e responda o que se pede:I \u2013 Verifica\u00e7\u00e3o do funcionamento normal dos dispositivos de higieniza\u00e7\u00e3o: esterilizadores de facas e serras, mesa de inspe\u00e7\u00e3o, mangueira de vapor;II \u2013 Verifica\u00e7\u00e3o do normal funcionamento do sistema el\u00e9trico de paradas de nora e ilumina\u00e7\u00e3o;III \u2013 Verifica\u00e7\u00e3o do funcionamento dos chuveiros da seringa;IV \u2013 Verifica\u00e7\u00e3o do tempo m\u00ednimo de sangria;S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o ANTES do in\u00edcio da matan\u00e7a:","provas":[{"id":48273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1463925,"hashId":"e5369db047e6362e80098c56257fc3da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens abaixo e responda o que se pede:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Verifica\u00e7\u00e3o do funcionamento normal dos dispositivos de higieniza\u00e7\u00e3o: esterilizadores de facas e serras, mesa de inspe\u00e7\u00e3o, mangueira de vapor;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Verifica\u00e7\u00e3o do normal funcionamento do sistema el\u00e9trico de paradas de nora e ilumina\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Verifica\u00e7\u00e3o do funcionamento dos chuveiros da seringa;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Verifica\u00e7\u00e3o do tempo m\u00ednimo de sangria;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o ANTES do in\u00edcio da matan\u00e7a:<\/p>","resposta":5435827,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III;","id":5435827,"corpo":"<p>I, II e III;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV;","id":5435828,"corpo":"<p>I e IV;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a IV","id":5435829,"corpo":"<p>Somente a IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV;","id":5435830,"corpo":"<p>III e IV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV;","id":5435831,"corpo":"<p>II e IV;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"}],"slug":"veterinaria\/1463925","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria na esp\u00e9cie BOVINA:","provas":[{"id":48273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1463930,"hashId":"3c5cc2ee66efdc571757285779c0b2f5","enunciado":"<p>S\u00e3o exemplos de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria na esp\u00e9cie BOVINA:<\/p>","resposta":5435851,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adenovirose","id":5435849,"corpo":"<p>Adenovirose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colibacilose","id":5435850,"corpo":"<p>Colibacilose<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tricomonose","id":5435851,"corpo":"<p>Tricomonose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salmonelose","id":5435852,"corpo":"<p>Salmonelose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maedi-visna","id":5435853,"corpo":"<p>Maedi-visna<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/1463930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7as transmitidas por alimentos (DTA) s\u00e3o aquelas causadas pela ingest\u00e3o de alimentos e\/ou \u00e1gua contaminados. Pode ser considerado surto de DTA quando duas ou mais pessoas apresentam doen\u00e7a ou sintomas semelhantes ap\u00f3s ingerirem alimentos provenientes da mesma origem, geralmente originados de um mesmo local. Os principais causadores de DTA est\u00e3o listados abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":48273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1463931,"hashId":"22b0b032a5d48e4279dfa03d89a590d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as transmitidas por alimentos (DTA) s\u00e3o aquelas causadas pela ingest\u00e3o de alimentos e\/ou \u00e1gua contaminados. Pode ser considerado surto de DTA quando duas ou mais pessoas apresentam doen\u00e7a ou sintomas semelhantes ap\u00f3s ingerirem alimentos provenientes da mesma origem, geralmente originados de um mesmo local. Os principais causadores de DTA est\u00e3o listados abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":5435858,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salmonella;","id":5435854,"corpo":"<p>Salmonella;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escherichia coli;","id":5435855,"corpo":"<p>Escherichia coli;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus;","id":5435856,"corpo":"<p>Staphylococcus aureus;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rotav\u00edrus;","id":5435857,"corpo":"<p>Rotav\u00edrus;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Herpesvirus;","id":5435858,"corpo":"<p>Herpesvirus;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"}],"slug":"veterinaria\/1463931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o causas de condena\u00e7\u00e3o TOTAL da carca\u00e7a durante a inspe\u00e7\u00e3o \u201cPost-mortem\u201d no servi\u00e7o de inspe\u00e7\u00e3o de abatedouro de bovinos, EXCETO:","provas":[{"id":48273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1463958,"hashId":"dcd53c22aeabbafc0724beaf6e8f8917","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o causas de condena\u00e7\u00e3o TOTAL da carca\u00e7a durante a inspe\u00e7\u00e3o \u201cPost-mortem\u201d no servi\u00e7o de inspe\u00e7\u00e3o de abatedouro de bovinos, EXCETO:<\/p>","resposta":5435985,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00f5es generalizadas de Actinomicose e Actinobacilose;","id":5435982,"corpo":"<p>Les\u00f5es generalizadas de Actinomicose e Actinobacilose;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anasarca;","id":5435983,"corpo":"<p>Anasarca;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caquexia;","id":5435984,"corpo":"<p>Caquexia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adipoxantose;","id":5435985,"corpo":"<p>Adipoxantose;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Peritonite Generalizada;","id":5435986,"corpo":"<p>Peritonite Generalizada;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"}],"slug":"veterinaria\/1463958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O movimento \u00e9 um fen\u00f4meno baseado nos sentidos. Ele conta com uma intrincada s\u00e9rie de processos que s\u00e3o organizados pelo sistema nervoso central. Marque V para verdadeiro e F para falso nas alternativas abaixo.( ) Os proprioceptores s\u00e3o compostos por \u00f3rg\u00e3o tendinoso de golgi, tend\u00f5es, ligamentos, articula\u00e7\u00f5es e f\u00e1scia.( ) O sistema nervoso recebe os est\u00edmulos extereceptores dos receptores da vis\u00e3o, olfato, dor e temperatura.( ) O sistema vestibular, proprioceptivo e t\u00e1til n\u00e3o s\u00e3o importantes para passar informa\u00e7\u00f5es para os beb\u00eas.( ) Para a resposta motora as etapas s\u00e3o in put, out put e processamento.( ) Ter os sistemas vestibular e proprioceptivo funcionando juntos ajuda no controle motor.A sequ\u00eancia CORRETA est\u00e1 na alternativa:","provas":[{"id":48279,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49166,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Nova Floresta - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49183,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49233,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1464017,"hashId":"28ab3a74f7c7e56f2736155d9f160119","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento \u00e9 um fen\u00f4meno baseado nos sentidos. Ele conta com uma intrincada s\u00e9rie de processos que s\u00e3o organizados pelo sistema nervoso central. Marque V para verdadeiro e F para falso nas alternativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os proprioceptores s\u00e3o compostos por \u00f3rg\u00e3o tendinoso de golgi, tend\u00f5es, ligamentos, articula\u00e7\u00f5es e f\u00e1scia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sistema nervoso recebe os est\u00edmulos extereceptores dos receptores da vis\u00e3o, olfato, dor e temperatura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sistema vestibular, proprioceptivo e t\u00e1til n\u00e3o s\u00e3o importantes para passar informa\u00e7\u00f5es para os beb\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para a resposta motora as etapas s\u00e3o in put, out put e processamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ter os sistemas vestibular e proprioceptivo funcionando juntos ajuda no controle motor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA est\u00e1 na alternativa:<\/p>","resposta":5436269,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V e F.","id":5436266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, V e V.","id":5436267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, V e F.","id":5436268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F, V e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F e V.","id":5436269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, F e V.","id":5436270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":"educacao-fisica\/1464017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No quadro a seguir, s\u00e3o apresentadas algumas caracter\u00edsticas de uma droga il\u00edcita.- Apresenta-se como um p\u00f3 branco brilhante. - Pode ser aspirada ou injetada. - Provoca extrema euforia, excita\u00e7\u00e3o, sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar, ins\u00f4nia. - Pode provocar danos ao cora\u00e7\u00e3o, ao c\u00e9rebro, ao sistema respirat\u00f3rio e perda de apetite.Essas caracter\u00edsticas s\u00e3o pr\u00f3prias de","provas":[{"id":48277,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-educador-social","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[],"id":1464018,"hashId":"24694a75833d1740a2d3029b8e7b68c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No quadro a seguir, s\u00e3o apresentadas algumas caracter\u00edsticas de uma droga il\u00edcita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 577px;\"><colgroup><col width=\"577\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-g88w\"><td data-row=\"row-g88w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g88w\" data-cell=\"cell-rrgj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">- Apresenta-se como um p\u00f3 branco brilhante. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g88w\" data-cell=\"cell-rrgj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">- Pode ser aspirada ou injetada. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g88w\" data-cell=\"cell-rrgj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">- Provoca extrema euforia, excita\u00e7\u00e3o, sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar, ins\u00f4nia. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g88w\" data-cell=\"cell-rrgj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">- Pode provocar danos ao cora\u00e7\u00e3o, ao c\u00e9rebro, ao sistema respirat\u00f3rio e perda de apetite.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas caracter\u00edsticas s\u00e3o pr\u00f3prias de<\/p>","resposta":5436274,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esteroide anabolizante.","id":5436271,"corpo":"<p>esteroide anabolizante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"LSD.","id":5436272,"corpo":"<p>LSD.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ecstasy.","id":5436273,"corpo":"<p>ecstasy.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coca\u00edna.","id":5436274,"corpo":"<p>coca\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras Drogas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras Drogas","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415318,"slug":"servico-social-protecao-social-aos-usuarios-de-alcool-e-outras-drogas"}],"slug":"servico-social\/1464018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No atendimento aos usu\u00e1rios de drogas, a abordagem da redu\u00e7\u00e3o de danos \u00e9 um aspecto importante da atividade profissional do educador social. Nesse contexto, considera -se que","provas":[{"id":48277,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-educador-social","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[],"id":1464019,"hashId":"b76493489aa8612b80416a4d3ec5e784","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No atendimento aos usu\u00e1rios de drogas, a abordagem da redu\u00e7\u00e3o de danos \u00e9 um aspecto importante da atividade profissional do educador social. Nesse contexto, considera -se que<\/p>","resposta":5436277,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a abordagem de redu\u00e7\u00e3o de danos, hoje, atua numa perspectiva disciplinar de sa\u00fade.","id":5436275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a abordagem de redu\u00e7\u00e3o de danos, hoje, atua numa perspectiva disciplinar de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o de danos procura a erradica\u00e7\u00e3o de preju\u00edzos sociais para os usu\u00e1rios de drogas.","id":5436276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a redu\u00e7\u00e3o de danos procura a erradica\u00e7\u00e3o de preju\u00edzos sociais para os usu\u00e1rios de drogas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o de danos busca a socializa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de usu\u00e1rios de drogas de maneira cr\u00edtica.","id":5436277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a redu\u00e7\u00e3o de danos busca a socializa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de usu\u00e1rios de drogas de maneira cr\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a abordagem de redu\u00e7\u00e3o de danos, hoje, atua sobre os indiv\u00edduos, e n\u00e3o sobre a coletividade de usu\u00e1rios de drogas.","id":5436278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a abordagem de redu\u00e7\u00e3o de danos, hoje, atua sobre os indiv\u00edduos, e n\u00e3o sobre a coletividade de usu\u00e1rios de drogas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras Drogas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras Drogas","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415318,"slug":"servico-social-protecao-social-aos-usuarios-de-alcool-e-outras-drogas"}],"slug":"servico-social\/1464019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o nutricional \u00e9 um fator importante no ambiente escolar, devendo-se levar em considera\u00e7\u00e3o a obesidade infantil. O c\u00e1lculo do IMC \u00e9 obtido dividindo-se o peso do indiv\u00edduo em (Kg) pela altura ao quadrado (altura x altura) em metros (m). Acerca desta informa\u00e7\u00e3o, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48279,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49166,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Nova Floresta - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49183,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49233,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1464025,"hashId":"fccbd1a2596455bbb2f35209c7156316","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o nutricional \u00e9 um fator importante no ambiente escolar, devendo-se levar em considera\u00e7\u00e3o a obesidade infantil. O c\u00e1lculo do IMC \u00e9 obtido dividindo-se o peso do indiv\u00edduo em (Kg) pela altura ao quadrado (altura x altura) em metros (m). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desta informa\u00e7\u00e3o, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5436307,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De 30 a 34,9 sobrepeso.","id":5436304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De 30 a 34,9 sobrepeso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De 25 a 29,9 obesidade leve.","id":5436305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De 25 a 29,9 obesidade leve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De 40 a 49,9 obesidade moderada.","id":5436306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De 40 a 49,9 obesidade moderada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De 18,5 a 24,9, indiv\u00edduo com IMC considerado normal.","id":5436307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De 18,5 a 24,9, indiv\u00edduo com IMC considerado normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De 55 a 60 obesidade grave.","id":5436308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De 55 a 60 obesidade grave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1464025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, o jogo recreativo tem um importante papel metodol\u00f3gico na transmiss\u00e3o dos conte\u00fados e no sentido motivador da aprendizagem. Analise as proposi\u00e7\u00f5es e marque V para as verdadeiras e F para as falsas, tendo como base a rela\u00e7\u00e3o entre jogo recreativo e seu papel metodol\u00f3gico.( ) Jogo estruturado \u00e9 aquele que ocorre quando o jogo e o objeto do brinquedo s\u00e3o selecionados espontaneamente.( ) Brinquedo associativo \u00e9 aquele em que duas ou mais crian\u00e7as brincam lado a lado.( ) Jogos dirigidos apresentam caracter\u00edsticas educativas e s\u00e3o orientados pelo professor.( ) Jogos livres s\u00e3o aqueles em que os jogadores agem sem companheiros.( ) Jogos dirigidos s\u00e3o realizados com equipes e com regras e t\u00eam longa dura\u00e7\u00e3o.Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento das lacunas:","provas":[{"id":48279,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49166,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Nova Floresta - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49183,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49233,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1464029,"hashId":"d04c3e5470f57f90ecf99006f83103b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, o jogo recreativo tem um importante papel metodol\u00f3gico na transmiss\u00e3o dos conte\u00fados e no sentido motivador da aprendizagem. Analise as proposi\u00e7\u00f5es e marque V para as verdadeiras e F para as falsas, tendo como base a rela\u00e7\u00e3o entre jogo recreativo e seu papel metodol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Jogo estruturado \u00e9 aquele que ocorre quando o jogo e o objeto do brinquedo s\u00e3o selecionados espontaneamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Brinquedo associativo \u00e9 aquele em que duas ou mais crian\u00e7as brincam lado a lado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Jogos dirigidos apresentam caracter\u00edsticas educativas e s\u00e3o orientados pelo professor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Jogos livres s\u00e3o aqueles em que os jogadores agem sem companheiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Jogos dirigidos s\u00e3o realizados com equipes e com regras e t\u00eam longa dura\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento das lacunas:<\/p>","resposta":5436323,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F e F","id":5436323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, F e F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F e V","id":5436324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F e V","id":5436325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F e F","id":5436326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F e F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, V e F","id":5436327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, V e F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1464029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno indefinido, pois sua utiliza\u00e7\u00e3o no contexto escolar envolve diferentes significados, como, por exemplo, a realiza\u00e7\u00e3o de provas, a obten\u00e7\u00e3o de notas, os exames de recupera\u00e7\u00e3o, a aprova\u00e7\u00e3o, a reprova\u00e7\u00e3o, a constitui\u00e7\u00e3o do boletim de desempenho, assim como os resultados finais. Sobre a avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48279,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49166,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Nova Floresta - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49183,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49233,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1464031,"hashId":"4a2088fc2e998cd8b290b5794b000913","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno indefinido, pois sua utiliza\u00e7\u00e3o no contexto escolar envolve diferentes significados, como, por exemplo, a realiza\u00e7\u00e3o de provas, a obten\u00e7\u00e3o de notas, os exames de recupera\u00e7\u00e3o, a aprova\u00e7\u00e3o, a reprova\u00e7\u00e3o, a constitui\u00e7\u00e3o do boletim de desempenho, assim como os resultados finais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5436336,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia de avalia\u00e7\u00e3o no campo cognitivo apresenta a autotestagem ou conteste, jogos de competi\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o, sequ\u00eancias pedag\u00f3gicas, demonstra\u00e7\u00e3o, descobrimento guiado, etc.","id":5436332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrat\u00e9gia de avalia\u00e7\u00e3o no campo cognitivo apresenta a autotestagem ou conteste, jogos de competi\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o, sequ\u00eancias pedag\u00f3gicas, demonstra\u00e7\u00e3o, descobrimento guiado, etc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o qualitativa tem como caracter\u00edstica a especificidade da qualidade e n\u00e3o a varia\u00e7\u00e3o.","id":5436333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o qualitativa tem como caracter\u00edstica a especificidade da qualidade e n\u00e3o a varia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tend\u00eancia humanista-reformista de avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica surge na d\u00e9cada de 90.","id":5436334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tend\u00eancia humanista-reformista de avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica surge na d\u00e9cada de 90.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia de avalia\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-comportamental oportuniza discuss\u00f5es sobre temas da atualidade, ligados \u00e0 cultura corporal de movimento, leitura de textos e din\u00e2micas de discuss\u00e3o em grupo.","id":5436335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrat\u00e9gia de avalia\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-comportamental oportuniza discuss\u00f5es sobre temas da atualidade, ligados \u00e0 cultura corporal de movimento, leitura de textos e din\u00e2micas de discuss\u00e3o em grupo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o quantitativa exerce o prop\u00f3sito de instrumento de aprova\u00e7\u00e3o ou reprova\u00e7\u00e3o.","id":5436336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o quantitativa exerce o prop\u00f3sito de instrumento de aprova\u00e7\u00e3o ou reprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/1464031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a probabilidade do teste ter resultado negativo dado que o indiv\u00edduo N\u00c3O est\u00e1 doente:","provas":[{"id":48281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Infectologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1464041,"hashId":"355b624693c6fe55ada1d8fad58b717b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a probabilidade do teste ter resultado negativo dado que o indiv\u00edduo N\u00c3O est\u00e1 doente:<\/p>","resposta":5436381,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sensibilidade.","id":5436380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sensibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Especificidade.","id":5436381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Especificidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valor preditivo positivo. ","id":5436382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor preditivo positivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valor preditivo negativo. ","id":5436383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor preditivo negativo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teste da raz\u00e3o de verossimilhan\u00e7a.","id":5436384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste da raz\u00e3o de verossimilhan\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1464041","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antimicrobiano que deve ser evitado na gravidez:","provas":[{"id":48281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Infectologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1464063,"hashId":"ba157a4eb70cf4fc381e3bb8ff9688db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antimicrobiano que deve ser evitado na gravidez:<\/p>","resposta":5436486,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Voriconazol.","id":5436486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voriconazol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clindamicina.","id":5436487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clindamicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Daptomicina.","id":5436488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Daptomicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meropenem.","id":5436489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meropenem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metronidazol.","id":5436490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metronidazol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1464063","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The failure of the audiolingual method in regular schools was probably due to its:","provas":[{"id":48282,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":49167,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Nova Floresta - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":49185,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1464068,"hashId":"f7e0042db9b50f70fd50eb390d9898e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The failure of the audiolingual method in regular schools was probably due to its:<\/p>","resposta":5436510,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Learning results in terms of fluency and plenty of audiovisual resources.","id":5436509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Learning results in terms of fluency and plenty of audiovisual resources.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Learning results in terms of fluency and behaviorist and structuralist assumptions.","id":5436510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Learning results in terms of fluency and behaviorist and structuralist assumptions.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Learning results in terms of fluency and great number of highly motivated students per class.","id":5436511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Learning results in terms of fluency and great number of highly motivated students per class.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Emphasis on the oral skills and plenty of audiovisual resources.","id":5436512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emphasis on the oral skills and plenty of audiovisual resources.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Emphasis on the oral skills and weekly time-table superior in the number of hours.","id":5436513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emphasis on the oral skills and weekly time-table superior in the number of hours.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXT I The teaching of English as a foreign language in the context of Brazilian regular schools: a retrospective and prospective view of policies and practices.(Ricardo Luiz Teixeira de Almeida).(\u2026) A brief overview of the recent history of ELT in Brazilian regular schools During the 1970s, the so-called audiolingual method, based on behaviorist and structuralist assumptions, was still considered the only scientific way of teaching a foreign language. Its emphasis on the oral skills and on the exhaustive repetition of structural exercises seemed to work well in the contexts of private language institutes. Those contexts were characterized by the gathering of small numbers of highly motivated students per class, a weekly time-table superior in the number of hours to the one adopted in regular schools, and plenty of audiovisual resources. Questionable in itself, both because of its results (which in time were revealed to be less efficient than believed, especially in terms of fluency) and its theoretical assumptions, the method ended up being adopted by regular schools due to its positive reputation at the time. The failure of the methodology in this context would soon become evident, generating extreme frustration both amongst teachers and students.From the 1980s on, with the spread of ideas connected to the so-called communicative approach and the growth of English for Specific Purposes (ESP), the community of researchers and teachers interested in the context of regular schools started reviewing the assumptions and logic of English Language Teaching (ELT). Recognizing that each and every school discipline needs to justify its presence in the curriculum socially and educationally, this movement identified the skill of reading as the most relevant one for the students attending the majority of Brazilian regular schools. This understanding was achieved by considering not only the possibility of real use outside school, but also the role this approach could play in the achievement of other educational goals, such as the improvement of student's reading abilities in Portuguese as a mother tongue (MOITA LOPES, 1996)*. This movement reached its climax with the publication of the Brazilian National Curricular Parameters (PCN) for the teaching of foreign languages at basic education level by the end of the 1990s. The document recommended the focus on the teaching of reading within a view of language as discourse. However, it did not close the door on the teaching of any other skill, as long as the context made it possible and relevant.It is important at this point to clarify a few things about the emergence of this educational policy. First of all, it was not formulated apart from the community of teachers and researchers and then imposed upon them. On the contrary, great names in Brazilian Applied Linguistics, such as Luiz Paulo da Moita Lopes and Maria Antonieta Celani among others, were involved in the formulation of the Parameters. Even more important than that, a lot of teachers, individually or collectively, with or without supervision, were already trying the focus on reading as an alternative to the failure of previous practices before the Parameters were elaborated. Two well-known examples are those from Rio de Janeiro and S\u00e3o Paulo during the late 1980s and early 1990s. In S\u00e3o Paulo, The Catholic University (PUCSP) became a national center for foreign language teacher education, through the development of a Brazilian ESP project focusing on reading (CELANI, 2005)**. In Rio de Janeiro, a discussion conducted by the city educational authorities and the teachers in public schools (concerning the contents and methodology of each school discipline), during the administrations of Saturnino Braga and Marcelo Alencar, led to the proposition that the focus on reading for foreign language teaching reflected the will of most teachers who participated in the discussion.Another important characteristic of the Parameters that should not be overlooked is their emphasis on teacher's autonomy. This emphasis can be seen clearly in the fact that no content or method is imposed upon the teachers. What one can find are suggestions and relevant information for teachers to make their own decisions, taking into consideration the context within which they work. In other words, the Parameters do not force any teacher to limit their focus on the teaching of reading, if they believe they can go further than that.In spite of all these positive points, since their publication, it is possible to identify a strong resistance to the focus on reading on the part of many teachers. The reasons for this resistance will be discussed in the following sections of this paper. [\u2026] (p.333-334)*MOITA LOPES, Luiz Paulo da. Oficina de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada: a natureza social e educacional dos processos de ensino \/ aprendizagem de l\u00ednguas. Campinas: Mercado de Letras, 1996.**CELANI, M. A. Introduction. In: CELANI, M. A. et al. ESP in Brazil: 25 years of evolution and reflection. Campinas-SP: Mercado de Letras, S\u00e3o Paulo: Educ, 2005. p. 13-26.(Adapted from: Revista Brasileira de Lingu\u00edstica Aplicada. vol.12. n\u00ba.2. Belo Horizonte. Apr.\/June 2012, p. 331-348. Available at: http:\/\/www.scielo.br\/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S1984-63982012000200006 Accessed on April 15th, 2019)Answer questions 26 to 29 according to TEXT I.","id":426218,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXT I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The teaching of English as a foreign language in the context of Brazilian regular schools: a retrospective and prospective view of policies and practices.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Ricardo Luiz Teixeira de Almeida).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(\u2026) A brief overview of the recent history of ELT in Brazilian regular schools <\/p><p style=\"text-align: justify;\">During the 1970s, the so-called audiolingual method, based on behaviorist and structuralist assumptions, was still considered the only scientific way of teaching a foreign language. Its emphasis on the oral skills and on the exhaustive repetition of structural exercises seemed to work well in the contexts of private language institutes. Those contexts were characterized by the gathering of small numbers of highly motivated students per class, a weekly time-table superior in the number of hours to the one adopted in regular schools, and plenty of audiovisual resources. Questionable in itself, both because of its results (<strong>which in time were revealed to be less efficient than believed, especially in terms of fluency<\/strong>) and its theoretical assumptions, the method ended up being adopted by regular schools due to its positive reputation at the time. The failure of the methodology in this context would soon become evident, generating extreme frustration both amongst teachers and students.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">From the 1980s on, with the spread of ideas connected to the so-called communicative approach and the growth of English for Specific Purposes (ESP), the community of researchers and teachers interested in the context of regular schools started reviewing the assumptions and logic of English Language Teaching (ELT). Recognizing that each and every school discipline needs to justify its presence in the curriculum socially and educationally, this movement identified the skill of reading as the most relevant one for the students attending the majority of Brazilian regular schools. This understanding was achieved by considering not only the possibility of real use outside school, but also the role this approach could play in the achievement of other educational goals, such as the improvement of student's reading abilities in Portuguese as a mother tongue (MOITA LOPES, 1996)*. This movement reached its climax with the publication of the Brazilian National Curricular Parameters (PCN) for the teaching of foreign languages at basic education level by the end of the 1990s. The document recommended the focus on the teaching of reading within a view of language as discourse. However, it did not close the door on the teaching of any other skill, as long as the context made it possible and relevant.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">It is important at this point to clarify a few things about the emergence of this educational policy. First of all, it was not formulated apart from the community of teachers and researchers and then imposed upon them. On the contrary, great names in Brazilian Applied Linguistics, such as Luiz Paulo da Moita Lopes and Maria Antonieta Celani among others, were involved in the formulation of the Parameters. Even more important than that, a lot of teachers, individually or collectively, with or without supervision, were already trying the focus on reading as an alternative to the failure of previous practices before the Parameters were elaborated. Two well-known examples are those from Rio de Janeiro and S\u00e3o Paulo during the late 1980s and early 1990s. In S\u00e3o Paulo, The Catholic University (PUCSP) became a national center for foreign language teacher education, through the development of a Brazilian ESP project focusing on reading (CELANI, 2005)**. In Rio de Janeiro, a discussion conducted by the city educational authorities and the teachers in public schools (concerning the contents and methodology of each school discipline), during the administrations of Saturnino Braga and Marcelo Alencar, led to the proposition that the focus on reading for foreign language teaching reflected the will of most teachers who participated in the discussion.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Another important characteristic of the Parameters that should not be overlooked is their emphasis on teacher's autonomy. This emphasis can be seen clearly in the fact that no content or method is imposed upon the teachers. What one can find are suggestions and relevant information for teachers to make their own decisions, taking into consideration the context within which they work. In other words, the Parameters do not force any teacher to limit their focus on the teaching of reading, if they believe they can go further than that.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">In spite of all these positive points, since their publication, it is possible to identify a strong resistance to the focus on reading on the part of many teachers. The reasons for this resistance will be discussed in the following sections of this paper. [\u2026] (p.333-334)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">*MOITA LOPES, Luiz Paulo da. <strong>Oficina de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada<\/strong>: a natureza social e educacional dos processos de ensino \/ aprendizagem de l\u00ednguas. Campinas: Mercado de Letras, 1996.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">**CELANI, M. A. Introduction. In: CELANI, M. A. <em>et al. <\/em><strong>ESP in Brazil<\/strong>: 25 years of evolution and reflection. Campinas-SP: Mercado de Letras, S\u00e3o Paulo: Educ, 2005. p. 13-26.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adapted from: <strong>Revista Brasileira de Lingu\u00edstica Aplicada<\/strong>. vol.12. n\u00ba.2. Belo Horizonte. Apr.\/June 2012, p. 331-348. Available at: http:\/\/www.scielo.br\/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S1984-63982012000200006 Accessed on April 15<sup>th<\/sup>, 2019)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Answer questions 26 to 29 according to TEXT I.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1464068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios educadores sociais de um grupo planejam realizar uma pesquisa sobre o sistema socieducativo de um munic\u00edpio. Para essa finalidade, promovem uma reuni\u00e3o para conhecer as opini\u00f5es dos integrantes do grupo sobre a tem\u00e1tica da pesquisa. Quatro opini\u00f5es levantadas nas discuss\u00f5es est\u00e3o nos itens a seguir.IA pesquisa na \u00e1rea de servi\u00e7o social sup\u00f5e privilegiar a dimens\u00e3o quantitativa fundamentada no positivismo.IIA dimens\u00e3o dos sentidos e significados \u00e9 relevante para a interpreta\u00e7\u00e3o dos dados levantados na pesquisa qualitativa.IIIA caracteriza\u00e7\u00e3o do contexto \u00e9 importante na pesquisa qualitativa, uma vez que ele se relaciona com os sujeitos e suas hist\u00f3rias de vida.IVA t\u00e9cnica de entrevista deve ser priorizada quando h\u00e1 um elevado n\u00famero de sujeitos, para evitar a subjetividade.Das afirma\u00e7\u00f5es, est\u00e3o corretas","provas":[{"id":48277,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-educador-social","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[],"id":1464074,"hashId":"a879bcc708d4964af71ebb7634a2c878","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rios educadores sociais de um grupo planejam realizar uma pesquisa sobre o sistema socieducativo de um munic\u00edpio. Para essa finalidade, promovem uma reuni\u00e3o para conhecer as opini\u00f5es dos integrantes do grupo sobre a tem\u00e1tica da pesquisa. Quatro opini\u00f5es levantadas nas discuss\u00f5es est\u00e3o nos itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 560px;\"><colgroup><col width=\"56\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"504\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-zcyt\"><td data-row=\"row-zcyt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zcyt\" data-cell=\"cell-8p3s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-zcyt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zcyt\" data-cell=\"cell-to1n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A pesquisa na \u00e1rea de servi\u00e7o social sup\u00f5e privilegiar a dimens\u00e3o quantitativa fundamentada no positivismo.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wlf6\"><td data-row=\"row-wlf6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wlf6\" data-cell=\"cell-3weg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-wlf6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wlf6\" data-cell=\"cell-dll9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A dimens\u00e3o dos sentidos e significados \u00e9 relevante para a interpreta\u00e7\u00e3o dos dados levantados na pesquisa qualitativa.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-w0vl\"><td data-row=\"row-w0vl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w0vl\" data-cell=\"cell-mcai\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-w0vl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w0vl\" data-cell=\"cell-iee4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A caracteriza\u00e7\u00e3o do contexto \u00e9 importante na pesquisa qualitativa, uma vez que ele se relaciona com os sujeitos e suas hist\u00f3rias de vida.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rckx\"><td data-row=\"row-rckx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rckx\" data-cell=\"cell-5sbo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-rckx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rckx\" data-cell=\"cell-jw99\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de entrevista deve ser priorizada quando h\u00e1 um elevado n\u00famero de sujeitos, para evitar a subjetividade.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirma\u00e7\u00f5es, est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":5436540,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV. ","id":5436537,"corpo":"<p>I e IV. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III. ","id":5436538,"corpo":"<p>I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV. ","id":5436539,"corpo":"<p>II e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5436540,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"},{"nome_clean":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415289,"slug":"servico-social-dimensoes-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1464074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A descri\u00e7\u00e3o de \u00falcera genital: \u201cles\u00f5es dolorosas e geralmente m\u00faltiplas, bordas irregulares, apresentando contornos eritematoedematosos e fundo heterog\u00eaneo recoberto por exsudato necr\u00f3tico, amarelado, com odor f\u00e9tido que, quando removido, revela tecido de granula\u00e7\u00e3o com sangramento f\u00e1cil\u201d, corresponde \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":48281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Infectologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1464075,"hashId":"e6b895c9ad1e9936086997c99ebed817","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o de \u00falcera genital: <em>\u201cles\u00f5es dolorosas e geralmente m\u00faltiplas, bordas irregulares, apresentando contornos eritematoedematosos e fundo heterog\u00eaneo recoberto por exsudato necr\u00f3tico, amarelado, com odor f\u00e9tido que, quando removido, revela tecido de granula\u00e7\u00e3o com sangramento f\u00e1cil<\/em>\u201d, corresponde \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":5436542,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edfilis prim\u00e1ria.","id":5436541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edfilis prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cancroide.","id":5436542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cancroide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"herpes genital. ","id":5436543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">herpes genital. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"linfogranuloma ven\u00e9reo. ","id":5436544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">linfogranuloma ven\u00e9reo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"donovanose.","id":5436545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">donovanose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1464075","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The phrase \u201cTo this end\u201d (lines 6 and 7) refers to","provas":[{"id":48282,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":49167,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Nova Floresta - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":49185,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1464082,"hashId":"c4c0ae47444cdd282e65297d31b70250","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The phrase \u201c<strong>To this end\u201d (lines 6 and 7)<\/strong> refers to<\/p>","resposta":5436578,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an attempt to study 240 Iranian EFL learners' and teachers' limitations in the use of CALL.","id":5436575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an attempt to study 240 Iranian EFL learners' and teachers' limitations in the use of CALL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an effort to compare the impressions of 240 Iranian EFL learners about CALL.","id":5436576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an effort to compare the impressions of 240 Iranian EFL learners about CALL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"an effort to study the use of CALL by all Iranian EFL learners and teachers.","id":5436577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an effort to study the use of CALL by all Iranian EFL learners and teachers.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an effort to investigate 240 Iranian EFL students' and teachers' understanding about CALL.","id":5436578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an effort to investigate 240 Iranian EFL students' and teachers' understanding about CALL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an attempt to quantify the affordances and limitations of CALL in Iranian English institutes.","id":5436579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an attempt to quantify the affordances and limitations of CALL in Iranian English institutes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXT II Affordances and limitations of technology: Voices from EFL teachers and learners.(Mohammad Amiryousefi)AbstractWith the developments of new technologies appearing very quickly, the attention has been focused more ontechnology than learning. English centers and institutes have mostly been busy accommodating new programsand technologies and hence have not spent enough time to evaluate the CALL (Computer Assisted LanguageLearning) programs and technologies employed to find their affordances and limitations. The present studywas an attempt to study the perceptions and evaluation of the Iranian EFL learners and teachers about CALL.To this end, 240 students and teachers of two big institutes in Iran where CALL is used in their Englishlearning program participated in the study. The required data were collected through a mixed-method design.The results of data analysis showed that CALL can enhance language learning and English listening, reading,and writing skills. It can also increase students' motivation and interest in learning and their exposure tolanguage. However, it cannot improve speaking skill well. It also causes technology addiction, lacks goodstandards and an interactive nature necessary for the development of communicative proficiency, and maygive the confidence to the teachers that everything is prepared by CALL courseware designers and hence theymay come unprepared. The present study argues that the mere focus on technological support is not adequate,and a pedagogical understanding of language teachers\u2019 and learners\u2019 new roles and identities in CALLenvironment should be developed.Keywords:Computer Assisted Language Learning; evaluation; perception; language learning; language skills(Source: Journal of English Language Teaching and Learning. Article 2, Volume 9, Issue 19, Winter and Spring 2017, page 1-24. Available at: https:\/\/elt.tabrizu.ac.ir\/article_6252.html . Accessed on April 20th, 2019)Answer questions 30 to 33 according to TEXT II.","id":426219,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXT II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Affordances and limitations of technology: Voices from EFL teachers and learners.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Mohammad Amiryousefi)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Abstract<\/strong><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>With the developments of new technologies appearing very quickly, the attention has been focused more on<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>technology than learning. English centers and institutes have mostly been busy accommodating new programs<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and technologies and hence have not spent enough time to evaluate the CALL (Computer Assisted Language<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Learning) programs and technologies employed to find their affordances and limitations. The present study<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>was an attempt to study the perceptions and evaluation of the Iranian EFL learners and teachers about CALL.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>To this end, 240 students and teachers of two big institutes in Iran where CALL is used in their English<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>learning program participated in the study. The required data were collected through a mixed-method design.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>The results of data analysis showed that CALL can enhance language learning and English listening, reading,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and writing skills. It can also increase students' motivation and interest in learning and their exposure to<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>language. However, it cannot improve speaking skill well. It also causes technology addiction, lacks good<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>standards and an interactive nature necessary for the development of communicative proficiency, and may<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>give the confidence to the teachers that everything is prepared by CALL courseware designers and hence they<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>may come unprepared. The present study argues that the mere focus on technological support is not adequate,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and a pedagogical understanding of language teachers\u2019 and learners\u2019 new roles and identities in CALL<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>environment should be developed.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Keywords:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Computer Assisted Language Learning; evaluation; perception; language learning; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">language skills<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Source: <strong>Journal of English Language Teaching and Learning.<\/strong> Article 2, Volume 9, Issue 19, Winter and Spring 2017, page 1-24. Available at: https:\/\/elt.tabrizu.ac.ir\/article_6252.html . Accessed on April 20<sup>th<\/sup>, 2019)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Answer questions 30 to 33 according to TEXT II.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 30 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1464082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diagnostica-se celulite extensa em paciente ambulatorial e indica-se interna\u00e7\u00e3o na enfermaria, mas n\u00e3o na Unidade de Terapia Intensiva. Das op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas abaixo, a que N\u00c3O est\u00e1 indicada para esse paciente \u00e9:","provas":[{"id":48281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Infectologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1464095,"hashId":"672745ade7debd71971564c796ea3079","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagnostica-se celulite extensa em paciente ambulatorial e indica-se interna\u00e7\u00e3o na enfermaria, mas n\u00e3o na Unidade de Terapia Intensiva. Das op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas abaixo, a que N\u00c3O est\u00e1 indicada para esse paciente \u00e9:<\/p>","resposta":5436643,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oxacilina. ","id":5436639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oxacilina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cefalotina. ","id":5436640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefalotina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cefalexina. ","id":5436641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefalexina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clindamicina.","id":5436642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clindamicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ciprofloxacina.","id":5436643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ciprofloxacina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1464095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cBesides, teachers need to develop students' awareness when reading digital texts by showing them that the strategies employed in this space might be borrowed from traditional forms of reading [...]\u201d.The word besides indicates","provas":[{"id":48282,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":49167,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Nova Floresta - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":49185,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1464100,"hashId":"bb8852248c60ad068c0aa09245a3290e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong>Besides<\/strong>, teachers need to develop students' awareness when reading digital texts by showing them that the strategies employed in this space might be borrowed from traditional forms of reading [...]\u201d.The word <strong>besides <\/strong>indicates<\/p>","resposta":5436666,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contrast.","id":5436664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrast.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conclusion.","id":5436665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conclusion.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"addition.","id":5436666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">addition.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exemplification.","id":5436667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exemplification.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sequence.","id":5436668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sequence.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXT V- Text for questions 38, 39and 40.Strategic behavior in digital reading in Englishas a second\/foreign language: a literature review(Juliana do Amaral, Mar\u00edlia Camponogara Torres, L\u00eada Maria Braga Tomitch).\u201c[...] It is essential that teachers acknowledge the fact that reading hypertexts is a more cognitivelydemanding process which requires skills such as navigating through hyperlinks and constructing meaningfrom multiple sources. Besides, teachers need to develop students\u2019 awareness when reading digital textsby showing them that the strategies employed in this space might be borrowed from traditional forms ofreading, but, many times, should be selected from a pool of specific strategies that are unique to the digitalenvironment. In this way, fostering the students\u2019 metacognition in reading in a second\/foreign languageis essential to improve their competence as readers of both printed and digital texts.\u201d (p. 143)","id":426223,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXT V- Text for questions 38, 39and 40.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Strategic behavior in digital reading in English<\/p><p style=\"text-align: justify;\">as a second\/foreign language: a literature review<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Juliana do Amaral, Mar\u00edlia Camponogara Torres, L\u00eada Maria Braga Tomitch).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201c[...] It is essential that teachers acknowledge the fact that reading hypertexts is a more cognitively<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>demanding process which requires skills such as navigating through hyperlinks and constructing meaning<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>from multiple sources. Besides, teachers need to develop students\u2019 awareness when reading digital texts<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>by showing them that the strategies employed in this space might be borrowed from traditional forms of<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reading, but, many times, should be selected from a pool of specific strategies that are unique to the digital<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>environment. In this way, fostering the students\u2019 metacognition in reading in a second\/foreign language<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>is essential to improve their competence as readers of both printed and digital texts.\u201d (p. 143)<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1464100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estamos no S\u00e9culo XXI. S\u00e3o tempos diferentes para a Educa\u00e7\u00e3o e a Forma\u00e7\u00e3o [...] Embora h\u00e1 algum tempo os contextos j\u00e1 estivessem mudando vertiginosamente, \u00e9 nesta \u00e9poca que esses contextos sociais que condicionam a forma\u00e7\u00e3o refletem uma s\u00e9rie de for\u00e7as em conflito: aparece a nova economia, a tecnologia desembarca com grande for\u00e7a na cultura, a globaliza\u00e7\u00e3o se torna patente, etc (IMBERN\u00d3N, Francisco. Forma\u00e7\u00e3o permanente do professorado. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2009, p.15). Diante destas evid\u00eancias, o professor de L\u00edngua Portuguesa deve ter clareza que a fun\u00e7\u00e3o social do Ensino de L\u00edngua perpassa I- indaga\u00e7\u00f5es sobre as quest\u00f5es textuais e sobre os vazios lingu\u00edsticos e pragmaticamente autorizados pelos contextos da intera\u00e7\u00e3o. II- conhecimento sobre as implica\u00e7\u00f5es lexicais, gramaticais e discursivas da diversidade de tipos e de g\u00eaneros textuais. III- a promo\u00e7\u00e3o da gradativa inser\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo no mundo da cultura letrada. IV- analise as proposi\u00e7\u00f5es e marque a alternativa adequada. Considerando-se as perspectivas para o ensino de l\u00ednguas, \u00e9 VERDADE o que se afirma em:","provas":[{"id":48285,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":49237,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1464108,"hashId":"cb1fd122b6895a768150b0f6d9e87068","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estamos no S\u00e9culo XXI. S\u00e3o tempos diferentes para a Educa\u00e7\u00e3o e a Forma\u00e7\u00e3o [...] Embora h\u00e1 algum tempo os contextos j\u00e1 estivessem mudando vertiginosamente, \u00e9 nesta \u00e9poca que esses contextos sociais que condicionam a forma\u00e7\u00e3o refletem uma s\u00e9rie de for\u00e7as em conflito: aparece a nova economia, a tecnologia desembarca com grande for\u00e7a na cultura, a globaliza\u00e7\u00e3o se torna patente, etc (IMBERN\u00d3N, Francisco. <strong>Forma\u00e7\u00e3o permanente do professorado<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2009, p.15). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante destas evid\u00eancias, o professor de L\u00edngua Portuguesa deve ter clareza que a fun\u00e7\u00e3o social do Ensino de L\u00edngua perpassa <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- indaga\u00e7\u00f5es sobre as quest\u00f5es textuais e sobre os vazios lingu\u00edsticos e pragmaticamente autorizados pelos contextos da intera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- conhecimento sobre as implica\u00e7\u00f5es lexicais, gramaticais e discursivas da diversidade de tipos e de g\u00eaneros textuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- a promo\u00e7\u00e3o da gradativa inser\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo no mundo da cultura letrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- analise as proposi\u00e7\u00f5es e marque a alternativa adequada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as perspectivas para o ensino de l\u00ednguas, \u00e9 VERDADE o que se afirma em:<\/p>","resposta":5436704,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5436704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":5436705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5436706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II apenas.","id":5436707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III apenas.","id":5436708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":"pedagogia\/1464108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo norteador da Base Nacional Comum Curricular (BNCC) de L\u00edngua Portuguesa \u00e9 garantir a todos os alunos o acesso aos saberes lingu\u00edsticos, necess\u00e1rios para a participa\u00e7\u00e3o social e o exerc\u00edcio da cidadania. Neste sentido, analise as proposi\u00e7\u00f5es e responda o que se pede. ( ) Por meio da l\u00edngua \u00e9 que o ser humano pensa, comunica-se, tem acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, expressa e defende pontos de vista, partilha ou constr\u00f3i vis\u00f5es de mundo e produz conhecimento. ( ) \u00c9 preciso ampliar as compet\u00eancias mais significativas para as quest\u00f5es que a l\u00edngua comporta na dimens\u00e3o de sistema em uso, preso \u00e0 realidade hist\u00f3rico-social do povo, como pr\u00e1tica de atua\u00e7\u00e3o interativa, dependente da cultura de seus usu\u00e1rios, no sentido mais amplo da palavra. ( ) \u00c9 necess\u00e1rio ver a l\u00edngua apenas como um sistema em si mesmo, um conjunto de signos (que tem um significante e um significado), trabalhando o texto como pretexto, para retirar dele fragmentos para que se reconhe\u00e7a neles o emprego de uma regra gramatical. A alternativa que responde CORRETAMENTE as assertivas abaixo \u00e9:","provas":[{"id":48285,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":49237,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1464110,"hashId":"fa536e6b051309223b1fb603c424c4cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo norteador da Base Nacional Comum Curricular (BNCC) de L\u00edngua Portuguesa \u00e9 garantir a todos os alunos o acesso aos saberes lingu\u00edsticos, necess\u00e1rios para a participa\u00e7\u00e3o social e o exerc\u00edcio da cidadania. Neste sentido, analise as proposi\u00e7\u00f5es e responda o que se pede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Por meio da l\u00edngua \u00e9 que o ser humano pensa, comunica-se, tem acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, expressa e defende pontos de vista, partilha ou constr\u00f3i vis\u00f5es de mundo e produz conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 preciso ampliar as compet\u00eancias mais significativas para as quest\u00f5es que a l\u00edngua comporta na dimens\u00e3o de sistema em uso, preso \u00e0 realidade hist\u00f3rico-social do povo, como pr\u00e1tica de atua\u00e7\u00e3o interativa, dependente da cultura de seus usu\u00e1rios, no sentido mais amplo da palavra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 necess\u00e1rio ver a l\u00edngua apenas como um sistema em si mesmo, um conjunto de signos (que tem um significante e um significado), trabalhando o texto como pretexto, para retirar dele fragmentos para que se reconhe\u00e7a neles o emprego de uma regra gramatical. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que responde CORRETAMENTE as assertivas abaixo \u00e9:<\/p>","resposta":5436716,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F e V.","id":5436714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":5436715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":5436716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":5436717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":5436718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/1464110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia e reflita sobre o Texto \u201cMinha Escola\u201d de autoria de Ascenso Ferreira.A escola que eu frequentava era cheia de grades como as pris\u00f5esE o meu Mestre, carrancudo como um dicion\u00e1rio;Complicado como as Matem\u00e1ticas;Inacess\u00edvel como Os Lus\u00edadas de Cam\u00f5es!\u00c0 sua porta eu estacava sempre hesitante...De um lado, a vida... A minha ador\u00e1vel vida de crian\u00e7a:Pinh\u00f5es... papagaios... carreiras ao sol... [...]Do outro lado, aquela tortura:\u201cAs armas e os bar\u00f5es assinalados! \u201d - Quantas ora\u00e7\u00f5es? [...]Felizmente, \u00e0 boca da noite,Eu tinha uma velha que me contava hist\u00f3rias...Lindas hist\u00f3rias do reino da M\u00e3e D'\u00c1gua...E me ensinava a tomar a b\u00ean\u00e7\u00e3o \u00e0 lua nova.(FERREIRA, A. Poemas de Ascenso Ferreira. 5. Ed. Recife: Nordestal, 1995, p. 41).Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise do poema, a alternativa que responde CORRETAMENTE:","provas":[{"id":48285,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":49237,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1464122,"hashId":"947921070e9dc6a6f222c99041ecaeaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia e reflita sobre o Texto \u201c<em>Minha Escola<\/em>\u201d de autoria de Ascenso Ferreira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A escola que eu frequentava era cheia de grades como as pris\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o meu Mestre, carrancudo como um dicion\u00e1rio;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Complicado como as Matem\u00e1ticas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Inacess\u00edvel como Os Lus\u00edadas de Cam\u00f5es!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 sua porta eu estacava sempre hesitante...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De um lado, a vida... A minha ador\u00e1vel vida de crian\u00e7a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pinh\u00f5es... papagaios... carreiras ao sol... [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do outro lado, aquela tortura:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs armas e os bar\u00f5es assinalados! \u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Quantas ora\u00e7\u00f5es? [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Felizmente, \u00e0 boca da noite,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu tinha uma velha que me contava hist\u00f3rias...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lindas hist\u00f3rias do reino da M\u00e3e D'\u00c1gua...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E me ensinava a tomar a b\u00ean\u00e7\u00e3o \u00e0 lua nova.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(FERREIRA, A. <strong>Poemas de Ascenso Ferreira<\/strong>. 5. Ed. Recife: Nordestal, 1995, p. 41).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise do poema, a alternativa que responde CORRETAMENTE:<\/p>","resposta":5436773,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto retrata um modelo de ensino de l\u00edngua contempor\u00e2neo, com \u00eanfase na compet\u00eancia discursiva que possibilita a reflex\u00e3o sobre fen\u00f4menos textuais.","id":5436769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto retrata um modelo de ensino de l\u00edngua contempor\u00e2neo, com \u00eanfase na compet\u00eancia discursiva que possibilita a reflex\u00e3o sobre fen\u00f4menos textuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grande parte do texto reafirma um princ\u00edpio de ensino de l\u00edngua interativo e dial\u00f3gico, conforme \u00e0s concep\u00e7\u00f5es de ensino propostas pela BNCC.","id":5436770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grande parte do texto reafirma um princ\u00edpio de ensino de l\u00edngua interativo e dial\u00f3gico, conforme \u00e0s concep\u00e7\u00f5es de ensino propostas pela BNCC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mensagem do texto n\u00e3o traduz um julgamento sobre um ensino de l\u00edngua ultrapassado que det\u00e9m sua investiga\u00e7\u00e3o na sintaxe, deixando de fora quest\u00f5es pragm\u00e1ticas.","id":5436771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mensagem do texto n\u00e3o traduz um julgamento sobre um ensino de l\u00edngua ultrapassado que det\u00e9m sua investiga\u00e7\u00e3o na sintaxe, deixando de fora quest\u00f5es pragm\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tem\u00e1tica central do poema revela uma pr\u00e1tica de valora\u00e7\u00e3o ao ensino tradicional de gram\u00e1tica, como modelo eficaz para um aprendizado proficiente da l\u00edngua.","id":5436772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tem\u00e1tica central do poema revela uma pr\u00e1tica de valora\u00e7\u00e3o ao ensino tradicional de gram\u00e1tica, como modelo eficaz para um aprendizado proficiente da l\u00edngua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma cr\u00edtica \u00e0 escola e ao ensino de gram\u00e1tica nos chamados moldes tradicionais, atentando para as necess\u00e1rias mudan\u00e7as estruturais e pedag\u00f3gicas, como induz a \u00faltima estrofe do poema.","id":5436773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma cr\u00edtica \u00e0 escola e ao ensino de gram\u00e1tica nos chamados moldes tradicionais, atentando para as necess\u00e1rias mudan\u00e7as estruturais e pedag\u00f3gicas, como induz a \u00faltima estrofe do poema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1464122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como foco a melhora da sa\u00fade e da aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria dos membros do grupo, a frequ\u00eancia e a dura\u00e7\u00e3o das atividades aer\u00f3bicas recomendadas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":48284,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Educador F\u00edsico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1464129,"hashId":"9d1e332845a23341c769bf4c515e0b6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como foco a melhora da sa\u00fade e da aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria dos membros do grupo, a frequ\u00eancia e a dura\u00e7\u00e3o das atividades aer\u00f3bicas recomendadas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":5436803,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 vezes por semana, com 30 minutos de dura\u00e7\u00e3o.","id":5436803,"corpo":"<p>5 vezes por semana, com 30 minutos de dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 vezes por semana, com 60 minutos de dura\u00e7\u00e3o.","id":5436804,"corpo":"<p>2 vezes por semana, com 60 minutos de dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 vezes por semana, com 20 minutos de dura\u00e7\u00e3o.","id":5436805,"corpo":"<p>3 vezes por semana, com 20 minutos de dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 vezes por semana, com 60 minutos de dura\u00e7\u00e3o.","id":5436806,"corpo":"<p>7 vezes por semana, com 60 minutos de dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O caso abaixo serve de refer\u00eancia para responder \u00e0s quest\u00f5es 17 e 18. Um profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica prescreveu atividades f\u00edsicas para um grupo de adultos jovens sedent\u00e1rios, participantes do NASF. Ele adotou as recomenda\u00e7\u00f5es internacionais relativas \u00e0s atividades f\u00edsicas direcionadas a esse p\u00fablico, visando \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de sua sa\u00fade. Algumas dessas recomenda\u00e7\u00f5es dizem respeito \u00e0 frequ\u00eancia semanal e \u00e0 intensidade das atividades bem como \u00e0 dura\u00e7\u00e3o das atividades aer\u00f3bicas, entre outras.","id":426232,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O caso abaixo serve de refer\u00eancia para responder \u00e0s quest\u00f5es 17 e 18. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica prescreveu atividades f\u00edsicas para um grupo de adultos jovens sedent\u00e1rios, participantes do NASF. Ele adotou as recomenda\u00e7\u00f5es internacionais relativas \u00e0s atividades f\u00edsicas direcionadas a esse p\u00fablico, visando \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de sua sa\u00fade. Algumas dessas recomenda\u00e7\u00f5es dizem respeito \u00e0 frequ\u00eancia semanal e \u00e0 intensidade das atividades bem como \u00e0 dura\u00e7\u00e3o das atividades aer\u00f3bicas, entre outras.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 e 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/1464129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u201cEra da informa\u00e7\u00e3o\u201d refere-se ao per\u00edodo no qual a informa\u00e7\u00e3o tornou-se moeda corrente e valiosa no mundo [...] Ap\u00f3s a internet e as novas tecnologias digitais, a \u201cEra da Informa\u00e7\u00e3o\u201d tem se transformado, pois o valor atribu\u00eddo \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, tem passado, gradativamente para a interface [...]. Por isso, talvez a forma mais apropriada de referirmo-nos \u00e0 era atual seja como \u201cEra da Interface\u201d ou \u201cEra Digital\u201d. (GABRIEL, Martha. Educ@r a (r)evolu\u00e7\u00e3o digital na educa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2013, p. 109). Em raz\u00e3o do exposto, analise as proposi\u00e7\u00f5es: I- O professor da \u201cEra Digital\u201d deve atuar como uma porta que, apesar de estar fixa e limitada no mesmo lugar, abre-se aos alunos para que a atravessem e atinjam o mundo sem limita\u00e7\u00f5es. II- O papel do professor deve ser focado em informa\u00e7\u00e3o com o objetivo de esgotar os conte\u00fados, funcionando como uma janela pr\u00e9-programada pela qual os alunos veem o mundo. III- A tecnologia, hoje, permite e favorece a colabora\u00e7\u00e3o, consubstanciando oportunidades de melhores resultados para um trabalho pedag\u00f3gico que est\u00e1 se modificando e requer novos modos de atua\u00e7\u00e3o.\u00c9 VERDADE o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":48285,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":49237,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1464141,"hashId":"717bb073c901a0dd74706bae0bcda257","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201cEra da informa\u00e7\u00e3o\u201d refere-se ao per\u00edodo no qual a informa\u00e7\u00e3o tornou-se moeda corrente e valiosa no mundo [...] Ap\u00f3s a internet e as novas tecnologias digitais, a \u201cEra da Informa\u00e7\u00e3o\u201d tem se transformado, pois o valor atribu\u00eddo \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, tem passado, gradativamente para a interface [...]. Por isso, talvez a forma mais apropriada de referirmo-nos \u00e0 era atual seja como \u201cEra da Interface\u201d ou \u201cEra Digital\u201d. (GABRIEL, Martha. <strong>Educ@r a (r)evolu\u00e7\u00e3o digital na educa\u00e7\u00e3o<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2013, p. 109). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o do exposto, analise as proposi\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O professor da \u201cEra Digital\u201d deve atuar como uma porta que, apesar de estar fixa e limitada no mesmo lugar, abre-se aos alunos para que a atravessem e atinjam o mundo sem limita\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O papel do professor deve ser focado em informa\u00e7\u00e3o com o objetivo de esgotar os conte\u00fados, funcionando como uma janela pr\u00e9-programada pela qual os alunos veem o mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A tecnologia, hoje, permite e favorece a colabora\u00e7\u00e3o, consubstanciando oportunidades de melhores resultados para um trabalho pedag\u00f3gico que est\u00e1 se modificando e requer novos modos de atua\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 VERDADE o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":5436863,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III apenas.","id":5436859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5436860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I apenas.","id":5436861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II apenas.","id":5436862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5436863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1464141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Munido dessas informa\u00e7\u00f5es, a conduta correta do profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ser\u00e1:","provas":[{"id":48284,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Educador F\u00edsico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1464145,"hashId":"4efc1f29cdc9750916206cd5d3ed39b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Munido dessas informa\u00e7\u00f5es, a conduta correta do profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ser\u00e1:<\/p>","resposta":5436879,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o prescrever exerc\u00edcios que impliquem em aumento da demanda cardiovascular, pois a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios \u00e9 relativamente contraindicada para pessoas com n\u00edvel press\u00f3rico igual ou superior a 160\/105 mmHg. Nesse caso, recomenda-se fazer alongamentos passivos e relaxamentos, evitando a manobra de Valsalva.","id":5436879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o prescrever exerc\u00edcios que impliquem em aumento da demanda cardiovascular, pois a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios \u00e9 relativamente contraindicada para pessoas com n\u00edvel press\u00f3rico igual ou superior a 160\/105 mmHg. Nesse caso, recomenda-se fazer alongamentos passivos e relaxamentos, evitando a manobra de Valsalva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iniciar a atividade f\u00edsica normalmente, pois a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios n\u00e3o \u00e9 contraindicada para pessoas com n\u00edvel press\u00f3rico superior a 160\/105 mmHg, no caso de mulheres durante o climat\u00e9rio. Recomendar a caminhada que \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o para ajudar a emagrecer e reduzir o estresse.","id":5436880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar a atividade f\u00edsica normalmente, pois a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios n\u00e3o \u00e9 contraindicada para pessoas com n\u00edvel press\u00f3rico superior a 160\/105 mmHg, no caso de mulheres durante o climat\u00e9rio. Recomendar a caminhada que \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o para ajudar a emagrecer e reduzir o estresse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"iniciar a atividade f\u00edsica imediatamente, verificando a press\u00e3o arterial de tempo em tempo, para monitorar o risco de acidente cardiovascular durante o esfor\u00e7o. Recomendar a caminhada que \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o para ajudar a reduzir o estresse e a hipertens\u00e3o arterial.","id":5436881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar a atividade f\u00edsica imediatamente, verificando a press\u00e3o arterial de tempo em tempo, para monitorar o risco de acidente cardiovascular durante o esfor\u00e7o. Recomendar a caminhada que \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o para ajudar a reduzir o estresse e a hipertens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o realizar a sess\u00e3o de exerc\u00edcios com maior demanda cardiovascular, pois a press\u00e3o arterial igual ou maior que 140\/100 mmHg \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o absoluta para a pr\u00e1tica de exerc\u00edcio f\u00edsico. Recomendar remo\u00e7\u00e3o imediata da paciente para servi\u00e7o hospitalar especializado.","id":5436882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o realizar a sess\u00e3o de exerc\u00edcios com maior demanda cardiovascular, pois a press\u00e3o arterial igual ou maior que 140\/100 mmHg \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o absoluta para a pr\u00e1tica de exerc\u00edcio f\u00edsico. Recomendar remo\u00e7\u00e3o imediata da paciente para servi\u00e7o hospitalar especializado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O caso abaixo serve de refer\u00eancia para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 e 22. Uma paciente com 55 anos de idade, ao ser avaliada pela equipe multiprofissional de uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS), apresentou os seguintes indicadores de sa\u00fade: 1) press\u00e3o arterial de repouso de 165\/110 mmHg, verificada pelo enfermeiro; 2) obesida de identificada pela nutricionista (\u00edndice de massa corporal de 32 kg\/m 2 ); e 3) presen\u00e7a de fatores de risco, tais como, tabagismo e estresse elevado, al\u00e9m de altera\u00e7\u00f5es hormonais, como baixo n\u00edvel de estrog\u00eanio e tiroxina. Em seguida, a paciente foi encam inhada ao profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica para participar de um programa de orienta\u00e7\u00e3o e pr\u00e1ticas de atividades f\u00edsicas.","id":426235,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O caso abaixo serve de refer\u00eancia para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 e 22. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente com 55 anos de idade, ao ser avaliada pela equipe multiprofissional de uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS), apresentou os seguintes indicadores de sa\u00fade: 1) press\u00e3o arterial de repouso de 165\/110 mmHg, verificada pelo enfermeiro; 2) obesida de identificada pela nutricionista (\u00edndice de massa corporal de 32 kg\/m 2 ); e 3) presen\u00e7a de fatores de risco, tais como, tabagismo e estresse elevado, al\u00e9m de altera\u00e7\u00f5es hormonais, como baixo n\u00edvel de estrog\u00eanio e tiroxina. Em seguida, a paciente foi encam inhada ao profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica para participar de um programa de orienta\u00e7\u00e3o e pr\u00e1ticas de atividades f\u00edsicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 e 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/1464145","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para constatar se o paciente poderia se enquadrar num fen\u00f3tipo de s\u00edndrome da fragilidade, ambos os profissionais analisaram:","provas":[{"id":48284,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Educador F\u00edsico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1464157,"hashId":"666d24e47ff451bdf9281540f21224a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para constatar se o paciente poderia se enquadrar num fen\u00f3tipo de s\u00edndrome da fragilidade, ambos os profissionais analisaram:<\/p>","resposta":5436937,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"velocidade de marcha, decl\u00ednio da mem\u00f3ria declarativa e orienta\u00e7\u00e3o espa\u00e7o -temporal.","id":5436935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">velocidade de marcha, decl\u00ednio da mem\u00f3ria declarativa e orienta\u00e7\u00e3o espa\u00e7o -temporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capacidade de sentar e levantar da cadeira, orienta\u00e7\u00e3o espacial e for\u00e7a de preens\u00e3o manual.","id":5436936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacidade de sentar e levantar da cadeira, orienta\u00e7\u00e3o espacial e for\u00e7a de preens\u00e3o manual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"velocidade de marcha, for\u00e7a de preens\u00e3o manual e perda de peso n\u00e3o intencional no \u00faltimo ano.","id":5436937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">velocidade de marcha, for\u00e7a de preens\u00e3o manual e perda de peso n\u00e3o intencional no \u00faltimo ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capacidade cognitiva, perda de peso n\u00e3o intencional no \u00faltimo an o e for\u00e7a de preens\u00e3o manual.","id":5436938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacidade cognitiva, perda de peso n\u00e3o intencional no \u00faltimo an o e for\u00e7a de preens\u00e3o manual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 25 e 26, considere o caso abaixo. Um homem com 70 anos de idade tinha uma suspeita de quadro cl\u00ednico de fragilidade e foi encaminhado para atendimento pela equipe do Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) numa UBS. O prontu\u00e1rio m\u00e9dico, ap\u00f3s exames diversos, apresentou dados indicativos de insufici\u00eancia renal. Os n\u00edveis de glicemia e press\u00e3o arterial estavam bons, mas havia preju\u00edzo cognitivo severo. Um profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e um fisioterapeuta foram designados na UBS para conduzir a avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica e prescrever atividades f\u00edsicas para reabilita\u00e7\u00e3o do paciente.","id":426238,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 25 e 26, considere o caso abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um homem com 70 anos de idade tinha uma suspeita de quadro cl\u00ednico de fragilidade e foi encaminhado para atendimento pela equipe do Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) numa UBS. O prontu\u00e1rio m\u00e9dico, ap\u00f3s exames diversos, apresentou dados indicativos de insufici\u00eancia renal. Os n\u00edveis de glicemia e press\u00e3o arterial estavam bons, mas havia preju\u00edzo cognitivo severo. Um profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e um fisioterapeuta foram designados na UBS para conduzir a avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica e prescrever atividades f\u00edsicas para reabilita\u00e7\u00e3o do paciente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 e 26 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1464157","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas evid\u00eancias da literatura cient\u00edfica atual e na atua\u00e7\u00e3o multiprofissional em sa\u00fade, esse caso sugere a necessidade de","provas":[{"id":48284,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Educador F\u00edsico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1464171,"hashId":"bf2a23707c6488db96c403ad3e8d65b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas evid\u00eancias da literatura cient\u00edfica atual e na atua\u00e7\u00e3o multiprofissional em sa\u00fade, esse caso sugere a necessidade de<\/p>","resposta":5436998,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento das a\u00e7\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o para atividade f\u00edsica, pois n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia cient\u00edfica que o ajuste nutricional possa potencializar o emagrecimento quando associado a atividades f\u00edsicas.","id":5436997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento das a\u00e7\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o para atividade f\u00edsica, pois n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia cient\u00edfica que o ajuste nutricional possa potencializar o emagrecimento quando associado a atividades f\u00edsicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento das a\u00e7\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o nutricional e aumento das a\u00e7\u00f5es de est\u00edmulo \u00e0 atividade f\u00edsica.","id":5436998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento das a\u00e7\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o nutricional e aumento das a\u00e7\u00f5es de est\u00edmulo \u00e0 atividade f\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o nutricional, pois n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia cient\u00edfica que comprove a influ\u00eancia da atividade f\u00edsica para otimizar o emagrecimento, e m compara\u00e7\u00e3o com o ajuste nutricional isolado.","id":5436999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promo\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o nutricional, pois n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia cient\u00edfica que comprove a influ\u00eancia da atividade f\u00edsica para otimizar o emagrecimento, e m compara\u00e7\u00e3o com o ajuste nutricional isolado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o do desequil\u00edbrio energ\u00e9tico positivo, gerando balan\u00e7o cal\u00f3rico negativo na popula\u00e7\u00e3o.","id":5437000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promo\u00e7\u00e3o do desequil\u00edbrio energ\u00e9tico positivo, gerando balan\u00e7o cal\u00f3rico negativo na popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 e 33, considere o caso abaixo. Em um territ\u00f3rio da cidade de Parnamirim-RN, dados antropom\u00e9tricos (massa corporal, estatura e circunfer\u00eancia da cintura) e n\u00edvel de atividade f\u00edsica da popula\u00e7\u00e3o foram avaliados por um profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e um nutricionista, nos anos de 2017 e 2018. No relat\u00f3rio emitido pelos profissionais, observou-se o seguinte quadro: 1) a propor\u00e7\u00e3o de pessoas obesas em 2018 na regi\u00e3o avaliada foi 19%; 2) houve um aumento na propor\u00e7\u00e3o de pessoas com obesidade em 4%, entre os anos de 2017 e 2018 ; e 3) houve uma correla\u00e7\u00e3o entre o valor do IMC e o tempo de pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas moderadas e vigorosas.","id":426243,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 e 33, considere o caso abaixo.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um territ\u00f3rio da cidade de Parnamirim-RN, dados antropom\u00e9tricos (massa corporal, estatura e circunfer\u00eancia da cintura) e n\u00edvel de atividade f\u00edsica da popula\u00e7\u00e3o foram avaliados por um profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e um nutricionista, nos anos de 2017 e 2018. No relat\u00f3rio emitido pelos profissionais, observou-se o seguinte quadro: 1) a propor\u00e7\u00e3o de pessoas obesas em 2018 na regi\u00e3o avaliada foi 19%; 2) houve um aumento na propor\u00e7\u00e3o de pessoas com obesidade em 4%, entre os anos de 2017 e 2018 ; e 3) houve uma correla\u00e7\u00e3o entre o valor do IMC e o tempo de pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas moderadas e vigorosas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 e 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1464171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao fim da fase l\u00fatea, antes da menstrua\u00e7\u00e3o, as concentra\u00e7\u00f5es dos horm\u00f4nios","provas":[{"id":48211,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1461917,"hashId":"580c394aa9a8b45604297a8636b1c888","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao fim da fase l\u00fatea, antes da menstrua\u00e7\u00e3o, as concentra\u00e7\u00f5es dos horm\u00f4nios<\/p>","resposta":5426536,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"luteinizante e progesterona est\u00e3o altas.","id":5426535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">luteinizante e progesterona est\u00e3o altas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"luteinizante e fol\u00edculo estimulante est\u00e3o baixas. ","id":5426536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">luteinizante e fol\u00edculo estimulante est\u00e3o baixas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fol\u00edculo estimulante e estrog\u00eanio est\u00e3o aumentando.","id":5426537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fol\u00edculo estimulante e estrog\u00eanio est\u00e3o aumentando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"progesterona e fol\u00edculo estimulante est\u00e3o altas. ","id":5426538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">progesterona e fol\u00edculo estimulante est\u00e3o altas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"progesterona e luteinizante est\u00e3o diminuindo.","id":5426539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">progesterona e luteinizante est\u00e3o diminuindo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Sistema Reprodutor","oab":false,"nome":"Sistema Reprodutor","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402543,"slug":"biologia-sistema-reprodutor"}],"slug":"biologia\/1461917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que um mol da base hidr\u00f3xido de s\u00f3dio (NaOH) \u00e9 40g, para preparar 250 mL de uma solu\u00e7\u00e3o aquosa desse composto na concentra\u00e7\u00e3o de 2 M, deve-se pesar, com uma balan\u00e7a de precis\u00e3o, ","provas":[{"id":48211,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1461935,"hashId":"e08c6cd45a7249b8dad83a99fde8f64d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que um mol da base hidr\u00f3xido de s\u00f3dio (NaOH) \u00e9 40g, para preparar 250 mL de uma solu\u00e7\u00e3o aquosa desse composto na concentra\u00e7\u00e3o de 2 M, deve-se pesar, com uma balan\u00e7a de precis\u00e3o, <\/p>","resposta":5426622,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 g de NaOH, colocar em uma proveta de 100 mL e completar o volume com \u00e1gua destilada. ","id":5426621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 g de NaOH, colocar em uma proveta de 100 mL e completar o volume com \u00e1gua destilada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 g de NaOH, colocar em uma proveta de 250 mL e completar o volume com \u00e1gua destilada. ","id":5426622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 g de NaOH, colocar em uma proveta de 250 mL e completar o volume com \u00e1gua destilada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80 g de NaOH, colocar em uma proveta de 250 mL e completar o volume com \u00e1gua destilada.","id":5426623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80 g de NaOH, colocar em uma proveta de 250 mL e completar o volume com \u00e1gua destilada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 g de NaOH e colocar um b\u00e9quer de 500 mL contendo 250 mL de \u00e1gua destilada. ","id":5426624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 g de NaOH e colocar um b\u00e9quer de 500 mL contendo 250 mL de \u00e1gua destilada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40 g de NaOH e colocar em um b\u00e9quer de 250 mL contendo 250 mL de \u00e1gua destilada. ","id":5426625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 g de NaOH e colocar em um b\u00e9quer de 250 mL contendo 250 mL de \u00e1gua destilada. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/1461935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os itens a seguir a respeito da higiene pessoal e julgue a sua veracidade: I- Al\u00e9m da higiene corporal, f\u00edsica, \u00e9 importante tamb\u00e9m manter uma boa higiene mental, com a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos e de pr\u00e1ticas de descontra\u00e7\u00e3o; II- Lavar as m\u00e3os antes ou depois de refei\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 algo que se deve considerar; III- Banhos regulares s\u00e3o uma perda de tempo, e, portanto, devem ser descartados. Dos itens acima","provas":[{"id":47929,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Condutor Socorrista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1454765,"hashId":"886bd6c328cfab2b4ae3687e01f4877c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os itens a seguir a respeito da higiene pessoal e julgue a sua veracidade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I- Al\u00e9m da higiene corporal, f\u00edsica, \u00e9 importante tamb\u00e9m manter uma boa higiene mental, com a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos e de pr\u00e1ticas de descontra\u00e7\u00e3o; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II- Lavar as m\u00e3os antes ou depois de refei\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 algo que se deve considerar; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>III- Banhos regulares s\u00e3o uma perda de tempo, e, portanto, devem ser descartados. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima<\/p>","resposta":5393407,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":5393407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":5393408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5393409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":5393410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":5393411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1454765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Transtorno de Tourette, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":47928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1454771,"hashId":"0fd98417884ed1cdef8b0df34ef00f53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Transtorno de Tourette, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5393433,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o diagn\u00f3stico, os tiques devem persistir por mais de um ano, desde o in\u00edcio do primeiro tique.","id":5393433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o diagn\u00f3stico, os tiques devem persistir por mais de um ano, desde o in\u00edcio do primeiro tique.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O in\u00edcio ocorre, em geral, depois da terceira d\u00e9cada de vida.","id":5393434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio ocorre, em geral, depois da terceira d\u00e9cada de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo menos um tique motor e um tique vocal devem estar presentes ao mesmo tempo, para fazer o diagn\u00f3stico.","id":5393435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo menos um tique motor e um tique vocal devem estar presentes ao mesmo tempo, para fazer o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sexo feminino costuma ser muito mais afetado do que o masculino.","id":5393436,"corpo":"<p>O sexo feminino costuma ser muito mais afetado do que o masculino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1454771","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os itens a seguir e julgue a sua veracidade: I- Nunca se deve erguer um carro com um macaco hidr\u00e1ulico sem que as rodas estejam devidamente bloqueadas; II- Ao mexer na parte mec\u00e2nica do ve\u00edculo se recomenda fumar, ou usar outros produtos qu\u00edmicos pr\u00f3ximos; III- Deve-se mexer na parte mec\u00e2nica em ambientes fechados, sem circula\u00e7\u00e3o de ar. Dos itens acima","provas":[{"id":47929,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Condutor Socorrista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1454780,"hashId":"547e84e5cb340f2a8b6984d7fe5703c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os itens a seguir e julgue a sua veracidade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I- Nunca se deve erguer um carro com um macaco hidr\u00e1ulico sem que as rodas estejam devidamente bloqueadas; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II- Ao mexer na parte mec\u00e2nica do ve\u00edculo se recomenda fumar, ou usar outros produtos qu\u00edmicos pr\u00f3ximos; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>III- Deve-se mexer na parte mec\u00e2nica em ambientes fechados, sem circula\u00e7\u00e3o de ar. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima<\/p>","resposta":5393472,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":5393472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":5393473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5393474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":5393475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":5393476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1454780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o Transtorno de Estresse P\u00f3s-Traum\u00e1tico (TEPT), segundo o DSM-5.","provas":[{"id":47928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1454784,"hashId":"97072004509dff31163de3647448ee9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre o Transtorno de Estresse P\u00f3s-Traum\u00e1tico (TEPT), segundo o DSM-5.<\/p>","resposta":5393491,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00edvel socioecon\u00f4mico mais baixo e grau de instru\u00e7\u00e3o inferior s\u00e3o fatores de prote\u00e7\u00e3o para o aparecimento do TEPT.","id":5393490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel socioecon\u00f4mico mais baixo e grau de instru\u00e7\u00e3o inferior s\u00e3o fatores de prote\u00e7\u00e3o para o aparecimento do TEPT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O TEPT \u00e9 mais prevalente no sexo feminino do que no masculino, ao longo da vida.","id":5393491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O TEPT \u00e9 mais prevalente no sexo feminino do que no masculino, ao longo da vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para estabelecer o diagn\u00f3stico de TEPT, o indiv\u00edduo deve ter pelo menos 18 anos.","id":5393492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para estabelecer o diagn\u00f3stico de TEPT, o indiv\u00edduo deve ter pelo menos 18 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mulheres na popula\u00e7\u00e3o em geral sofrem TEPT de dura\u00e7\u00e3o menor do que os homens.","id":5393493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulheres na popula\u00e7\u00e3o em geral sofrem TEPT de dura\u00e7\u00e3o menor do que os homens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1454784","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se adjuvantes e excipientes farmac\u00eauticos, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1)\u00c1lcool cet\u00edlico.(2)\u00d3leo mineral.(3)Propilenoglicol.( ) Doador de consist\u00eancia.( ) Solvente.( ) Umectante.","provas":[{"id":47930,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1454792,"hashId":"1a5030ba0991414c28bde8ef4ab0ed30","enunciado":"<p>Considerando-se adjuvantes e excipientes farmac\u00eauticos, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p><br><\/p><p>(1)\u00c1lcool cet\u00edlico.<\/p><p>(2)\u00d3leo mineral.<\/p><p>(3)Propilenoglicol.<\/p><p><br><\/p><p>( ) Doador de consist\u00eancia.<\/p><p>( ) Solvente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Umectante.<\/p>","resposta":5393525,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":5393525,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":5393526,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":5393527,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 - 1 - 2.","id":5393528,"corpo":"<p>3 - 1 - 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/1454792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J. n\u00e3o consegue dormir porque o seu marido ronca muito alto, como se sufocasse durante toda a noite, especialmente quando dorme de costas. Durante o dia, ele est\u00e1 sempre cansado. Ele provavelmente sofre de:","provas":[{"id":47932,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrr-2019-progep-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"PROGEP - UFRR - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1454831,"hashId":"cc6eb46c150019a0d90a88304872beac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">J. n\u00e3o consegue dormir porque o seu marido ronca muito alto, como se sufocasse durante toda a noite, especialmente quando dorme de costas. Durante o dia, ele est\u00e1 sempre cansado. Ele provavelmente sofre de:<\/p>","resposta":5393716,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ins\u00f4nia.","id":5393713,"corpo":"<p>Ins\u00f4nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dist\u00farbio do sono REM.","id":5393714,"corpo":"<p>Dist\u00farbio do sono REM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Narcolepsia.","id":5393715,"corpo":"<p>Narcolepsia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apneia noturna.","id":5393716,"corpo":"<p>Apneia noturna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pesadelos.","id":5393717,"corpo":"<p>Pesadelos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1454831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao exame f\u00edsico de um paciente portador de hepatocarcinoma, o enfermeiro identificou a presen\u00e7a de capacidade prejudicada de flexionar os dois joelhos, capacidade prejudicada de tensionar o torso com o peso do corpo e capacidade prejudicada de conseguir uma posi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio do torso. Baseado nesses achados atribuiu o diagn\u00f3stico de enfermagem:","provas":[{"id":47934,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1454849,"hashId":"57383a8f09e6cf4be8f424dd5caa3831","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao exame f\u00edsico de um paciente portador de hepatocarcinoma, o enfermeiro identificou a presen\u00e7a de capacidade prejudicada de flexionar os dois joelhos, capacidade prejudicada de tensionar o torso com o peso do corpo e capacidade prejudicada de conseguir uma posi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio do torso. Baseado nesses achados atribuiu o diagn\u00f3stico de enfermagem:<\/p>","resposta":5393807,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mobilidade no leito prejudicada.","id":5393803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mobilidade no leito prejudicada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mobilidade f\u00edsica prejudicada.","id":5393804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mobilidade f\u00edsica prejudicada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mobilidade com cadeira de rodas prejudicada.","id":5393805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mobilidade com cadeira de rodas prejudicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capacidade de transfer\u00eancia prejudicada.","id":5393806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidade de transfer\u00eancia prejudicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sentar-se prejudicado.","id":5393807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sentar-se prejudicado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1454849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta quanto a caracter\u00edstica fundamental para o diagn\u00f3stico do Delirium","provas":[{"id":47932,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrr-2019-progep-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"PROGEP - UFRR - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1454851,"hashId":"9028f04a2640b91c97d5c7dc432db5e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Marque a alternativa correta quanto a caracter\u00edstica fundamental para o diagn\u00f3stico do <em>Delirium<\/em><\/p>","resposta":5393813,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acelera o decl\u00ednio cognitivo em pacientes com dem\u00eancia de Alzheimer.","id":5393813,"corpo":"<p>Acelera o decl\u00ednio cognitivo em pacientes com dem\u00eancia de Alzheimer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o predominantemente auditivas as alucina\u00e7\u00f5es.","id":5393814,"corpo":"<p>S\u00e3o predominantemente auditivas as alucina\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incontin\u00eancia urin\u00e1ria.","id":5393815,"corpo":"<p>Incontin\u00eancia urin\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nistagmo.","id":5393816,"corpo":"<p>Nistagmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o predominantemente olfativas as alucina\u00e7\u00f5es.","id":5393817,"corpo":"<p>S\u00e3o predominantemente olfativas as alucina\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1454851","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A incapacidade de ajustar-se a n\u00edveis diminu\u00eddos de suporte ventilat\u00f3rio mec\u00e2nico que interrompe e prolonga o processo de desmame \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de enfermagem \u201cResposta disfuncional ao desmame ventilat\u00f3rio\u201d.Sobre as caracter\u00edsticas definidoras desse diagn\u00f3stico de enfermagem, s\u00e3o classificadas como moderadas:","provas":[{"id":47934,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1454852,"hashId":"770333748cee522df447ffc3d971e011","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A incapacidade de ajustar-se a n\u00edveis diminu\u00eddos de suporte ventilat\u00f3rio mec\u00e2nico que interrompe e prolonga o processo de desmame \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de enfermagem \u201c<em>Resposta disfuncional ao desmame ventilat\u00f3rio<\/em>\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as caracter\u00edsticas definidoras desse diagn\u00f3stico de enfermagem, s\u00e3o classificadas como moderadas:<\/p>","resposta":5393819,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medo de mau funcionamento do aparelho, percep\u00e7\u00e3o da necessidade aumentada de oxig\u00eanio e sensa\u00e7\u00e3o de calor.","id":5393818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medo de mau funcionamento do aparelho, percep\u00e7\u00e3o da necessidade aumentada de oxig\u00eanio e sensa\u00e7\u00e3o de calor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento moderado da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria acima dos valores basais, aumento da press\u00e3o arterial em rela\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros basais (&lt; 20 mmHg) e diaforese.","id":5393819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento moderado da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria acima dos valores basais, aumento da press\u00e3o arterial em rela\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros basais (&lt; 20 mmHg) e diaforese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respira\u00e7\u00e3o ag\u00f4nica (tipo gasping), respira\u00e7\u00e3o sem sincronia com o ventilador e respira\u00e7\u00e3o superficial.","id":5393820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respira\u00e7\u00e3o ag\u00f4nica (<em>tipo gasping<\/em>), respira\u00e7\u00e3o sem sincronia com o ventilador e respira\u00e7\u00e3o superficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ru\u00eddos advent\u00edcios respirat\u00f3rios, uso de musculatura acess\u00f3ria respirat\u00f3ria importante e agita\u00e7\u00e3o.","id":5393821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ru\u00eddos advent\u00edcios respirat\u00f3rios, uso de musculatura acess\u00f3ria respirat\u00f3ria importante e agita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento da concentra\u00e7\u00e3o na respira\u00e7\u00e3o, aumento leve da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria acima dos valores basais e fadiga.","id":5393822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da concentra\u00e7\u00e3o na respira\u00e7\u00e3o, aumento leve da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria acima dos valores basais e fadiga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428363,"slug":"enfermagem-ventilacao-mecanica"}],"slug":"enfermagem\/1454852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tQuanto \u00e0 quest\u00e3o do consumo de drogas por adolescentes brasileiros, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":47932,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrr-2019-progep-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"PROGEP - UFRR - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1454863,"hashId":"584fec0816efbdec4e3c9a726fc530c3","enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tQuanto \u00e0 quest\u00e3o do consumo de drogas por adolescentes brasileiros, marque a alternativa correta:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5393874,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relatos de consumo de anfetaminas t\u00eam mostrado um consumo maior entre adolescentes do sexo masculino.","id":5393873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relatos de consumo de anfetaminas t\u00eam mostrado um consumo maior entre adolescentes do sexo masculino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com base em levantamentos nacionais realizados com adolescentes pelo Centro Brasileiro de Informa\u00e7\u00f5es Sobre Drogas Psicotr\u00f3picas (CEBRID), de 1987 a 2004, com adolescentes brasileiros, observou-se aumento do uso pesado de bebidas alco\u00f3licas entre os mais favorecidos socialmente.","id":5393874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em levantamentos nacionais realizados com adolescentes pelo Centro Brasileiro de Informa\u00e7\u00f5es Sobre Drogas Psicotr\u00f3picas (CEBRID), de 1987 a 2004, com adolescentes brasileiros, observou-se aumento do uso pesado de bebidas alco\u00f3licas entre os mais favorecidos socialmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre os dependentes de crack e coca\u00edna \u00e9 incomum a ocorr\u00eancia de problemas com outras drogas.","id":5393875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os dependentes de crack e coca\u00edna \u00e9 incomum a ocorr\u00eancia de problemas com outras drogas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre os estudantes brasileiros o tabaco \u00e9 a droga mais consumida.","id":5393876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os estudantes brasileiros o tabaco \u00e9 a droga mais consumida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O primeiro contato com o \u00e1lcool ocorre fora de casa e com amigos.","id":5393877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro contato com o \u00e1lcool ocorre fora de casa e com amigos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1454863","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Teclado","id":20204}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos sustenidos existem na escala de Sol Maior?","provas":[{"id":47687,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Teclado","id":20204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-instrutor-de-artes-area-musica-teclado","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Teclado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1447772,"hashId":"6614787c6938dfabda119e0656338043","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantos sustenidos existem na escala de Sol Maior?<\/p>","resposta":5361751,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":5361749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.","id":5361750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.","id":5361751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":5361752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":5361753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424696,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 33 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"artes\/1447772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Menu Iniciar foi retirado do Windows 8, e no seu lugar foi introduzido um novo conceito, a saber:","provas":[{"id":47686,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Advogado - 2019"},{"id":47723,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":47753,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":47757,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":47795,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Procurador do Munic\u00edpio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:44","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1447800,"hashId":"856c08cd85755f86ebec863301cfe829","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Menu Iniciar foi retirado do Windows 8, e no seu lugar foi introduzido um novo conceito, a saber:<\/p>","resposta":5361873,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assistente Virtual Cortana.","id":5361871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assistente Virtual Cortana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Charms Bar.","id":5361872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Charms Bar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interface Metro.","id":5361873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interface Metro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gadgets.","id":5361874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gadgets.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 8","oab":false,"nome":"Windows 8","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405099,"slug":"informatica-windows-8"}],"slug":"informatica\/1447800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lipoprote\u00edna que reveste a superf\u00edcie alveolar e \u00e9 respons\u00e1vel por impedir o colabamento do alv\u00e9olo, reduzindo a tens\u00e3o superficial gerada pela for\u00e7a de atra\u00e7\u00e3o das mol\u00e9culas, \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":47688,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1447808,"hashId":"83ccb15e7273e70327705d436f1641b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lipoprote\u00edna que reveste a superf\u00edcie alveolar e \u00e9 respons\u00e1vel por impedir o colabamento do alv\u00e9olo, reduzindo a tens\u00e3o superficial gerada pela for\u00e7a de atra\u00e7\u00e3o das mol\u00e9culas, \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":5361909,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acetilcolina","id":5361906,"corpo":"<p>acetilcolina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gastrina","id":5361907,"corpo":"<p>gastrina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ptialina","id":5361908,"corpo":"<p>ptialina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"surfactante","id":5361909,"corpo":"<p>surfactante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"enfermagem\/1447808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas obriga\u00e7\u00f5es de Dar coisa incerta, est\u00e1 correto o exposto pela alternativa:","provas":[{"id":47686,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:46","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1447825,"hashId":"e869bf62a707191221e8fd8657183699","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas obriga\u00e7\u00f5es de Dar coisa incerta, est\u00e1 correto o exposto pela alternativa:<\/p>","resposta":5361985,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A coisa incerta ser\u00e1 indicada, ao menos, pela quantidade.","id":5361982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coisa incerta ser\u00e1 indicada, ao menos, pela quantidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A coisa incerta ser\u00e1 indicada, ao menos, pela qualidade e pela quantidade.","id":5361983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coisa incerta ser\u00e1 indicada, ao menos, pela qualidade e pela quantidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A coisa incerta ser\u00e1 indicada, ao menos, pelo g\u00eanero e pela qualidade.","id":5361984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coisa incerta ser\u00e1 indicada, ao menos, pelo g\u00eanero e pela qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A coisa incerta ser\u00e1 indicada, ao menos, pelo g\u00eanero e pela quantidade.","id":5361985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coisa incerta ser\u00e1 indicada, ao menos, pelo g\u00eanero e pela quantidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","oab":true,"nome":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405915,"slug":"direito-civil-modalidades-das-obrigacoes-art-233-ao-285"},{"nome_clean":"Das Obriga\u00e7\u00f5es de Dar (Art. 233 ao 246)","oab":true,"nome":"Das Obriga\u00e7\u00f5es de Dar (Art. 233 ao 246)","pai":405915,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405916,"slug":"direito-civil-das-obrigacoes-de-dar-art-233-ao-246"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00f5es de Dar Coisa Incerta (Art. 243 ao 246)","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00f5es de Dar Coisa Incerta (Art. 243 ao 246)","pai":405916,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424924,"slug":"direito-civil-obrigacoes-de-dar-coisa-incerta-art-243-ao-246"}],"slug":"direito-civil\/1447825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 imprescind\u00edvel o conhecimento do enfermeiro sobre protocolo de diagn\u00f3stico e tratamento de tuberculose na assist\u00eancia prim\u00e1ria em sa\u00fade. Sobre o manejo do protocolo, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":47688,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1447851,"hashId":"29a59dd41392a40f1e8cea0cd01654a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 imprescind\u00edvel o conhecimento do enfermeiro sobre protocolo de diagn\u00f3stico e tratamento de tuberculose na assist\u00eancia prim\u00e1ria em sa\u00fade. Sobre o manejo do protocolo, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5362102,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de tosse por seis meses e a aus\u00eancia de febre com aumento de peso repentino s\u00e3o consideradas como um caso suspeito","id":5362099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aus\u00eancia de tosse por seis meses e a aus\u00eancia de febre com aumento de peso repentino s\u00e3o consideradas como um caso suspeito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tratamento \u00e9 diretamente observado para tuberculose, pois n\u00e3o visa o fortalecimento da ades\u00e3o ao tratamento","id":5362100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tratamento \u00e9 diretamente observado para tuberculose, pois n\u00e3o visa o fortalecimento da ades\u00e3o ao tratamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tuberculose \u00e9 causada pelo pat\u00f3geno Streptococcus pneumoniae e a sua incid\u00eancia \u00e9 mais comum na popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena","id":5362101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tuberculose \u00e9 causada pelo pat\u00f3geno <em>Streptococcus pneumoniae <\/em>e a sua incid\u00eancia \u00e9 mais comum na popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a tuberculose pulmonar na crian\u00e7a com menos de 1 O anos de idade difere do adulto, pois costuma ser abacil\u00edfera ","id":5362102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tuberculose pulmonar na crian\u00e7a com menos de 1 O anos de idade difere do adulto, pois costuma ser abacil\u00edfera <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/1447851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2015, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade adotou a nomenclatura de infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis (1ST) substituindo o antigo nome DST.Sobre a uretrite n\u00e3o gonoc\u00f3cica (UNG), \u00e9 correto afirmar que se caracteriza:","provas":[{"id":47688,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1447859,"hashId":"4927bec7c62634b932c87d75e92dea02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ano de 2015, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade adotou a nomenclatura de infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis (1ST) substituindo o antigo nome DST.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a uretrite n\u00e3o gonoc\u00f3cica (UNG), \u00e9 correto afirmar que se caracteriza:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5362137,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"habitualmente pela presen\u00e7a de corrimentos mucoides discretos, com dis\u00faria leve e intermitente, sendo o agente etol\u00f3gico mais comum a Chlamydia trachomatis","id":5362137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">habitualmente pela presen\u00e7a de corrimentos mucoides discretos, com dis\u00faria leve e intermitente, sendo o agente etol\u00f3gico mais comum a <em>Chlamydia trachomatis<\/em><\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela presen\u00e7a de uma infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica progressiva causada pela bact\u00e9ria Klebsiella granulomatis, evoluindo com blenorragia e linfoadenopatia generalizada","id":5362138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela presen\u00e7a de uma infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica progressiva causada pela bact\u00e9ria <em>Klebsiella granulomatis<\/em>, evoluindo com blenorragia e linfoadenopatia generalizada<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela transmiss\u00e3o exclusivamente sexual com corrimento abundante e sendo causada pelo v\u00edrus da varicela zoster","id":5362139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela transmiss\u00e3o exclusivamente sexual com corrimento abundante e sendo causada pelo v\u00edrus da varicela zoster<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo acometimento agressivo da mucosa genital e pela presen\u00e7a de \u00falceras apresentando a bact\u00e9ria Treponema pallidum","id":5362140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo acometimento agressivo da mucosa genital e pela presen\u00e7a de \u00falceras apresentando a bact\u00e9ria <em>Treponema pallidum<\/em><\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Ginecopatias","oab":false,"nome":"Ginecopatias","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405807,"slug":"enfermagem-ginecopatias"}],"slug":"enfermagem\/1447859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os imunobiol\u00f3gicos s\u00e3o produtos termol\u00e1beis, necessitam de equipamentos de refrigera\u00e7\u00e3o para manuten\u00e7\u00e3o da temperatura adequada e constante. Entre os principais equipamentos e instrumentos previstos na cadeia de frio de imunobiol\u00f3gicos, relacionam-se alguns equipamentos como:","provas":[{"id":47688,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1447869,"hashId":"afaa5c988ee9752975f364cd85cfabd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os imunobiol\u00f3gicos s\u00e3o produtos termol\u00e1beis, necessitam de equipamentos de refrigera\u00e7\u00e3o para manuten\u00e7\u00e3o da temperatura adequada e constante. Entre os principais equipamentos e instrumentos previstos na cadeia de frio de imunobiol\u00f3gicos, relacionam-se alguns equipamentos como:<\/p>","resposta":5362185,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e2maras refrigeradas que operam na faixa entre +2\u00baC e +8\u00baC, caixas t\u00e9rmicas utilizadas para transporte em atividades de rotina e campanhas, freezers utilizados para o armazenamento de vacinas em temperaturas negativas e de bobinas reutiliz\u00e1veis e instrumentos para medi\u00e7\u00e3o de temperatura","id":5362185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00e2maras refrigeradas que operam na faixa entre +2\u00baC e +8\u00baC, caixas t\u00e9rmicas utilizadas para transporte em atividades de rotina e campanhas, <em>freezers<\/em> utilizados para o armazenamento de vacinas em temperaturas negativas e de bobinas reutiliz\u00e1veis e instrumentos para medi\u00e7\u00e3o de temperatura<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00e2maras refrigeradas que operam na faixa entre -1 0 \u00baC e +8\u00baC, caixas t\u00e9rmicas utilizadas para transporte em atividades de rotina e campanhas, freezers utilizados para o armazenamento de vacinas em temperaturas negativas e de bobinas n\u00e3o reutiliz\u00e1veis e instrumentos para medi\u00e7\u00e3o de temperatura","id":5362186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00e2maras refrigeradas que operam na faixa entre -1 0 \u00baC e +8\u00baC, caixas t\u00e9rmicas utilizadas para transporte em atividades de rotina e campanhas, <em>freezers<\/em> utilizados para o armazenamento de vacinas em temperaturas negativas e de bobinas n\u00e3o reutiliz\u00e1veis e instrumentos para medi\u00e7\u00e3o de temperatura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00e2maras refrigeradas que operam na faixa entre -2\u00baC e +8\u00baC, caixas t\u00e9rmicas utilizadas para transporte em atividades de rotina e campanhas, freezers utilizados para o armazenamento de vacinas em temperaturas negativas e de bobinas reutiliz\u00e1veis e dispensa o uso de instrumentos para medi\u00e7\u00e3o de temperatura","id":5362187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00e2maras refrigeradas que operam na faixa entre -2\u00baC e +8\u00baC, caixas t\u00e9rmicas utilizadas para transporte em atividades de rotina e campanhas, <em>freezers<\/em> utilizados para o armazenamento de vacinas em temperaturas negativas e de bobinas reutiliz\u00e1veis e dispensa o uso de instrumentos para medi\u00e7\u00e3o de temperatura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00e2maras refrigeradas que operam na faixa entre -2\u00b0C e -8\u00baC, caixas t\u00e9rmicas utilizadas para transporte em atividades de rotina e campanhas, freezers utilizados para o armazenamento de vacinas e seringas em temperaturas negativas e de bobinas reutiliz\u00e1veis, al\u00e9m de instrumentos para medi\u00e7\u00e3o de temperatura digital ","id":5362188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00e2maras refrigeradas que operam na faixa entre -2\u00b0C e -8\u00baC, caixas t\u00e9rmicas utilizadas para transporte em atividades de rotina e campanhas, <em>freezers<\/em> utilizados para o armazenamento de vacinas e seringas em temperaturas negativas e de bobinas reutiliz\u00e1veis, al\u00e9m de instrumentos para medi\u00e7\u00e3o de temperatura digital <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/1447869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 inseriu o direito \u00e0sa\u00fade no t\u00edtulo destinado \u00e0 ordem social, que temcomo objetivo o bem-estar e a justi\u00e7a social. Com base nas disposi\u00e7\u00f5es constitucionais sobre oSistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), analise as afirmativasabaixo como sendo Verdadeiras (V) ou Falsas (F): ( ) O Sistema \u00danico de Sa\u00fade ser\u00e1 financiado com recursos do or\u00e7amento da seguridade social, da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, al\u00e9m de outras fontes. ( ) \u00c9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos.( ) Ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade compete, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, nos termos da lei, participar do controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, transporte, guarda e utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos A sequ\u00eancia correta corresponde a:","provas":[{"id":47690,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":47751,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"},{"id":47758,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":47762,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":47771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":47784,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":47786,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1447872,"hashId":"e59d0fe27ebc42d708ed734ba8a02d61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 inseriu o direito \u00e0sa\u00fade no t\u00edtulo destinado \u00e0 ordem social, que temcomo objetivo o bem-estar e a justi\u00e7a social. Com base nas disposi\u00e7\u00f5es constitucionais sobre oSistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), analise as afirmativasabaixo como sendo Verdadeiras (V) ou Falsas (F): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Sistema \u00danico de Sa\u00fade ser\u00e1 financiado com recursos do or\u00e7amento da seguridade social, da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, al\u00e9m de outras fontes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade compete, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, nos termos da lei, participar do controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, transporte, guarda e utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta corresponde a:<\/p>","resposta":5362197,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V.","id":5362197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F.","id":5362198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F F.","id":5362199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V V.","id":5362200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1447872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro dos fundamentos do Futsal, a finta tem como conceito:","provas":[{"id":47690,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1447885,"hashId":"7db2176cd20a167bf0c0c80599249a97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro dos fundamentos do Futsal, a finta tem como conceito:<\/p>","resposta":5362253,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o exercida sem a bola, a fim de enganar o advers\u00e1rio.","id":5362253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o exercida sem a bola, a fim de enganar o advers\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ato de trocar a posse de bola, sendo a base de toda a estrutura t\u00e1tica e t\u00e9cnica da equipe.","id":5362254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de trocar a posse de bola, sendo a base de toda a estrutura t\u00e1tica e t\u00e9cnica da equipe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ato de enganar, livrar-se da marca\u00e7\u00e3o do advers\u00e1rio, com o total dom\u00ednio da bola durante a sua execu\u00e7\u00e3o.","id":5362255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de enganar, livrar-se da marca\u00e7\u00e3o do advers\u00e1rio, com o total dom\u00ednio da bola durante a sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ato de receber a bola vinda de um passe ou arremesso.","id":5362256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de receber a bola vinda de um passe ou arremesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1447885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s faltas de posi\u00e7\u00e3o no Voleibol, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":47690,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1447889,"hashId":"2339243290c1ec70b3ece29225576b53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s faltas de posi\u00e7\u00e3o no Voleibol, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":5362271,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o sacador comete uma falta no momento do golpe do saque, esta se sobrep\u00f5e \u00e0 falta de posi\u00e7\u00e3o.","id":5362270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o sacador comete uma falta no momento do golpe do saque, esta se sobrep\u00f5e \u00e0 falta de posi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma equipe comete uma falta de posi\u00e7\u00e3o se um jogador n\u00e3o ocupa sua posi\u00e7\u00e3o correta no momento em que a bola \u00e9 golpeada pelo atacante.","id":5362271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma equipe comete uma falta de posi\u00e7\u00e3o se um jogador n\u00e3o ocupa sua posi\u00e7\u00e3o correta no momento em que a bola \u00e9 golpeada pelo atacante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o saque se tornar faltoso ap\u00f3s o golpe do sacador, a falta de posi\u00e7\u00e3o se sobrep\u00f5e \u00e0quela.","id":5362272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o saque se tornar faltoso ap\u00f3s o golpe do sacador, a falta de posi\u00e7\u00e3o se sobrep\u00f5e \u00e0quela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em uma falta de posi\u00e7\u00e3o, a equipe faltosa \u00e9 sancionada com um ponto e a equipe advers\u00e1ria ter\u00e1 o direito ao pr\u00f3ximo saque.","id":5362273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma falta de posi\u00e7\u00e3o, a equipe faltosa \u00e9 sancionada com um ponto e a equipe advers\u00e1ria ter\u00e1 o direito ao pr\u00f3ximo saque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1447889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As infec\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias de corrente sangu\u00ednea (IPCS) come\u00e7am pela corrente sangu\u00ednea devido \u00e0 entrada de pat\u00f3genos no sistema vascular por meio de dispositivos e sistemas de infus\u00e3o. Estima-se que mais de 50% estejam associadas a algum dispositivo intravascular As medidas recomendadas para preven\u00e7\u00e3o de IPCS relacionadas a cateter venoso central s\u00e3o: ","provas":[{"id":47688,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1447893,"hashId":"9a900aadf818d6a1fe341fbdf84efed7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As infec\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias de corrente sangu\u00ednea (IPCS) come\u00e7am pela corrente sangu\u00ednea devido \u00e0 entrada de pat\u00f3genos no sistema vascular por meio de dispositivos e sistemas de infus\u00e3o. Estima-se que mais de 50% estejam associadas a algum dispositivo intravascular As medidas recomendadas para preven\u00e7\u00e3o de IPCS relacionadas a cateter venoso central s\u00e3o: <\/p>","resposta":5362287,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispensa da necessidade de precau\u00e7\u00e3o de barreira m\u00e1xima com uso de gorro, m\u00e1scara, avental, campos longos e luvas est\u00e9reis e higiene das m\u00e3os rigorosa","id":5362286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispensa da necessidade de precau\u00e7\u00e3o de barreira m\u00e1xima com uso de gorro, m\u00e1scara, avental, campos longos e luvas est\u00e9reis e higiene das m\u00e3os rigorosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"higiene das m\u00e3os e precau\u00e7\u00e3o de barreira m\u00e1xima com uso de gorro, m\u00e1scara, avental, campos longos e luvas est\u00e9reis","id":5362287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">higiene das m\u00e3os e precau\u00e7\u00e3o de barreira m\u00e1xima com uso de gorro, m\u00e1scara, avental, campos longos e luvas est\u00e9reis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"revis\u00e3o di\u00e1ria da perman\u00eancia do cateter e, preferencialmente, o profissional m\u00e9dico dever\u00e1 puncionar a veia femoral ","id":5362288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revis\u00e3o di\u00e1ria da perman\u00eancia do cateter e, preferencialmente, o profissional m\u00e9dico dever\u00e1 puncionar a veia femoral <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"higiene das m\u00e3os e precau\u00e7\u00e3o de barreira m\u00e1xima com uso de gorro, m\u00e1scara, avental, campos longos e luvas de procedimento","id":5362289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">higiene das m\u00e3os e precau\u00e7\u00e3o de barreira m\u00e1xima com uso de gorro, m\u00e1scara, avental, campos longos e luvas de procedimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea","pai":413256,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428167,"slug":"enfermagem-infeccao-de-corrente-sanguinea"}],"slug":"enfermagem\/1447893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada)","id":20228}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a retifica\u00e7\u00e3o administrativa consensual prevista na legisla\u00e7\u00e3o brasileira que trata sobre a mat\u00e9ria, podemos afirmar a quem pertence a compet\u00eancia postulat\u00f3ria para requerer, e qual o limite desta postula\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a \u00e1rea total do im\u00f3vel (mudando para maior ou para menor)?","provas":[{"id":47691,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada)","id":20228},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-prova-anulada","tipo":1,"nome":"IESES - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1447906,"hashId":"9136235463c4d37ba3df264a9152ee36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a retifica\u00e7\u00e3o administrativa consensual prevista na legisla\u00e7\u00e3o brasileira que trata sobre a mat\u00e9ria, podemos afirmar a quem pertence a compet\u00eancia postulat\u00f3ria para requerer, e qual o limite desta postula\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a \u00e1rea total do im\u00f3vel (mudando para maior ou para menor)?<\/p>","resposta":5362342,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o Registrador Imobili\u00e1rio poder\u00e1 designar o verdadeiro interessado na postula\u00e7\u00e3o e, quanto ao limite para a retifica\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria administrativa a legisla\u00e7\u00e3o civil especificou o limite m\u00e1ximo de 30% (trinta por cento) para o aumento da \u00e1rea.","id":5362341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o Registrador Imobili\u00e1rio poder\u00e1 designar o verdadeiro interessado na postula\u00e7\u00e3o e, quanto ao limite para a retifica\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria administrativa a legisla\u00e7\u00e3o civil especificou o limite m\u00e1ximo de 30% (trinta por cento) para o aumento da \u00e1rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem compet\u00eancia postulat\u00f3ria a pessoa que mesmo n\u00e3o sendo a propriet\u00e1ria do im\u00f3vel demonstre interesse jur\u00eddico na retifica\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 requer\u00ea-la, n\u00e3o sendo qualquer interesse que confere a pessoa o direito a solicita\u00e7\u00e3o do procedimento retificat\u00f3rio. Quanto ao limite para o aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da \u00e1rea total do im\u00f3vel, a legisla\u00e7\u00e3o civil que atribuiu a possibilidade de retifica\u00e7\u00e3o de \u00e1rea no \u00e2mbito administrativo (Lei n\u00ba 10.931\/2004) foi silente no que pertine a aplica\u00e7\u00e3o do \u201c%\u201d que o oficial dever\u00e1 adotar.","id":5362342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem compet\u00eancia postulat\u00f3ria a pessoa que mesmo n\u00e3o sendo a propriet\u00e1ria do im\u00f3vel demonstre interesse jur\u00eddico na retifica\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 requer\u00ea-la, n\u00e3o sendo qualquer interesse que confere a pessoa o direito a solicita\u00e7\u00e3o do procedimento retificat\u00f3rio. Quanto ao limite para o aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da \u00e1rea total do im\u00f3vel, a legisla\u00e7\u00e3o civil que atribuiu a possibilidade de retifica\u00e7\u00e3o de \u00e1rea no \u00e2mbito administrativo (Lei n\u00ba 10.931\/2004) foi silente no que pertine a aplica\u00e7\u00e3o do \u201c%\u201d que o oficial dever\u00e1 adotar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem compet\u00eancia postulat\u00f3ria somente o propriet\u00e1rio do registro anterior e, quanto ao limite para a retifica\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria administrativa a legisla\u00e7\u00e3o civil especificou o limite m\u00e1ximo de 25% (vinte e cinco por cento) para o aumento da \u00e1rea.","id":5362343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem compet\u00eancia postulat\u00f3ria somente o propriet\u00e1rio do registro anterior e, quanto ao limite para a retifica\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria administrativa a legisla\u00e7\u00e3o civil especificou o limite m\u00e1ximo de 25% (vinte e cinco por cento) para o aumento da \u00e1rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem compet\u00eancia postulat\u00f3ria qualquer pessoa independente do interesse jur\u00eddico na retifica\u00e7\u00e3o e, quanto ao limite para a retifica\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria administrativa a legisla\u00e7\u00e3o civil especificou o limite m\u00e1ximo de 20% (vinte por cento) para o aumento da \u00e1rea.","id":5362344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem compet\u00eancia postulat\u00f3ria qualquer pessoa independente do interesse jur\u00eddico na retifica\u00e7\u00e3o e, quanto ao limite para a retifica\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria administrativa a legisla\u00e7\u00e3o civil especificou o limite m\u00e1ximo de 20% (vinte por cento) para o aumento da \u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":true,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407231,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-imoveis"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1447906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada)","id":20228}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tombamento no \u00e2mbito do Registrador Imobili\u00e1rio o ato a ser praticado em cart\u00f3rio ser\u00e1 de REGISTRO ou de AVERBA\u00c7\u00c3O e, em qual dos livros ser\u00e1 feito a devida anota\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":47691,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada)","id":20228},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-prova-anulada","tipo":1,"nome":"IESES - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1447911,"hashId":"a7398701d4876c701077510dbd8c0cdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tombamento no \u00e2mbito do Registrador Imobili\u00e1rio o ato a ser praticado em cart\u00f3rio ser\u00e1 de REGISTRO ou de AVERBA\u00c7\u00c3O e, em qual dos livros ser\u00e1 feito a devida anota\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5362363,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 registrado e nem averbado, bastando o decreto de Tombamento pela municipalidade.","id":5362361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 registrado e nem averbado, bastando o decreto de Tombamento pela municipalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ato a ser realizado ser\u00e1 sempre de registro na transcri\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.","id":5362362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato a ser realizado ser\u00e1 sempre de registro na transcri\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ato \u00e9 de averba\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 realizado na matr\u00edcula ou na transcri\u00e7\u00e3o, ou seja, onde o im\u00f3vel estiver registrado.","id":5362363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato \u00e9 de averba\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 realizado na matr\u00edcula ou na transcri\u00e7\u00e3o, ou seja, onde o im\u00f3vel estiver registrado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ato a ser realizado ser\u00e1 sempre de registro na matr\u00edcula do im\u00f3vel.","id":5362364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato a ser realizado ser\u00e1 sempre de registro na matr\u00edcula do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro Civil de Pessoas Naturais","oab":true,"nome":"Registro Civil de Pessoas Naturais","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407228,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-de-pessoas-naturais"},{"nome_clean":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","oab":true,"nome":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407233,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-protesto-de-titulos"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1447911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada)","id":20228}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao procedimento de suscita\u00e7\u00e3o de d\u00favida, examine o caso aqui apresentado baseado no exemplo seguinte: Foi elaborada uma escritura p\u00fablica, por not\u00e1rio p\u00fablico competente, pago todos os impostos, atendido todos os requisitos atribu\u00eddos ao Tabelionato de Notas e assinado pelas partes vendedores e compradores, com a finaliza\u00e7\u00e3o da escritura pelo not\u00e1rio. Ocorre que no dia seguinte os compradores verificaram imperfei\u00e7\u00e3o na descri\u00e7\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es finais da escritura, retornaram ao tabeli\u00e3o que se negou a fazer qualquer altera\u00e7\u00e3o afirmando que n\u00e3o tinha nenhuma imperfei\u00e7\u00e3o da escritura lavrada por ele. Diante da recusa do tabeli\u00e3o os compradores resolveram suscitar d\u00favida ao MM. Juiz da Comarca, baseado no que foi exposto, podemos afirmar:","provas":[{"id":47691,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada)","id":20228},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-prova-anulada","tipo":1,"nome":"IESES - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1447915,"hashId":"a4df1414b95009fdf79ef2c762961e97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao procedimento de suscita\u00e7\u00e3o de d\u00favida, examine o caso aqui apresentado baseado no exemplo seguinte: Foi elaborada uma escritura p\u00fablica, por not\u00e1rio p\u00fablico competente, pago todos os impostos, atendido todos os requisitos atribu\u00eddos ao Tabelionato de Notas e assinado pelas partes vendedores e compradores, com a finaliza\u00e7\u00e3o da escritura pelo not\u00e1rio. Ocorre que no dia seguinte os compradores verificaram imperfei\u00e7\u00e3o na descri\u00e7\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es finais da escritura, retornaram ao tabeli\u00e3o que se negou a fazer qualquer altera\u00e7\u00e3o afirmando que n\u00e3o tinha nenhuma imperfei\u00e7\u00e3o da escritura lavrada por ele. Diante da recusa do tabeli\u00e3o os compradores resolveram suscitar d\u00favida ao MM. Juiz da Comarca, baseado no que foi exposto, podemos afirmar:<\/p>","resposta":5362377,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Que n\u00e3o cabe suscita\u00e7\u00e3o de d\u00favida, quanto aos atos praticados pelos tabeli\u00e3es de notas por previs\u00e3o legal.","id":5362377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que n\u00e3o cabe suscita\u00e7\u00e3o de d\u00favida, quanto aos atos praticados pelos tabeli\u00e3es de notas por previs\u00e3o legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe suscita\u00e7\u00e3o de d\u00favida relativamente ao ato praticado pelo not\u00e1rio por for\u00e7a do art. 296 da Lei dos Registros P\u00fablicos.","id":5362378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe suscita\u00e7\u00e3o de d\u00favida relativamente ao ato praticado pelo not\u00e1rio por for\u00e7a do art. 296 da Lei dos Registros P\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe suscita\u00e7\u00e3o de d\u00favida relativamente ao ato praticado pelo not\u00e1rio por for\u00e7a do art. 198 da Lei dos Registros P\u00fablicos.","id":5362379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe suscita\u00e7\u00e3o de d\u00favida relativamente ao ato praticado pelo not\u00e1rio por for\u00e7a do art. 198 da Lei dos Registros P\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por analogia deve ser aplicado os artigos 198 e 296 da Lei dos Registros P\u00fablicos, em caso de suscita\u00e7\u00e3o de d\u00favida do ato praticado pelo not\u00e1rio.","id":5362380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por analogia deve ser aplicado os artigos 198 e 296 da Lei dos Registros P\u00fablicos, em caso de suscita\u00e7\u00e3o de d\u00favida do ato praticado pelo not\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","oab":true,"nome":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407279,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-cartorios-lei-no-8-935-1994"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1447915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada)","id":20228}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Livro de Aquisi\u00e7\u00e3o de Im\u00f3veis Rurais por estrangeiros est\u00e1 previsto na legisla\u00e7\u00e3o brasileira pertinente a mat\u00e9ria, neste sentido podemos afirmar que a fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua deste livro corresponde a mesma fun\u00e7\u00e3o do Livro 2 \u2013 Matr\u00edcula que tamb\u00e9m tem previs\u00e3o legal na Lei dos Registros P\u00fablicos?","provas":[{"id":47691,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada)","id":20228},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-prova-anulada","tipo":1,"nome":"IESES - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1447916,"hashId":"ec26b0f13258672898bab4f7685ea991","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Livro de Aquisi\u00e7\u00e3o de Im\u00f3veis Rurais por estrangeiros est\u00e1 previsto na legisla\u00e7\u00e3o brasileira pertinente a mat\u00e9ria, neste sentido podemos afirmar que a fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua deste livro corresponde a mesma fun\u00e7\u00e3o do Livro 2 \u2013 Matr\u00edcula que tamb\u00e9m tem previs\u00e3o legal na Lei dos Registros P\u00fablicos?<\/p>","resposta":5362384,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possui a mesma fun\u00e7\u00e3o do Livro 3-Auxiliar, pois \u00e9 permitido tamb\u00e9m se registrar para constituir, transferir e extinguir direitos reais.","id":5362381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui a mesma fun\u00e7\u00e3o do Livro 3-Auxiliar, pois \u00e9 permitido tamb\u00e9m se registrar para constituir, transferir e extinguir direitos reais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possui a mesma fun\u00e7\u00e3o dos indicadores Real e Pessoal, podendo ainda de registrar constitui\u00e7\u00e3o de direitos, transfer\u00eancia e extin\u00e7\u00e3o desses direitos.","id":5362382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui a mesma fun\u00e7\u00e3o dos indicadores Real e Pessoal, podendo ainda de registrar constitui\u00e7\u00e3o de direitos, transfer\u00eancia e extin\u00e7\u00e3o desses direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possui a mesma fun\u00e7\u00e3o do Livro 2-Matr\u00edcula, pois \u00e9 permitido tamb\u00e9m se registrar para constituir, transferir e extinguir direitos reais.","id":5362383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui a mesma fun\u00e7\u00e3o do Livro 2-Matr\u00edcula, pois \u00e9 permitido tamb\u00e9m se registrar para constituir, transferir e extinguir direitos reais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o possui a mesma fun\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 um livro auxiliar que n\u00e3o visa constituir, transferir ou extinguir direitos reais, destina-se apenas ao controle de aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis rurais por estrangeiros.","id":5362384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o possui a mesma fun\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 um livro auxiliar que n\u00e3o visa constituir, transferir ou extinguir direitos reais, destina-se apenas ao controle de aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis rurais por estrangeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Tabelionato de Notas","oab":true,"nome":"Tabelionato de Notas","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407232,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-notas"},{"nome_clean":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","oab":true,"nome":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407233,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-protesto-de-titulos"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1447916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao iniciar os preparativos de um evento esportivo, a montagem das diversas comiss\u00f5es se torna necess\u00e1rio. Elas visam o cumprimento de suas tarefas espec\u00edficas objetivando o sucesso final do evento. Uma comiss\u00e3o t\u00e9cnica, ficaria respons\u00e1vel por:","provas":[{"id":47690,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1447917,"hashId":"0900e3a00fe05e50d00913a89a80ad9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao iniciar os preparativos de um evento esportivo, a montagem das diversas comiss\u00f5es se torna necess\u00e1rio. Elas visam o cumprimento de suas tarefas espec\u00edficas objetivando o sucesso final do evento. Uma comiss\u00e3o t\u00e9cnica, ficaria respons\u00e1vel por:<\/p>","resposta":5362385,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verificar junto a Assessoria de Infraestrutura e Assessorias de Modalidades \u00e0s condi\u00e7\u00f5es dos locais das competi\u00e7\u00f5es antes e durante o per\u00edodo de realiza\u00e7\u00e3o das mesmas.","id":5362385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar junto a Assessoria de Infraestrutura e Assessorias de Modalidades \u00e0s condi\u00e7\u00f5es dos locais das competi\u00e7\u00f5es antes e durante o per\u00edodo de realiza\u00e7\u00e3o das mesmas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover a comunica\u00e7\u00e3o entre as comiss\u00f5es e contratar servi\u00e7os e pessoal.","id":5362386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a comunica\u00e7\u00e3o entre as comiss\u00f5es e contratar servi\u00e7os e pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entregar todo material esportivo necess\u00e1rio a competi\u00e7\u00e3o aos Assessores de Modalidades.","id":5362387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entregar todo material esportivo necess\u00e1rio a competi\u00e7\u00e3o aos Assessores de Modalidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Digitar a programa\u00e7\u00e3o dos jogos.","id":5362388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Digitar a programa\u00e7\u00e3o dos jogos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"}],"slug":"educacao-fisica\/1447917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada)","id":20228}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a lavratura de registro de \u00f3bito, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":47691,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada)","id":20228},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-prova-anulada","tipo":1,"nome":"IESES - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1447926,"hashId":"ccf76931dc63b2a379f175490d102418","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a lavratura de registro de \u00f3bito, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":5362421,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Registrador Civil competente para lavrar o \u00f3bito de crian\u00e7a de menos de 1 (um) ano de idade tamb\u00e9m o ser\u00e1 para a lavratura do registro de nascimento, qualquer que tenha sido o local deste, verificada a sua falta.","id":5362421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Registrador Civil competente para lavrar o \u00f3bito de crian\u00e7a de menos de 1 (um) ano de idade tamb\u00e9m o ser\u00e1 para a lavratura do registro de nascimento, qualquer que tenha sido o local deste, verificada a sua falta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o registro do natimorto, que se dar\u00e1 no Livro \u201cC Auxiliar\u201d, dever\u00e3o estar presentes ambos os genitores que pretendam integrar o ato, mesmo se forem casados.","id":5362422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o registro do natimorto, que se dar\u00e1 no Livro \u201cC Auxiliar\u201d, dever\u00e3o estar presentes ambos os genitores que pretendam integrar o ato, mesmo se forem casados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em caso de morte violenta, a comunica\u00e7\u00e3o do \u00f3bito feita pela autoridade policial depende de ratifica\u00e7\u00e3o pelos familiares do falecido para a lavratura do assento.","id":5362423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de morte violenta, a comunica\u00e7\u00e3o do \u00f3bito feita pela autoridade policial depende de ratifica\u00e7\u00e3o pelos familiares do falecido para a lavratura do assento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a lavratura do \u00f3bito de pessoa desconhecida, por falta de elementos essenciais \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o do registro.","id":5362424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a lavratura do \u00f3bito de pessoa desconhecida, por falta de elementos essenciais \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o do registro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro Civil de Pessoas Naturais","oab":true,"nome":"Registro Civil de Pessoas Naturais","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407228,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-de-pessoas-naturais"},{"nome_clean":"\u00d3bito","oab":true,"nome":"\u00d3bito","pai":407228,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407243,"slug":"direito-notarial-e-registral-obito"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1447926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada)","id":20228}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ata notarial para instru\u00e7\u00e3o da usucapi\u00e3o extrajudicial:","provas":[{"id":47691,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada)","id":20228},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-prova-anulada","tipo":1,"nome":"IESES - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1447927,"hashId":"fd113daf78c3d8937e8c931166634a57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ata notarial para instru\u00e7\u00e3o da usucapi\u00e3o extrajudicial:<\/p>","resposta":5362426,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 gratuita para os que firmarem declara\u00e7\u00e3o de pobreza.","id":5362425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 gratuita para os que firmarem declara\u00e7\u00e3o de pobreza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve se ater ao princ\u00edpio da territorialidade para a fixa\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia do tabelionato.","id":5362426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve se ater ao princ\u00edpio da territorialidade para a fixa\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia do tabelionato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o comporta desdobramento ou complementa\u00e7\u00e3o realizada por outro not\u00e1rio.","id":5362427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o comporta desdobramento ou complementa\u00e7\u00e3o realizada por outro not\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser acompanhada por advogado no momento de sua lavratura.","id":5362428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser acompanhada por advogado no momento de sua lavratura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Tabelionato de Notas","oab":true,"nome":"Tabelionato de Notas","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407232,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-notas"},{"nome_clean":"Ata Notarial","oab":true,"nome":"Ata Notarial","pai":407232,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407262,"slug":"direito-notarial-e-registral-ata-notarial"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1447927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada)","id":20228}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre not\u00e1rios e registradores, tendo como base o texto da Lei n\u00ba 8935\/94, analise as alternativas e assinale a op\u00e7\u00e3o correta: I. Os not\u00e1rios e oficiais de registro s\u00e3o civilmente respons\u00e1veis por todos os preju\u00edzos que causarem a terceiros, por culpa ou dolo, pessoalmente, pelos substitutos que designarem ou escreventes que autorizarem, assegurado o direito de regresso. II. Prescreve em tr\u00eas anos a pretens\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o civil, contado o prazo da data de lavratura do ato registral ou notarial. III. A responsabilidade civil depende da criminal. IV. A responsabilidade criminal ser\u00e1 individualizada, aplicando-se, no que couber, a legisla\u00e7\u00e3o relativa aos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A individualiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o exime os not\u00e1rios e os oficiais de registro de sua responsabilidade civil. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":47691,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada)","id":20228},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-prova-anulada","tipo":1,"nome":"IESES - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o (Prova Anulada) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1447939,"hashId":"892d30e84c6df0a8e9ade304ced72f3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre not\u00e1rios e registradores, tendo como base o texto da Lei n\u00ba 8935\/94, analise as alternativas e assinale a op\u00e7\u00e3o correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os not\u00e1rios e oficiais de registro s\u00e3o civilmente respons\u00e1veis por todos os preju\u00edzos que causarem a terceiros, por culpa ou dolo, pessoalmente, pelos substitutos que designarem ou escreventes que autorizarem, assegurado o direito de regresso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Prescreve em tr\u00eas anos a pretens\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o civil, contado o prazo da data de lavratura do ato registral ou notarial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A responsabilidade civil depende da criminal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A responsabilidade criminal ser\u00e1 individualizada, aplicando-se, no que couber, a legisla\u00e7\u00e3o relativa aos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A individualiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o exime os not\u00e1rios e os oficiais de registro de sua responsabilidade civil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":5362476,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 incorreta.","id":5362476,"corpo":"<p>Apenas a assertiva III est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o incorretas.","id":5362477,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o incorretas.","id":5362478,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","id":5362479,"corpo":"<p>Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","oab":true,"nome":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407279,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-cartorios-lei-no-8-935-1994"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1447939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A LRF - Lei de Responsabilidade Fiscal destaca que uma determinada \u201cren\u00fancia de receita\u201d caracteriza-se como o \u201cperd\u00e3o da d\u00edvida em casos de pequeno valor, impossibilidade de pagamento ou custo de cobran\u00e7a maior que a d\u00edvida\u201d. Essa modalidade denomina-se:","provas":[{"id":50271,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-auditor","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Auditor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1518196,"hashId":"74ca0d464e88154a6a25c36b357d059a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A LRF - Lei de Responsabilidade Fiscal destaca que uma determinada \u201cren\u00fancia de receita\u201d caracteriza-se como o \u201cperd\u00e3o da d\u00edvida em casos de pequeno valor, impossibilidade de pagamento ou custo de cobran\u00e7a maior que a d\u00edvida\u201d. Essa modalidade denomina-se:<\/p>","resposta":5671966,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anistia.","id":5671964,"corpo":"<p>anistia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o.","id":5671965,"corpo":"<p>isen\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remiss\u00e3o.","id":5671966,"corpo":"<p>remiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subs\u00eddio.","id":5671967,"corpo":"<p>subs\u00eddio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doa\u00e7\u00e3o.","id":5671968,"corpo":"<p>doa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411981,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-renuncia-de-receita"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1518196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ocorrem em enfisema pulmonar obstrutivo, exceto:","provas":[{"id":50274,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-clinico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1518204,"hashId":"0e7ec90e9923eba0441d634aacc2ff39","enunciado":"<p>Ocorrem em enfisema pulmonar obstrutivo, exceto:<\/p>","resposta":5672004,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00f3rax em tonel.","id":5672002,"corpo":"<p>T\u00f3rax em tonel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipercapnia.","id":5672003,"corpo":"<p>Hipercapnia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alcalose respirat\u00f3ria.","id":5672004,"corpo":"<p>Alcalose respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Policitemia secund\u00e1ria.","id":5672005,"corpo":"<p>Policitemia secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1518204","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento da leucemia aguda das c\u00e9lulas T adultas associa-se a v\u00edrus","provas":[{"id":50274,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-clinico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1518211,"hashId":"b84f8eec648c4b25f26de3672fc7bc87","enunciado":"<p>O desenvolvimento da leucemia aguda das c\u00e9lulas T adultas associa-se a v\u00edrus<\/p>","resposta":5672036,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do herpes.","id":5672033,"corpo":"<p>do herpes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Epstein-Barr.","id":5672034,"corpo":"<p>Epstein-Barr.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da hepatite.","id":5672035,"corpo":"<p>da hepatite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"linfotr\u00f3pico de c\u00e9lulas T humanas.","id":5672036,"corpo":"<p>linfotr\u00f3pico de c\u00e9lulas T humanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1518211","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o parto pr\u00e9-termo, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":50276,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1518282,"hashId":"bbd3548158c89d10abe904b167cd1aac","enunciado":"<p>Considerando o parto pr\u00e9-termo, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":5672291,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre os m\u00e9todos preditivos, destaca-se a medida do comprimento de colo uterino por ultrassonografia transvaginal.","id":5672288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os m\u00e9todos preditivos, destaca-se a medida do comprimento de colo uterino por ultrassonografia transvaginal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sua preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 dif\u00edcil de ser institu\u00edda e a preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e terci\u00e1ria ainda revelam resultados duvidosos.","id":5672289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 dif\u00edcil de ser institu\u00edda e a preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e terci\u00e1ria ainda revelam resultados duvidosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O principal fator de risco para o parto pr\u00e9-termo \u00e9 a ocorr\u00eancia anterior de parto pr\u00e9-termo.","id":5672290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal fator de risco para o parto pr\u00e9-termo \u00e9 a ocorr\u00eancia anterior de parto pr\u00e9-termo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O repouso \u00e9 considerado medida eficaz para prevenir o parto pr\u00e9-termo.","id":5672291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O repouso \u00e9 considerado medida eficaz para prevenir o parto pr\u00e9-termo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1518282","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o caso cl\u00ednico a seguir.Mariana tem 24 anos de idade, \u00e9 primigesta e est\u00e1 com 11 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. Apresenta na consulta o seguinte resultado de exame de sorologia para toxoplasmose, realizado h\u00e1 3 dias: IgG positivo e IgM positivo.Nesse caso, qual \u00e9 a conduta a ser adotada?","provas":[{"id":50276,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1518290,"hashId":"26d6136dc5339216870d0189a2d467a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o caso cl\u00ednico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mariana tem 24 anos de idade, \u00e9 primigesta e est\u00e1 com 11 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. Apresenta na consulta o seguinte resultado de exame de sorologia para toxoplasmose, realizado h\u00e1 3 dias: IgG positivo e IgM positivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, qual \u00e9 a conduta a ser adotada?<\/p>","resposta":5672316,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se esperar 2 semanas e repetir o exame sorol\u00f3gico.","id":5672313,"corpo":"<p>Deve-se esperar 2 semanas e repetir o exame sorol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se realizar bi\u00f3psia de vilo corial para investigar infec\u00e7\u00e3o fetal.","id":5672314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se realizar bi\u00f3psia de <em>vilo corial<\/em> para investigar infec\u00e7\u00e3o fetal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se iniciar imediatamente o uso de espiramicina, sulfadiazina, pirimetamina e \u00e1cido fol\u00ednico.","id":5672315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se iniciar imediatamente o uso de espiramicina, sulfadiazina, pirimetamina e \u00e1cido fol\u00ednico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se realizar teste de avidez de IgG na mesma amostra de sangue e, se alta avidez, considerar infec\u00e7\u00e3o adquirida antes da gesta\u00e7\u00e3o.","id":5672316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se realizar teste de avidez de IgG na mesma amostra de sangue e, se alta avidez, considerar infec\u00e7\u00e3o adquirida antes da gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1518290","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o caso cl\u00ednico a seguir. Paciente de 72 anos de idade apresenta-se com ptose palpebral direita, anisocoria (pupila direita menor que a esquerda) h\u00e1 2 semanas. Notou parestesia e hipoestesia da face medial do membro superior direito com 1 m\u00eas de evolu\u00e7\u00e3o. O exame cl\u00ednico confirma as queixas referidas pelo paciente associadas \u00e0 paresia dos m\u00fasculos dos mi\u00f3tomos de C8-T1 \u00e0 direita. Nesse caso, qual topografia mais provavelmente justifica essa les\u00e3o?","provas":[{"id":50281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Neurologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1518316,"hashId":"03f0a976a182e1425b6e17af76bb2417","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o caso cl\u00ednico a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 72 anos de idade apresenta-se com ptose palpebral direita, anisocoria (pupila direita menor que a esquerda) h\u00e1 2 semanas. Notou parestesia e hipoestesia da face medial do membro superior direito com 1 m\u00eas de evolu\u00e7\u00e3o. O exame cl\u00ednico confirma as queixas referidas pelo paciente associadas \u00e0 paresia dos m\u00fasculos dos mi\u00f3tomos de C8-T1 \u00e0 direita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, qual topografia mais provavelmente justifica essa les\u00e3o?<\/p>","resposta":5672432,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00e3o no hemitronco esquerdo","id":5672430,"corpo":"<p>Les\u00e3o no hemitronco esquerdo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o do hemitronco direito","id":5672431,"corpo":"<p>Les\u00e3o do hemitronco direito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o em \u00e1pex pulmonar direito","id":5672432,"corpo":"<p>Les\u00e3o em \u00e1pex pulmonar direito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o de art\u00e9ria car\u00f3tida direita","id":5672433,"corpo":"<p>Les\u00e3o de art\u00e9ria car\u00f3tida direita<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1518316","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o caso cl\u00ednico a seguir. Paciente de 6 anos de idade, sexo masculino, apresenta-se com dificuldade de marcha h\u00e1 1 ano. \u00c9 n\u00edtida a instabilidade axial e levemente a apendicular. A fala \u00e9 discretamente dis\u00e1rtrica. A sensibilidade profunda est\u00e1 gravemente comprometida nos membros inferiores. Os reflexos miot\u00e1ticos est\u00e3o ausentes e identifica-se a resposta de Babinski bilateralmente. Tem dist\u00farbio da oculomotricidade caracterizado por dificuldade de manter a fixa\u00e7\u00e3o ocular. Os p\u00e9s s\u00e3o cavus e apresenta escoliose. Estudo eletroneuromiogr\u00e1fico com polineuropatia sensitiva axonal, sem evid\u00eancia de comprometimento motor. Diante desse caso, qual \u00e9 o diagn\u00f3stico neurol\u00f3gico?","provas":[{"id":50281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Neurologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1518329,"hashId":"27612e489e9b1c4fb1b9bb81e1c62288","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o caso cl\u00ednico a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 6 anos de idade, sexo masculino, apresenta-se com dificuldade de marcha h\u00e1 1 ano. \u00c9 n\u00edtida a instabilidade axial e levemente a apendicular. A fala \u00e9 discretamente dis\u00e1rtrica. A sensibilidade profunda est\u00e1 gravemente comprometida nos membros inferiores. Os reflexos miot\u00e1ticos est\u00e3o ausentes e identifica-se a resposta de Babinski bilateralmente. Tem dist\u00farbio da oculomotricidade caracterizado por dificuldade de manter a fixa\u00e7\u00e3o ocular. Os p\u00e9s s\u00e3o cavus e apresenta escoliose. Estudo eletroneuromiogr\u00e1fico com polineuropatia sensitiva axonal, sem evid\u00eancia de comprometimento motor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse caso, qual \u00e9 o diagn\u00f3stico neurol\u00f3gico?<\/p>","resposta":5672476,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ataxia de Friedreich","id":5672476,"corpo":"<p>Ataxia de Friedreich<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Polineuropatia sensitiva axonal (Charcot Marie Tooth tipo II)","id":5672477,"corpo":"<p>Polineuropatia sensitiva axonal (Charcot Marie Tooth tipo II)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Wilson","id":5672478,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Wilson<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paraparesia esp\u00e1stica heredit\u00e1ria","id":5672479,"corpo":"<p>Paraparesia esp\u00e1stica heredit\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1518329","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o quadro cl\u00ednico a seguir. Paciente de 63 anos de idade, sexo feminino, apresenta d\u00e9ficit neurol\u00f3gico agudo. No estudo de imagem, observa-se les\u00e3o com hipersinal de 6 mm na c\u00e1psula interna direita (perna posterior) com restri\u00e7\u00e3o no ADC. Em rela\u00e7\u00e3o a esse achado, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":50281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Neurologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1518341,"hashId":"4068f331813b46f4828c2a8b3a5c99fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o quadro cl\u00ednico a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 63 anos de idade, sexo feminino, apresenta d\u00e9ficit neurol\u00f3gico agudo. No estudo de imagem, observa-se les\u00e3o com hipersinal de 6 mm na c\u00e1psula interna direita (perna posterior) com restri\u00e7\u00e3o no ADC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse achado, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5672533,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A les\u00e3o tem dep\u00f3sito de hemossiderina secund\u00e1rio \u00e0 hemorragia local.","id":5672531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o tem dep\u00f3sito de hemossiderina secund\u00e1rio \u00e0 hemorragia local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de apraxia e hemineglig\u00eancia esquerda s\u00e3o caracter\u00edsticas cl\u00ednicas desse tipo de les\u00e3o.","id":5672532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de apraxia e hemineglig\u00eancia esquerda s\u00e3o caracter\u00edsticas cl\u00ednicas desse tipo de les\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lipo-hialinose \u00e9 o substrato anat\u00f4mico patol\u00f3gico mais associado a esse quadro neurorradiol\u00f3gico.","id":5672533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lipo-hialinose \u00e9 o substrato anat\u00f4mico patol\u00f3gico mais associado a esse quadro neurorradiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a ateromatosa da art\u00e9ria cerebral m\u00e9dia e da car\u00f3tida \u00e9 a melhor etiologia para explicar essa altera\u00e7\u00e3o de imagem.","id":5672534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a ateromatosa da art\u00e9ria cerebral m\u00e9dia e da car\u00f3tida \u00e9 a melhor etiologia para explicar essa altera\u00e7\u00e3o de imagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1518341","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na paralisia cerebral, o tipo neurop\u00e1tico de disfun\u00e7\u00e3o motora mais comum \u00e9 o","provas":[{"id":50282,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1518354,"hashId":"0220b3aa08cd11ebb98a82bd8bfa070c","enunciado":"<p>Na paralisia cerebral, o tipo neurop\u00e1tico de disfun\u00e7\u00e3o motora mais comum \u00e9 o<\/p>","resposta":5672597,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"at\u00e1xico.","id":5672595,"corpo":"<p>at\u00e1xico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atetoide.","id":5672596,"corpo":"<p>atetoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esp\u00e1stico.","id":5672597,"corpo":"<p>esp\u00e1stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipot\u00f4nico.","id":5672598,"corpo":"<p>hipot\u00f4nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1518354","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A les\u00e3o meniscal mais comum \u00e9 a do tipo","provas":[{"id":50282,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1518360,"hashId":"9628a41b2d595efc1ccc8d885479376a","enunciado":"<p>A les\u00e3o meniscal mais comum \u00e9 a do tipo<\/p>","resposta":5672622,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"longitudinal.","id":5672622,"corpo":"<p>longitudinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transversal.","id":5672623,"corpo":"<p>transversal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obl\u00edqua.","id":5672624,"corpo":"<p>obl\u00edqua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"radial.","id":5672625,"corpo":"<p>radial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1518360","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00falcera plantar do p\u00e9 diab\u00e9tico, com presen\u00e7a de abcesso profundo e osteomielite e aus\u00eancia de gangrena, \u00e9 classificada, segundo Wagner, como sendo de grau","provas":[{"id":50282,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1518364,"hashId":"9b81124ee2995ab11d44c416aa97ebf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00falcera plantar do p\u00e9 diab\u00e9tico, com presen\u00e7a de abcesso profundo e osteomielite e aus\u00eancia de gangrena, \u00e9 classificada, segundo Wagner, como sendo de grau<\/p>","resposta":5672643,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zero.","id":5672640,"corpo":"<p>zero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um.","id":5672641,"corpo":"<p>um.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois.","id":5672642,"corpo":"<p>dois.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas.","id":5672643,"corpo":"<p>tr\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1518364","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardin\u00f3polis","sigla":"","id":2609,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the alternative with an incorrect description:","provas":[{"id":47851,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardin\u00f3polis","sigla":"","id":2609,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jardinopolis-sp-2019-gs-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Jardin\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1451861,"hashId":"880a5d94ea05ffdbf97effe971dda50b","enunciado":"<p>Mark the alternative with an incorrect description:<\/p>","resposta":5380668,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c...the world's oldest monarchy.\u201d = Contains an example of superlative of an adjective.","id":5380667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c...the world's oldest monarchy.\u201d<\/em> = Contains an example of superlative of an adjective.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c...he has been visibly slowing down for the past few years.\u201d = Sentence in the Present Continuous Tense.","id":5380668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c...he has been visibly slowing down for the past few years.<\/em>\u201d = Sentence in the Present Continuous Tense.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cHe believes his son is now better able...\u201d=Contains an example of comparative of an adjective.","id":5380669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cHe believes his son is now better able...<\/em>\u201d=Contains an example of comparative of an adjective.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c...and worked as a diplomat.\u201d= Contains a conjunction.","id":5380670,"corpo":"<p><em>\u201c...and worked as a diplomat.<\/em>\u201d= Contains a conjunction.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Use the text below to answer the questions 16 to 22 Japanese Emperor A Japanese emperor has abdicated for the first time in more than 200 years. Emperor Akihito stepped down from the Chrysanthemum Throne on April 30 after 30 years of being the Japanese monarch. He made way for his son Crown Prince Naruhito to become the new emperor. Akihito decided to step down because of his health. At the age of 85, he has been visibly slowing down for the past few years. He has also had a couple of health scares. He believes his son is now better able to carry out the duties of emperor. Emperor Akihito will be remembered for using a personal touch to bring his people together after many national disasters. He continually visited people after earthquakes, tsunami and other tragedies. The new Emperor Naruhito became the 126th emperor to ascend the throne of the world's oldest monarchy. Naruhito, 59, spent two years studying at Oxford University. His wife, the new Empress Masako, studied at Harvard University and worked as a diplomat. A traditional ceremony took place as part of the historic handover. In the ceremony, Naruhito received a sacred sword, a jewel and official seals that date back thousands of years. The ceremony took place in the middle of a ten day Japanese holiday. The traditional Golden Week holiday was extended to allow people to celebrate the new emperor. Millions of Japanese were glued to their TVs and smartphones watching the historic event.Available at: https:\/\/breakingnewsenglish.com Accessed on May, 06th 2019.","id":425065,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Use the text below to answer the questions 16 to 22 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Japanese Emperor<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A Japanese emperor has abdicated for the first time in more than 200 years. Emperor Akihito stepped down from the Chrysanthemum Throne on April 30 after 30 years of being the Japanese monarch. He made way for his son Crown Prince Naruhito to become the new emperor. Akihito decided to step down because of his health. At the age of 85, he has been visibly slowing down for the past few years. He has also had a couple of health scares. He believes his son is now better able to carry out the duties of emperor. Emperor Akihito will be remembered for using a personal touch to bring his people together after many national disasters. He continually visited people after earthquakes, tsunami and other tragedies. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">The new Emperor Naruhito became the 126th emperor to ascend the throne of the world's oldest monarchy. Naruhito, 59, spent two years studying at Oxford University. His wife, the new Empress Masako, studied at Harvard University and worked as a diplomat. A traditional ceremony took place as part of the historic handover. In the ceremony, Naruhito received a sacred sword, a jewel and official seals that date back thousands of years. The ceremony took place in the middle of a ten day Japanese holiday. The traditional Golden Week holiday was extended to allow people to celebrate the new emperor. Millions of Japanese were glued to their TVs and smartphones watching the historic event.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Available at: https:\/\/breakingnewsenglish.com Accessed on May, 06th 2019.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1451861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, s\u00e3o direitos sexuais, exceto: ","provas":[{"id":47854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1451881,"hashId":"97a445b3f913a347875a6ff30e6326bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, s\u00e3o direitos sexuais, exceto: <\/p>","resposta":5380755,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito de viver plenamente a sexualidade sem medo, vergonha, culpa e falsas cren\u00e7as.","id":5380752,"corpo":"<p>Direito de viver plenamente a sexualidade sem medo, vergonha, culpa e falsas cren\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direito de expressar livremente sua orienta\u00e7\u00e3o sexual: heterossexualidade, homossexualidade, bissexualidade, entre outras.","id":5380753,"corpo":"<p>Direito de expressar livremente sua orienta\u00e7\u00e3o sexual: heterossexualidade, homossexualidade, bissexualidade, entre outras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direito a servi\u00e7os de sa\u00fade que garantam privacidade, sigilo e atendimento de qualidade e sem discrimina\u00e7\u00e3o.","id":5380754,"corpo":"<p>Direito a servi\u00e7os de sa\u00fade que garantam privacidade, sigilo e atendimento de qualidade e sem discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direito das pessoas de decidirem, de forma livre e respons\u00e1vel, se querem ou n\u00e3o ter filhos, quantos filhos desejam ter e em que momento de suas vidas.","id":5380755,"corpo":"<p>Direito das pessoas de decidirem, de forma livre e respons\u00e1vel, se querem ou n\u00e3o ter filhos, quantos filhos desejam ter e em que momento de suas vidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1451881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palpa\u00e7\u00e3o de linfonodos deve ser feita fazendo movimentos circulares com os dedos, movendo a pele sobre os linfonodos das principais cadeias. Considere a alternativa que indique somente cadeias de linfonodos palp\u00e1veis na regi\u00e3o do pesco\u00e7o.","provas":[{"id":47854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1451883,"hashId":"b287b5f2c967bb09d3287755619f81b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A palpa\u00e7\u00e3o de linfonodos deve ser feita fazendo movimentos circulares com os dedos, movendo a pele sobre os linfonodos das principais cadeias. Considere a alternativa que indique somente cadeias de linfonodos palp\u00e1veis na regi\u00e3o do pesco\u00e7o.<\/p>","resposta":5380760,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Submentoniana, Submandibular e Cervical anterior.","id":5380760,"corpo":"<p>Submentoniana, Submandibular e Cervical anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cervical posterior, Occipital e Epitroclear.","id":5380761,"corpo":"<p>Cervical posterior, Occipital e Epitroclear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-auricular, Auricular e Axilar.","id":5380762,"corpo":"<p>Pr\u00e9-auricular, Auricular e Axilar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retroauricular, Supraclavicular e Inguinal.","id":5380763,"corpo":"<p>Retroauricular, Supraclavicular e Inguinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/1451883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta","id":20288},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal","id":17998},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol","id":18004},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o","id":18000},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol","id":17997},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo","id":20306},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol","id":20307},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis","id":20308},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis de Mesa","id":20309},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Taekwondo","id":20314},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez","id":20311},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Karat\u00ea","id":20313},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":20317},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica Art\u00edstica","id":20316},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo","id":20318},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, o Munic\u00edpio de Chapec\u00f3 \u00e9 dotado de:","provas":[{"id":47853,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":47900,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":47913,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta","id":20288},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-enfermeiro-area-estomaterapeuta","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta - 2019"},{"id":47921,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":47930,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":47964,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal","id":17998},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-futsal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal - 2019"},{"id":47968,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol","id":18004},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-voleibol","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol - 2019"},{"id":47971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o","id":18000},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-natacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":47973,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol","id":17997},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-basquetebol","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol - 2019"},{"id":47977,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo","id":20306},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-atletismo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo - 2019"},{"id":47980,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol","id":20307},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-handebol","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol - 2019"},{"id":47982,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis","id":20308},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-tenis","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis - 2019"},{"id":47983,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis de Mesa","id":20309},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-tenis-de-mesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis de Mesa - 2019"},{"id":47984,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Taekwondo","id":20314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-taekwondo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Taekwondo - 2019"},{"id":47986,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez","id":20311},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-xadrez","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez - 2019"},{"id":47988,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-judo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4 - 2019"},{"id":47989,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Karat\u00ea","id":20313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-karate","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Karat\u00ea - 2019"},{"id":47996,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":20317},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-ginastica-ritmica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica - 2019"},{"id":47998,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica Art\u00edstica","id":20316},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-ginastica-artistica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica Art\u00edstica - 2019"},{"id":48000,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo","id":20318},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-futebol-de-campo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo - 2019"},{"id":48003,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-auditor","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Auditor - 2019"},{"id":48007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":48008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2019"},{"id":48080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2019"},{"id":48081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":48083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":48085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":48087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":48099,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":48102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Infectologista - 2019"},{"id":48107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":48109,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Oftalmologista - 2019"},{"id":48111,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":48115,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":48116,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":48119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"},{"id":48124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-area-pneumologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":48126,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":48136,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Radiologista - 2019"},{"id":48140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"},{"id":48194,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"},{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1451946,"hashId":"df170c49d333ee797e33a0fa471fd206","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, o Munic\u00edpio de Chapec\u00f3 \u00e9 dotado de:<\/p>","resposta":5381032,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autonomia pol\u00edtica, administrativa e financeira.","id":5381032,"corpo":"<p>Autonomia pol\u00edtica, administrativa e financeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Depend\u00eancia pol\u00edtica somente do governador do Estado de Santa Catarina.","id":5381033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depend\u00eancia pol\u00edtica somente do governador do Estado de Santa Catarina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autonomia administrativa, organizacional e financeira.","id":5381034,"corpo":"<p>Autonomia administrativa, organizacional e financeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autonomia pol\u00edtica, educacional e financeira.","id":5381035,"corpo":"<p>Autonomia pol\u00edtica, educacional e financeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419588,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-aguas-de-chapeco-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1451946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Responda (V) verdadeiro ou (F) falso e, em seguida, assinale a alternativa que traz a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos geogr\u00e1ficos do mun\u00edcipio de Guaraciaba \u2013 SC: (__) - O munic\u00edpio \u00e9 banhado pelos rios Peperi-Gua\u00e7\u00fa, Antas, Flores, Maria Preta e \u00cdndio com seus respectivos afluentes; (__) - Situa-se no Hemisf\u00e9rio Ocidental, ao Sul do Tr\u00f3pico de Capric\u00f3rnio, na regi\u00e3o Sul do Brasil, mais precisamente no Oeste do Estado de Santa Catarina; (__) - Guaraciaba limita-se ao Norte com: S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro, ao Sul com S\u00e3o Miguel do Oeste e Para\u00edso, ao Leste com Sales\u00f3polis e Barra Bonita e a Oeste com a Rep\u00fablica Argentina.","provas":[{"id":47854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro ESF - 2019"},{"id":47867,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1451947,"hashId":"0ba16d09281a28416b334c993b6b642a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Responda (V) verdadeiro ou (F) falso e, em seguida, assinale a alternativa que traz a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos geogr\u00e1ficos do mun\u00edcipio de Guaraciaba \u2013 SC: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><em>(__) - O munic\u00edpio \u00e9 banhado pelos rios Peperi-Gua\u00e7\u00fa, Antas, Flores, Maria Preta e \u00cdndio com seus respectivos afluentes; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><em>(__) - Situa-se no Hemisf\u00e9rio Ocidental, ao Sul do Tr\u00f3pico de Capric\u00f3rnio, na regi\u00e3o Sul do Brasil, mais precisamente no Oeste do Estado de Santa Catarina; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><em>(__) - Guaraciaba limita-se ao Norte com: S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro, ao Sul com S\u00e3o Miguel do Oeste e Para\u00edso, ao Leste com Sales\u00f3polis e Barra Bonita e a Oeste com a Rep\u00fablica Argentina.<\/em><\/p>","resposta":5381037,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V. ","id":5381036,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F. ","id":5381037,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F. ","id":5381038,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":5381039,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1451947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da dor \u00e9 algo subjetivo, contudo, h\u00e1 algumas manifesta\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias, que ajudam a mostrar se um animal est\u00e1 com dor. A respeito da dor, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":47857,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1451992,"hashId":"55bdfab991e63a6f367cda11a18b9c40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o da dor \u00e9 algo subjetivo, contudo, h\u00e1 algumas manifesta\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias, que ajudam a mostrar se um animal est\u00e1 com dor. A respeito da dor, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":5381235,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A resposta hormonal, que se caracteriza pelo aumento da concentra\u00e7\u00e3o de cortisol, aumento da concentra\u00e7\u00e3o de adrenalina, aumento da concentra\u00e7\u00e3o de noradrenalina, \u00e9 uma resposta secund\u00e1ria da dor. ","id":5381235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resposta hormonal, que se caracteriza pelo aumento da concentra\u00e7\u00e3o de cortisol, aumento da concentra\u00e7\u00e3o de adrenalina, aumento da concentra\u00e7\u00e3o de noradrenalina, \u00e9 uma resposta secund\u00e1ria da dor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dor cr\u00f4nica: \u00e9 bem localizada, geralmente associada a inj\u00farias imediatas, traumas, cirurgias. Responde bem ao tratamento ant\u00e1lgico, pode evoluir para dor subaguda. ","id":5381236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor cr\u00f4nica: \u00e9 bem localizada, geralmente associada a inj\u00farias imediatas, traumas, cirurgias. Responde bem ao tratamento ant\u00e1lgico, pode evoluir para dor subaguda. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dor aguda: difusa ou pouco localizada, associada \u00e0 terapia ant\u00e1lgica ineficiente. Pode ser inconstante, associada a les\u00f5es intermitentes, osteoartrites, c\u00e2ncer, altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas e psicol\u00f3gicas.","id":5381237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor aguda: difusa ou pouco localizada, associada \u00e0 terapia ant\u00e1lgica ineficiente. Pode ser inconstante, associada a les\u00f5es intermitentes, osteoartrites, c\u00e2ncer, altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas e psicol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dor som\u00e1tica configura-se pela les\u00e3o neural perif\u00e9rica ou central, decorrente de infiltra\u00e7\u00e3o ou compress\u00e3o tumoral, bem como pela sec\u00e7\u00e3o por cirurgia e\/ou amputa\u00e7\u00e3o, podendo tamb\u00e9m ser por les\u00e3o qu\u00edmica por r\u00e1dio ou quimioterapia. Os sintomas s\u00e3o queima\u00e7\u00e3o, formigamento e pontadas. \u00c9 uma dor de dif\u00edcil tratamento.","id":5381238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor som\u00e1tica configura-se pela les\u00e3o neural perif\u00e9rica ou central, decorrente de infiltra\u00e7\u00e3o ou compress\u00e3o tumoral, bem como pela sec\u00e7\u00e3o por cirurgia e\/ou amputa\u00e7\u00e3o, podendo tamb\u00e9m ser por les\u00e3o qu\u00edmica por r\u00e1dio ou quimioterapia. Os sintomas s\u00e3o queima\u00e7\u00e3o, formigamento e pontadas. \u00c9 uma dor de dif\u00edcil tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A analgesia preemptiva \u2212 administra\u00e7\u00e3o de analg\u00e9sicos antes do est\u00edmulo nociceptivo (ex: antes do in\u00edcio da cirurgia) \u2212 n\u00e3o \u00e9 uma boa alternativa no tratamento da dor aguda, pois n\u00e3o resulta em diminui\u00e7\u00e3o da hiperalgesia. ","id":5381239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A analgesia preemptiva \u2212 administra\u00e7\u00e3o de analg\u00e9sicos antes do est\u00edmulo nociceptivo (ex: antes do in\u00edcio da cirurgia) \u2212 n\u00e3o \u00e9 uma boa alternativa no tratamento da dor aguda, pois n\u00e3o resulta em diminui\u00e7\u00e3o da hiperalgesia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":"veterinaria\/1451992","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 418\/2012, os Par\u00e2metros Assist\u00eanciais Terap\u00eauticos Ocupacionais em Contextos Sociais, objeto desta Resolu\u00e7\u00e3o, s\u00e3o estabelecidos no \u00e2mbito comunit\u00e1rio, territorial e domiciliar ou outras formas de moradia em, al\u00e9m de outros: I. Servi\u00e7os, programas e projetos socioassistenciais de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica. II. Servi\u00e7os, programas e projetos socio assistenciais de prote\u00e7\u00e3o social especial de m\u00e9dia complexidade. III. Servi\u00e7os, programas e projetos educativos formais e n\u00e3o formais. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":47853,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1452002,"hashId":"11321bbd3ff05ba1046e023e62232a78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 418\/2012, os Par\u00e2metros Assist\u00eanciais Terap\u00eauticos Ocupacionais em Contextos Sociais, objeto desta Resolu\u00e7\u00e3o, s\u00e3o estabelecidos no \u00e2mbito comunit\u00e1rio, territorial e domiciliar ou outras formas de moradia em, al\u00e9m de outros: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Servi\u00e7os, programas e projetos socioassistenciais de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Servi\u00e7os, programas e projetos socio assistenciais de prote\u00e7\u00e3o social especial de m\u00e9dia complexidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Servi\u00e7os, programas e projetos educativos formais e n\u00e3o formais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":5381287,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":5381284,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":5381285,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":5381286,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":5381287,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425487,"slug":"terapia-ocupacional-legislacao-especifica-aplicada-a-terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1452002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, analisar a senten\u00e7a abaixo: O Terapeuta Ocupacional avalia sua capacidade t\u00e9cnica e somente aceita atribui\u00e7\u00e3o ou assume encargo quando capaz de desempenho seguro para o cliente\/paciente\/usu\u00e1rio, fam\u00edlia\/grupo\/comunidade, em respeito aos direitos humanos (1\u00aa parte). No exerc\u00edcio de sua atividade profissional o Terapeuta Ocupacional deve observar as recomenda\u00e7\u00f5es e normatiza\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o e \u00e0 titula\u00e7\u00e3o, emanadas pelo Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":47853,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1452011,"hashId":"49a6fa88c56a066bf1e891fd78ef6a01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O Terapeuta Ocupacional avalia sua capacidade t\u00e9cnica e somente aceita atribui\u00e7\u00e3o ou assume encargo quando capaz de desempenho seguro para o cliente\/paciente\/usu\u00e1rio, fam\u00edlia\/grupo\/comunidade, em respeito aos direitos humanos (1\u00aa parte). No exerc\u00edcio de sua atividade profissional o Terapeuta Ocupacional deve observar as recomenda\u00e7\u00f5es e normatiza\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o e \u00e0 titula\u00e7\u00e3o, emanadas pelo Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (2\u00aa parte). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":5381324,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":5381324,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":5381325,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":5381326,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":5381327,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"\u00c9tica e Deontologia profissional","oab":false,"nome":"\u00c9tica e Deontologia profissional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425484,"slug":"terapia-ocupacional-etica-e-deontologia-profissional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1452011","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tSobre o Fumarato de tenofovir desoproxila (TDF) \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":47858,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1452016,"hashId":"7bf6a294dbd04c087fee0ba9c2450e44","enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSobre o Fumarato de tenofovir desoproxila (TDF) \u00e9 correto afirmar que:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5381349,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substitui o efavirenz em tratamento inicial, quando este n\u00e3o puder ser utilizado e para preven\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o vertical do HIV.","id":5381346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substitui o efavirenz em tratamento inicial, quando este n\u00e3o puder ser utilizado e para preven\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o vertical do HIV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 indicado como primeira op\u00e7\u00e3o em pacientes com tuberculose e contagem CD4 inferior a 200\/mm3, por ser o \u00fanico antirretroviral que se mostra seguro em uso concomitante com rifampicina.","id":5381347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indicado como primeira op\u00e7\u00e3o em pacientes com tuberculose e contagem CD4 inferior a 200\/mm<sup>3<\/sup>, por ser o \u00fanico antirretroviral que se mostra seguro em uso concomitante com rifampicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitui op\u00e7\u00e3o de primeira escolha quando inibidores da protease fazem parte do esquema inicial de tratamento, inclusive crian\u00e7as, podendo tamb\u00e9m ser usado por pacientes que j\u00e1 utilizaram outros antirretrovirais.","id":5381348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui op\u00e7\u00e3o de primeira escolha quando inibidores da protease fazem parte do esquema inicial de tratamento, inclusive crian\u00e7as, podendo tamb\u00e9m ser usado por pacientes que j\u00e1 utilizaram outros antirretrovirais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 recomendado atualmente como parte do esquema de primeira linha em pacientes HIV positivos coinfectados com v\u00edrus da hepatite B, em associa\u00e7\u00e3o com outro an\u00e1logo de nucleos\u00eddeo.","id":5381349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomendado atualmente como parte do esquema de primeira linha em pacientes HIV positivos coinfectados com v\u00edrus da hepatite B, em associa\u00e7\u00e3o com outro an\u00e1logo de nucleos\u00eddeo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1452016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Responda verdadeiro (V) ou falso (F) com rela\u00e7\u00e3o aos Anti-helm\u00ednticos e assinale a alternativa que traz a sequ\u00eancia correta: (__) - Albendazol tem sido considerado como primeira escolha para algumas helmint\u00edases intestinais, como para o tratamento de ancilostom\u00edase por Ancylostoma duodenale e Necator americanus; (__) - Praziquantel tem uso restrito para tratamento de filar\u00edase linf\u00e1tica, tendo efeito sobre microfil\u00e1rias e parasitos adultos; (__) - Ivermectina \u00e9 a primeira escolha na esquistossomose causada por todas as esp\u00e9cies de Schistosoma. Tem resultados positivos em combina\u00e7\u00e3o com albendazol no tratamento da cisticercose.","provas":[{"id":47858,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1452027,"hashId":"5126ac5a5cf89fc47e76cf0894a63c8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Responda verdadeiro (V) ou falso (F) com rela\u00e7\u00e3o aos Anti-helm\u00ednticos e assinale a alternativa que traz a sequ\u00eancia correta: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><em>(__) - Albendazol tem sido considerado como primeira escolha para algumas helmint\u00edases intestinais, como para o tratamento de ancilostom\u00edase por Ancylostoma duodenale e Necator americanus; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><em>(__) - Praziquantel tem uso restrito para tratamento de filar\u00edase linf\u00e1tica, tendo efeito sobre microfil\u00e1rias e parasitos adultos; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><em>(__) - Ivermectina \u00e9 a primeira escolha na esquistossomose causada por todas as esp\u00e9cies de Schistosoma. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Tem resultados positivos em combina\u00e7\u00e3o com albendazol no tratamento da cisticercose.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5381395,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F. ","id":5381394,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F. ","id":5381395,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V. ","id":5381396,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":5381397,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398703,"slug":"farmacia-parasitologia"}],"slug":"farmacia\/1452027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob a perspectiva de CAVALCANTI e GALV\u00c3O, a respeito dos Fundamentos da Terapia Ocupacional, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":47853,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1452037,"hashId":"27b55cbe6f66e5b2063045303ae5e7f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob a perspectiva de CAVALCANTI e GALV\u00c3O, a respeito dos Fundamentos da Terapia Ocupacional, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5381438,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A profiss\u00e3o surgiu no exterior, no in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, com o objetivo de reabilitar soldados mutilados da Primeira Guerra Mundial.","id":5381437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A profiss\u00e3o surgiu no exterior, no in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, com o objetivo de reabilitar soldados mutilados da Primeira Guerra Mundial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Terapia Ocupacional foi se apropriando de um arsenal te\u00f3rico para sustentar sua pr\u00e1tica, saindo gradativamente da tutela m\u00e9dica. A profiss\u00e3o estava buscando afirmar um status profissional.","id":5381438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Terapia Ocupacional foi se apropriando de um arsenal te\u00f3rico para sustentar sua pr\u00e1tica, saindo gradativamente da tutela m\u00e9dica. A profiss\u00e3o estava buscando afirmar um <em>status <\/em>profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Modelo da Ocupa\u00e7\u00e3o Humana foi elaborado por Eleanor Clarke Slagle, em 1975, ocorrendo a primeira publica\u00e7\u00e3o em 1980.","id":5381439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Modelo da Ocupa\u00e7\u00e3o Humana foi elaborado por Eleanor Clarke Slagle, em 1975, ocorrendo a primeira publica\u00e7\u00e3o em 1980.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Comportamento Ocupacional desenvolvido por Gary Kilhofner, nos anos de 1960 e 1970, partiu do pressuposto de que a ocupa\u00e7\u00e3o era o centro e o m\u00e9todo da \u00e1rea.","id":5381440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Comportamento Ocupacional desenvolvido por Gary Kilhofner, nos anos de 1960 e 1970, partiu do pressuposto de que a ocupa\u00e7\u00e3o era o centro e o m\u00e9todo da \u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1452037","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre orquiectomia \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":47857,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1452042,"hashId":"201003cd8d874a0d92224480f4f076fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre orquiectomia \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":5381461,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A orquiectomia n\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo eletivo no controle populacional. ","id":5381457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A orquiectomia n\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo eletivo no controle populacional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de ligadura com fio cir\u00fargico \u00e9 contraindicada para orquiectomia em gatos muito jovens, pois n\u00e3o permite a hemostasia satisfat\u00f3ria dos vasos esperm\u00e1ticos.","id":5381458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de ligadura com fio cir\u00fargico \u00e9 contraindicada para orquiectomia em gatos muito jovens, pois n\u00e3o permite a hemostasia satisfat\u00f3ria dos vasos esperm\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As t\u00e9cnicas do n\u00f3 em figura de oito e n\u00f3s quadrados s\u00e3o as mais indicadas em filhotes devido aos vasos serem extremamente pequenos e fr\u00e1geis.","id":5381459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As t\u00e9cnicas do n\u00f3 em figura de oito e n\u00f3s quadrados s\u00e3o as mais indicadas em filhotes devido aos vasos serem extremamente pequenos e fr\u00e1geis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica Cir\u00fargica Fechada, ou seja, sem abertura da T\u00fanica Vaginal, apresenta desvantagens como: expor a cavidade peritoneal e possibilitar a forma\u00e7\u00e3o de h\u00e9rnia.","id":5381460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica Cir\u00fargica Fechada, ou seja, sem abertura da T\u00fanica Vaginal, apresenta desvantagens como: expor a cavidade peritoneal e possibilitar a forma\u00e7\u00e3o de h\u00e9rnia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Patologias reprodutivas \u2212 como neoplasias testiculares e escrotais, orquites, doen\u00e7as prost\u00e1ticas, trauma ou abscessos e controle de altera\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas \u2212 podem ser tratadas com a orquiectomia. ","id":5381461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patologias reprodutivas \u2212 como neoplasias testiculares e escrotais, orquites, doen\u00e7as prost\u00e1ticas, trauma ou abscessos e controle de altera\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas \u2212 podem ser tratadas com a orquiectomia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/1452042","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Bicarbonato de s\u00f3dio tem fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no tratamento de v\u00e1rios tipos de intoxica\u00e7\u00f5es, por meio de mecanismos e s\u00edtios de a\u00e7\u00e3o distintos. Sobre seus mecanismos de a\u00e7\u00e3o, considere os itens a seguir: I. \u00c9 agente tamponante que reage com \u00edons de hidrog\u00eanio (pr\u00f3tons) para corrigir acidemia e acidose metab\u00f3lica associada a intoxica\u00e7\u00e3o por metanol, etilenoglicol e outros agentes; II. Promove a elimina\u00e7\u00e3o de certos f\u00e1rmacos \u00e1cidos (p. ex. omeprazol, fenobarbital) por alcaliniza\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria; III. Previne o dano tubular causado pela deposi\u00e7\u00e3o de mioglobina em pacientes com rabdomi\u00f3lise, assim como a precipita\u00e7\u00e3o na terapia com doses elevadas de metotrexato e a nefropatia por contrastes radiol\u00f3gicos; IV. Previne a neurotoxicidade provocada por antidepressivos tric\u00edclicos e outros f\u00e1rmacos por altera\u00e7\u00e3o do gradiente de s\u00f3dio e alcaliniza\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea. Dos itens acima:","provas":[{"id":47858,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1452048,"hashId":"8afd1ae4b802445a1298a30fd19a60c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O Bicarbonato de s\u00f3dio tem fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no tratamento de v\u00e1rios tipos de intoxica\u00e7\u00f5es, por meio de mecanismos e s\u00edtios de a\u00e7\u00e3o distintos. Sobre seus mecanismos de a\u00e7\u00e3o, considere os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">I. <em>\u00c9 agente tamponante que reage com \u00edons de hidrog\u00eanio (pr\u00f3tons) para corrigir acidemia e acidose metab\u00f3lica associada a intoxica\u00e7\u00e3o por metanol, etilenoglicol e outros agentes; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">II. <em>Promove a elimina\u00e7\u00e3o de certos f\u00e1rmacos \u00e1cidos (p. ex. omeprazol, fenobarbital) por alcaliniza\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">III. <em>Previne o dano tubular causado pela deposi\u00e7\u00e3o de mioglobina em pacientes com rabdomi\u00f3lise, assim como a precipita\u00e7\u00e3o na terapia com doses elevadas de metotrexato e a nefropatia por contrastes radiol\u00f3gicos; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">IV. <em>Previne a neurotoxicidade provocada por antidepressivos tric\u00edclicos e outros f\u00e1rmacos por altera\u00e7\u00e3o do gradiente de s\u00f3dio e alcaliniza\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":5381483,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos. ","id":5381483,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos. ","id":5381484,"corpo":"<p>Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":5381485,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":5381486,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1452048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de respostas desencadeadas frente a um agente estressante (estressor) \u00e9 chamado de S\u00edndrome Geral da Adapta\u00e7\u00e3o (SGA) e pode ser dividido em tr\u00eas est\u00e1gios, que se diferenciam em decorr\u00eancia do tempo. Sobre o SGA, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":47857,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1452051,"hashId":"da4db82619ba53196290bc9cf27cd19d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de respostas desencadeadas frente a um agente estressante (estressor) \u00e9 chamado de S\u00edndrome Geral da Adapta\u00e7\u00e3o (SGA) e pode ser dividido em tr\u00eas est\u00e1gios, que se diferenciam em decorr\u00eancia do tempo. Sobre o SGA, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5381495,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro est\u00e1gio \u00e9 chamado de rea\u00e7\u00e3o de alarme e ocorre quando o animal se defronta com o estressor. Nesta fase, ocorre uma mobiliza\u00e7\u00e3o geral do organismo na tentativa de adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s novas condi\u00e7\u00f5es, havendo a participa\u00e7\u00e3o do sistema nervoso aut\u00f4nomo simp\u00e1tico na estimula\u00e7\u00e3o da medula adrenal para a libera\u00e7\u00e3o de catecolaminas","id":5381495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro est\u00e1gio \u00e9 chamado de rea\u00e7\u00e3o de alarme e ocorre quando o animal se defronta com o estressor. Nesta fase, ocorre uma mobiliza\u00e7\u00e3o geral do organismo na tentativa de adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s novas condi\u00e7\u00f5es, havendo a participa\u00e7\u00e3o do sistema nervoso aut\u00f4nomo simp\u00e1tico na estimula\u00e7\u00e3o da medula adrenal para a libera\u00e7\u00e3o de catecolaminas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No terceiro est\u00e1gio, o sistema nervoso aut\u00f4nomo simp\u00e1tico entra em hiperatividade e h\u00e1 uma estimula\u00e7\u00e3o intensa do sistema neuroend\u00f3crino para a libera\u00e7\u00e3o de glicocorticoides pelo c\u00f3rtex adrenal. ","id":5381496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No terceiro est\u00e1gio, o sistema nervoso aut\u00f4nomo simp\u00e1tico entra em hiperatividade e h\u00e1 uma estimula\u00e7\u00e3o intensa do sistema neuroend\u00f3crino para a libera\u00e7\u00e3o de glicocorticoides pelo c\u00f3rtex adrenal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre animais dom\u00e9sticos e alguns fatores estressantes que possam levar a queda da produ\u00e7\u00e3o, transtornos reprodutivos, dist\u00farbios comportamentais e altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas importantes. ","id":5381497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre animais dom\u00e9sticos e alguns fatores estressantes que possam levar a queda da produ\u00e7\u00e3o, transtornos reprodutivos, dist\u00farbios comportamentais e altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas importantes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O agente estressor inicialmente provocar\u00e1 um est\u00edmulo nervoso que chega ao c\u00e9rebro, mais precisamente no cerebelo, provocando a libera\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio liberador de corticotropina (CRH) no n\u00facleo paraventricular.","id":5381498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente estressor inicialmente provocar\u00e1 um est\u00edmulo nervoso que chega ao c\u00e9rebro, mais precisamente no cerebelo, provocando a libera\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio liberador de corticotropina (CRH) no n\u00facleo paraventricular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um agente estressor \u00e9 aquele que possui a capacidade para alterar a homeostasia, provocando a inativa\u00e7\u00e3o do eixo hipotal\u00e2mico-hipofis\u00e1rio-adrenal. ","id":5381499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um agente estressor \u00e9 aquele que possui a capacidade para alterar a homeostasia, provocando a inativa\u00e7\u00e3o do eixo hipotal\u00e2mico-hipofis\u00e1rio-adrenal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"veterinaria\/1452051","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os neonatos s\u00e3o mais vulner\u00e1veis \u00e0s enfermidades e os \u00f3bitos est\u00e3o relacionados \u00e0 termorregula\u00e7\u00e3o deficiente, risco de desidrata\u00e7\u00e3o e de hipoglicemia, a chamada Tr\u00edade Neonatal. O neonato","provas":[{"id":47857,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1452054,"hashId":"545b1518d4266b0ef0c942c8efb9281e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os neonatos s\u00e3o mais vulner\u00e1veis \u00e0s enfermidades e os \u00f3bitos est\u00e3o relacionados \u00e0 termorregula\u00e7\u00e3o deficiente, risco de desidrata\u00e7\u00e3o e de hipoglicemia, a chamada Tr\u00edade Neonatal. O neonato<\/p>","resposta":5381510,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"canino pode chegar \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o por conta da pouca superf\u00edcie corp\u00f3rea, pele menos perme\u00e1vel e baixa constitui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua (20% do seu peso).","id":5381508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">canino pode chegar \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o por conta da pouca superf\u00edcie corp\u00f3rea, pele menos perme\u00e1vel e baixa constitui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua (20% do seu peso).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o depende da alimenta\u00e7\u00e3o para manter os n\u00edveis normais de glicog\u00eanio, por ter grande reserva de gordura corporal e alta capacidade metab\u00f3lica para produzir glicose.","id":5381509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o depende da alimenta\u00e7\u00e3o para manter os n\u00edveis normais de glicog\u00eanio, por ter grande reserva de gordura corporal e alta capacidade metab\u00f3lica para produzir glicose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 incapaz de realizar termorregula\u00e7\u00e3o at\u00e9 duas semanas de vida, sendo considerados pecilot\u00e9rmicos, ou seja, sua temperatura varia de acordo com a temperatura ambiente.","id":5381510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 incapaz de realizar termorregula\u00e7\u00e3o at\u00e9 duas semanas de vida, sendo considerados pecilot\u00e9rmicos, ou seja, sua temperatura varia de acordo com a temperatura ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"canino \u00e9 capaz de manter a temperatura corp\u00f3rea est\u00e1vel, apesar dos reflexos de termorregula\u00e7\u00e3o (vasoconstri\u00e7\u00e3o e a capacidade de produzir tremores) n\u00e3o serem funcionais ao nascimento.","id":5381511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">canino \u00e9 capaz de manter a temperatura corp\u00f3rea est\u00e1vel, apesar dos reflexos de termorregula\u00e7\u00e3o (vasoconstri\u00e7\u00e3o e a capacidade de produzir tremores) n\u00e3o serem funcionais ao nascimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possui o sistema imune bastante desenvolvido ao nascimento, durante a gesta\u00e7\u00e3o. Os c\u00e3es recebem entre 80 e 90% dos anticorpos maternos atrav\u00e9s da placenta, dessa forma, dependem muito pouco da transfer\u00eancia de anticorpos atrav\u00e9s do colostro.","id":5381512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui o sistema imune bastante desenvolvido ao nascimento, durante a gesta\u00e7\u00e3o. Os c\u00e3es recebem entre 80 e 90% dos anticorpos maternos atrav\u00e9s da placenta, dessa forma, dependem muito pouco da transfer\u00eancia de anticorpos atrav\u00e9s do colostro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":"veterinaria\/1452054","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o Terapeuta Ocupacional construir seu plano de interven\u00e7\u00e3o com pessoas que apresentam defici\u00eancia intelectual (mental), deve compreender a intensidade de apoio que estas necessitam para atuar nas v\u00e1rias \u00e1reas de suas vidas. Assinalar a alternativa que apresenta a conceitua\u00e7\u00e3o CORRETA dos distintos tipos de apoio existentes:","provas":[{"id":47853,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1452056,"hashId":"1cc2f5464ab3307bd7fd7c9efc165320","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o Terapeuta Ocupacional construir seu plano de interven\u00e7\u00e3o com pessoas que apresentam defici\u00eancia intelectual (mental), deve compreender a intensidade de apoio que estas necessitam para atuar nas v\u00e1rias \u00e1reas de suas vidas. Assinalar a alternativa que apresenta a conceitua\u00e7\u00e3o CORRETA dos distintos tipos de apoio existentes:<\/p>","resposta":5381518,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apoio generalizado: refere-se a um suporte intensivopara uma determinada \u00e1rea ocupacional.","id":5381517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apoio generalizado: refere-se a um suporte intensivopara uma determinada \u00e1rea ocupacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O apoio limitado pode ocorrer durante um curto per\u00edodo de tempo da vida da pessoa, que depois seguir\u00e1 independente.","id":5381518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O apoio limitado pode ocorrer durante um curto per\u00edodo de tempo da vida da pessoa, que depois seguir\u00e1 independente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apoio extensivo: refere-se \u00e0 assist\u00eancia di\u00e1ria em todas as \u00e1reas ocupacionais.","id":5381519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apoio extensivo: refere-se \u00e0 assist\u00eancia di\u00e1ria em todas as \u00e1reas ocupacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apoio intermitente \u00e9 necess\u00e1rio diariamente, nos diferentes ciclos et\u00e1rios.","id":5381520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apoio intermitente \u00e9 necess\u00e1rio diariamente, nos diferentes ciclos et\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1452056","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":38782,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1131225,"hashId":"c4f7a8b5a78d12faa59b567bd36e2882","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4024188,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os usu\u00e1rios das vias terrestres devem abster-se de todo ato que possa constituir perigo ou obst\u00e1culo para o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos, de pessoas ou de animais, ou ainda causar danos a propriedades p\u00fablicas ou privadas.","id":4024187,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Os usu\u00e1rios das vias terrestres devem abster-se de todo ato que possa constituir perigo ou obst\u00e1culo para o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos, de pessoas ou de animais, ou ainda causar danos a propriedades p\u00fablicas ou privadas.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antes de colocar o ve\u00edculo em circula\u00e7\u00e3o nas vias p\u00fablicas, o condutor dever\u00e1 apenas verificar a exist\u00eancia dos equipamentos de uso obrigat\u00f3rio e assegurar-se da exist\u00eancia de combust\u00edvel.","id":4024188,"corpo":"<p align=justify>Antes de colocar o ve\u00edculo em circula\u00e7\u00e3o nas vias p\u00fablicas, o condutor dever\u00e1 apenas verificar a exist\u00eancia dos equipamentos de uso obrigat\u00f3rio e assegurar-se da exist\u00eancia de combust\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O condutor dever\u00e1 guardar dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a lateral e frontal entre o seu e os demais ve\u00edculos, bem como em rela\u00e7\u00e3o ao bordo da pista, considerando-se, no momento, a velocidade e as condi\u00e7\u00f5es do local, da circula\u00e7\u00e3o, do ve\u00edculo e as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.","id":4024189,"corpo":"<p align=justify>O condutor dever\u00e1 guardar dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a lateral e frontal entre o seu e os demais ve\u00edculos, bem como em rela\u00e7\u00e3o ao bordo da pista, considerando-se, no momento, a velocidade e as condi\u00e7\u00f5es do local, da circula\u00e7\u00e3o, do ve\u00edculo e as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas interse\u00e7\u00f5es e suas proximidades, o condutor n\u00e3o poder\u00e1 efetuar ultrapassagem.","id":4024190,"corpo":"<p align=justify>Nas interse\u00e7\u00f5es e suas proximidades, o condutor n\u00e3o poder\u00e1 efetuar ultrapassagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O condutor que for ingressar numa via, procedente de um lote lindeiro a essa via, dever\u00e1 dar prefer\u00eancia aos ve\u00edculos e pedestres que por ela estejam transitando.","id":4024191,"corpo":"<p align=justify>O condutor que for ingressar numa via, procedente de um lote lindeiro a essa via, dever\u00e1 dar prefer\u00eancia aos ve\u00edculos e pedestres que por ela estejam transitando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 31 a 37, considere a Lei n\u00ba 9.503\/1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.","id":389119,"enunciado":"<p align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 31 a 37, considere a Lei n\u00ba 9.503\/1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/1131225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se dirigir a uma autoridade, deve-se atentar para o emprego correto dos pronomes de tratamento. Quando um servidor p\u00fablico se depara com o chefe do poder executivo municipal (prefeito), a forma adequada de tratar a referida autoridade \u00e9:","provas":[{"id":38786,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1131260,"hashId":"8b319a79864e3fa693b75039cf8414d3","enunciado":"<p align=justify>Ao se dirigir a uma autoridade, deve-se atentar para o emprego correto dos\r\npronomes de tratamento. Quando um servidor p\u00fablico se depara com o chefe do poder executivo\r\nmunicipal (prefeito), a forma adequada de tratar a referida autoridade \u00e9:<\/p>","resposta":4024357,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Senhor.","id":4024353,"corpo":"<p align=justify>Senhor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dign\u00edssimo Senhor.","id":4024354,"corpo":"<p align=justify>Dign\u00edssimo Senhor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vossa Senhoria.","id":4024355,"corpo":"<p align=justify>Vossa Senhoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sua Excel\u00eancia.","id":4024356,"corpo":"<p align=justify>Sua Excel\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vossa Excel\u00eancia.","id":4024357,"corpo":"<p align=justify>Vossa Excel\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia com os pronomes de tratamento","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia com os pronomes de tratamento","pai":411131,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411132,"slug":"redacao-oficial-concordancia-com-os-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/1131260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observa-se a ocorr\u00eancia de palavras de classes gramaticais diferentes em","provas":[{"id":38785,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1131270,"hashId":"92ca7f4c6c1b13fac33a0e3ea27a3745","enunciado":"<p align=justify>Observa-se a ocorr\u00eancia de palavras de classes gramaticais diferentes em<\/p>","resposta":4024421,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inconsci\u00eancia \/ ci\u00eancia (5\u00aa estrofe).","id":4024418,"corpo":"<p align=justify>inconsci\u00eancia \/ ci\u00eancia (5\u00aa estrofe).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lida \/ vida (3\u00aa estrofe).","id":4024419,"corpo":"<p align=justify>lida \/ vida (3\u00aa estrofe).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"breve \/ leve (6\u00aa estrofe).","id":4024420,"corpo":"<p align=justify>breve \/ leve (6\u00aa estrofe).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"talvez \/ viuvez (1\u00aa estrofe).","id":4024421,"corpo":"<p align=justify>talvez \/ viuvez (1\u00aa estrofe).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tornai \/ passai (6\u00aa estrofe).","id":4024422,"corpo":"<p align=justify>tornai \/ passai (6\u00aa estrofe).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389125,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38785\/Q7a11.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1131270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pleonasmo \u00e9 definido como a redund\u00e2ncia de termos no \u00e2mbito das palavras, mas de emprego leg\u00edtimo em certos casos, pois confere maior vigor ao que est\u00e1 sendo expresso. Verifica-se a ocorr\u00eancia de pleonasmo no seguinte verso:","provas":[{"id":38785,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1131276,"hashId":"218eb6f39ce8027ee3fd65fb4da24953","enunciado":"<p align=justify>O pleonasmo \u00e9 definido como a redund\u00e2ncia de termos no \u00e2mbito das palavras, mas de emprego leg\u00edtimo em certos casos, pois\r\nconfere maior vigor ao que est\u00e1 sendo expresso. Verifica-se a ocorr\u00eancia de pleonasmo no seguinte verso:<\/p>","resposta":4024436,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minha alma a vossa sombra leve! (6\u00aa estrofe)","id":4024432,"corpo":"<p align=justify>Minha alma a vossa sombra leve! (6\u00aa estrofe)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O que em mim sente \u2019st\u00e1 pensando. (4\u00aa estrofe)","id":4024433,"corpo":"<p align=justify>O que em mim sente \u2019st\u00e1 pensando. (4\u00aa estrofe)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ah, poder ser tu, sendo eu! (5\u00aa estrofe)","id":4024434,"corpo":"<p align=justify>Ah, poder ser tu, sendo eu! (5\u00aa estrofe)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter a tua alegre inconsci\u00eancia, (5\u00aa estrofe)","id":4024435,"corpo":"<p align=justify>Ter a tua alegre inconsci\u00eancia, (5\u00aa estrofe)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entrai por mim dentro! Tornai (6\u00aa estrofe)","id":4024436,"corpo":"<p align=justify>Entrai por mim dentro! Tornai (6\u00aa estrofe)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389125,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38785\/Q7a11.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"},{"nome_clean":"Pleonasmo","oab":false,"nome":"Pleonasmo","pai":409487,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419289,"slug":"lingua-portuguesa-pleonasmo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1131276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos Princ\u00edpios Fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38785,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1131286,"hashId":"bbde2df58a6c896271157707f29300d3","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos Princ\u00edpios Fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4024482,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o Poderes do Estado, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo, o Executivo, o Judici\u00e1rio e o Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4024479,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o Poderes do Estado, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo, o Executivo, o Judici\u00e1rio e o Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o povo \u00e9 a fonte \u00fanica de legitimidade do poder, e o exerce unicamente por meio de seus representantes eleitos, na forma estabelecida na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1.","id":4024480,"corpo":"<p align=justify>o povo \u00e9 a fonte \u00fanica de legitimidade do poder, e o exerce unicamente por meio de seus representantes eleitos, na forma\r\nestabelecida na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Poder Legislativo \u00e9 exercido pela Assembleia Legislativa e pelo Senado Estadual.","id":4024481,"corpo":"<p align=justify>o Poder Legislativo \u00e9 exercido pela Assembleia Legislativa e pelo Senado Estadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o territ\u00f3rio cearense, para os fins das pol\u00edticas governamentais de est\u00edmulo e desenvolvimento, ser\u00e1 constitu\u00eddo por conforma\u00e7\u00f5es regionais resultantes da aglutina\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios lim\u00edtrofes, com base nas suas peculiaridades fisiogr\u00e1ficas, socioambientais, socioespaciais, socioecon\u00f4micas e socioculturais para fins de planejamento e gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do governo.","id":4024482,"corpo":"<p align=justify>o territ\u00f3rio cearense, para os fins das pol\u00edticas governamentais de est\u00edmulo e desenvolvimento, ser\u00e1 constitu\u00eddo por conforma\u00e7\u00f5es\r\nregionais resultantes da aglutina\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios lim\u00edtrofes, com base nas suas peculiaridades fisiogr\u00e1ficas,\r\nsocioambientais, socioespaciais, socioecon\u00f4micas e socioculturais para fins de planejamento e gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do\r\ngoverno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com o objetivo de buscar o desenvolvimento e integra\u00e7\u00e3o regional sustent\u00e1vel, o crescimento econ\u00f4mico com distribui\u00e7\u00e3o de renda e riqueza e a conquista de uma sociedade justa e solid\u00e1ria, poder\u00e3o ser criadas as seguintes conforma\u00e7\u00f5es regionais: as regi\u00f5es metropolitanas, as microrregi\u00f5es e as conurba\u00e7\u00f5es urbanas.","id":4024483,"corpo":"<p align=justify>com o objetivo de buscar o desenvolvimento e integra\u00e7\u00e3o regional sustent\u00e1vel, o crescimento econ\u00f4mico com distribui\u00e7\u00e3o\r\nde renda e riqueza e a conquista de uma sociedade justa e solid\u00e1ria, poder\u00e3o ser criadas as seguintes conforma\u00e7\u00f5es\r\nregionais: as regi\u00f5es metropolitanas, as microrregi\u00f5es e as conurba\u00e7\u00f5es urbanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421831,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-ceara"}],"slug":"direito-constitucional\/1131286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Fortaleza, compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara Municipal","provas":[{"id":38785,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1131290,"hashId":"5e5e910b64dc20a8bbc7b0e02988254b","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Fortaleza, compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara Municipal<\/p>","resposta":4024493,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"julgar o Prefeito, o Vice-Prefeito e os Vereadores, nos casos previstos em lei federal.","id":4024493,"corpo":"<p align=justify>julgar o Prefeito, o Vice-Prefeito e os Vereadores, nos casos previstos em lei federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prover os servi\u00e7os e obras da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4024494,"corpo":"<p align=justify>prover os servi\u00e7os e obras da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elaborar seu regimento interno, com a san\u00e7\u00e3o do Prefeito.","id":4024495,"corpo":"<p align=justify>elaborar seu regimento interno, com a san\u00e7\u00e3o do Prefeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decretar a interven\u00e7\u00e3o em empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico.","id":4024496,"corpo":"<p align=justify>decretar a interven\u00e7\u00e3o em empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"criar comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito sobre fato determinado em prazo certo, mediante requerimento de um quinto de seus membros.","id":4024497,"corpo":"<p align=justify>criar comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito sobre fato determinado em prazo certo, mediante requerimento de um quinto de\r\nseus membros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Fortaleza - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Fortaleza - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395543,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400890,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-fortaleza-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1131290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Fortaleza, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Mesa Diretora, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38785,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1131292,"hashId":"88f25a5b44a6a3245d13cdf7b81ec8dc","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Fortaleza, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Mesa Diretora, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4024512,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Mesa Diretora \u00e9 composta de um Presidente, um Vice-Presidente, um segundo Vice-Presidente, um terceiro Vice- -Presidente, um Primeiro-Secret\u00e1rio, um Segundo-Secret\u00e1rio, um Terceiro-Secret\u00e1rio, um Corregedor-Geral, al\u00e9m de 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba suplentes.","id":4024511,"corpo":"<p align=justify>a Mesa Diretora \u00e9 composta de um Presidente, um Vice-Presidente, um segundo Vice-Presidente, um terceiro Vice-\r\n-Presidente, um Primeiro-Secret\u00e1rio, um Segundo-Secret\u00e1rio, um Terceiro-Secret\u00e1rio, um Corregedor-Geral, al\u00e9m de 1\u00ba, 2\u00ba\r\ne 3\u00ba suplentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compete \u00e0 Mesa apresentar projetos de lei, dispondo sobre abertura de gastos suplementares ou especiais, atrav\u00e9s do aproveitamento total ou parcial das consigna\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias da C\u00e2mara.","id":4024512,"corpo":"<p align=justify>compete \u00e0 Mesa apresentar projetos de lei, dispondo sobre abertura de gastos suplementares ou especiais, atrav\u00e9s do\r\naproveitamento total ou parcial das consigna\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias da C\u00e2mara.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no caso de vaga em todos os cargos da Mesa, assumir\u00e1 a Presid\u00eancia o Vereador mais votado no \u00faltimo pleito, at\u00e9 a elei\u00e7\u00e3o, que se realizar\u00e1 dentro do prazo de 5 (cinco) dias \u00fateis.","id":4024513,"corpo":"<p align=justify>no caso de vaga em todos os cargos da Mesa, assumir\u00e1 a Presid\u00eancia o Vereador mais votado no \u00faltimo pleito, at\u00e9 a\r\nelei\u00e7\u00e3o, que se realizar\u00e1 dentro do prazo de 5 (cinco) dias \u00fateis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos projetos de lei de compet\u00eancia da Mesa, n\u00e3o ser\u00e3o admitidas em qualquer hip\u00f3tese emendas que aumentem a despesa.","id":4024514,"corpo":"<p align=justify>nos projetos de lei de compet\u00eancia da Mesa, n\u00e3o ser\u00e3o admitidas em qualquer hip\u00f3tese emendas que aumentem a\r\ndespesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Mesa Diretora \u00e9 a representante legal da C\u00e2mara, quando esta tiver de se pronunciar coletivamente.","id":4024515,"corpo":"<p align=justify>a Mesa Diretora \u00e9 a representante legal da C\u00e2mara, quando esta tiver de se pronunciar coletivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Fortaleza - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Fortaleza - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395543,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400890,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-fortaleza-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1131292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um teatro com 200 lugares, houve quatro apresenta\u00e7\u00f5es de uma pe\u00e7a. Na primeira apresenta\u00e7\u00e3o foram vendidos todos os ingressos; na segunda apresenta\u00e7\u00e3o foram vendidos 88% dos ingressos; na terceira, 56% dos ingressos e, na quarta, 44% dos ingressos. Em m\u00e9dia, a quantidade de ingressos vendidos por apresenta\u00e7\u00e3o foi de","provas":[{"id":38785,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1131308,"hashId":"4ab0595e29ab0005da326d95556206a7","enunciado":"<p align=justify>Em um teatro com 200 lugares, houve quatro apresenta\u00e7\u00f5es de uma pe\u00e7a. Na primeira apresenta\u00e7\u00e3o foram vendidos todos os\r\ningressos; na segunda apresenta\u00e7\u00e3o foram vendidos 88% dos ingressos; na terceira, 56% dos ingressos e, na quarta, 44% dos\r\ningressos. Em m\u00e9dia, a quantidade de ingressos vendidos por apresenta\u00e7\u00e3o foi de<\/p>","resposta":4024581,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"72","id":4024580,"corpo":"<p align=justify>72<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"144","id":4024581,"corpo":"<p align=justify>144<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"56","id":4024582,"corpo":"<p align=justify>56<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"76","id":4024583,"corpo":"<p align=justify>76<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"140","id":4024584,"corpo":"<p align=justify>140<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1131308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento restaurador atraum\u00e1tico foi introduzido em 1980 como parte de um programa de sa\u00fade bucal na Tanz\u00e2nia. Em 1994, esse m\u00e9todo foi recomendado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) para programas de sa\u00fade p\u00fablica. \u00c9 uma t\u00e9cnica simples, pois utiliza somente instrumentos manuais na remo\u00e7\u00e3o de tecido cariado e posterior restaura\u00e7\u00e3o. Qual o material restaurador indicado?","provas":[{"id":38787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1131314,"hashId":"ecb35061d9c3cf36d14a7a2cdd6a9902","enunciado":"<p align=justify>O tratamento restaurador atraum\u00e1tico foi introduzido em 1980 como parte de um programa de sa\u00fade bucal na Tanz\u00e2nia. Em 1994, esse m\u00e9todo foi recomendado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) para programas de sa\u00fade p\u00fablica. \u00c9 uma t\u00e9cnica simples, pois utiliza somente instrumentos manuais na remo\u00e7\u00e3o de tecido cariado e posterior restaura\u00e7\u00e3o. Qual o material restaurador indicado?<\/p>","resposta":4024610,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Am\u00e1lgama.","id":4024608,"corpo":"<p align=justify>Am\u00e1lgama.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resina composta.","id":4024609,"corpo":"<p align=justify>Resina composta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ion\u00f4mero de vidro.","id":4024610,"corpo":"<p align=justify>Ion\u00f4mero de vidro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IRM.","id":4024611,"corpo":"<p align=justify>IRM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fosfato de zinco.","id":4024612,"corpo":"<p align=justify>Fosfato de zinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1131314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido do sexo masculino, com 13 dias de vida, d\u00e1 entrada no pronto atendimento em mau estado geral, let\u00e1rgico, desidratado 3+\/4+, com perfus\u00e3o de tr\u00eas segundos, afebril. Aparelho cardiorrespirat\u00f3rio: ritmo card\u00edaco regular sem sopros e murm\u00fario vesicular presente sem ru\u00eddos advent\u00edcios. Abd\u00f4men plano sem visceromegalias palp\u00e1veis. Aparelho genital normal para idade com hiperpigmenta\u00e7\u00e3o da genit\u00e1lia externa. A m\u00e3e relata hist\u00f3ria de v\u00f4mitos h\u00e1 cerca de dois dias. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel, dentre os abaixo, \u00e9:","provas":[{"id":48069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1461820,"hashId":"0e1a7a662ce93f8d68dabdc71bb2bb93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascido do sexo masculino, com 13 dias de vida, d\u00e1 entrada no pronto atendimento em mau estado geral, let\u00e1rgico, desidratado 3+\/4+, com perfus\u00e3o de tr\u00eas segundos, afebril. Aparelho cardiorrespirat\u00f3rio: ritmo card\u00edaco regular sem sopros e murm\u00fario vesicular presente sem ru\u00eddos advent\u00edcios. Abd\u00f4men plano sem visceromegalias palp\u00e1veis. Aparelho genital normal para idade com hiperpigmenta\u00e7\u00e3o da genit\u00e1lia externa. A m\u00e3e relata hist\u00f3ria de v\u00f4mitos h\u00e1 cerca de dois dias. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel, dentre os abaixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5426069,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. ","id":5426065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico.","id":5426066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estenose hipertr\u00f3fica do piloro. ","id":5426067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estenose hipertr\u00f3fica do piloro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acidose tubular renal. ","id":5426068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidose tubular renal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hiperplasia adrenal cong\u00eanita. ","id":5426069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperplasia adrenal cong\u00eanita. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1461820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}