{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157101,"perPage":"100","pages":21572,"page":7052,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem a seguir representa: ","provas":[{"id":73261,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-19 09:42:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2229248,"hashId":"f869d187ee4afdf4d5fee5b20bd23ccd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem a seguir representa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73261\/questao\/2229248-20220217161414000000-0.png\"><\/p>","resposta":8765719,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria ROM. ","id":8765718,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria ROM. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria RAM. ","id":8765719,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria RAM. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BIOS. ","id":8765720,"corpo":"<p>BIOS. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PROM. ","id":8765721,"corpo":"<p>PROM. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419797,"slug":"informatica-memoria-ram-random-access-memory"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos","id":20539},{"descricao":"Assistente Social Hospitalar","id":20540},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":10219},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16350},{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445},{"descricao":"Fisioterapeuta Traumato-Ortop\u00e9dica","id":20544},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo Neurofuncional","id":20545},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria","id":20547},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":3831},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},{"descricao":"Nutricionista \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria","id":20560},{"descricao":"Psic\u00f3logo \u2013 \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":20571},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional Sa\u00fade Mental","id":20577}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com texto, o autor defende a tese de que:","provas":[{"id":49445,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos","id":20539},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Analista de Projetos - 2019"},{"id":49450,"cargo":{"descricao":"Assistente Social Hospitalar","id":20540},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Assistente Social Hospitalar - 2019"},{"id":49453,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":49478,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE - 2019"},{"id":49480,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":49485,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Enfermeiro Plantonista - 2019"},{"id":49487,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":10219},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":49493,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16350},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"},{"id":49505,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Farmac\u00eautico Generalista - 2019"},{"id":49509,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta Traumato-Ortop\u00e9dica","id":20544},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Fisioterapeuta Traumato-Ortop\u00e9dica - 2019"},{"id":49513,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo Neurofuncional","id":20545},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo Neurofuncional - 2019"},{"id":49514,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"},{"id":49518,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":49603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria","id":20547},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria - 2019"},{"id":49611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":3831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":49612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":49614,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico Infectologista - 2019"},{"id":49619,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":49623,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico Radiologista - 2019"},{"id":49632,"cargo":{"descricao":"Nutricionista \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria","id":20560},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Nutricionista \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria - 2019"},{"id":49655,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo \u2013 \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":20571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Psic\u00f3logo \u2013 \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2019"},{"id":49694,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional Sa\u00fade Mental","id":20577},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional Sa\u00fade Mental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-20 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":486,"descricao":"Fisioterapia - Ortopedia"},{"id":485,"descricao":"Fisioterapia - Neurologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1493901,"hashId":"3b8717b664eaca14438fa11fa115ed85","enunciado":"<p>De acordo com texto, o autor defende a tese de que:<\/p>","resposta":5566114,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se h\u00e1 corrup\u00e7\u00e3o em terra com tantos pregadores, deve haver algum problema com os pregadores ou com seus ouvintes.","id":5566114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se h\u00e1 corrup\u00e7\u00e3o em terra com tantos pregadores, deve haver algum problema com os pregadores ou com seus ouvintes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sal deve impedir a corrup\u00e7\u00e3o.","id":5566115,"corpo":"<p>O sal deve impedir a corrup\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A corrup\u00e7\u00e3o dentro da Igreja afeta a popula\u00e7\u00e3o.","id":5566116,"corpo":"<p>A corrup\u00e7\u00e3o dentro da Igreja afeta a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pregadores cumprem mal o seu papel porque n\u00e3o conseguem fazer com que seus fi\u00e9is corrijam seu comportamento.","id":5566117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pregadores cumprem mal o seu papel porque n\u00e3o conseguem fazer com que seus fi\u00e9is corrijam seu comportamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04. Texto 1: Serm\u00e3o de Santo Ant\u00f4nio aos peixes \u2013 Pe. Ant\u00f4nio Vieira V\u00f3s, diz Cristo, Senhor nosso, falando com os pregadores, sois o sal da terra: e chama-lhes sal da terra, porque quer que fa\u00e7am na terra o que faz o sal. O efeito do sal \u00e9 impedir a corrup\u00e7\u00e3o; mas quando a terra se v\u00ea t\u00e3o corrupta como est\u00e1 a nossa, havendo tantos nela que t\u00eam of\u00edcio de sal, qual ser\u00e1, ou qual pode ser a causa desta corrup\u00e7\u00e3o? Ou \u00e9 porque o sal n\u00e3o salga, ou porque a terra se n\u00e3o deixa salgar. Ou \u00e9 porque o sal n\u00e3o salga, e os pregadores n\u00e3o pregam a verdadeira doutrina; ou porque a terra se n\u00e3o deixa salgar e os ouvintes, sendo verdadeira a doutrina que lhes d\u00e3o, a n\u00e3o querem receber. Ou \u00e9 porque o sal n\u00e3o salga, e os pregadores dizem uma cousa e fazem outra; ou porque a terra se n\u00e3o deixa salgar, e os ouvintes querem antes imitar o que eles fazem, que fazer o que dizem. Ou \u00e9 porque o sal n\u00e3o salga, e os pregadores se pregam a si e n\u00e3o a Cristo; ou porque a terra se n\u00e3o deixa salgar, e os ouvintes, em vez de servir a Cristo, servem a seus apetites. N\u00e3o \u00e9 tudo isto verdade? Ainda mal! Suposto, pois, que ou o sal n\u00e3o salgue ou a terra se n\u00e3o deixe salgar; que se h\u00e1-de fazer a este sal e que se h\u00e1-de fazer a esta terra? O que se h\u00e1-de fazer ao sal que n\u00e3o salga, Cristo o disse logo: Quod si sal evanuerit, in quo salietur? Ad nihilum valet ultra, nisi ut mittatur foras et conculcetur ab hominibus. \u00abSe o sal perder a subst\u00e2ncia e a virtude, e o pregador faltar \u00e0 doutrina e ao exemplo, o que se lhe h\u00e1-de fazer, \u00e9 lan\u00e7\u00e1-lo fora como in\u00fatil para que seja pisado de todos.\u00bb Quem se atrevera a dizer tal cousa, se o mesmo Cristo a n\u00e3o pronunciara? Assim como n\u00e3o h\u00e1 quem seja mais digno de rever\u00eancia e de ser posto sobre a cabe\u00e7a que o pregador que ensina e faz o que deve, assim \u00e9 merecedor de todo o desprezo e de ser metido debaixo dos p\u00e9s, o que com a palavra ou com a vida prega o contr\u00e1rio. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.biblio.com.br\/defaultz.asp?link=http:\/\/www.biblio.com.br\/conteudo\/padreantoniovieira\/stoantonio.htm","id":429605,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1: Serm\u00e3o de Santo Ant\u00f4nio aos peixes<\/strong> \u2013 Pe. Ant\u00f4nio Vieira <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">V\u00f3s, diz Cristo, Senhor nosso, falando com os pregadores, sois o sal da terra: e chama-lhes sal da terra, porque quer que fa\u00e7am na terra o que faz o sal. O efeito do sal \u00e9 impedir a corrup\u00e7\u00e3o; mas quando a terra se v\u00ea t\u00e3o corrupta como est\u00e1 a nossa, havendo tantos nela que t\u00eam of\u00edcio de sal, qual ser\u00e1, ou qual pode ser a causa desta corrup\u00e7\u00e3o? Ou \u00e9 porque o sal n\u00e3o salga, ou porque a terra se n\u00e3o deixa salgar. Ou \u00e9 porque o sal n\u00e3o salga, e os pregadores n\u00e3o pregam a verdadeira doutrina; ou porque a terra se n\u00e3o deixa salgar e os ouvintes, sendo verdadeira a doutrina que lhes d\u00e3o, a n\u00e3o querem receber. Ou \u00e9 porque o sal n\u00e3o salga, e os pregadores dizem uma cousa e fazem outra; ou porque a terra se n\u00e3o deixa salgar, e os ouvintes querem antes imitar o que eles fazem, que fazer o que dizem. Ou \u00e9 porque o sal n\u00e3o salga, e os pregadores se pregam a si e n\u00e3o a Cristo; ou porque a terra se n\u00e3o deixa salgar, e os ouvintes, em vez de servir a Cristo, servem a seus apetites. N\u00e3o \u00e9 tudo isto verdade? Ainda mal! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Suposto, pois, que ou o sal n\u00e3o salgue ou a terra se n\u00e3o deixe salgar; que se h\u00e1-de fazer a este sal e que se h\u00e1-de fazer a esta terra? O que se h\u00e1-de fazer ao sal que n\u00e3o salga, Cristo o disse logo: <em>Quod si sal evanuerit, in quo salietur? Ad nihilum valet ultra, nisi ut mittatur foras et conculcetur ab hominibus<\/em>. \u00abSe o sal perder a subst\u00e2ncia e a virtude, e o pregador faltar \u00e0 doutrina e ao exemplo, o que se lhe h\u00e1-de fazer, \u00e9 lan\u00e7\u00e1-lo fora como in\u00fatil para que seja pisado de todos.\u00bb Quem se atrevera a dizer tal cousa, se o mesmo Cristo a n\u00e3o pronunciara? Assim como n\u00e3o h\u00e1 quem seja mais digno de rever\u00eancia e de ser posto sobre a cabe\u00e7a que o pregador que ensina e faz o que deve, assim \u00e9 merecedor de todo o desprezo e de ser metido debaixo dos p\u00e9s, o que com a palavra ou com a vida prega o contr\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">http:\/\/www.biblio.com.br\/defaultz.asp?link=http:\/\/www.biblio.com.br\/conteudo\/padreantoniovieira\/stoantonio.htm<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1493901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, Lei N\u00ba 9.795, de 27 de abril de 1999, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":77991,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biologo","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-20 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2343233,"hashId":"2ac910768603a57baca613c74cf1759d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, Lei N\u00ba 9.795, de 27 de abril de 1999, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9264013,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As atividades vinculadas \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental devem ser desenvolvidas na educa\u00e7\u00e3o em geral, por meio de tr\u00eas linhas de atua\u00e7\u00e3o inter-relacionadas: capacita\u00e7\u00e3o de recursos humanos; desenvolvimento de estudos, pesquisas e experimenta\u00e7\u00f5es; produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de material educativo.","id":9264011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades vinculadas \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental devem ser desenvolvidas na educa\u00e7\u00e3o em geral, por meio de tr\u00eas linhas de atua\u00e7\u00e3o inter-relacionadas: capacita\u00e7\u00e3o de recursos humanos; desenvolvimento de estudos, pesquisas e experimenta\u00e7\u00f5es; produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de material educativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental n\u00e3o formal, o Poder P\u00fablico incentivar\u00e1 a difus\u00e3o de programas e campanhas educativas, a participa\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas e privadas no desenvolvimento de programas de educa\u00e7\u00e3o ambiental em parceria com a escola, a universidade e as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, a sensibiliza\u00e7\u00e3o da sociedade para a import\u00e2ncia das unidades de conserva\u00e7\u00e3o e das popula\u00e7\u00f5es tradicionais ligadas \u00e0s unidades de conserva\u00e7\u00e3o e a sensibiliza\u00e7\u00e3o ambiental dos agricultores e ecoturismo. A ampla participa\u00e7\u00e3o da escola e da universidade na formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de programas e atividades est\u00e1 inserida apenas na educa\u00e7\u00e3o ambiental formal.","id":9264012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental n\u00e3o formal, o Poder P\u00fablico incentivar\u00e1 a difus\u00e3o de programas e campanhas educativas, a participa\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas e privadas no desenvolvimento de programas de educa\u00e7\u00e3o ambiental em parceria com a escola, a universidade e as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, a sensibiliza\u00e7\u00e3o da sociedade para a import\u00e2ncia das unidades de conserva\u00e7\u00e3o e das popula\u00e7\u00f5es tradicionais ligadas \u00e0s unidades de conserva\u00e7\u00e3o e a sensibiliza\u00e7\u00e3o ambiental dos agricultores e ecoturismo. A ampla participa\u00e7\u00e3o da escola e da universidade na formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de programas e atividades est\u00e1 inserida apenas na educa\u00e7\u00e3o ambiental formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do poder p\u00fablico e de toda a sociedade a promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ambiental. Empresas, entidades de classe, institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas est\u00e3o incumbidas de promover programas voltados \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios.","id":9264013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do poder p\u00fablico e de toda a sociedade a promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ambiental. Empresas, entidades de classe, institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas est\u00e3o incumbidas de promover programas voltados \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os estados, o distrito federal e os munic\u00edpios ter\u00e3o as diretrizes, normas e crit\u00e9rios para a educa\u00e7\u00e3o ambiental definidos pelo \u00f3rg\u00e3o gestor da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental.","id":9264014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estados, o distrito federal e os munic\u00edpios ter\u00e3o as diretrizes, normas e crit\u00e9rios para a educa\u00e7\u00e3o ambiental definidos pelo \u00f3rg\u00e3o gestor da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403123,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-educacao-ambiental-lei-no-9-795-de-1999"}],"slug":"direito-ambiental\/2343233","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso de infinitivo, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I. O infinitivo pode ser pessoal ou impessoal; quando impessoal, pode ser flexionado na 2\u00aa pessoa do singular e nas tr\u00eas pessoas do plural. II. O infinitivo, sendo reflexivo, revestir\u00e1, de prefer\u00eancia, a forma flexionada. III. Sendo o sujeito do infinitivo um substantivo \u00e9 obrigat\u00f3ria a flex\u00e3o para verbos ativos e facultativa, ou pelo menos recomend\u00e1vel, em casos espec\u00edficos, com os verbos reflexivos. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":42092,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-20 10:37:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1251303,"hashId":"999e51c4e62ff9b4c90cbd5ac3cb050e","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Sobre o uso de infinitivo, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O infinitivo pode ser pessoal ou impessoal; quando impessoal, pode ser flexionado na 2\u00aa pessoa\r\ndo singular e nas tr\u00eas pessoas do plural.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O infinitivo, sendo reflexivo, revestir\u00e1, de prefer\u00eancia, a forma flexionada.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Sendo o sujeito do infinitivo um substantivo \u00e9 obrigat\u00f3ria a flex\u00e3o para verbos ativos e\r\nfacultativa, ou pelo menos recomend\u00e1vel, em casos espec\u00edficos, com os verbos reflexivos.<\/p><p align=\"justify\">\r\nQuais est\u00e3o corretas?<\/p><\/p>","resposta":4531193,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4531192,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4531193,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4531194,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4531195,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4531196,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Infinitivo","oab":false,"nome":"Infinitivo","pai":403635,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419382,"slug":"lingua-portuguesa-infinitivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1251303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 legitimidade de qualquer cidad\u00e3o para requerer, judicial ou administrativamente, a perda da qualifica\u00e7\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico \u2013 OSCIP, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 9.790\/99, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42799,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-20 09:50:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1276626,"hashId":"d25e32a5839b36ed334e8a95170d90bc","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 legitimidade de qualquer cidad\u00e3o para requerer,\r\njudicial ou administrativamente, a perda da qualifica\u00e7\u00e3o\r\nde Organiza\u00e7\u00e3o da Sociedade Civil de Interesse\r\nP\u00fablico \u2013 OSCIP, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 9.790\/99, assinale\r\na alternativa correta.<\/p>","resposta":4635918,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado o anonimato, devendo o requerimento estar amparado por fundadas evid\u00eancias de erro ou fraude, respeitadas as prerrogativas do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4635918,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado o anonimato, devendo o requerimento estar\r\namparado por fundadas evid\u00eancias de erro ou\r\nfraude, respeitadas as prerrogativas do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 garantido o anonimato, devendo o requerimento estar amparado por fundadas evid\u00eancias de erro ou fraude, respeitadas as prerrogativas do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4635919,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 garantido o anonimato, devendo o requerimento\r\nestar amparado por fundadas evid\u00eancias de erro ou\r\nfraude, respeitadas as prerrogativas do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 garantido o anonimato, devendo o requerimento estar amparado por ind\u00edcios de erro ou fraude, respeitadas as prerrogativas do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4635920,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 garantido o anonimato, devendo o requerimento\r\nestar amparado por ind\u00edcios de erro ou fraude, respeitadas\r\nas prerrogativas do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 garantido o anonimato, devendo o requerimento estar amparado por suposi\u00e7\u00e3o de erro ou fraude, sem preju\u00edzo das prerrogativas do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4635921,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 garantido o anonimato, devendo o requerimento\r\nestar amparado por suposi\u00e7\u00e3o de erro ou fraude,\r\nsem preju\u00edzo das prerrogativas do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado o anonimato, devendo o requerimento estar amparado por fundadas evid\u00eancias de erro ou fraude, independentemente das prerrogativas do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4635922,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado o anonimato, devendo o requerimento estar\r\namparado por fundadas evid\u00eancias de erro ou\r\nfraude, independentemente das prerrogativas do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP - Lei 9790\/98)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP - Lei 9790\/98)","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407920,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-da-sociedade-civil-de-interesse-publico-oscip-lei-9790-98"}],"slug":"direito-administrativo\/1276626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas a seguir a respeito da classe gramatical substantivo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Os substantivos flexionam-se para indicar g\u00eanero, n\u00famero e grau. ( ) Para os nomes dos seres vivos, o g\u00eanero, em geral, corresponde ao sexo do indiv\u00edduo. O mesmo, por\u00e9m, n\u00e3o acontece com os nomes dos seres inanimados, em que o g\u00eanero \u00e9 puramente convencional. ( ) Diversos s\u00e3o os processos de forma\u00e7\u00e3o do feminino, realizando-se, mais frequentemente, de tr\u00eas maneiras: flexionando-se o substantivo masculino; acrescentando-se ao masculino a desin\u00eancia \u2013a ou um sufixo feminino; ou utilizando-se uma palavra feminina com radical diferente. ( ) H\u00e1, na l\u00edngua portuguesa, numerosos substantivos de g\u00eanero incerto e flutuante, sendo usados pelos escritores, com a mesma significa\u00e7\u00e3o, ora como masculinos, ora femininos. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":42092,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-20 10:37:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1251304,"hashId":"35186df4c918ce54fca9a7640abff075","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=\"justify\">Considere as assertivas a seguir a respeito da classe gramatical substantivo e\r\nassinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Os substantivos flexionam-se para indicar g\u00eanero, n\u00famero e grau.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Para os nomes dos seres vivos, o g\u00eanero, em geral, corresponde ao sexo do indiv\u00edduo. O\r\nmesmo, por\u00e9m, n\u00e3o acontece com os nomes dos seres inanimados, em que o g\u00eanero \u00e9\r\npuramente convencional.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Diversos s\u00e3o os processos de forma\u00e7\u00e3o do feminino, realizando-se, mais frequentemente, de\r\ntr\u00eas maneiras: flexionando-se o substantivo masculino; acrescentando-se ao masculino a\r\ndesin\u00eancia \u2013a ou um sufixo feminino; ou utilizando-se uma palavra feminina com radical\r\ndiferente.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) H\u00e1, na l\u00edngua portuguesa, numerosos substantivos de g\u00eanero incerto e flutuante, sendo usados\r\npelos escritores, com a mesma significa\u00e7\u00e3o, ora como masculinos, ora femininos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p><\/p><\/p>","resposta":4531200,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4531197,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4531198,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4531199,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4531200,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":4531201,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1251304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre vozes verbais, avalie as afirma\u00e7\u00f5es que seguem: I. A voz do verbo \u00e9 a forma que este assume para indicar que a a\u00e7\u00e3o verbal \u00e9 praticada ou sofrida pelo sujeito. A ativa \u00e9 a forma em que o verbo se apresenta para normalmente indicar que a pessoa a que se refere \u00e9 o agente da a\u00e7\u00e3o; a passiva \u00e9 a forma que indica que a pessoa \u00e9 objeto da a\u00e7\u00e3o verbal \u2013 sendo, pois, paciente; a reflexiva \u00e9 a forma que indica que a a\u00e7\u00e3o verbal n\u00e3o passa a outro ser (nega\u00e7\u00e3o da transitividade). II. Na voz reflexiva, a a\u00e7\u00e3o verbal n\u00e3o pode reverter-se ao pr\u00f3prio agente; n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel indicar reciprocidade entre dois ou mais agentes; e, em alguns casos, pode expressar sentido de pessoalidade, conforme promova interpreta\u00e7\u00f5es diversas. III. Passividade e voz passiva s\u00e3o dois conceitos id\u00eanticos quando se fala em formas verbais flexionadas na voz passiva, seja ela sint\u00e9tica ou anal\u00edtica, isto \u00e9, composta por locu\u00e7\u00e3o verbal ou part\u00edcula apassivadora. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":42092,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-20 10:37:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1251305,"hashId":"22ba9437bddfb64b8a2b91bf5aaebc00","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Sobre vozes verbais, avalie as afirma\u00e7\u00f5es que seguem:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. A voz do verbo \u00e9 a forma que este assume para indicar que a a\u00e7\u00e3o verbal \u00e9 praticada ou sofrida\r\npelo sujeito. A ativa \u00e9 a forma em que o verbo se apresenta para normalmente indicar que a\r\npessoa a que se refere \u00e9 o agente da a\u00e7\u00e3o; a passiva \u00e9 a forma que indica que a pessoa \u00e9\r\nobjeto da a\u00e7\u00e3o verbal \u2013 sendo, pois, paciente; a reflexiva \u00e9 a forma que indica que a a\u00e7\u00e3o\r\nverbal n\u00e3o passa a outro ser (nega\u00e7\u00e3o da transitividade).<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Na voz reflexiva, a a\u00e7\u00e3o verbal n\u00e3o pode reverter-se ao pr\u00f3prio agente; n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel indicar\r\nreciprocidade entre dois ou mais agentes; e, em alguns casos, pode expressar sentido de\r\npessoalidade, conforme promova interpreta\u00e7\u00f5es diversas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Passividade e voz passiva s\u00e3o dois conceitos id\u00eanticos quando se fala em formas verbais\r\nflexionadas na voz passiva, seja ela sint\u00e9tica ou anal\u00edtica, isto \u00e9, composta por locu\u00e7\u00e3o verbal ou\r\npart\u00edcula apassivadora.<\/p><p align=\"justify\">\r\nQuais est\u00e3o corretas?<\/p><\/p>","resposta":4531202,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4531202,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4531203,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4531204,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4531205,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4531206,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1251305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grande jornal publicou uma inverdade em uma manchete e quis se retratar. A manchete dizia: \u201cTodo estudante de concurso p\u00fablico tem menos de 20 anos\u201d. No outro dia foi publicada a nega\u00e7\u00e3o dessa manchete, que dizia:","provas":[{"id":42203,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberaba","sigla":"","id":1406,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberaba-mg-2019-ibgp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Uberaba - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-20 13:53:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1254773,"hashId":"a0824f73a3459c7ebc43304af619e6f5","enunciado":"<p align=justify>Um grande jornal publicou uma inverdade em uma manchete e quis se retratar. A manchete dizia: \u201cTodo estudante de concurso p\u00fablico tem menos de 20 anos\u201d. No outro dia foi publicada a nega\u00e7\u00e3o dessa manchete, que dizia:<\/p>","resposta":4547214,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualquer estudante de concurso p\u00fablico n\u00e3o tem menos de 20 anos.","id":4547212,"corpo":"<p align=justify>Qualquer estudante de concurso p\u00fablico n\u00e3o tem menos de 20 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhum estudante de concurso p\u00fablico tem menos de 20 anos.","id":4547213,"corpo":"<p align=justify>Nenhum estudante de concurso p\u00fablico tem menos de 20 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Algum estudante de concurso p\u00fablico n\u00e3o tem menos de 20 anos.","id":4547214,"corpo":"<p align=justify>Algum estudante de concurso p\u00fablico n\u00e3o tem menos de 20 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existem estudantes com menos de 20 anos, mas esses n\u00e3o pertencem ao grupo dos que estudam para concurso p\u00fablico.","id":4547215,"corpo":"<p align=justify>Existem estudantes com menos de 20 anos, mas esses n\u00e3o pertencem ao grupo dos que estudam para concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1254773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando h\u00e1 problemas com a organiza\u00e7\u00e3o do ambiente de trabalho, \u00e9 poss\u00edvel utilizar algumas ferramentas, como a metodologia japonesa do 5S, que \u00e9 composta pelas seguintes palavras japonesas: Seiri (senso de utiliza\u00e7\u00e3o), Seiton (senso de ordena\u00e7\u00e3o), Seis\u00f5 (senso de limpeza), Seiketsu (senso de sa\u00fade) e Shitsuke (senso de autodisciplina). Assim, a palavra e sua tradu\u00e7\u00e3o que indicam que deve ser mantida a ordem no local de trabalho s\u00e3o:","provas":[{"id":42015,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-19 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1248453,"hashId":"a21a7d7d7fc3e1793ff1804eb88c799f","enunciado":"<p align=justify>Quando h\u00e1 problemas com a organiza\u00e7\u00e3o\r\ndo ambiente de trabalho, \u00e9 poss\u00edvel\r\nutilizar algumas ferramentas, como\r\na metodologia japonesa do 5S, que \u00e9\r\ncomposta pelas seguintes palavras\r\njaponesas: Seiri (senso de utiliza\u00e7\u00e3o),\r\nSeiton (senso de ordena\u00e7\u00e3o), Seis\u00f5\r\n(senso de limpeza), Seiketsu (senso\r\nde sa\u00fade) e Shitsuke (senso de\r\nautodisciplina). Assim, a palavra e sua\r\ntradu\u00e7\u00e3o que indicam que deve ser\r\nmantida a ordem no local de trabalho\r\ns\u00e3o:<\/p>","resposta":4519047,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seis\u00f5 ou senso de limpeza.","id":4519044,"corpo":"<p align=justify>seis\u00f5 ou senso de limpeza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seiketsu ou senso de sa\u00fade.","id":4519045,"corpo":"<p align=justify>seiketsu ou senso de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seiton ou senso de ordena\u00e7\u00e3o.","id":4519046,"corpo":"<p align=justify>seiton ou senso de ordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"shitsuke ou senso de autodisciplina.","id":4519047,"corpo":"<p align=justify>shitsuke ou senso de autodisciplina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"},{"nome_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Inspe\u00e7\u00e3o","pai":417302,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417249,"slug":"administracao-geral-inspecao"}],"slug":"administracao-geral\/1248453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As nomenclaturas utilizadas no contexto das s\u00edndromes s\u00e3o importantes na pr\u00e1tica, pois informam sobre o progn\u00f3stico, a poss\u00edvel repeti\u00e7\u00e3o e os m\u00e9todos diagn\u00f3sticos. Desvios morfol\u00f3gicos isolados podem ser divididos em malforma\u00e7\u00f5es, disrup\u00e7\u00f5es, deformidades e displasias. Relacione as duas colunas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s defini\u00e7\u00f5es utilizadas nas s\u00edndromes e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. 1. Malforma\u00e7\u00f5es. 2. Disrup\u00e7\u00f5es. 3. Deformidades. 4. Displasias. ( ) Defeitos morfol\u00f3gicos que resultam da influ\u00eancia de fatores ex\u00f3genos sobre um \u00f3rg\u00e3o geneticamente normal e que apresentou desenvolvimento at\u00e9 ent\u00e3o normal. ( ) Anomalias dos tecidos, locais ou generalizadas, tendo como resultantes desvios morfol\u00f3gicos. ( ) Anomalias morfol\u00f3gicas de \u00f3rg\u00e3os, parte de \u00f3rg\u00e3os ou parte do corpo que se baseiam em erros gen\u00e9ticos. ( ) Anomalias de forma e posi\u00e7\u00e3o das partes do corpo que resultam da a\u00e7\u00e3o de fatores mec\u00e2nicos, podendo ter origem na vida p\u00f3s-natal.","provas":[{"id":46673,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-pne","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-19 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1419589,"hashId":"8f965b3ef976de44df173a88937e8c1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As nomenclaturas utilizadas no contexto das s\u00edndromes s\u00e3o importantes na pr\u00e1tica, pois informam sobre o progn\u00f3stico, a poss\u00edvel repeti\u00e7\u00e3o e os m\u00e9todos diagn\u00f3sticos. Desvios morfol\u00f3gicos isolados podem ser divididos em malforma\u00e7\u00f5es, disrup\u00e7\u00f5es, deformidades e displasias. Relacione as duas colunas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s defini\u00e7\u00f5es utilizadas nas s\u00edndromes e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Malforma\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Disrup\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Deformidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Displasias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Defeitos morfol\u00f3gicos que resultam da influ\u00eancia de fatores ex\u00f3genos sobre um \u00f3rg\u00e3o geneticamente normal e que apresentou desenvolvimento at\u00e9 ent\u00e3o normal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Anomalias dos tecidos, locais ou generalizadas, tendo como resultantes desvios morfol\u00f3gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Anomalias morfol\u00f3gicas de \u00f3rg\u00e3os, parte de \u00f3rg\u00e3os ou parte do corpo que se baseiam em erros gen\u00e9ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Anomalias de forma e posi\u00e7\u00e3o das partes do corpo que resultam da a\u00e7\u00e3o de fatores mec\u00e2nicos, podendo ter origem na vida p\u00f3s-natal.<\/p>","resposta":5236321,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.","id":5236320,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.","id":5236321,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":5236322,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","id":5236323,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","oab":false,"nome":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399428,"slug":"odontologia-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais"}],"slug":"odontologia\/1419589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Beb\u00ea de 12 dias de vida \u00e9 levado por sua m\u00e3e para consulta odontol\u00f3gica por orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Ao nascimento, apresentou dois dentes j\u00e1 erupcionados. Ao realizar a radiografia de Mannkopf, observa-se a presen\u00e7a desses dois dentes j\u00e1 erupcionados e de dois dentes intra\u00f3sseos com cerca de 3\/5 da coroa j\u00e1 formada. Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico para esse?","provas":[{"id":46673,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-pne","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-19 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1419600,"hashId":"b4f793968ec056b022e203da2ecf8d31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Beb\u00ea de 12 dias de vida \u00e9 levado por sua m\u00e3e para consulta odontol\u00f3gica por orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Ao nascimento, apresentou dois dentes j\u00e1 erupcionados. Ao realizar a radiografia de Mannkopf, observa-se a presen\u00e7a desses dois dentes j\u00e1 erupcionados e de dois dentes intra\u00f3sseos com cerca de 3\/5 da coroa j\u00e1 formada. Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico para esse?<\/p>","resposta":5236371,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dentes neonatais da s\u00e9rie normal.","id":5236368,"corpo":"<p>Dentes neonatais da s\u00e9rie normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dentes natais da s\u00e9rie normal.","id":5236369,"corpo":"<p>Dentes natais da s\u00e9rie normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentes neonatais supranumer\u00e1rios.","id":5236370,"corpo":"<p>Dentes neonatais supranumer\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dentes natais supranumer\u00e1rios.","id":5236371,"corpo":"<p>Dentes natais supranumer\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/1419600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A decis\u00e3o judicial que decretar medida cautelar fiscal em desfavor de contribuinte pessoa jur\u00eddica","provas":[{"id":38469,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Procurador do Munic\u00edpio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-19 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1118391,"hashId":"48eb925596904407625ccae849210ced","enunciado":"<p align=justify>A decis\u00e3o judicial que decretar medida cautelar fiscal em\r\ndesfavor de contribuinte pessoa jur\u00eddica<\/p>","resposta":3974116,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produzir\u00e1, de imediato, a indisponibilidade da totalidade dos bens da empresa.","id":3974113,"corpo":"<p align=justify>produzir\u00e1, de imediato, a indisponibilidade da totalidade\r\ndos bens da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produzir\u00e1, de imediato, a indisponibilidade dos bens do ativo permanente da empresa, at\u00e9 o limite da satisfa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podendo ser estendida aos bens do acionista controlador ao tempo da ocorr\u00eancia do fato gerador.","id":3974114,"corpo":"<p align=justify>produzir\u00e1, de imediato, a indisponibilidade dos bens\r\ndo ativo permanente da empresa, at\u00e9 o limite da satisfa\u00e7\u00e3o\r\nda obriga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podendo ser estendida\r\naos bens do acionista controlador ao tempo da ocorr\u00eancia\r\ndo fato gerador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 se dar em a\u00e7\u00e3o preparat\u00f3ria de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal ou incidentalmente, nos autos de a\u00e7\u00e3o j\u00e1 em curso e, nesse \u00faltimo caso, a compet\u00eancia para analisar o pedido \u00e9 do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":3974115,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 se dar em a\u00e7\u00e3o preparat\u00f3ria de Execu\u00e7\u00e3o\r\nFiscal ou incidentalmente, nos autos de a\u00e7\u00e3o j\u00e1 em\r\ncurso e, nesse \u00faltimo caso, a compet\u00eancia para analisar\r\no pedido \u00e9 do Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 estender-se aos bens adquiridos a qualquer t\u00edtulo daqueles que, em raz\u00e3o do contrato social ou estatuto, tenham poderes para fazer a empresa cumprir suas obriga\u00e7\u00f5es fiscais, ao tempo do fato gerador, nos casos de lan\u00e7amento de of\u00edcio.","id":3974116,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 estender-se aos bens adquiridos a qualquer\r\nt\u00edtulo daqueles que, em raz\u00e3o do contrato social ou\r\nestatuto, tenham poderes para fazer a empresa cumprir\r\nsuas obriga\u00e7\u00f5es fiscais, ao tempo do fato gerador,\r\nnos casos de lan\u00e7amento de of\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser concedida liminarmente nos casos em que n\u00e3o houver prova literal da constitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito fiscal e prova documental de pr\u00e1tica de atos que dificultem ou impe\u00e7am a satisfa\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito apenas mediante cau\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica.","id":3974117,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser concedida liminarmente nos casos em\r\nque n\u00e3o houver prova literal da constitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito\r\nfiscal e prova documental de pr\u00e1tica de atos que\r\ndificultem ou impe\u00e7am a satisfa\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito apenas\r\nmediante cau\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1118391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a imagem, qual dos componentes do sistema f\u00edsico a seguir n\u00e3o dependem do 9? ","provas":[{"id":73252,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-16 20:27:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2230029,"hashId":"ad6e8f085b5fdc087349d62f19deb5fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a imagem, qual dos componentes do sistema f\u00edsico a seguir n\u00e3o dependem do 9? <\/p>","resposta":8769335,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grandezas f\u00edsicas. ","id":8769332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grandezas f\u00edsicas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Formas de energia. ","id":8769333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formas de energia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conserva\u00e7\u00f5es. ","id":8769334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conserva\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formas de intera\u00e7\u00f5es.","id":8769335,"corpo":"<p>Formas de intera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Para responder as quest\u00f5es n\u00ba 08, n\u00ba 09 e n\u00ba 10 considere a imagem a seguir: ","id":513579,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em><u>INSTRU\u00c7\u00c3O: Para responder as quest\u00f5es n\u00ba 08, n\u00ba 09 e n\u00ba 10 considere a imagem a seguir: <\/u><\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73252\/grupo-questao\/513579-20220217185636000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Trabalho e Energia","oab":false,"nome":"Trabalho e Energia","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416583,"slug":"fisica-trabalho-e-energia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Tucci, 1995, as medidas de controle adotadas para a preven\u00e7\u00e3o e\/ou corre\u00e7\u00e3o, que visam minimizar os danos causados por inunda\u00e7\u00f5es, s\u00e3o classificadas, de acordo com sua natureza, em medidas estruturantes e estruturais. S\u00e3o consideradas medidas estruturantes:","provas":[{"id":78000,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Engenheiro Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-16 21:01:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2343185,"hashId":"53cae56ab8cfe09b6be9729235c3c845","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Tucci, 1995, as medidas de controle adotadas para a preven\u00e7\u00e3o e\/ou corre\u00e7\u00e3o, que visam minimizar os danos causados por inunda\u00e7\u00f5es, s\u00e3o classificadas, de acordo com sua natureza, em medidas estruturantes e estruturais. S\u00e3o consideradas medidas estruturantes:<\/p>","resposta":9263820,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pisos perme\u00e1veis, infiltra\u00e7\u00e3o e \u00e1reas verdes.","id":9263819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pisos perme\u00e1veis, infiltra\u00e7\u00e3o e \u00e1reas verdes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, cria\u00e7\u00e3o de Programa de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, cadastro t\u00e9cnico dos sistemas de infraestruturas existentes, projetos e legisla\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.","id":9263820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, cria\u00e7\u00e3o de Programa de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, cadastro t\u00e9cnico dos sistemas de infraestruturas existentes, projetos e legisla\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dissipadores de energia, bacia de reten\u00e7\u00e3o ou conten\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de mata ciliar, constru\u00e7\u00e3o de curvas de n\u00edvel.","id":9263821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dissipadores de energia, bacia de reten\u00e7\u00e3o ou conten\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de mata ciliar, constru\u00e7\u00e3o de curvas de n\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o de galerias de \u00e1guas pluviais, de bueiros, canais, bacia de conten\u00e7\u00e3o ou reten\u00e7\u00e3o.","id":9263822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constru\u00e7\u00e3o de galerias de \u00e1guas pluviais, de bueiros, canais, bacia de conten\u00e7\u00e3o ou reten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada subst\u00e2ncia pura apresenta um ponto de fus\u00e3o espec\u00edfico. Entre os itens abaixo, assinale o que representa o ponto mais elevado em \u00b0C. ","provas":[{"id":74451,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-16 21:15:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2244202,"hashId":"ac11e9cbde9dcff93d35fa74a9254d1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada subst\u00e2ncia pura apresenta um ponto de fus\u00e3o espec\u00edfico. Entre os itens abaixo, assinale o que representa o ponto mais elevado em \u00b0C. <\/p>","resposta":8831615,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1gua.","id":8831613,"corpo":"<p>\u00c1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Azoto. ","id":8831614,"corpo":"<p>Azoto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferro.","id":8831615,"corpo":"<p>Ferro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ouro.","id":8831616,"corpo":"<p>Ouro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417275,"slug":"quimica-transformacoes-estados-fisicos-e-fenomenos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a vaz\u00e3o de capta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria em m\u00b3\/h, para abastecimento de \u00e1gua de uma comunidade ou distrito com popula\u00e7\u00e3o de 3.000 habitantes, para um consumo per capita de 140 L\/hab.dia, e tempo de bombeamento ideal considerado igual a 18 horas por dia?Considere: K1 = 1,2 e K2 = 1,5","provas":[{"id":78000,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Engenheiro Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-16 20:58:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2343174,"hashId":"92dd804871e2a19f23a91a74b7bcfd53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a vaz\u00e3o de capta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria em m\u00b3\/h, para abastecimento de \u00e1gua de uma comunidade ou distrito com popula\u00e7\u00e3o de 3.000 habitantes, para um consumo per capita de 140 L\/hab.dia, e tempo de bombeamento ideal considerado igual a 18 horas por dia?<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 222px;\"><colgroup><col width=\"222\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-w004\"><td data-row=\"row-w004\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w004\" data-cell=\"cell-bono\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Considere: K1 = 1,2 e K2 = 1,5<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9263776,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Q = 19,44 m\u00b3\/hora","id":9263775,"corpo":"<p>Q = 19,44 m\u00b3\/hora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Q = 28,00 m\u00b3\/hora","id":9263776,"corpo":"<p>Q = 28,00 m\u00b3\/hora<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Q = 42,00 m\u00b3\/hora","id":9263777,"corpo":"<p>Q = 42,00 m\u00b3\/hora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Q = 30,00 m\u00b3\/hora","id":9263778,"corpo":"<p>Q = 30,00 m\u00b3\/hora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00b0 11.340, de 7 de agosto de 2006 (Lei Maria da Penha), as medidas protetivas de urg\u00eancia poder\u00e3o ser concedidas pelo","provas":[{"id":65514,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-guarda-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-17 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2007894,"hashId":"263356dbcebf15b52e75e9ab963de627","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00b0 11.340, de 7 de agosto de 2006 (Lei Maria da Penha), as medidas protetivas de urg\u00eancia poder\u00e3o ser concedidas pelo<\/p>","resposta":7811468,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Juiz, a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou a pedido da ofendida.","id":7811468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Juiz, a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou a pedido da ofendida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de of\u00edcio.","id":7811469,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio P\u00fablico de of\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Delegado de Pol\u00edcia, a pedido da ofendida.","id":7811470,"corpo":"<p>Delegado de Pol\u00edcia, a pedido da ofendida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico, a pedido da ofendida.","id":7811471,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio P\u00fablico, a pedido da ofendida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico, mediante representa\u00e7\u00e3o do Delegado de Pol\u00edcia.","id":7811472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio P\u00fablico, mediante representa\u00e7\u00e3o do Delegado de Pol\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Medidas Protetivas de Urg\u00eancia","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Medidas Protetivas de Urg\u00eancia","pai":406448,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410921,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-medidas-protetivas-de-urgencia"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/2007894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Cl\u00ednico","id":13906}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao estado de mal epil\u00e9ptico (EME), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":49853,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Cl\u00ednico","id":13906},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2019-fundep-medico-plantonista-area-clinico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Cl\u00ednico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-17 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1506453,"hashId":"6a4c4bd93750264f48427b659f580a33","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao estado de mal epil\u00e9ptico (EME), assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5620591,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 considerado quando as crises epil\u00e9pticas duram mais de 10 minutos, em raz\u00e3o das les\u00f5es neuronais irrevers\u00edveis que podem surgir ap\u00f3s esse tempo.","id":5620588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerado quando as crises epil\u00e9pticas duram mais de 10 minutos, em raz\u00e3o das les\u00f5es neuronais irrevers\u00edveis que podem surgir ap\u00f3s esse tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O EME n\u00e3o convulsivo, \u00e0s vezes, \u00e9 diagnosticado como doen\u00e7a psiqui\u00e1trica, e os pacientes s\u00e3o tratados para outros problemas.","id":5620589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O EME n\u00e3o convulsivo, \u00e0s vezes, \u00e9 diagnosticado como doen\u00e7a psiqui\u00e1trica, e os pacientes s\u00e3o tratados para outros problemas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover o dec\u00fabito lateral, afastar objetos contundentes e administrar benzodiazep\u00ednico intravenoso s\u00e3o as primeiras medidas a serem implementadas.","id":5620590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover o dec\u00fabito lateral, afastar objetos contundentes e administrar benzodiazep\u00ednico intravenoso s\u00e3o as primeiras medidas a serem implementadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O EME que n\u00e3o se acompanha de contra\u00e7\u00e3o muscular (n\u00e3o convulsivo) tamb\u00e9m \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser tratado com a mesma agressividade do EME convulsivo.","id":5620591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O EME que n\u00e3o se acompanha de contra\u00e7\u00e3o muscular (n\u00e3o convulsivo) tamb\u00e9m \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser tratado com a mesma agressividade do EME convulsivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1506453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ponto de ebuli\u00e7\u00e3o na escala Fahrenhet \u00e9 fixado em:","provas":[{"id":75937,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-18 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2296717,"hashId":"547d87177f592d430e735b3217c3e7ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto de ebuli\u00e7\u00e3o na escala Fahrenhet \u00e9 fixado em:<\/p>","resposta":9053183,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0\u00baF.","id":9053180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0\u00baF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32\u00baF.","id":9053181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">32\u00baF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100\u00baF.","id":9053182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100\u00baF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"212\u00baF.","id":9053183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">212\u00baF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"Temperatura e Escalas Termom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Temperatura e Escalas Termom\u00e9tricas","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416595,"slug":"fisica-temperatura-e-escalas-termometricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Manual Brasileiro de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito contempla os procedimentos gerais que os agentes de tr\u00e2nsito devem observar em sua atua\u00e7\u00e3o, e est\u00e1 estruturado em fichas individuais, classificadas por c\u00f3digo de enquadramento das infra\u00e7\u00f5es e seus respectivos desdobramentos. As fichas s\u00e3o compostas de campos destinados ao detalhamento das infra\u00e7\u00f5es e os respectivos amparos legais. A respeito dos campos de notifica\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o, numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda.1- Amparo legal ( ) Indica o \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito que pode autuar naquela situa\u00e7\u00e3o. 2- Tipifica\u00e7\u00e3o do enquadramento ( ) Indica o artigo, inciso e al\u00ednea do CTB. 3- Natureza ( ) Informa a classifica\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o de acordo com a sua gravidade. 4- Penalidade ( ) Informa a san\u00e7\u00e3o aplicada a cada conduta infracional. 5- Medida administrativa ( ) Descreve a conduta infracional de acordo com o CTB. 6- Compet\u00eancia ( ) Indica o procedimento aplic\u00e1vel \u00e0 conduta infracional. Assinale a sequ\u00eancia correta. ","provas":[{"id":77342,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-17 16:13:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2328091,"hashId":"b091716028fc8ae86d40cfcaa1f82864","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Manual Brasileiro de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito contempla os procedimentos gerais que os agentes de tr\u00e2nsito devem observar em sua atua\u00e7\u00e3o, e est\u00e1 estruturado em fichas individuais, classificadas por c\u00f3digo de enquadramento das infra\u00e7\u00f5es e seus respectivos desdobramentos. As fichas s\u00e3o compostas de campos destinados ao detalhamento das infra\u00e7\u00f5es e os respectivos amparos legais. A respeito dos campos de notifica\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o, numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 559px;\"><colgroup><col width=\"209\"><col width=\"350\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-gajz\"><td data-row=\"row-gajz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gajz\" data-cell=\"cell-ridq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1- Amparo legal <\/p><\/td><td data-row=\"row-gajz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gajz\" data-cell=\"cell-0xh7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Indica o \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito que pode autuar naquela situa\u00e7\u00e3o. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lkeg\"><td data-row=\"row-lkeg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lkeg\" data-cell=\"cell-w8df\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2- Tipifica\u00e7\u00e3o do enquadramento <\/p><\/td><td data-row=\"row-lkeg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lkeg\" data-cell=\"cell-85c4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Indica o artigo, inciso e al\u00ednea do CTB. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kxot\"><td data-row=\"row-kxot\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kxot\" data-cell=\"cell-ndfm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3- Natureza <\/p><\/td><td data-row=\"row-kxot\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kxot\" data-cell=\"cell-fjso\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Informa a classifica\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o de acordo com a sua gravidade. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7l8z\"><td data-row=\"row-7l8z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7l8z\" data-cell=\"cell-sfdk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4- Penalidade <\/p><\/td><td data-row=\"row-7l8z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7l8z\" data-cell=\"cell-4uqc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Informa a san\u00e7\u00e3o aplicada a cada conduta infracional. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2tdk\"><td data-row=\"row-2tdk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2tdk\" data-cell=\"cell-tzww\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5- Medida administrativa <\/p><\/td><td data-row=\"row-2tdk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2tdk\" data-cell=\"cell-ay2j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Descreve a conduta infracional de acordo com o CTB. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yphf\"><td data-row=\"row-yphf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yphf\" data-cell=\"cell-2f3x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6- Compet\u00eancia <\/p><\/td><td data-row=\"row-yphf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yphf\" data-cell=\"cell-pqbv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Indica o procedimento aplic\u00e1vel \u00e0 conduta infracional. <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta. <\/p>","resposta":9195514,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6, 1, 3, 4, 2, 5 ","id":9195514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6, 1, 3, 4, 2, 5 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5, 3, 1, 2, 6, 4 ","id":9195515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 3, 1, 2, 6, 4 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 3, 2, 5, 1, 6 ","id":9195516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 3, 2, 5, 1, 6 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6, 5, 3, 2, 4, 1 ","id":9195517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6, 5, 3, 2, 4, 1 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2328091","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a afirmativa a seguir. A via ________________ \u00e9 caracterizada por intersec\u00e7\u00f5es em n\u00edvel, geralmente controlada por sem\u00e1foro, com acessibilidade aos lotes lindeiros e \u00e0s vias secund\u00e1rias e locais, possibilitando o tr\u00e2nsito entre as regi\u00f5es da cidade. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna. ","provas":[{"id":77342,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-17 16:11:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2328068,"hashId":"d8092409357593c3dd03fd2a23cbe5f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a afirmativa a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A via ________________ \u00e9 caracterizada por intersec\u00e7\u00f5es em n\u00edvel, geralmente controlada por sem\u00e1foro, com acessibilidade aos lotes lindeiros e \u00e0s vias secund\u00e1rias e locais, possibilitando o tr\u00e2nsito entre as regi\u00f5es da cidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna. <\/p>","resposta":9195408,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"local","id":9195406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">local<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coletora","id":9195407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coletora<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arterial","id":9195408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arterial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de tr\u00e2nsito r\u00e1pido ","id":9195409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de tr\u00e2nsito r\u00e1pido <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2328068","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos poderes, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":54599,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-18 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1662588,"hashId":"788fe76981dd2ae5cffb2d19f2ca57e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos poderes, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":6268283,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O poder de compet\u00eancia faz parte da autoridade formal dada pelo cargo. ","id":6268283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder de compet\u00eancia faz parte da autoridade formal dada pelo cargo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O poder de recompensa \u00e9 o outro lado do poder coercitivo. ","id":6268284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder de recompensa \u00e9 o outro lado do poder coercitivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O poder da lideran\u00e7a e o poder da administra\u00e7\u00e3o se complementam. ","id":6268285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O poder da lideran\u00e7a e o poder da administra\u00e7\u00e3o se complementam. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O poder de refer\u00eancia est\u00e1 ligado ao poder do indiv\u00edduo. ","id":6268286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder de refer\u00eancia est\u00e1 ligado ao poder do indiv\u00edduo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O poder leg\u00edtimo faz parte do aparato administrativo. ","id":6268287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder leg\u00edtimo faz parte do aparato administrativo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Tipos e Fontes de Poder","oab":false,"nome":"Tipos e Fontes de Poder","pai":404664,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425465,"slug":"administracao-geral-tipos-e-fontes-de-poder"}],"slug":"administracao-geral\/1662588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguinte rea\u00e7\u00e3o consiste em uma rea\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":41221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-18 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1222761,"hashId":"427ac2e0eeecf9025433006f3f2c91a5","enunciado":"<p align=\"justify\">A seguinte rea\u00e7\u00e3o consiste em uma\r\nrea\u00e7\u00e3o de<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41221\/59.GIF\"><\/p>","resposta":4409194,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"combust\u00e3o.","id":4409193,"corpo":"<p align=justify>combust\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise ou decomposi\u00e7\u00e3o.","id":4409194,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise ou decomposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dupla troca.","id":4409195,"corpo":"<p align=justify>dupla troca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deslocamento ou simples troca.","id":4409196,"corpo":"<p align=justify>deslocamento ou simples troca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Tipos de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Tipos de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417350,"slug":"quimica-tipos-de-reacoes-quimicas"}],"slug":"quimica\/1222761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase na qual o termo &#39;que&#39;, em destaque, N\u00c3O apresenta uma ora\u00e7\u00e3o adjetiva se encontra em:","provas":[{"id":42884,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-medico-6","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-18 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1280058,"hashId":"ad7aa88ed43e79d366e49b01667fcfcc","enunciado":"<p align=\"justify\">A frase na qual o termo <u>&#39;que&#39;<\/u>, em destaque, N\u00c3O apresenta uma ora\u00e7\u00e3o adjetiva se encontra em:<\/p>","resposta":4649321,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele marcou 27 gols em 56 partidas, uma m\u00e9dia t\u00e3o significativa para a carreira de um atacante, que n\u00e3o \u00e9 de se surpreender que o atacante da ponta esquerda, sozinho, tenha contribu\u00eddo para o desempenho de sua equipe no campeonato Ingl\u00eas.","id":4649321,"corpo":"<p align=\"justify\">Ele marcou 27 gols em 56 partidas, uma m\u00e9dia t\u00e3o significativa para a carreira de um atacante, <u>que<\/u> n\u00e3o \u00e9 de se surpreender que o atacante da ponta esquerda, sozinho, tenha contribu\u00eddo para o desempenho de sua equipe no campeonato Ingl\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00f3 no Campeonato Ingl\u00eas, foram 22 bolas na rede em 36 jogos, n\u00fameros que fizeram crescer sua moral com o t\u00e9cnico do Liverpool, J\u00fcrgen Klopp.","id":4649322,"corpo":"<p align=\"justify\">S\u00f3 no Campeonato Ingl\u00eas, foram 22 bolas na rede em 36 jogos, n\u00fameros <u>que<\/u> fizeram crescer sua moral com o t\u00e9cnico do Liverpool, J\u00fcrgen Klopp.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Messi, que acabou levando o trof\u00e9u pela sexta vez, n\u00e3o podia votar em si mesmo nem prestigiar o ex-colega Neymar pelo segundo ano consecutivo, o brasileiro ficou fora da lista pr\u00e9via de dez nomes que poderiam ser escolhidos pelos t\u00e9cnicos e capit\u00e3es de cada sele\u00e7\u00e3o.","id":4649323,"corpo":"<p align=\"justify\">Messi, <u>que<\/u> acabou levando o trof\u00e9u pela sexta vez, n\u00e3o podia votar em si mesmo nem prestigiar o ex-colega Neymar pelo segundo ano consecutivo, o brasileiro ficou fora da lista pr\u00e9via de dez nomes que poderiam ser escolhidos pelos t\u00e9cnicos e capit\u00e3es de cada sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4649324,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3: Man\u00e9 fugiu de casa para jogar bola e tem Messi como f\u00e3 Quinto na elei\u00e7\u00e3o da Fifa, senegal\u00eas \u00e9 rival da sele\u00e7\u00e3o em amistoso O amistoso entre Brasil e Senegal, \u00e0s 9h (de Bras\u00edlia) desta quinta-feira, em Singapura, ter\u00e1 em campo um atleta indicado entre os dez melhores do mundo na elei\u00e7\u00e3o realizada pela Fifa. Ele estar\u00e1 vestido com a camisa da equipe africana e pisar\u00e1 no gramado com o carimbo da aprova\u00e7\u00e3o de Lionel Messi. Sadio Man\u00e9, 27, recebeu do craque o argentino o voto de melhor jogador no pr\u00eamio The Best, entregue no m\u00eas passado. Messi, que acabou levando o trof\u00e9u pela sexta vez, n\u00e3o podia votar em si mesmo nem prestigiar o ex-colega Neymar \u2013pelo segundo ano consecutivo, o brasileiro ficou fora da lista pr\u00e9via de dez nomes que poderiam ser escolhidos pelos t\u00e9cnicos e capit\u00e3es de cada sele\u00e7\u00e3o. O senegal\u00eas, quinto colocado na vota\u00e7\u00e3o, foi apontado como melhor do mundo tamb\u00e9m por Hazard, que doutrinou a sele\u00e7\u00e3o brasileira ao atuar pela B\u00e9lgica na \u00faltima Copa. J\u00e1 Neuer, da Alemanha, Lewandowski, da Pol\u00f4nia, e God\u00edn, do Uruguai, colocaram o atacante do Liverpool em segundo lugar. Van Dijk, da Holanda, e Guerrero, do Peru, classificaram-no como terceiro melhor. O prest\u00edgio d\u00e1 uma amostra do respeito conquistado por Man\u00e9, campe\u00e3o europeu na \u00faltima temporada. Ele marcou 27 gols em 56 partidas, uma m\u00e9dia t\u00e3o significativa para a carreira de um atacante, que n\u00e3o \u00e9 de se surpreender que o atacante da ponta esquerda, sozinho, tenha contribu\u00eddo para o desempenho de sua equipe no campeonato Ingl\u00eas. S\u00f3 no Campeonato Ingl\u00eas, foram 22 bolas na rede em 36 jogos, n\u00fameros que fizeram crescer sua moral com o t\u00e9cnico do Liverpool, J\u00fcrgen Klopp.\u00a0\u201cTratado como um filho\u201d pelo chefe, como descreve o pr\u00f3prio senegal\u00eas, o jogador est\u00e1 vivendo um sonho no qual seus pais n\u00e3o acreditavam. Aos 16 anos, como detalhou em entrevista recente \u00e0 revista France Football, ele precisou fugir de casa, escondendo a mala em um matagal antes de partir de S\u00e9dhiou, sua cidade-natal, para fazer testes na capital Dakar. \u201cDe manh\u00e3, eu escovei os dentes e nem tomei banho. Sa\u00ed sem falar para ningu\u00e9m, a n\u00e3o ser meu melhor amigo\u201d, disse Man\u00e9, recordando dificuldades como aparecer na peneira com um par de chuteiras remendadas \u2013motivo de uma chacota logo neutralizada com um talento que saltava aos olhos. Adaptado de : https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/esporte\/2019\/10\/mane-fugiu-de-casa-para-jogar-bola-e-tem-messi-como-fa.shtml","id":405503,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3:\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Man\u00e9 fugiu de casa para jogar bola e tem Messi como f\u00e3<\/strong> <\/p><p align=\"justify\">Quinto na elei\u00e7\u00e3o da Fifa, senegal\u00eas \u00e9 rival da sele\u00e7\u00e3o em amistoso <\/p><p align=\"justify\">O amistoso entre Brasil e Senegal, \u00e0s 9h (de Bras\u00edlia) desta quinta-feira, em Singapura, ter\u00e1 em campo um atleta indicado entre os dez melhores do mundo na elei\u00e7\u00e3o realizada pela Fifa. Ele estar\u00e1 vestido com a camisa da equipe africana e pisar\u00e1 no gramado com o carimbo da aprova\u00e7\u00e3o de Lionel Messi. <\/p><p align=\"justify\">Sadio Man\u00e9, 27, recebeu do craque o argentino o voto de melhor jogador no pr\u00eamio The Best, entregue no m\u00eas passado. Messi, que acabou levando o trof\u00e9u pela sexta vez, n\u00e3o podia votar em si mesmo nem prestigiar o ex-colega Neymar \u2013pelo segundo ano consecutivo, o brasileiro ficou fora da lista pr\u00e9via de dez nomes que poderiam ser escolhidos pelos t\u00e9cnicos e capit\u00e3es de cada sele\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42884\/1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">O senegal\u00eas, quinto colocado na vota\u00e7\u00e3o, foi apontado como melhor do mundo tamb\u00e9m por Hazard, que doutrinou a sele\u00e7\u00e3o brasileira ao atuar pela B\u00e9lgica na \u00faltima Copa. J\u00e1 Neuer, da Alemanha, Lewandowski, da Pol\u00f4nia, e God\u00edn, do Uruguai, colocaram o atacante do Liverpool em segundo lugar. Van Dijk, da Holanda, e Guerrero, do Peru, classificaram-no como terceiro melhor. O prest\u00edgio d\u00e1 uma amostra do respeito conquistado por Man\u00e9, campe\u00e3o europeu na \u00faltima temporada. Ele marcou 27 gols em 56 partidas, uma m\u00e9dia t\u00e3o significativa para a carreira de um atacante, que n\u00e3o \u00e9 de se surpreender que o atacante da ponta esquerda, sozinho, tenha contribu\u00eddo para o desempenho de sua equipe no campeonato Ingl\u00eas. S\u00f3 no Campeonato Ingl\u00eas, foram 22 bolas na rede em 36 jogos, n\u00fameros que fizeram crescer sua moral com o t\u00e9cnico do Liverpool, J\u00fcrgen Klopp.<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u201cTratado como um filho\u201d pelo chefe, como descreve o pr\u00f3prio senegal\u00eas, o jogador est\u00e1 vivendo um sonho no qual seus pais n\u00e3o acreditavam. Aos 16 anos, como detalhou em entrevista recente \u00e0 revista France Football, ele precisou fugir de casa, escondendo a mala em um matagal antes de partir de S\u00e9dhiou, sua cidade-natal, para fazer testes na capital Dakar. <\/p><p align=\"justify\">\u201cDe manh\u00e3, eu escovei os dentes e nem tomei banho. Sa\u00ed sem falar para ningu\u00e9m, a n\u00e3o ser meu melhor amigo\u201d, disse Man\u00e9, recordando dificuldades como aparecer na peneira com um par de chuteiras remendadas \u2013motivo de uma chacota logo neutralizada com um talento que saltava aos olhos. <\/p><p align=\"justify\"><sub>Adaptado de : https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/esporte\/2019\/10\/mane-fugiu-de-casa-para-jogar-bola-e-tem-messi-como-fa.shtml<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403662,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adjetivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1280058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A geometria molecular do tri\u00f3xido de enxofre \u00e9 nomeada como","provas":[{"id":39792,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-18 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1169304,"hashId":"5d6e9e1f285ee2697401c7a3a0b540d1","enunciado":"<p align=justify>A geometria molecular do tri\u00f3xido de enxofre \u00e9 nomeada\r\ncomo<\/p>","resposta":4185164,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" linear","id":4185161,"corpo":"<p align=justify> linear<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"angular ","id":4185162,"corpo":"<p align=justify>angular\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" piramidal","id":4185163,"corpo":"<p align=justify> piramidal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trigonal plana","id":4185164,"corpo":"<p align=justify>trigonal plana<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tetra\u00e9drica","id":4185165,"corpo":"<p align=justify>tetra\u00e9drica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Geometria molecular. Polaridade. For\u00e7as intermoleculares.","oab":false,"nome":"Geometria molecular. Polaridade. For\u00e7as intermoleculares.","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417347,"slug":"quimica-geometria-molecular-polaridade-forcas-intermoleculares"}],"slug":"quimica\/1169304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A metade da quantidade de pessoas em uma pequena empresa, junto com o presidente e o vicepresidente, v\u00e3o para uma viagem de capacita\u00e7\u00e3o. Sabendo que viajaram 8 pessoas, quantas pessoas t\u00eam na empresa? ","provas":[{"id":73761,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-motorista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2230147,"hashId":"81ca6eafc3570e8d1e8615db791dbd5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A metade da quantidade de pessoas em uma pequena empresa, junto com o presidente e o vicepresidente, v\u00e3o para uma viagem de capacita\u00e7\u00e3o. Sabendo que viajaram 8 pessoas, quantas pessoas t\u00eam na empresa? <\/p>","resposta":8769870,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 pessoas. ","id":8769868,"corpo":"<p>8 pessoas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 pessoas. ","id":8769869,"corpo":"<p>10 pessoas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 pessoas. ","id":8769870,"corpo":"<p>12 pessoas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14 pessoas.","id":8769871,"corpo":"<p>14 pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo que tenha seus lados proporcionais a 3, 4 e 5, \u00e9 chamado de \u201ctri\u00e2ngulo pitag\u00f3rico\u201d. Qual a \u00e1rea de um tri\u00e2ngulo pitag\u00f3rico com catetos 3cm e 4cm, e hipotenusa 5cm? ","provas":[{"id":73761,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-motorista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2230151,"hashId":"b19c6f076eded5281e942846979f0f59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo que tenha seus lados proporcionais a 3, 4 e 5, \u00e9 chamado de \u201ctri\u00e2ngulo pitag\u00f3rico\u201d. Qual a \u00e1rea de um tri\u00e2ngulo pitag\u00f3rico com catetos 3cm e 4cm, e hipotenusa 5cm? <\/p>","resposta":8769886,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6cm\u00b2. ","id":8769886,"corpo":"<p>6cm\u00b2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8cm\u00b2. ","id":8769887,"corpo":"<p>8cm\u00b2. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12cm\u00b2. ","id":8769888,"corpo":"<p>12cm\u00b2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60cm\u00b2.","id":8769889,"corpo":"<p>60cm\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos ret\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos ret\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403877,"slug":"matematica-triangulos-retangulos"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Educacional","id":17971},{"descricao":"Inspetor Sanit\u00e1rio","id":5485},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},{"descricao":"Orientador Social","id":5527},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},{"descricao":"T\u00e9cnico Audiovisual - \u00c1rea: Cinema","id":17974},{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico de Luz e Som- \u00c1rea: Teatro","id":17977},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},{"descricao":"Brailista","id":20118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c...pois n\u00e3o sei se ficar\u00e1 muito tempo assim \u00e0 minha espera.\u201d Nesse per\u00edodo, a escritora refere-se","provas":[{"id":42676,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Educacional","id":17971},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-auxiliar-de-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Auxiliar de Apoio Educacional - 2019"},{"id":42678,"cargo":{"descricao":"Inspetor Sanit\u00e1rio","id":5485},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-inspetor-sanitario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Inspetor Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":42683,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"},{"id":42693,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-orientador-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Orientador Social - 2019"},{"id":42708,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Secret\u00e1rio Escolar - 2019"},{"id":42710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Audiovisual - \u00c1rea: Cinema","id":17974},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-audiovisual-area-cinema","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico Audiovisual - \u00c1rea: Cinema - 2019"},{"id":42712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-de-farmacia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":42718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":42723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Luz e Som- \u00c1rea: Teatro","id":17977},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-de-luz-e-som-area-teatro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico de Luz e Som  - \u00c1rea: Teatro - 2019"},{"id":42725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":42728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":42729,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-topografo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Top\u00f3grafo - 2019"},{"id":47166,"cargo":{"descricao":"Brailista","id":20118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-brailista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Brailista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-20 05:01:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":1271567,"hashId":"b9fcaf0b7a95c901dff271ed00d19261","enunciado":"<p align=justify>\u201c...pois n\u00e3o sei se ficar\u00e1 muito tempo assim \u00e0 minha espera.\u201d Nesse per\u00edodo, a escritora refere-se<\/p>","resposta":4615252,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s janelas abertas.","id":4615249,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s janelas abertas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao cinema.","id":4615250,"corpo":"<p align=justify>ao cinema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao remorso de sair.","id":4615251,"corpo":"<p align=justify>ao remorso de sair.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 paisagem.","id":4615252,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 paisagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos espet\u00e1culos de maio.","id":4615253,"corpo":"<p align=justify>aos espet\u00e1culos de maio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 6. Enquanto \u00e9 maio Durante quatro ou cinco meses por ano, o Rio \u00e9 uma cidade desesperadamente infernal, com o seu calor. E eis que de repente os term\u00f4metros se comportam e o c\u00e9u azula e o ar se limpa e se purifica, o mar lava as suas ondas, as \u00e1rvores pintam de luz o verde das suas folhas e tudo se ado\u00e7a dentro e fora dos seres humanos. E me inquieto e quisera ser ub\u00edqua e onipresente, pois n\u00e3o posso sair daqui, nem um minuto, e perder o Rio, nos seus dias de maio. E Petr\u00f3polis, ali, junto, est\u00e1 um del\u00edrio de beleza. Teres\u00f3polis, Friburgo, Penedo, Itatiaia, S\u00e3o Paulo, Caraguatatuba, Parati e Vila Bela h\u00e3o de estar igualmente esplendorosas. E que diremos de Salvador e Recife, quem sabe se at\u00e9 Bras\u00edlia? Pois \u00e9 maio em todas elas. O que sobremaneira nos inquieta, pois j\u00e1 n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel festejar o acontecimento em todas essas latitudes. E vos escrevo, vigiando a paisagem pelas janelas abertas, pois n\u00e3o sei se ficar\u00e1 muito tempo assim \u00e0 minha espera. E tenho remorsos de ir ao cinema e teatro, pois \u00e9 um privil\u00e9gio assistir a tais espet\u00e1culos em maio, mas uma tristeza perder um minuto que seja de maio, do lado de fora deles. E \u00e9 mister reunir os amigos e amar mais do que nunca os bem-amados e agradecer \u2013 ah, n\u00e3o vos esque\u00e7ais \u2013 aos vossos deuses, n\u00e3o importa quais sejam, o breve, o prec\u00e1rio, o maravilhoso privil\u00e9gio de estardes vivos e s\u00e3os e alegres, em maio. Elsie Lessa","id":404500,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 6.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Enquanto \u00e9 maio<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Durante quatro ou cinco meses por ano, o Rio \u00e9 uma cidade desesperadamente infernal, com o seu calor. E eis que de repente os term\u00f4metros se comportam e o c\u00e9u azula e o ar se limpa e se purifica, o mar lava as suas ondas, as \u00e1rvores pintam de luz o verde das suas folhas e tudo se ado\u00e7a dentro e fora dos seres humanos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         E me inquieto e quisera ser ub\u00edqua e onipresente, pois n\u00e3o posso sair daqui, nem um minuto, e perder o Rio, nos seus dias de maio. E Petr\u00f3polis, ali, junto, est\u00e1 um del\u00edrio de beleza. Teres\u00f3polis, Friburgo, Penedo, Itatiaia, S\u00e3o Paulo, Caraguatatuba, Parati e Vila Bela h\u00e3o de estar igualmente esplendorosas. E que diremos de Salvador e Recife, quem sabe se at\u00e9 Bras\u00edlia? Pois \u00e9 maio em todas elas. O que sobremaneira nos inquieta, pois j\u00e1 n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel festejar o acontecimento em todas essas latitudes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         E vos escrevo, vigiando a paisagem pelas janelas abertas, pois n\u00e3o sei se ficar\u00e1 muito tempo assim \u00e0 minha espera. E tenho remorsos de ir ao cinema e teatro, pois \u00e9 um privil\u00e9gio assistir a tais espet\u00e1culos em maio, mas uma tristeza perder um minuto que seja de maio, do lado de fora deles.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         E \u00e9 mister reunir os amigos e amar mais do que nunca os bem-amados e agradecer \u2013 ah, n\u00e3o vos esque\u00e7ais \u2013 aos vossos deuses, n\u00e3o importa quais sejam, o breve, o prec\u00e1rio, o maravilhoso privil\u00e9gio de estardes vivos e s\u00e3os e alegres, em maio.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Elsie Lessa<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1271567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865},{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica","id":18528},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18529}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018,2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica pode trazer v\u00e1rios benef\u00edcios ao paciente. Por\u00e9m, requer fundamenta\u00e7\u00e3o, habilidades e vigil\u00e2ncia constante, a fim de prevenir consequ\u00eancias ou complica\u00e7\u00f5es. A press\u00e3o do CUFF que assegura o posicionamento da c\u00e2nula e previne o risco de broncoaspira\u00e7\u00e3o \u00e9 de:","provas":[{"id":43680,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":43681,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica","id":18528},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-residencia-em-area-profissional-da-saude-area-enfermagem-obstetrica-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica - 2018"},{"id":43682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18529},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-residencia-multiprofissional-em-atencao-basica-e-saude-da-familia-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-20 05:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1308319,"hashId":"a511bc9e36a5a986e118049a3934bedf","enunciado":"<p align=justify>A ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica pode trazer v\u00e1rios benef\u00edcios ao paciente. Por\u00e9m, requer fundamenta\u00e7\u00e3o, habilidades e vigil\u00e2ncia constante, a fim de prevenir consequ\u00eancias ou complica\u00e7\u00f5es. A press\u00e3o do CUFF que assegura o posicionamento da c\u00e2nula e previne o risco de broncoaspira\u00e7\u00e3o \u00e9 de:<\/p>","resposta":4774827,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 a 15 mmhg. ","id":4774823,"corpo":"<p align=justify>10 a 15 mmhg.\r\n\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 a 20 mmhg.","id":4774824,"corpo":"<p align=justify>15 a 20 mmhg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25 a 30 mmhg.","id":4774825,"corpo":"<p align=justify>25 a 30 mmhg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 a 18 mmhg. ","id":4774826,"corpo":"<p align=justify>10 a 18 mmhg.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 a 25 mmhg.","id":4774827,"corpo":"<p align=justify>20 a 25 mmhg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428363,"slug":"enfermagem-ventilacao-mecanica"}],"slug":"enfermagem\/1308319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Biom\u00e9dico do Estado de Mato Grosso foi denunciado ao Conselho Regional de Biomedicina da 3\u00aa Regi\u00e3o por estar declarando possuir t\u00edtulos cient\u00edficos que n\u00e3o possui ou n\u00e3o possa comprovar sua veracidade. Caso esse Biom\u00e9dico seja realmente culpado, qual a pena prevista no c\u00f3digo de \u00e9tica profissional?","provas":[{"id":77992,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biomedico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 17:11:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2343260,"hashId":"721df16e421f70f6c1b2106b0fb3be70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Biom\u00e9dico do Estado de Mato Grosso foi denunciado ao Conselho Regional de Biomedicina da 3\u00aa Regi\u00e3o por estar declarando possuir t\u00edtulos cient\u00edficos que n\u00e3o possui ou n\u00e3o possa comprovar sua veracidade. Caso esse Biom\u00e9dico seja realmente culpado, qual a pena prevista no c\u00f3digo de \u00e9tica profissional?<\/p>","resposta":9264121,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Multa e\/ou suspens\u00e3o de 3 (tr\u00eas) a 12 (doze) meses","id":9264119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Multa e\/ou suspens\u00e3o de 3 (tr\u00eas) a 12 (doze) meses<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o do registro profissional","id":9264120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspens\u00e3o do registro profissional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Multa e\/ou repreens\u00e3o","id":9264121,"corpo":"<p>Multa e\/ou repreens\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cancelamento do Registro Profissional","id":9264122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cancelamento do Registro Profissional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 v\u00e1rias t\u00e9cnicas para separa\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas em amostras biol\u00f3gicas e outras subst\u00e2ncias. Uma dessas t\u00e9cnicas baseia-se na transfer\u00eancia de prote\u00ednas separadas previamente por eletroforese em gel de poliacrilamida, por indu\u00e7\u00e3o de carga el\u00e9trica, para uma matriz n\u00e3o porosa, tipicamente membranas de nitrocelulose ou PVDF (polyvinylidene difluoride). Nessa matriz, as prote\u00ednas s\u00e3o marcadas por anticorpos contra a prote\u00edna de interesse, podendo ser quantificada por quimioluminesc\u00eancia ou rea\u00e7\u00e3o cromog\u00eanica. Qual \u00e9 essa t\u00e9cnica?","provas":[{"id":77992,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biomedico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 17:11:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2343259,"hashId":"4d4f007fdd79666316b406ed54a07b9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 v\u00e1rias t\u00e9cnicas para separa\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas em amostras biol\u00f3gicas e outras subst\u00e2ncias. Uma dessas t\u00e9cnicas baseia-se na transfer\u00eancia de prote\u00ednas separadas previamente por eletroforese em gel de poliacrilamida, por indu\u00e7\u00e3o de carga el\u00e9trica, para uma matriz n\u00e3o porosa, tipicamente membranas de nitrocelulose ou PVDF (<em>polyvinylidene difluoride<\/em>). Nessa matriz, as prote\u00ednas s\u00e3o marcadas por anticorpos contra a prote\u00edna de interesse, podendo ser quantificada por quimioluminesc\u00eancia ou rea\u00e7\u00e3o cromog\u00eanica. Qual \u00e9 essa t\u00e9cnica?<\/p>","resposta":9264115,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Western blotting","id":9264115,"corpo":"<p><em>Western blotting<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dot blotting","id":9264116,"corpo":"<p><em>Dot blotting<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cMicroarray","id":9264117,"corpo":"<p><em>cMicroarray<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SDS-PAGE","id":9264118,"corpo":"<p><em>SDS-PAGE<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que cont\u00e9m uma indica\u00e7\u00e3o de endoscopia digestiva alta de urg\u00eancia \u00e9 ","provas":[{"id":73613,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2019-cefetbahia-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 17:17:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2227585,"hashId":"36b0628f8f815df27f410c50460e4209","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m uma indica\u00e7\u00e3o de endoscopia digestiva alta de urg\u00eancia \u00e9 <\/p>","resposta":8758563,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mulher, 70 anos, relato de melena h\u00e1 tr\u00eas dias, escore de Blacthford 0. ","id":8758561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 70 anos, relato de melena h\u00e1 tr\u00eas dias, escore de Blacthford 0. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idoso com relato de hematoquezia h\u00e1 36h, TA: 90x50 mmHg, FC: 112 bpm. ","id":8758562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idoso com relato de hematoquezia h\u00e1 36h, TA: 90x50 mmHg, FC: 112 bpm. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jovem com hemat\u00eamese presenciada. TA: 150x90 mmHg, FC: 92 bpm e Hb: 12 g\/dL. ","id":8758563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jovem com hemat\u00eamese presenciada. TA: 150x90 mmHg, FC: 92 bpm e Hb: 12 g\/dL. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Homem, 32 anos, assintom\u00e1tico com relato de ingesta acidental de moeda h\u00e1 cerca de seis horas. ","id":8758564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 32 anos, assintom\u00e1tico com relato de ingesta acidental de moeda h\u00e1 cerca de seis horas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jovem com ingesta intencional de envelope com 12 g de coca\u00edna h\u00e1 poucas horas, assintom\u00e1tico. ","id":8758565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jovem com ingesta intencional de envelope com 12 g de coca\u00edna h\u00e1 poucas horas, assintom\u00e1tico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 55 anos, com passado de \u00falcera p\u00e9ptica j\u00e1 tratada. No momento, em uso de Omeprazol 40 mg. Iniciou uso de Marevan 5 mg h\u00e1 tr\u00eas meses por quadro de trombose venosa profunda. A alternativa que cont\u00e9m o risco decorrente da combina\u00e7\u00e3o dessas duas medica\u00e7\u00f5es \u00e9","provas":[{"id":73613,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2019-cefetbahia-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 17:15:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2227583,"hashId":"4b2364f3bff62d8fa9f0c11fa53faea8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente 55 anos, com passado de \u00falcera p\u00e9ptica j\u00e1 tratada. No momento, em uso de Omeprazol 40 mg. Iniciou uso de Marevan 5 mg h\u00e1 tr\u00eas meses por quadro de trombose venosa profunda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m o risco decorrente da combina\u00e7\u00e3o dessas duas medica\u00e7\u00f5es \u00e9<\/p>","resposta":8758552,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00fapus discoide. ","id":8758551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00fapus discoide. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AVC hemorr\u00e1gico. ","id":8758552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AVC hemorr\u00e1gico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o Renal aguda. ","id":8758553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfun\u00e7\u00e3o Renal aguda. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recidiva de \u00falcera p\u00e9ptica. ","id":8758554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recidiva de \u00falcera p\u00e9ptica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tromboembolismo pulmonar. ","id":8758555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tromboembolismo pulmonar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de uma autoimagem positiva requer que, na escola, as crian\u00e7as tenham experi\u00eancias em situa\u00e7\u00f5es que lhes permitam ganhar confian\u00e7a em suas capacidades e que sejam vistas como crian\u00e7as com possibilidades. (BASSEDAS, E; HUGUET, T; SOL\u00c9, I. Aprender e ensinar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil. 1999.)A proposta de se trabalhar com projetos pedag\u00f3gicos \u00e9 efetiva no sentido de valorizar as capacidades das crian\u00e7as. Acerca da organiza\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de projetos pedag\u00f3gicos, trabalhar com esse instrumento","provas":[{"id":77330,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 18:23:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2327168,"hashId":"07c16f76a870fe302e399e78896a9756","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de uma autoimagem positiva requer que, na escola, as crian\u00e7as tenham experi\u00eancias em situa\u00e7\u00f5es que lhes permitam ganhar confian\u00e7a em suas capacidades e que sejam vistas como crian\u00e7as com possibilidades. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(BASSEDAS, E; HUGUET, T; SOL\u00c9, I. <strong>Aprender e ensinar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil<\/strong>. 1999.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A proposta de se trabalhar com projetos pedag\u00f3gicos \u00e9 efetiva no sentido de valorizar as capacidades das crian\u00e7as. Acerca da organiza\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de projetos pedag\u00f3gicos, trabalhar com esse instrumento<\/p>","resposta":9191497,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma forma de ampliar o trabalho dos conte\u00fados, articular diferentes \u00e1reas do conhecimento e trazer ludicidade \u00e0 aprendizagem.","id":9191497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma forma de ampliar o trabalho dos conte\u00fados, articular diferentes \u00e1reas do conhecimento e trazer ludicidade \u00e0 aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dispensa a necessidade de planejamento, j\u00e1 que o professor, ao longo das atividades, estimula as potencialidades do grupo.","id":9191498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispensa a necessidade de planejamento, j\u00e1 que o professor, ao longo das atividades, estimula as potencialidades do grupo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exige que o professor esteja ciente de que os conte\u00fados a serem trabalhados devem relacionar-se a padr\u00f5es de subjetividade.","id":9191499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exige que o professor esteja ciente de que os conte\u00fados a serem trabalhados devem relacionar-se a padr\u00f5es de subjetividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prescinde abordar situa\u00e7\u00f5es vivenciadas no cotidiano das crian\u00e7as, tendo em vista as situa\u00e7\u00f5es educativas criadas intencionalmente.","id":9191500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescinde abordar situa\u00e7\u00f5es vivenciadas no cotidiano das crian\u00e7as, tendo em vista as situa\u00e7\u00f5es educativas criadas intencionalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos (PNRS), regida pela Lei n\u00ba 12.305\/2010, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":78000,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Engenheiro Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2343187,"hashId":"1aa3129a6ada15a59c3b23a389f48d31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos (PNRS), regida pela Lei n\u00ba 12.305\/2010, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9263830,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na gest\u00e3o e gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, deve ser observada a seguinte ordem de prioridade: n\u00e3o gera\u00e7\u00e3o, reutiliza\u00e7\u00e3o, reciclagem, redu\u00e7\u00e3o, tratamento dos res\u00edduos s\u00f3lidos e disposi\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada de todos os rejeitos.","id":9263827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gest\u00e3o e gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, deve ser observada a seguinte ordem de prioridade: n\u00e3o gera\u00e7\u00e3o, reutiliza\u00e7\u00e3o, reciclagem, redu\u00e7\u00e3o, tratamento dos res\u00edduos s\u00f3lidos e disposi\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada de todos os rejeitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 natureza, os res\u00edduos s\u00e3o classificados em: res\u00edduos domiciliares, res\u00edduos de limpeza urbana, res\u00edduos comerciais, res\u00edduos industriais, RSS, RCCD, apenas.","id":9263828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 natureza, os res\u00edduos s\u00e3o classificados em: res\u00edduos domiciliares, res\u00edduos de limpeza urbana, res\u00edduos comerciais, res\u00edduos industriais, RSS, RCCD, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o ordenada de res\u00edduos em aterros, obedecendo \u00e0s normas operacionais espec\u00edficas de modo a evitar danos ou riscos \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e \u00e0 seguran\u00e7a, e a minimizar os impactos ambientais adversos.","id":9263829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disposi\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o ordenada de res\u00edduos em aterros, obedecendo \u00e0s normas operacionais espec\u00edficas de modo a evitar danos ou riscos \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e \u00e0 seguran\u00e7a, e a minimizar os impactos ambientais adversos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Responsabilidade compartilhada pelo ciclo de vida dos produtos \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es individualizadas e encadeadas dos fabricantes, importadores, distribuidores e comerciantes, dos consumidores e dos titulares dos servi\u00e7os p\u00fablicos de limpeza urbana e de manejo dos res\u00edduos s\u00f3lidos, para minimizar o volume de res\u00edduos s\u00f3lidos e rejeitos gerados, bem como para reduzir os impactos causados \u00e0 sa\u00fade humana e \u00e0 qualidade ambiental, decorrentes do ciclo de vida dos produtos.","id":9263830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Responsabilidade compartilhada pelo ciclo de vida dos produtos \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es individualizadas e encadeadas dos fabricantes, importadores, distribuidores e comerciantes, dos consumidores e dos titulares dos servi\u00e7os p\u00fablicos de limpeza urbana e de manejo dos res\u00edduos s\u00f3lidos, para minimizar o volume de res\u00edduos s\u00f3lidos e rejeitos gerados, bem como para reduzir os impactos causados \u00e0 sa\u00fade humana e \u00e0 qualidade ambiental, decorrentes do ciclo de vida dos produtos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"nome_clean":"Res\u00edduos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403419,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2343187","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os programas suplementares de alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, previstos aos educandos do ensino fundamental, ser\u00e3o financiados com seguintes recursos: ","provas":[{"id":73257,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2229523,"hashId":"d62a01278e411e05a99d608f9f3bafb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os programas suplementares de alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, previstos aos educandos do ensino fundamental, ser\u00e3o financiados com seguintes recursos: <\/p>","resposta":8766956,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recursos provenientes dos impostos sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias. ","id":8766953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recursos provenientes dos impostos sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recursos provenientes da receita dos estados da federa\u00e7\u00e3o. ","id":8766954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recursos provenientes da receita dos estados da federa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recursos provenientes proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino. ","id":8766955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recursos provenientes proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recursos provenientes de contribui\u00e7\u00f5es sociais e outros recursos or\u00e7ament\u00e1rios. ","id":8766956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recursos provenientes de contribui\u00e7\u00f5es sociais e outros recursos or\u00e7ament\u00e1rios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","pai":405311,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407731,"slug":"direito-constitucional-principios-e-preceitos-constitucionais-de-ensino-artigos-206-e-208-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2229523","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.069\/90, \u00e9 direito dos pais ou respons\u00e1veis ter ci\u00eancia do processo pedag\u00f3gico, bem como: ","provas":[{"id":73255,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2229776,"hashId":"f1bc460c2647462c90f468093a85aca8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.069\/90, \u00e9 direito dos pais ou respons\u00e1veis ter ci\u00eancia do processo pedag\u00f3gico, bem como: <\/p>","resposta":8768165,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recensear o educando, zelando pela frequ\u00eancia do filho \u00e0 escola. ","id":8768164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recensear o educando, zelando pela frequ\u00eancia do filho \u00e0 escola. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participar da defini\u00e7\u00e3o das propostas educacionais. ","id":8768165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar da defini\u00e7\u00e3o das propostas educacionais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escolher se deseja matricular os filhos na rede regular de ensino. ","id":8768166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolher se deseja matricular os filhos na rede regular de ensino. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser atendido na escola em casos de emerg\u00eancia familiar. ","id":8768167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser atendido na escola em casos de emerg\u00eancia familiar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2229776","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o par\u00e1grafo \u00fanico do artigo 4 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) a garantia de prioridade compreende: ","provas":[{"id":73252,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2229976,"hashId":"894f678dad42eaada566c8c7039bc8af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o par\u00e1grafo \u00fanico do artigo 4 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) a garantia de prioridade compreende: <\/p>","resposta":8769090,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primazia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias. ","id":8769090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primazia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Opini\u00e3o e express\u00e3o; cren\u00e7a e culto religioso. ","id":8769091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opini\u00e3o e express\u00e3o; cren\u00e7a e culto religioso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participar da vida familiar e comunit\u00e1ria, sem discrimina\u00e7\u00e3o. ","id":8769092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar da vida familiar e comunit\u00e1ria, sem discrimina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inviolabilidade da integridade f\u00edsica, ps\u00edquica e moral da crian\u00e7a e do adolescente. ","id":8769093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inviolabilidade da integridade f\u00edsica, ps\u00edquica e moral da crian\u00e7a e do adolescente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2229976","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o ECA qual dos apresentados a seguir n\u00e3o se enquadra como tratamento cruel ou degradante? ","provas":[{"id":73252,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2229983,"hashId":"3df427f92d8bb56858a6be9450297322","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o ECA qual dos apresentados a seguir n\u00e3o se enquadra como tratamento cruel ou degradante? <\/p>","resposta":8769123,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conduta que humilhe \u00e0 crian\u00e7a ou ao adolescente. ","id":8769121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conduta que humilhe \u00e0 crian\u00e7a ou ao adolescente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amea\u00e7a grave \u00e0 crian\u00e7a ou ao adolescente. ","id":8769122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amea\u00e7a grave \u00e0 crian\u00e7a ou ao adolescente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratamento que leve a les\u00f5es na crian\u00e7a ou no adolescente. ","id":8769123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratamento que leve a les\u00f5es na crian\u00e7a ou no adolescente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00f5es que ridicularizem a crian\u00e7a ou ao adolescente. ","id":8769124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Situa\u00e7\u00f5es que ridicularizem a crian\u00e7a ou ao adolescente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406594,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-de-protecao"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2229983","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As propriedades do material gen\u00e9tico permitiram que o mesmo pudesse ser estudado de forma rotineira no laborat\u00f3rio cl\u00ednico. Uma dessas propriedades, garantida pelas repeti\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00facar-fosfato, gera uma carga l\u00edquida uniforme sobre essas mol\u00e9culas lineares. Tal caracter\u00edstica permite a identifica\u00e7\u00e3o de diferentes fragmentos de DNA e RNA, de acordo com os seus pesos moleculares, por meio de uma eletroforese. Quando uma voltagem \u00e9 aplicada em um sistema de eletroforese, o DNA tem carga","provas":[{"id":77992,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biomedico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 17:10:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2343244,"hashId":"c758a630ceffcd63b67b2179d6d63bc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As propriedades do material gen\u00e9tico permitiram que o mesmo pudesse ser estudado de forma rotineira no laborat\u00f3rio cl\u00ednico. Uma dessas propriedades, garantida pelas repeti\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00facar-fosfato, gera uma carga l\u00edquida uniforme sobre essas mol\u00e9culas lineares. Tal caracter\u00edstica permite a identifica\u00e7\u00e3o de diferentes fragmentos de DNA e RNA, de acordo com os seus pesos moleculares, por meio de uma eletroforese. Quando uma voltagem \u00e9 aplicada em um sistema de eletroforese, o DNA tem carga<\/p>","resposta":9264055,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"negativa e migra em dire\u00e7\u00e3o ao eletrodo positivo.","id":9264055,"corpo":"<p>negativa e migra em dire\u00e7\u00e3o ao eletrodo positivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"negativa e migra em dire\u00e7\u00e3o ao eletrodo negativo.","id":9264056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negativa e migra em dire\u00e7\u00e3o ao eletrodo negativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"positiva e migra em dire\u00e7\u00e3o ao eletrodo negativo.","id":9264057,"corpo":"<p>positiva e migra em dire\u00e7\u00e3o ao eletrodo negativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"positiva e migra em dire\u00e7\u00e3o ao eletrodo positivo.","id":9264058,"corpo":"<p>positiva e migra em dire\u00e7\u00e3o ao eletrodo positivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos transtornos alimentares \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":73842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 17:14:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2231294,"hashId":"ee0ea1b549d2df878645ed11d972472d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos transtornos alimentares \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8774192,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A terapia de grupo \u00e9 eficaz para pacientes com anorexia nervosa quando feita em grupo fechado apenas com pacientes com este dist\u00farbio.","id":8774191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia de grupo \u00e9 eficaz para pacientes com anorexia nervosa quando feita em grupo fechado apenas com pacientes com este dist\u00farbio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A terapia familiar \u00e9 um dos tratamentos com melhores resultados para a anorexia nervosa.","id":8774192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia familiar \u00e9 um dos tratamentos com melhores resultados para a anorexia nervosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesmo com restri\u00e7\u00e3o de ingesta cal\u00f3rica, grande perda de peso e distor\u00e7\u00e3o de imagem corporal, se o paciente apresentar compuls\u00e3o alimentar e purga\u00e7\u00e3o o diagn\u00f3stico de anorexia n\u00e3o deve ser feito.","id":8774193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo com restri\u00e7\u00e3o de ingesta cal\u00f3rica, grande perda de peso e distor\u00e7\u00e3o de imagem corporal, se o paciente apresentar compuls\u00e3o alimentar e purga\u00e7\u00e3o o diagn\u00f3stico de anorexia n\u00e3o deve ser feito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes com o diagn\u00f3stico de transtorno de compuls\u00e3o alimentar costumam fazer uso de laxantes ou outros m\u00e9todos compensat\u00f3rios mas n\u00e3o induzem v\u00f4mito.","id":8774194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com o diagn\u00f3stico de transtorno de compuls\u00e3o alimentar costumam fazer uso de laxantes ou outros m\u00e9todos compensat\u00f3rios mas n\u00e3o induzem v\u00f4mito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A disciplina escolar como sistema e pr\u00e1tica institucionalizada proporciona, assim, uma estrutura para a a\u00e7\u00e3o. Mas a disciplina em si faz parte de uma estrutura mais ampla que incorpora e define os objetivos e possibilidades sociais do ensino. Porque a defini\u00e7\u00e3o da disciplina escolar como discurso-ret\u00f3rica, conte\u00fado, forma organizacional e pr\u00e1tica institucionalizada faz parte das pr\u00e1ticas de distribui\u00e7\u00e3o e de reprodu\u00e7\u00e3o social. (GOODSON, Ivor. O Curr\u00edculo em Mudan\u00e7a. Lisboa: Porto Editora, 2001.)O trecho citado aponta para uma liga\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria entre o curr\u00edculo escolar, e, por conseguinte, o curr\u00edculo de Hist\u00f3ria e a sociedade. Acerca dessa rela\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":77332,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 18:03:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2327431,"hashId":"b4b68de0a52e6bb6f557a129e26bb6a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A disciplina escolar como sistema e pr\u00e1tica institucionalizada proporciona, assim, uma estrutura para a a\u00e7\u00e3o. Mas a disciplina em si faz parte de uma estrutura mais ampla que incorpora e define os objetivos e possibilidades sociais do ensino. Porque a defini\u00e7\u00e3o da disciplina escolar como discurso-ret\u00f3rica, conte\u00fado, forma organizacional e pr\u00e1tica institucionalizada faz parte das pr\u00e1ticas de distribui\u00e7\u00e3o e de reprodu\u00e7\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(GOODSON, Ivor. <strong>O Curr\u00edculo em Mudan\u00e7a<\/strong>. Lisboa: Porto Editora, 2001.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho citado aponta para uma liga\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria entre o curr\u00edculo escolar, e, por conseguinte, o curr\u00edculo de Hist\u00f3ria e a sociedade. Acerca dessa rela\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9192612,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O curr\u00edculo \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o social e cultural na qual os grupos existentes numa sociedade procuram estabelecer sua vis\u00e3o de mundo.","id":9192612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o social e cultural na qual os grupos existentes numa sociedade procuram estabelecer sua vis\u00e3o de mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A estrutura curricular de uma disciplina como a Hist\u00f3ria independe das determina\u00e7\u00f5es e escolhas realizadas pela sociedade.","id":9192613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura curricular de uma disciplina como a Hist\u00f3ria independe das determina\u00e7\u00f5es e escolhas realizadas pela sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O curr\u00edculo apresenta, obrigatoriamente, um car\u00e1ter cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tentativas de controle e reprodu\u00e7\u00e3o social.","id":9192614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo apresenta, obrigatoriamente, um car\u00e1ter cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tentativas de controle e reprodu\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A estrutura curricular, especialmente no caso da Hist\u00f3ria, assumiu, a partir do processo de redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, a defesa dos privil\u00e9gios das classes dominantes.","id":9192615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura curricular, especialmente no caso da Hist\u00f3ria, assumiu, a partir do processo de redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, a defesa dos privil\u00e9gios das classes dominantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Base Nacional Comum Curricular, analise as afirmativas. I- A concep\u00e7\u00e3o defendida para o ensino da Matem\u00e1tica no Ensino Fundamental toma como pressuposto que \u00e9 preciso desenvolver as compet\u00eancias e habilidades de raciocinar, representar, comunicar e argumentar matematicamente, de forma a proporcionar o estabelecimento de conjecturas, a formula\u00e7\u00e3o e a resolu\u00e7\u00e3o de problemas em contextos diversos, empregando conceitos, procedimentos, fatos e ferramentas matem\u00e1ticas. II- Ao longo do Ensino Fundamental, a \u00e1rea de Ci\u00eancias da Natureza deve ser desenvolvida com o compromisso de possibilitar aos estudantes as capacidades de compreender, interpretar e transformar o mundo natural, social e tecnol\u00f3gico, com base nos aportes te\u00f3ricos e processuais das ci\u00eancias. Para tanto, \u00e9 nocivo o acesso \u00e0 diversidade de conhecimentos cient\u00edficos produzidos ao longo da hist\u00f3ria. III- A \u00e1rea de Ci\u00eancias Humanas colabora para que os alunos desenvolvam a cogni\u00e7\u00e3o in loco, a partir das categorias tempo, espa\u00e7o e movimento. Os seres humanos produzem o espa\u00e7o em que vivem, apropriando-se dele em determinada circunst\u00e2ncia hist\u00f3rica. O ensino n\u00e3o pode deixar de realizar a cr\u00edtica sistem\u00e1tica \u00e0 a\u00e7\u00e3o humana, \u00e0s rela\u00e7\u00f5es sociais e de poder e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos e saberes. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":77335,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 18:02:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2327815,"hashId":"53ac5b4eb17251948546962ee1cfdf60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Base Nacional Comum Curricular, analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A concep\u00e7\u00e3o defendida para o ensino da Matem\u00e1tica no Ensino Fundamental toma como pressuposto que \u00e9 preciso desenvolver as compet\u00eancias e habilidades de raciocinar, representar, comunicar e argumentar matematicamente, de forma a proporcionar o estabelecimento de conjecturas, a formula\u00e7\u00e3o e a resolu\u00e7\u00e3o de problemas em contextos diversos, empregando conceitos, procedimentos, fatos e ferramentas matem\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Ao longo do Ensino Fundamental, a \u00e1rea de Ci\u00eancias da Natureza deve ser desenvolvida com o compromisso de possibilitar aos estudantes as capacidades de compreender, interpretar e transformar o mundo natural, social e tecnol\u00f3gico, com base nos aportes te\u00f3ricos e processuais das ci\u00eancias. Para tanto, \u00e9 nocivo o acesso \u00e0 diversidade de conhecimentos cient\u00edficos produzidos ao longo da hist\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A \u00e1rea de Ci\u00eancias Humanas colabora para que os alunos desenvolvam a cogni\u00e7\u00e3o in loco, a partir das categorias tempo, espa\u00e7o e movimento. Os seres humanos produzem o espa\u00e7o em que vivem, apropriando-se dele em determinada circunst\u00e2ncia hist\u00f3rica. O ensino n\u00e3o pode deixar de realizar a cr\u00edtica sistem\u00e1tica \u00e0 a\u00e7\u00e3o humana, \u00e0s rela\u00e7\u00f5es sociais e de poder e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos e saberes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9194221,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9194220,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9194221,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9194222,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9194223,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional Windows 10, na pasta de Documentos, considere a seguinte estrutura de pastas e arquivos: pasta X; pasta Y; na pasta Y existe a pasta Z; na pasta Z existe um arquivo Z1.txt; na pasta X existe um atalho para o arquivo Z1.txt. Se o usu\u00e1rio selecionar esse atalho e clicar na tecla Delete","provas":[{"id":37305,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Assistente de Alunos - 2019"},{"id":37306,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":37307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":37308,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":37309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":37310,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"},{"id":37311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":37312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":37313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":37314,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1060984,"hashId":"8cc7443075c95431057ff6c8fcd4ced8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema operacional Windows 10, na pasta de Documentos, considere a seguinte estrutura de pastas e arquivos: pasta X; pasta Y; na pasta Y existe a pasta Z; na pasta Z existe um arquivo Z1.txt; na pasta X existe um atalho para o arquivo Z1.txt. Se o usu\u00e1rio selecionar esse atalho e clicar na tecla Delete<\/p>","resposta":3721087,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o atalho ser\u00e1 deletado, juntamente com a pasta Z e a pasta Y.","id":3721085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atalho ser\u00e1 deletado, juntamente com a pasta Z e a pasta Y.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o atalho ser\u00e1 deletado, e uma c\u00f3pia da pasta X ser\u00e1 criada na pasta Z.","id":3721086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atalho ser\u00e1 deletado, e uma c\u00f3pia da pasta X ser\u00e1 criada na pasta Z.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o atalho ser\u00e1 deletado, mantendo o restante da estrutura como criada.","id":3721087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atalho ser\u00e1 deletado, mantendo o restante da estrutura como criada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o atalho ser\u00e1 deletado, e uma c\u00f3pia do arquivo Z1.txt ser\u00e1 criada na pasta X.","id":3721088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atalho ser\u00e1 deletado, e uma c\u00f3pia do arquivo Z1.txt ser\u00e1 criada na pasta X.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1060984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um computador com a tecnologia de transfer\u00eancia de arquivos do tipo Bluetooth, pode-se criar uma conex\u00e3o sem fio com outro dispositivo Bluetooth. De maneira geral, essa tecnologia tem as seguintes caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":37305,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Assistente de Alunos - 2019"},{"id":37306,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":37307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":37308,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":37309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":37310,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"},{"id":37311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":37312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":37313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":37314,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1060988,"hashId":"66206f3d3a0acc9848fe9443e67f27d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um computador com a tecnologia de transfer\u00eancia de arquivos do tipo Bluetooth, pode-se criar uma conex\u00e3o sem fio com outro dispositivo Bluetooth. De maneira geral, essa tecnologia tem as seguintes caracter\u00edsticas:<\/p>","resposta":3721101,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consumo de energia baixo e alcance curto.","id":3721101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consumo de energia baixo e alcance curto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consumo de energia baixo e alcance longo.","id":3721102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consumo de energia baixo e alcance longo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consumo de energia alto e alcance curto.","id":3721103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consumo de energia alto e alcance curto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consumo de energia alto e alcance longo.","id":3721104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consumo de energia alto e alcance longo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Bluetooth (IEEE 802 15)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Bluetooth (IEEE 802 15)","pai":419909,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419913,"slug":"informatica-padrao-bluetooth-ieee-802-15"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Bluetooth (IEEE 802 15)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Bluetooth (IEEE 802 15)","pai":419952,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419956,"slug":"informatica-padrao-bluetooth-ieee-802-15"}],"slug":"informatica\/1060988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As regras e normas a serem cumpridas pelos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na escola devem","provas":[{"id":37305,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Assistente de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1060993,"hashId":"db05c34fef5040d3c4b68b4c3f04f09c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As regras e normas a serem cumpridas pelos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na escola devem<\/p>","resposta":3721124,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atentar para seguran\u00e7a e para o controle de quem pode ter acesso \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente na institui\u00e7\u00e3o.","id":3721121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atentar para seguran\u00e7a e para o controle de quem pode ter acesso \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente na institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"otimizar a log\u00edstica de entrada e de sa\u00edda dos alunos para que a circula\u00e7\u00e3o deles fique melhor.","id":3721122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">otimizar a log\u00edstica de entrada e de sa\u00edda dos alunos para que a circula\u00e7\u00e3o deles fique melhor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"partir dos pressupostos da gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa que preconizam o respeito \u00e0s diferentes opini\u00f5es.","id":3721123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">partir dos pressupostos da gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa que preconizam o respeito \u00e0s diferentes opini\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estar expressas no regulamento escolar, com detalhamento do regimento interno que deve ser seguido pela comunidade educativa.","id":3721124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar expressas no regulamento escolar, com detalhamento do regimento interno que deve ser seguido pela comunidade educativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Assist\u00eancia de Alunos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Assist\u00eancia de Alunos","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400143,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-assistencia-de-alunos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1060993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas escolas brasileiras, estudantes vivenciam a viol\u00eancia sexual no \u00e2mbito da fam\u00edlia e trazem essas experi\u00eancias para o ambiente escolar. De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei 8.069\/1990), Artigo 245, cabe ao professor e demais profissionais das redes p\u00fablicas e particulares de ensino, em casos dessa natureza:","provas":[{"id":37305,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Assistente de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1061000,"hashId":"d5bbd3276e86462827ec78339f521dd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas escolas brasileiras, estudantes vivenciam a viol\u00eancia sexual no \u00e2mbito da fam\u00edlia e trazem essas experi\u00eancias para o ambiente escolar. De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei 8.069\/1990), Artigo 245, cabe ao professor e demais profissionais das redes p\u00fablicas e particulares de ensino, em casos dessa natureza:<\/p>","resposta":3721149,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comunicar \u00e0s autoridades competentes qualquer suspeita de viol\u00eancia ou maus-tratos contra estudantes com menos de 18 anos.","id":3721149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunicar \u00e0s autoridades competentes qualquer suspeita de viol\u00eancia ou maus-tratos contra estudantes com menos de 18 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encaminhar os estudantes para centros de acolhida, onde ser\u00e3o ouvidos por equipe multidisciplinar.","id":3721150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar os estudantes para centros de acolhida, onde ser\u00e3o ouvidos por equipe multidisciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preservar a imagem da crian\u00e7a e do adolescente e o respeito \u00e0 inviolabilidade da integridade f\u00edsica, ps\u00edquica e moral.","id":3721151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preservar a imagem da crian\u00e7a e do adolescente e o respeito \u00e0 inviolabilidade da integridade f\u00edsica, ps\u00edquica e moral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promover campanhas educativas permanentes para a divulga\u00e7\u00e3o do direito da crian\u00e7a e do adolescente de serem educados e cuidados sem o uso de castigo f\u00edsico.","id":3721152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover campanhas educativas permanentes para a divulga\u00e7\u00e3o do direito da crian\u00e7a e do adolescente de serem educados e cuidados sem o uso de castigo f\u00edsico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1061000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 8.112, que disp\u00f5e do regime jur\u00eddico dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, trata no Artigo 20 sobre a aprova\u00e7\u00e3o do Est\u00e1gio Probat\u00f3rio, quando o servidor \u00e9 sujeito de avalia\u00e7\u00e3o por 24 (vinte e quatro) meses. Nesse per\u00edodo, ele ser\u00e1 observado em","provas":[{"id":37305,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Assistente de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1061009,"hashId":"77b31846f1b55cf84cb2c4572dcb7710","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0 8.112, que disp\u00f5e do regime jur\u00eddico dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, trata no Artigo 20 sobre a aprova\u00e7\u00e3o do Est\u00e1gio Probat\u00f3rio, quando o servidor \u00e9 sujeito de avalia\u00e7\u00e3o por 24 (vinte e quatro) meses. Nesse per\u00edodo, ele ser\u00e1 observado em<\/p>","resposta":3721186,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suas habilidades e seu conhecimento da fun\u00e7\u00e3o.","id":3721185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suas habilidades e seu conhecimento da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sua capacidade de iniciativa no ambiente de trabalho.","id":3721186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua capacidade de iniciativa no ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seu cumprimento dos regimentos internos, das normas e das regras.","id":3721187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seu cumprimento dos regimentos internos, das normas e das regras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sua aptid\u00e3o f\u00edsica e psicol\u00f3gica.","id":3721188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua aptid\u00e3o f\u00edsica e psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/1061009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O verbo sobreviveram concorda com ind\u00edgenas, por isso est\u00e1 na terceira pessoa do plural.","provas":[{"id":37903,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-vespertino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092466,"hashId":"15cd6dbaa88c7ff0009efd9125431182","enunciado":"<p align=justify>O verbo sobreviveram concorda com ind\u00edgenas, por isso est\u00e1 na terceira pessoa do plural.<\/p>","resposta":3858677,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3858676,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3858677,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Excerto 4 \u201c[...] \u00c0 chegada dos portugueses, entre 1 e 6 milh\u00f5es de ind\u00edgenas povoavam o territ\u00f3rio (brasileiro), falando cerca de 300 l\u00ednguas diferentes, de que sobreviveram hoje cerca de 160. Essas l\u00ednguas compreendem dois grandes troncos, o tronco macrotupi e o tronco macro-j\u00ea, cada qual com suas fam\u00edlias, l\u00ednguas e dialetos, al\u00e9m de 20 l\u00ednguas isoladas, n\u00e3o classificadas em tronco. [...] A variedade de l\u00ednguas ind\u00edgenas e o nomadismo dos \u00edndios levaram-nos a praticar duas l\u00ednguas gerais: a l\u00edngua geral paulista e a l\u00edngua geral amaz\u00f4nica, tamb\u00e9m chamada nheengatu. [...]\u201d CASTILHO, Ataliba T. de e ELIAS, Vanda Maria. Pequena gram\u00e1tica do portugu\u00eas brasileiro. S\u00e3o Paulo: Contexto, 2012. p. 442-443 [adaptado]","id":384361,"enunciado":"<p align=\"justify\">Excerto 4\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u201c[...] \u00c0 chegada dos portugueses, entre 1 e 6 milh\u00f5es de ind\u00edgenas povoavam o territ\u00f3rio\r\n(brasileiro), falando cerca de 300 l\u00ednguas diferentes, de que sobreviveram hoje cerca de 160.\r\nEssas l\u00ednguas compreendem dois grandes troncos, o tronco macrotupi e o tronco macro-j\u00ea, cada\r\nqual com suas fam\u00edlias, l\u00ednguas e dialetos, al\u00e9m de 20 l\u00ednguas isoladas, n\u00e3o classificadas em\r\ntronco. [...] A variedade de l\u00ednguas ind\u00edgenas e o nomadismo dos \u00edndios levaram-nos a praticar\r\nduas l\u00ednguas gerais: a l\u00edngua geral paulista e a l\u00edngua geral amaz\u00f4nica, tamb\u00e9m chamada\r\nnheengatu. [...]\u201d\r\nCASTILHO, Ataliba T. de e ELIAS, Vanda Maria. Pequena gram\u00e1tica do portugu\u00eas brasileiro.\r\nS\u00e3o Paulo: Contexto, 2012. p. 442-443 [adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1092466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria Hip\u00f3lita ocupa cargo efetivo de auditor fiscal tribut\u00e1rio dos quadros da Prefeitura de Campinas. Ao receber proposta para acumular seu cargo p\u00fablico com o cargo remunerado de professor em escola estadual, Maria Hip\u00f3lita","provas":[{"id":38390,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-auditor-fiscal-tributario-municipal-conhecimentos-gerais-e-especificos-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1114578,"hashId":"217da67052751b3ae930079e6d078862","enunciado":"<p align=\"justify\">Maria Hip\u00f3lita ocupa cargo efetivo de auditor fiscal tribut\u00e1rio\r\ndos quadros da Prefeitura de Campinas. Ao receber\r\nproposta para acumular seu cargo p\u00fablico com o cargo\r\nremunerado de professor em escola estadual, Maria\r\nHip\u00f3lita<\/p>","resposta":3957687,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode aceitar, mesmo que n\u00e3o haja compatibilidade de hor\u00e1rio.","id":3957684,"corpo":"<p align=justify>pode aceitar, mesmo que n\u00e3o haja compatibilidade\r\nde hor\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode aceitar, pois \u00e9 permitida a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de quaisquer cargos p\u00fablicos.","id":3957685,"corpo":"<p align=justify>pode aceitar, pois \u00e9 permitida a acumula\u00e7\u00e3o remunerada\r\nde quaisquer cargos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve recusar, pois \u00e9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos.","id":3957686,"corpo":"<p align=justify>deve recusar, pois \u00e9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada\r\nde cargos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode aceitar, desde que haja compatibilidade de hor\u00e1rios.","id":3957687,"corpo":"<p align=justify>pode aceitar, desde que haja compatibilidade de\r\nhor\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve recusar, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel acumular cargo t\u00e9cnico com cargo de professor.","id":3957688,"corpo":"<p align=justify>deve recusar, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel acumular cargo\r\nt\u00e9cnico com cargo de professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"},{"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":"direito-constitucional\/1114578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cirurgia \u00e9 um procedimento traum\u00e1tico que provoca o rompimento da barreira de defesa da pele, tornando-se, assim, porta de entrada de microrganismos. Os cuidados prestados a esses pacientes dependem do tipo de cirurgia e ferida. Sobre o processo de cicatriza\u00e7\u00e3o da ferida cir\u00fargica, marque o item INCORRETO: ","provas":[{"id":46879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1426149,"hashId":"c5465666028aec06ef4daff82227cd6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirurgia \u00e9 um procedimento traum\u00e1tico que provoca o rompimento da barreira de defesa da pele, tornando-se, assim, porta de entrada de microrganismos. Os cuidados prestados a esses pacientes dependem do tipo de cirurgia e ferida. Sobre o processo de cicatriza\u00e7\u00e3o da ferida cir\u00fargica, marque o item INCORRETO: <\/p>","resposta":5263161,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procedimentos de tratamento da ferida cir\u00fargica s\u00e3o padronizados, independentemente do tipo de les\u00e3o ou cirurgia. ","id":5263159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procedimentos de tratamento da ferida cir\u00fargica s\u00e3o padronizados, independentemente do tipo de les\u00e3o ou cirurgia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Em pacientes obesos, o suprimento sangu\u00edneo menos abundante dos tecidos adiposos impede o envio de nutrientes e elementos celulares necess\u00e1rios \u00e0 cicatriza\u00e7\u00e3o normal.","id":5263160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em pacientes obesos, o suprimento sangu\u00edneo menos abundante dos tecidos adiposos impede o envio de nutrientes e elementos celulares necess\u00e1rios \u00e0 cicatriza\u00e7\u00e3o normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Quanto \u00e0 \u00e9poca, a ferida pode ser recente, quando sua ocorr\u00eancia se deu a poucos dias, ou antiga, caso de feridas antigas e de dif\u00edcil cicatriza\u00e7\u00e3o. ","id":5263161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Quanto \u00e0 \u00e9poca, a ferida pode ser recente, quando sua ocorr\u00eancia se deu a poucos dias, ou antiga, caso de feridas antigas e de dif\u00edcil cicatriza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Os pacientes imunossuprimidos t\u00eam a mesma efici\u00eancia de cicatriza\u00e7\u00e3o dos pacientes com imunidade normal.","id":5263162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os pacientes imunossuprimidos t\u00eam a mesma efici\u00eancia de cicatriza\u00e7\u00e3o dos pacientes com imunidade normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o e Tipos de Cirurgia","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o e Tipos de Cirurgia","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405787,"slug":"enfermagem-classificacao-e-tipos-de-cirurgia"}],"slug":"enfermagem\/1426149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Cuidador Social","id":16499},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta","id":20288},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal","id":17998},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol","id":18004},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o","id":18000},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol","id":17997},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo","id":20306},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol","id":20307},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis","id":20308},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis de Mesa","id":20309},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Taekwondo","id":20314},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez","id":20311},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Karat\u00ea","id":20313},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":20317},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica Art\u00edstica","id":20316},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo","id":20318},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Conforme autores de estudo realizado no Reino Unido, \u00e9 essencial ficar no m\u00ednimo duas horas em contato com a natureza por dia. ( ) Al\u00e9m de diminuir a probabilidade de ter obesidade, viver em \u00e1reas verdes est\u00e1 relacionado com diminui\u00e7\u00e3o dos riscos de asma e diabetes.","provas":[{"id":47853,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":47899,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":47900,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":47911,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-cuidador-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Cuidador Social - 2019"},{"id":47913,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta","id":20288},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-enfermeiro-area-estomaterapeuta","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta - 2019"},{"id":47921,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":47930,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":47964,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal","id":17998},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-futsal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal - 2019"},{"id":47968,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol","id":18004},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-voleibol","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol - 2019"},{"id":47971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o","id":18000},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-natacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":47973,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol","id":17997},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-basquetebol","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol - 2019"},{"id":47977,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo","id":20306},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-atletismo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo - 2019"},{"id":47980,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol","id":20307},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-handebol","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol - 2019"},{"id":47982,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis","id":20308},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-tenis","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis - 2019"},{"id":47983,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis de Mesa","id":20309},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-tenis-de-mesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis de Mesa - 2019"},{"id":47984,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Taekwondo","id":20314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-taekwondo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Taekwondo - 2019"},{"id":47986,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez","id":20311},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-xadrez","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez - 2019"},{"id":47988,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-judo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4 - 2019"},{"id":47989,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Karat\u00ea","id":20313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-karate","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Karat\u00ea - 2019"},{"id":47996,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":20317},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-ginastica-ritmica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica - 2019"},{"id":47998,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica Art\u00edstica","id":20316},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-ginastica-artistica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica Art\u00edstica - 2019"},{"id":48000,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo","id":20318},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-futebol-de-campo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo - 2019"},{"id":48003,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-auditor","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Auditor - 2019"},{"id":48007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":48008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2019"},{"id":48080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2019"},{"id":48081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":48083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":48085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":48087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":48099,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":48102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Infectologista - 2019"},{"id":48107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":48109,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Oftalmologista - 2019"},{"id":48111,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":48115,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":48116,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":48119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"},{"id":48124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-area-pneumologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":48126,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":48136,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Radiologista - 2019"},{"id":48140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"},{"id":48194,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Psicopedagogo - 2019"},{"id":48200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"},{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1451899,"hashId":"7726fd27f22eff2d41c78313d8ebb0aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conforme autores de estudo realizado no Reino Unido, \u00e9 essencial ficar no m\u00ednimo duas horas em contato com a natureza por dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Al\u00e9m de diminuir a probabilidade de ter obesidade, viver em \u00e1reas verdes est\u00e1 relacionado com diminui\u00e7\u00e3o dos riscos de asma e diabetes.<\/p>","resposta":5380833,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - E.","id":5380832,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C.","id":5380833,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E.","id":5380834,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - C.","id":5380835,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1bito de apenas duas horas por semana ____________ te tornar mais saud\u00e1vel\tAo decorrer dos anos, a pr\u00e1tica de passar mais tempo em meio \u00e0 natureza e ao ar livre passou a ser ____________ com vida saud\u00e1vel e com uma felicidade mais pura. Enquanto isso, pesquisadores do Reino Unido buscavam descobrir durante quanto tempo \u00e9 necess\u00e1rio ficar ao ar livre para que algu\u00e9m realmente tenha uma vida melhor.\tCom base em uma pesquisa nacional com cerca de 20 mil adultos brit\u00e2nicos, realizada entre 2014 e 2016, a equipe de cientistas acredita que eles podem ter encontrado um \u201cponto ideal\u201d semanal para a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza. Os autores do estudo conclu\u00edram que \u00e9 necess\u00e1rio ficar duas horas ou mais em contato com \u00e1reas verdes.\tOs resultados ganham for\u00e7a com base em pesquisas anteriores, que descobriram que viver em \u00e1reas mais verdes est\u00e1 associado _____ menores riscos de doen\u00e7as cardiovasculares, obesidade, diabetes, asma, ang\u00fastia mental, mortalidade e at\u00e9 mesmo miopia em crian\u00e7as.\tAinda que muitos estudos anteriores tenham medido o contato da natureza por meio da proximidade de espa\u00e7os verdes, a nova pesquisa sugere que essa \u00e9 uma grande falha. Em vez disso, parece que o \u201climiar\u201d para a exposi\u00e7\u00e3o natural est\u00e1 presente mesmo para aqueles que vivem em \u00e1reas com poucas configura\u00e7\u00f5es naturais: \u201cAs oportunidades locais empobrecidas n\u00e3o precisam ser uma barreira para a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza\u201d, sugerem os autores.\thttps:\/\/exame.abril.com.br... - adaptado","id":425071,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">H\u00e1bito de apenas duas horas por semana ____________ te tornar mais saud\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAo decorrer dos anos, a pr\u00e1tica de passar mais tempo em meio \u00e0 natureza e ao ar livre passou a ser ____________ com vida saud\u00e1vel e com uma felicidade mais pura. Enquanto isso, pesquisadores do Reino Unido buscavam descobrir durante quanto tempo \u00e9 necess\u00e1rio ficar ao ar livre para que algu\u00e9m realmente tenha uma vida melhor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCom base em uma pesquisa nacional com cerca de 20 mil adultos brit\u00e2nicos, realizada entre 2014 e 2016, a equipe de cientistas acredita que eles podem ter encontrado um \u201cponto ideal\u201d semanal para a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza. Os autores do estudo conclu\u00edram que \u00e9 necess\u00e1rio ficar duas horas ou mais em contato com \u00e1reas verdes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs resultados ganham for\u00e7a com base em pesquisas anteriores, que descobriram que viver em \u00e1reas mais verdes est\u00e1 associado _____ menores riscos de doen\u00e7as cardiovasculares, obesidade, diabetes, asma, ang\u00fastia mental, mortalidade e at\u00e9 mesmo miopia em crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAinda que muitos estudos anteriores tenham medido o contato da natureza por meio da proximidade de espa\u00e7os verdes, a nova pesquisa sugere que essa \u00e9 uma grande falha. Em vez disso, parece que o \u201climiar\u201d para a exposi\u00e7\u00e3o natural est\u00e1 presente mesmo para aqueles que vivem em \u00e1reas com poucas configura\u00e7\u00f5es naturais: \u201cAs oportunidades locais empobrecidas n\u00e3o precisam ser uma barreira para a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza\u201d, sugerem os autores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p>https:\/\/exame.abril.com.br... - adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1451899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15840}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o acerca do processo de avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais que \u00e9 realizado pelo(a) assistente social","provas":[{"id":35124,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15840},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1034858,"hashId":"7344b992d6420a4f86b7e1557f8bdd22","enunciado":"A concep\u00e7\u00e3o acerca do processo de avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas\r\nsociais que \u00e9 realizado pelo(a) assistente social","resposta":3619641,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diz respeito \u00e0 compreens\u00e3o e \u00e0 configura\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais, incluindo das respectivas dimens\u00f5es, significados, abrang\u00eancias, fun\u00e7\u00f5es e efeitos.","id":3619638,"corpo":"diz respeito \u00e0 compreens\u00e3o e \u00e0 configura\u00e7\u00e3o das\r\npol\u00edticas sociais, incluindo das respectivas\r\ndimens\u00f5es, significados, abrang\u00eancias, fun\u00e7\u00f5es e\r\nefeitos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 definida conforme a miss\u00e3o, os objetivos, os servi\u00e7os prestados e o p\u00fablico alvo da institui\u00e7\u00e3o em que o profissional atua.","id":3619639,"corpo":"\u00e9 definida conforme a miss\u00e3o, os objetivos, os\r\nservi\u00e7os prestados e o p\u00fablico alvo da institui\u00e7\u00e3o em\r\nque o profissional atua.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diz respeito \u00e0 composi\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas e instrumentos que possibilitam uma an\u00e1lise cr\u00edtica da realidade na qual as pol\u00edticas ser\u00e3o executadas.","id":3619640,"corpo":"diz respeito \u00e0 composi\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas e instrumentos\r\nque possibilitam uma an\u00e1lise cr\u00edtica da realidade na\r\nqual as pol\u00edticas ser\u00e3o executadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"difere-se conforme a concep\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-metodol\u00f3gica do profissional.","id":3619641,"corpo":"difere-se conforme a concep\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-metodol\u00f3gica\r\ndo profissional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entende que os programas, os projetos e as a\u00e7\u00f5es de cada pol\u00edtica social devem ser avaliados separadamente como forma de identificar o efeito concreto que cada um tem na realidade social.","id":3619642,"corpo":"entende que os programas, os projetos e as a\u00e7\u00f5es de\r\ncada pol\u00edtica social devem ser avaliados\r\nseparadamente como forma de identificar o efeito\r\nconcreto que cada um tem na realidade social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375592,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1034858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo apresenta uma constru\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica imprevis\u00edvel?","provas":[{"id":37305,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Assistente de Alunos - 2019"},{"id":37306,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":37307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":37308,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":37309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":37310,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"},{"id":37311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":37312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":37313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":37314,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1060970,"hashId":"df67836b4f33a090afbdc2e517934388","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo apresenta uma constru\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica imprevis\u00edvel?<\/p>","resposta":3721030,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cOs Tr\u00eas porquinhos eram pessoas de muito boa fam\u00edlia\u201d.","id":3721029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs Tr\u00eas porquinhos eram pessoas de muito boa fam\u00edlia\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cpintava que era uma maravilha \u2013 um verdadeiro Beethoven\u201d.","id":3721030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cpintava que era uma maravilha \u2013 um verdadeiro Beethoven\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cqueria era descobrir a epistemologia da realidade cotidiana\u201d.","id":3721031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cqueria era descobrir a epistemologia da realidade cotidiana\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cnem percebeu o talento que degustava, nem as incoer\u00eancias que transitam pela alma cultivada.\u201d","id":3721032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cnem percebeu o talento que degustava, nem as incoer\u00eancias que transitam pela alma cultivada.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10.Os Tr\u00eas Porquinhos e o Lobo, \u201cNossos Velhos Conhecidos\"Era uma vez Tr\u00eas Porquinhos e um Lobo Bruto. Os Tr\u00eas Porquinhos eram pessoas de muito boa fam\u00edlia, e ambos tinham herdado dos pais, donos de uma churrascaria, um talento deste tamanho. Pedro, o mais velho, pintava que era uma maravilha \u2013 um verdadeiro Beethoven. Joaquim, o do meio, era um espanto das contas de somar e multiplicar, at\u00e9 indo \u00e0 feira fazer compras sozinho. E Anan\u00e1s, o menor, esse botava os outros dois no bolso \u2013 e isso n\u00e3o \u00e9 maneira de dizer. Anan\u00e1s era um m\u00e1gico admir\u00e1vel. Mas o neg\u00f3cio \u00e9 que \u2013 n\u00e3o \u00e9 assim mesmo, sempre? \u2013 Pedro n\u00e3o queria pintar, gostava era de cozinhar, e todo dia estragava pelo menos um quilo de macarr\u00e3o e duas d\u00fazias de ovos tentando fazer uma bacalhoada. Joaquim vivia perseguindo meretrizes e travestis, porque achava matem\u00e1tica chato, era doido por imoralidade aplicada. E Anan\u00e1s detestava as m\u00e1gicas que fazia t\u00e3o bem \u2013 queria era descobrir a epistemologia da realidade cotidiana. Da\u00ed que um Lobo Bruto, que ia passando um dia, comeu os tr\u00eas e nem percebeu o talento que degustava, nem as incoer\u00eancias que transitam pela alma cultivada. MORAL: \u00c9 IN\u00daTIL ATIRAR P\u00c9ROLAS AOS LOBOS.Fernandes, Mill\u00f4r. 100 F\u00e1bulas fabulosas. Rio de Janeiro: Record, 2003.","id":379860,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>6<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os Tr\u00eas Porquinhos e o Lobo, \u201cNossos Velhos Conhecidos\"<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era uma vez Tr\u00eas Porquinhos e um Lobo Bruto. Os Tr\u00eas Porquinhos eram pessoas de muito boa fam\u00edlia, e ambos tinham herdado dos pais, donos de uma churrascaria, um talento deste tamanho. Pedro, o mais velho, pintava que era uma maravilha \u2013 um verdadeiro Beethoven. Joaquim, o do meio, era um espanto das contas de somar e multiplicar, at\u00e9 indo \u00e0 feira fazer compras sozinho. E Anan\u00e1s, o menor, esse botava os outros dois no bolso \u2013 e isso n\u00e3o \u00e9 maneira de dizer. Anan\u00e1s era um m\u00e1gico admir\u00e1vel. Mas o neg\u00f3cio \u00e9 que \u2013 n\u00e3o \u00e9 assim mesmo, sempre? \u2013 Pedro n\u00e3o queria pintar, gostava era de cozinhar, e todo dia estragava pelo menos um quilo de macarr\u00e3o e duas d\u00fazias de ovos tentando fazer uma bacalhoada. Joaquim vivia perseguindo meretrizes e travestis, porque achava matem\u00e1tica chato, era doido por imoralidade aplicada. E Anan\u00e1s detestava as m\u00e1gicas que fazia t\u00e3o bem \u2013 queria era descobrir a epistemologia da realidade cotidiana. Da\u00ed que um Lobo Bruto, que ia passando um dia, comeu os tr\u00eas e nem percebeu o talento que degustava, nem as incoer\u00eancias que transitam pela alma cultivada. MORAL: \u00c9 IN\u00daTIL ATIRAR P\u00c9ROLAS AOS LOBOS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Fernandes, Mill\u00f4r. 100 F\u00e1bulas fabulosas. Rio de Janeiro: Record, 2003.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409318,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-significacao-entre-as-palavras"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1060970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O esquema ret\u00f3rico do texto, indica que","provas":[{"id":37305,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Assistente de Alunos - 2019"},{"id":37306,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":37307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":37308,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":37309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":37310,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"},{"id":37311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":37312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":37313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":37314,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1060975,"hashId":"626b037f36a47efbb15a6c0874cae8b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O esquema ret\u00f3rico do texto, indica que<\/p>","resposta":3721049,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a introdu\u00e7\u00e3o do tema foi feita de modo a simular uma situa\u00e7\u00e3o interativa com o leitor, evocando situa\u00e7\u00f5es comunicativas supostamente compartilhadas.","id":3721049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a introdu\u00e7\u00e3o do tema foi feita de modo a simular uma situa\u00e7\u00e3o interativa com o leitor, evocando situa\u00e7\u00f5es comunicativas supostamente compartilhadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a oposi\u00e7\u00e3o entre os estudos de lingu\u00edstica e de biologia tem o objetivo de retirar cientificidade da tese de que toda l\u00edngua \u00e9 um organismo vivo.","id":3721050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a oposi\u00e7\u00e3o entre os estudos de lingu\u00edstica e de biologia tem o objetivo de retirar cientificidade da tese de que toda l\u00edngua \u00e9 um organismo vivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cita\u00e7\u00e3o do linguista uspiano funciona, em termos argumentativos, como contraponto \u00e0 tese defendida pelo texto.","id":3721051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cita\u00e7\u00e3o do linguista uspiano funciona, em termos argumentativos, como contraponto \u00e0 tese defendida pelo texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ado\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo \u201cL\u00edngua solta\u201d produz uma expectativa equivocada no leitor, pois a imagem produzida \u00e9 incompat\u00edvel com \u201corganismo vivo\u201d.","id":3721052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ado\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo \u201cL\u00edngua solta\u201d produz uma expectativa equivocada no leitor, pois a imagem produzida \u00e9 incompat\u00edvel com \u201corganismo vivo\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 14.\u201cL\u00edngua solta\u201d\tVoc\u00ea fala direito? Aposto que sim. Mas aposto tamb\u00e9m que, no calor de uma conversa animada, voc\u00ea j\u00e1 se flagrou engolindo o r de um verbo no modo infinitivo. A letra s, quando indica plural, costuma ser devorada nas rodas mais finas de bate-papo especialmente em S\u00e3o Paulo. J\u00e1 os mineiros (at\u00e9 os doutores!) tra\u00e7am sem piedade o d que comp\u00f5e o ger\u00fandio. No pa\u00eds todo, come-se \u00e0s toneladas o primeiro a da preposi\u00e7\u00e3o para. A primeira s\u00edlaba de todas as formas do verbo estar, ent\u00e3o, essa j\u00e1 \u00e9 uma iguaria dif\u00edcil de achar. Portanto, poucos se espantam ao ouvir uma frase assim:\t\u201cNum v\u00f4 consegui durmi purqu\u00ea os cara t\u00e3o tocano muito alto.\u201d\tIsso \u00e9 errado?\tDepende. Se os seus olhos quase saltaram da \u00f3rbita ao fitar a frase acima, leia em voz alta para perceber que ela n\u00e3o soa t\u00e3o absurda. Express\u00f5es como tocano e v\u00f4 consegui atentam contra a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa \u2013 ensinada na escola para preservar um c\u00f3digo comum a todos os falantes do idioma. Do ponto de vista da lingu\u00edstica, entretanto, elas s\u00e3o s\u00f3 objetos de estudo. Retratam fielmente aquilo que o portugu\u00eas brasileiro \u00e9 hoje. E fornecem pistas sobre o que a l\u00edngua padronizada pode vir a ser daqui a 10, 100 ou 1 000 anos.\tUm bi\u00f3logo nunca diria que uma bact\u00e9ria est\u00e1 errada, afirma o linguista Ronald Beline, da USP. A lingu\u00edstica \u2013 ci\u00eancia que estuda a linguagem assim como a biologia se ocupa dos seres vivos \u2013 tampouco pode dizer se uma palavra est\u00e1 certa ou errada. De certo modo, a linguagem tamb\u00e9m \u00e9 um organismo vivo. Elementos lingu\u00edsticos, como c\u00e9lulas, nascem e morrem o tempo todo, modificando o sistema. Em todos os idiomas, palavras se alongam, encurtam e trocam de significado; express\u00f5es s\u00e3o criadas enquanto outras perdem a raz\u00e3o de existir; substantivos, verbos, adjetivos e adv\u00e9rbios emprestam sentido uns aos outros.\tEmbora a lingu\u00edstica esteja longe de ser uma ci\u00eancia exata, ela j\u00e1 foi capaz de identificar regras mais ou menos fixas no comportamento err\u00e1tico da linguagem verbal. Os mecanismos que regem essas metamorfoses s\u00e3o analisados no livro The Unfolding of Language (O Desdobramento da Linguagem, sem tradu\u00e7\u00e3o para o portugu\u00eas), uma das poucas obras diger\u00edveis para quem n\u00e3o \u00e9 familiarizado com o tema nem com o jarg\u00e3o de quem o estuda. Segundo seu autor, o israelense Guy Deutscher, a linguagem \u00e9 um recife de met\u00e1foras mortas. Dispon\u00edvel em: . Acesso em: &lt;https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/lingua-portuguesa-a-lingua-solta\/&gt;.18 dez. 2018. (Adaptado).","id":379861,"enunciado":"<p>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de<strong> 11<\/strong> a <strong>14<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cL\u00edngua solta\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tVoc\u00ea fala direito? Aposto que sim. Mas aposto tamb\u00e9m que, no calor de uma conversa animada, voc\u00ea j\u00e1 se flagrou engolindo o <u>r<\/u> de um verbo no modo infinitivo. A letra <u>s<\/u>, quando indica plural, costuma ser devorada nas rodas mais finas de bate-papo especialmente em S\u00e3o Paulo. J\u00e1 os mineiros (at\u00e9 os doutores!) tra\u00e7am sem piedade o <u>d<\/u> que comp\u00f5e o ger\u00fandio. No pa\u00eds todo, come-se \u00e0s toneladas o primeiro <u>a<\/u> da preposi\u00e7\u00e3o <u>para<\/u>. A primeira s\u00edlaba de todas as formas do verbo <u>estar<\/u>, ent\u00e3o, essa j\u00e1 \u00e9 uma iguaria dif\u00edcil de achar. Portanto, poucos se espantam ao ouvir uma frase assim:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cNum v\u00f4 consegui durmi purqu\u00ea os cara t\u00e3o tocano muito alto.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tIsso \u00e9 errado?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDepende. Se os seus olhos quase saltaram da \u00f3rbita ao fitar a frase acima, leia em voz alta para perceber que ela n\u00e3o soa t\u00e3o absurda. Express\u00f5es como <u>tocano<\/u> e <u>v\u00f4 consegui<\/u> atentam contra a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa \u2013 ensinada na escola para preservar um c\u00f3digo comum a todos os falantes do idioma. Do ponto de vista da lingu\u00edstica, entretanto, elas s\u00e3o s\u00f3 objetos de estudo. Retratam fielmente aquilo que o portugu\u00eas brasileiro \u00e9 hoje. E fornecem pistas sobre o que a l\u00edngua padronizada pode vir a ser daqui a 10, 100 ou 1 000 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm bi\u00f3logo nunca diria que uma bact\u00e9ria est\u00e1 errada, afirma o linguista Ronald Beline, da USP. A lingu\u00edstica \u2013 ci\u00eancia que estuda a linguagem assim como a biologia se ocupa dos seres vivos \u2013 tampouco pode dizer se uma palavra est\u00e1 certa ou errada. De certo modo, a linguagem tamb\u00e9m \u00e9 um organismo vivo. Elementos lingu\u00edsticos, como c\u00e9lulas, nascem e morrem o tempo todo, modificando o sistema. Em todos os idiomas, palavras se alongam, encurtam e trocam de significado; express\u00f5es s\u00e3o criadas enquanto outras perdem a raz\u00e3o de existir; substantivos, verbos, adjetivos e adv\u00e9rbios emprestam sentido uns aos outros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEmbora a lingu\u00edstica esteja longe de ser uma ci\u00eancia exata, ela j\u00e1 foi capaz de identificar regras mais ou menos fixas no comportamento err\u00e1tico da linguagem verbal. Os mecanismos que regem essas metamorfoses s\u00e3o analisados no livro <em>The Unfolding of Language<\/em> (<em>O Desdobramento da Linguagem, sem tradu\u00e7\u00e3o para o portugu\u00eas<\/em>), uma das poucas obras diger\u00edveis para quem n\u00e3o \u00e9 familiarizado com o tema nem com o jarg\u00e3o de quem o estuda. Segundo seu autor, o israelense Guy Deutscher, a linguagem \u00e9 um recife de met\u00e1foras mortas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDispon\u00edvel em: . Acesso em: &lt;https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/lingua-portuguesa-a-lingua-solta\/&gt;.18 dez. 2018. (Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1060975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tanque, na forma de um cilindro circular reto, com 1,5 metros de altura e \u00e1rea da base igual a 12m2 \u00e9 utilizado em uma ind\u00fastria para lavar pe\u00e7as de a\u00e7o. O tanque estava com 9 m3 de \u00e1gua no momento em que foram colocadas dentro dele algumas pe\u00e7as para serem lavadas, as quais ficaram totalmente submersas. Depois de colocadas as pe\u00e7as, verificouse que o n\u00edvel da \u00e1gua no tanque subiu 50 cm. Neste caso, o volume do material que foi colocado no tanque para ser lavado foi de","provas":[{"id":37305,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Assistente de Alunos - 2019"},{"id":37306,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":37307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":37308,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":37309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":37310,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"},{"id":37311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":37312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":37313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":37314,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2019-ufg-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1060983,"hashId":"1e65d0258195230309be6c26b464962f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tanque, na forma de um cilindro circular reto, com 1,5 metros de altura e \u00e1rea da base igual a 12m<sup>2<\/sup> \u00e9 utilizado em uma ind\u00fastria para lavar pe\u00e7as de a\u00e7o. O tanque estava com 9 m<sup>3<\/sup> de \u00e1gua no momento em que foram colocadas dentro dele algumas pe\u00e7as para serem lavadas, as quais ficaram totalmente submersas. Depois de colocadas as pe\u00e7as, verificouse que o n\u00edvel da \u00e1gua no tanque subiu 50 cm. Neste caso, o volume do material que foi colocado no tanque para ser lavado foi de<\/p>","resposta":3721082,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3m3","id":3721081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3m<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6m3","id":3721082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6m<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12m3","id":3721083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12m<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18m3","id":3721084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18m<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1060983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pensando no risco cardiovascular e sua rela\u00e7\u00e3o com a nutri\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade lan\u00e7ou o guia para uma alimenta\u00e7\u00e3o cardioprotetora. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o cardioprotetora, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":38973,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1137942,"hashId":"0370155130a5bcdce6323636c539ecf5","enunciado":"<p align=\"justify\">Pensando no risco cardiovascular e sua rela\u00e7\u00e3o\r\ncom a nutri\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade lan\u00e7ou o\r\nguia para uma alimenta\u00e7\u00e3o cardioprotetora. Em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o cardioprotetora, assinale a\r\nalternativa <u><strong>incorreta<\/strong><\/u>.<\/p>","resposta":4053470,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 recomendada para pessoas com sobrepeso, obesidade, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica descontrolada, Diabetes mellitus tipo 2 descompensada, dislipidemias e doen\u00e7as cardiovasculares","id":4053470,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 recomendada para pessoas com sobrepeso,\r\nobesidade, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica\r\ndescontrolada, Diabetes mellitus tipo 2\r\ndescompensada, dislipidemias e doen\u00e7as\r\ncardiovasculares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A alimenta\u00e7\u00e3o cardioprotetora \u00e9 estruturada em tr\u00eas eixos: gastronomia e regionalidade; prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica facilitada e estrat\u00e9gia l\u00fadica","id":4053471,"corpo":"<p align=justify>A alimenta\u00e7\u00e3o cardioprotetora \u00e9 estruturada em\r\ntr\u00eas eixos: gastronomia e regionalidade;\r\nprescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica facilitada e estrat\u00e9gia l\u00fadica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentre os nutrientes que elevam o risco cardiovascular est\u00e3o: colesterol; gordura saturada e s\u00f3dio","id":4053472,"corpo":"<p align=justify>Dentre os nutrientes que elevam o risco\r\ncardiovascular est\u00e3o: colesterol; gordura\r\nsaturada e s\u00f3dio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antioxidantes e fibra alimentar s\u00e3o considerados cardioprotetores","id":4053473,"corpo":"<p align=justify>Antioxidantes e fibra alimentar s\u00e3o\r\nconsiderados cardioprotetores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cardiovasculares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398512,"slug":"nutricao-doencas-cardiovasculares"}],"slug":"nutricao\/1137942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio do MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, est\u00e1 com v\u00e1rios aplicativos abertos e maximizados e deseja abrir outro aplicativo cujo \u00edcone est\u00e1 na \u00c1rea de Trabalho. Assinale a alternativa que apresenta o atalho por teclado que permite ao usu\u00e1rio minimizar, de uma vez s\u00f3, todas as janelas abertas, conforme o enunciado.","provas":[{"id":55591,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-diretor-de-escola-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Diretor de Escola - 2019"},{"id":55592,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1681923,"hashId":"fdd2aa75b6897ebd4b373b397d47a27b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio do MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, est\u00e1 com v\u00e1rios aplicativos abertos e maximizados e deseja abrir outro aplicativo cujo \u00edcone est\u00e1 na \u00c1rea de Trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o atalho por teclado que permite ao usu\u00e1rio minimizar, de uma vez s\u00f3, todas as janelas abertas, conforme o enunciado.<\/p>","resposta":6350621,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tecla Windows + A","id":6350618,"corpo":"<p>Tecla Windows + A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tecla Windows + B","id":6350619,"corpo":"<p>Tecla Windows + B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tecla Windows + J","id":6350620,"corpo":"<p>Tecla Windows + J<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tecla Windows + M","id":6350621,"corpo":"<p>Tecla Windows + M<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tecla Windows + N","id":6350622,"corpo":"<p>Tecla Windows + N<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"nome_clean":"Janelas","oab":false,"nome":"Janelas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420699,"slug":"informatica-janelas"},{"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"nome_clean":"WINKEY + M","oab":false,"nome":"WINKEY + M","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420795,"slug":"informatica-winkey-m"}],"slug":"informatica\/1681923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio, preparando um e-mail por meio do MS-Outlook 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, inseriu um destinat\u00e1rio no campo Para. Ap\u00f3s preparar o texto do e-mail, decidiu envi\u00e1-lo para mais 2 pessoas. Para adicionar dois endere\u00e7os de e-mail de destinat\u00e1rios que receber\u00e3o a mensagem, o usu\u00e1rio pode acrescent\u00e1-los nos seguintes campos:","provas":[{"id":55591,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-diretor-de-escola-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Diretor de Escola - 2019"},{"id":55592,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1681929,"hashId":"2058d790a8b74fb552a1c23e962e8d23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio, preparando um e-mail por meio do MS-Outlook 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, inseriu um destinat\u00e1rio no campo Para. Ap\u00f3s preparar o texto do e-mail, decidiu envi\u00e1-lo para mais 2 pessoas. Para adicionar dois endere\u00e7os de e-mail de destinat\u00e1rios que receber\u00e3o a mensagem, o usu\u00e1rio pode acrescent\u00e1-los nos seguintes campos:<\/p>","resposta":6350652,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anexo ou Cco.","id":6350648,"corpo":"<p>Anexo ou Cco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para ou Anexo.","id":6350649,"corpo":"<p>Para ou Anexo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corpo ou Para.","id":6350650,"corpo":"<p>Corpo ou Para.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cco ou Assunto.","id":6350651,"corpo":"<p>Cco ou Assunto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cc ou Para.","id":6350652,"corpo":"<p>Cc ou Para.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"},{"nome_clean":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420237,"slug":"informatica-mensagem-de-e-mail-componentes-e-acoes"},{"nome_clean":"Componentes da Mensagem","oab":false,"nome":"Componentes da Mensagem","pai":420237,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420239,"slug":"informatica-componentes-da-mensagem"},{"nome_clean":"Campo Para","oab":false,"nome":"Campo Para","pai":420239,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420241,"slug":"informatica-campo-para"},{"nome_clean":"Campo Com C\u00f3pia (Cc)","oab":false,"nome":"Campo Com C\u00f3pia (Cc)","pai":420239,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420242,"slug":"informatica-campo-com-copia-cc"},{"nome_clean":"Guia Enviar\/Receber","oab":false,"nome":"Guia Enviar\/Receber","pai":405060,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420262,"slug":"informatica-guia-enviar-receber"}],"slug":"informatica\/1681929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158}],"cargos":[{"descricao":"Conselheiro Tutelar","id":16962}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Duque de Caxias","sigla":"Prefeitura","id":4233,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto, podemos afirmar que o cientista americano est\u00e1 preocupado:","provas":[{"id":48448,"cargo":{"descricao":"Conselheiro Tutelar","id":16962},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Duque de Caxias","sigla":"Prefeitura","id":4233,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura - Conselheiro Tutelar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1468273,"hashId":"9b9e12d104ab7f64dd79ad0c1b32479b","enunciado":"<p>Com base no texto, podemos afirmar que o cientista americano est\u00e1 preocupado:<\/p>","resposta":5455422,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com a evolu\u00e7\u00e3o da humanidade;","id":5455419,"corpo":"<p>com a evolu\u00e7\u00e3o da humanidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com o que pensam os habitantes de outros planetas;","id":5455420,"corpo":"<p>com o que pensam os habitantes de outros planetas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com a destrui\u00e7\u00e3o dos planetas;","id":5455421,"corpo":"<p>com a destrui\u00e7\u00e3o dos planetas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com a preserva\u00e7\u00e3o da vida no planeta Terra.","id":5455422,"corpo":"<p>com a preserva\u00e7\u00e3o da vida no planeta Terra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07.O PROBLEMA ECOL\u00d3GICO\tSe alguma nave extraterrestre invadisse o espa\u00e7o a\u00e9reo da Terra, com certeza os seus tripulantes diriam que no planeta n\u00e3o habita uma civiliza\u00e7\u00e3o inteligente, tamanho \u00e9 o grau de destrui\u00e7\u00e3o dos recursos naturais. Essas s\u00e3o as palavras de um renomado cientista americano.\tApesar dos avan\u00e7os obtidos, a humanidade ainda n\u00e3o descobriu os valores fundamentais da exist\u00eancia. O que chamamos orgulhosamente de civiliza\u00e7\u00e3o, nada mais \u00e9 do que uma agress\u00e3o \u00e0s coisas naturais. Grosso modo, a tal civiliza\u00e7\u00e3o significa a devasta\u00e7\u00e3o das florestas, a polui\u00e7\u00e3o dos rios, o envenenamento das terras e a deteriora\u00e7\u00e3o da qualidade do ar. O que chamamos de progresso, n\u00e3o passa de uma degrada\u00e7\u00e3o que o homem, irresponsavelmente, vem promovendo h\u00e1 muito tempo.Afr\u00e2nio Primo. Jornal Madhva (adaptado).","id":426678,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O PROBLEMA ECOL\u00d3GICO<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe alguma nave extraterrestre invadisse o espa\u00e7o a\u00e9reo da Terra, com certeza os seus tripulantes diriam que no planeta n\u00e3o habita uma civiliza\u00e7\u00e3o inteligente, tamanho \u00e9 o grau de destrui\u00e7\u00e3o dos recursos naturais. Essas s\u00e3o as palavras de um renomado cientista americano.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tApesar dos avan\u00e7os obtidos, a humanidade ainda n\u00e3o descobriu os valores fundamentais da exist\u00eancia. O que chamamos orgulhosamente de civiliza\u00e7\u00e3o, nada mais \u00e9 do que uma agress\u00e3o \u00e0s coisas naturais. Grosso modo, a tal civiliza\u00e7\u00e3o significa a devasta\u00e7\u00e3o das florestas, a polui\u00e7\u00e3o dos rios, o envenenamento das terras e a deteriora\u00e7\u00e3o da qualidade do ar. O que chamamos de progresso, n\u00e3o passa de uma degrada\u00e7\u00e3o que o homem, irresponsavelmente, vem promovendo h\u00e1 muito tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Afr\u00e2nio Primo. Jornal Madhva (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1468273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos","id":20539},{"descricao":"Assistente Social Hospitalar","id":20540},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":10219},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16350},{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445},{"descricao":"Fisioterapeuta Traumato-Ortop\u00e9dica","id":20544},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo Neurofuncional","id":20545},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria","id":20547},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":3831},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},{"descricao":"Nutricionista \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria","id":20560},{"descricao":"Psic\u00f3logo \u2013 \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":20571},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional Sa\u00fade Mental","id":20577}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":49445,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos","id":20539},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Analista de Projetos - 2019"},{"id":49450,"cargo":{"descricao":"Assistente Social Hospitalar","id":20540},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Assistente Social Hospitalar - 2019"},{"id":49453,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":49478,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE - 2019"},{"id":49480,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":49485,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Enfermeiro Plantonista - 2019"},{"id":49487,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":10219},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":49493,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16350},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"},{"id":49505,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Farmac\u00eautico Generalista - 2019"},{"id":49509,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta Traumato-Ortop\u00e9dica","id":20544},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Fisioterapeuta Traumato-Ortop\u00e9dica - 2019"},{"id":49513,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo Neurofuncional","id":20545},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo Neurofuncional - 2019"},{"id":49514,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"},{"id":49518,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":49603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria","id":20547},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria - 2019"},{"id":49611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":3831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":49612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":49614,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico Infectologista - 2019"},{"id":49619,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":49623,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico Radiologista - 2019"},{"id":49632,"cargo":{"descricao":"Nutricionista \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria","id":20560},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Nutricionista \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria - 2019"},{"id":49655,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo \u2013 \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":20571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Psic\u00f3logo \u2013 \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2019"},{"id":49694,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional Sa\u00fade Mental","id":20577},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional Sa\u00fade Mental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":486,"descricao":"Fisioterapia - Ortopedia"},{"id":485,"descricao":"Fisioterapia - Neurologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1493900,"hashId":"99a502e50c16d7c786092a58a58ebc35","enunciado":"<p>De acordo com o texto, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5566113,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Predomina a tipologia argumentativa, em que o autor exp\u00f5e sua ideia de forma imparcial, prendendo-se ao car\u00e1ter informativo do enunciado.","id":5566110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Predomina a tipologia argumentativa, em que o autor exp\u00f5e sua ideia de forma imparcial, prendendo-se ao car\u00e1ter informativo do enunciado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O autor faz uma s\u00e9rie de analogias com a inten\u00e7\u00e3o de esclarecer o tema central: a import\u00e2ncia do Evangelho.","id":5566111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor faz uma s\u00e9rie de analogias com a inten\u00e7\u00e3o de esclarecer o tema central: a import\u00e2ncia do Evangelho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Predomina a fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica da linguagem, uma vez que o autor d\u00e1 maior realce \u00e0 pr\u00f3pria forma do texto do que ao conte\u00fado em si.","id":5566112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Predomina a fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica da linguagem, uma vez que o autor d\u00e1 maior realce \u00e0 pr\u00f3pria forma do texto do que ao conte\u00fado em si.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O autor inicia fazendo refer\u00eancia a um trecho do Evangelho constru\u00eddo em linguagem figurada (\u201csois o sal da terra\u201d), para depois explicar o seu sentido aplicado \u00e0 realidade local.","id":5566113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor inicia fazendo refer\u00eancia a um trecho do Evangelho constru\u00eddo em linguagem figurada (\u201csois o sal da terra\u201d), para depois explicar o seu sentido aplicado \u00e0 realidade local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04. Texto 1: Serm\u00e3o de Santo Ant\u00f4nio aos peixes \u2013 Pe. Ant\u00f4nio Vieira V\u00f3s, diz Cristo, Senhor nosso, falando com os pregadores, sois o sal da terra: e chama-lhes sal da terra, porque quer que fa\u00e7am na terra o que faz o sal. O efeito do sal \u00e9 impedir a corrup\u00e7\u00e3o; mas quando a terra se v\u00ea t\u00e3o corrupta como est\u00e1 a nossa, havendo tantos nela que t\u00eam of\u00edcio de sal, qual ser\u00e1, ou qual pode ser a causa desta corrup\u00e7\u00e3o? Ou \u00e9 porque o sal n\u00e3o salga, ou porque a terra se n\u00e3o deixa salgar. Ou \u00e9 porque o sal n\u00e3o salga, e os pregadores n\u00e3o pregam a verdadeira doutrina; ou porque a terra se n\u00e3o deixa salgar e os ouvintes, sendo verdadeira a doutrina que lhes d\u00e3o, a n\u00e3o querem receber. Ou \u00e9 porque o sal n\u00e3o salga, e os pregadores dizem uma cousa e fazem outra; ou porque a terra se n\u00e3o deixa salgar, e os ouvintes querem antes imitar o que eles fazem, que fazer o que dizem. Ou \u00e9 porque o sal n\u00e3o salga, e os pregadores se pregam a si e n\u00e3o a Cristo; ou porque a terra se n\u00e3o deixa salgar, e os ouvintes, em vez de servir a Cristo, servem a seus apetites. N\u00e3o \u00e9 tudo isto verdade? Ainda mal! Suposto, pois, que ou o sal n\u00e3o salgue ou a terra se n\u00e3o deixe salgar; que se h\u00e1-de fazer a este sal e que se h\u00e1-de fazer a esta terra? O que se h\u00e1-de fazer ao sal que n\u00e3o salga, Cristo o disse logo: Quod si sal evanuerit, in quo salietur? Ad nihilum valet ultra, nisi ut mittatur foras et conculcetur ab hominibus. \u00abSe o sal perder a subst\u00e2ncia e a virtude, e o pregador faltar \u00e0 doutrina e ao exemplo, o que se lhe h\u00e1-de fazer, \u00e9 lan\u00e7\u00e1-lo fora como in\u00fatil para que seja pisado de todos.\u00bb Quem se atrevera a dizer tal cousa, se o mesmo Cristo a n\u00e3o pronunciara? Assim como n\u00e3o h\u00e1 quem seja mais digno de rever\u00eancia e de ser posto sobre a cabe\u00e7a que o pregador que ensina e faz o que deve, assim \u00e9 merecedor de todo o desprezo e de ser metido debaixo dos p\u00e9s, o que com a palavra ou com a vida prega o contr\u00e1rio. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.biblio.com.br\/defaultz.asp?link=http:\/\/www.biblio.com.br\/conteudo\/padreantoniovieira\/stoantonio.htm","id":429605,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1: Serm\u00e3o de Santo Ant\u00f4nio aos peixes<\/strong> \u2013 Pe. Ant\u00f4nio Vieira <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">V\u00f3s, diz Cristo, Senhor nosso, falando com os pregadores, sois o sal da terra: e chama-lhes sal da terra, porque quer que fa\u00e7am na terra o que faz o sal. O efeito do sal \u00e9 impedir a corrup\u00e7\u00e3o; mas quando a terra se v\u00ea t\u00e3o corrupta como est\u00e1 a nossa, havendo tantos nela que t\u00eam of\u00edcio de sal, qual ser\u00e1, ou qual pode ser a causa desta corrup\u00e7\u00e3o? Ou \u00e9 porque o sal n\u00e3o salga, ou porque a terra se n\u00e3o deixa salgar. Ou \u00e9 porque o sal n\u00e3o salga, e os pregadores n\u00e3o pregam a verdadeira doutrina; ou porque a terra se n\u00e3o deixa salgar e os ouvintes, sendo verdadeira a doutrina que lhes d\u00e3o, a n\u00e3o querem receber. Ou \u00e9 porque o sal n\u00e3o salga, e os pregadores dizem uma cousa e fazem outra; ou porque a terra se n\u00e3o deixa salgar, e os ouvintes querem antes imitar o que eles fazem, que fazer o que dizem. Ou \u00e9 porque o sal n\u00e3o salga, e os pregadores se pregam a si e n\u00e3o a Cristo; ou porque a terra se n\u00e3o deixa salgar, e os ouvintes, em vez de servir a Cristo, servem a seus apetites. N\u00e3o \u00e9 tudo isto verdade? Ainda mal! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Suposto, pois, que ou o sal n\u00e3o salgue ou a terra se n\u00e3o deixe salgar; que se h\u00e1-de fazer a este sal e que se h\u00e1-de fazer a esta terra? O que se h\u00e1-de fazer ao sal que n\u00e3o salga, Cristo o disse logo: <em>Quod si sal evanuerit, in quo salietur? Ad nihilum valet ultra, nisi ut mittatur foras et conculcetur ab hominibus<\/em>. \u00abSe o sal perder a subst\u00e2ncia e a virtude, e o pregador faltar \u00e0 doutrina e ao exemplo, o que se lhe h\u00e1-de fazer, \u00e9 lan\u00e7\u00e1-lo fora como in\u00fatil para que seja pisado de todos.\u00bb Quem se atrevera a dizer tal cousa, se o mesmo Cristo a n\u00e3o pronunciara? Assim como n\u00e3o h\u00e1 quem seja mais digno de rever\u00eancia e de ser posto sobre a cabe\u00e7a que o pregador que ensina e faz o que deve, assim \u00e9 merecedor de todo o desprezo e de ser metido debaixo dos p\u00e9s, o que com a palavra ou com a vida prega o contr\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">http:\/\/www.biblio.com.br\/defaultz.asp?link=http:\/\/www.biblio.com.br\/conteudo\/padreantoniovieira\/stoantonio.htm<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1493900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda de acordo com o texto acima, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 No in\u00edcio do s\u00e9culo XX n\u00e3o existia ideias de Democracia e Liberdade. II \u2013 Apenas a \u00c1sia, a \u00c1frica e algumas ilhas do Pac\u00edfico gozavam dos benef\u00edcios e expectativas do novo s\u00e9culo. III \u2013 Os ex\u00e9rcitos nacionais foram extintos.","provas":[{"id":40664,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Auxiliar de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1202328,"hashId":"96c901e28c99135f4f3ce6ca996952b6","enunciado":"<p align=\"justify\">Ainda de acordo com o texto acima, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I \u2013 No in\u00edcio do s\u00e9culo XX n\u00e3o existia ideias de Democracia e Liberdade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II \u2013 Apenas a \u00c1sia, a \u00c1frica e algumas ilhas do Pac\u00edfico gozavam dos benef\u00edcios e expectativas do novo s\u00e9culo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII \u2013 Os ex\u00e9rcitos nacionais foram extintos.<\/p>","resposta":4328824,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":4328820,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":4328821,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":4328822,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":4328823,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o falsos.","id":4328824,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens s\u00e3o falsos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O nascer do s\u00e9culo 20 foi como uma aurora resplandecente. O n\u00edvel de expectativa era in\u00e9dito. Tanto havia sido conquistado no s\u00e9culo anterior que parecia sensato acreditar que dali em diante os \u00eaxitos do mundo em muito superariam os desastres. O s\u00e9culo que nascia representava uma promessa especial para os povos europeus, quer habitassem o Velho Mundo ou as long\u00ednquas terras colonizadas. Seus filhos poderiam esperar uma educa\u00e7\u00e3o melhor do que nunca, e o trabalho de crian\u00e7as de 10 anos em tempo integral em fazendas e oficinas, j\u00e1 n\u00e3o parecia normal. A vida melhorava, a fome diminu\u00eda, as pessoasviviam mais. Os conflitos entre as principais na\u00e7\u00f5es da Europa pareciam se extinguir, embora tropas numerosas ainda desfilassem em feriados nacionais. Democracia e liberdade se espalhavam. No entanto, a maior parte detais benef\u00edcios atingia apenas um quarto da popula\u00e7\u00e3o mundial e n\u00e3o parecia prov\u00e1vel que chegasse \u00e0 \u00c1frica, \u00e0 \u00c1sia ou \u00e0s remotas ilhas do Pac\u00edfico. O s\u00e9culo se iniciava de modo promissor e, ao mesmo tempo, perigoso. A aurora de 1901 se anunciava esplendorosa, mas nuvens negras, em lenta caminhada, pairavam acima da luz.(BLAINEY, Geoffrey. Uma breve hist\u00f3ria do s\u00e9culo XX. S\u00e3o Paulo: Fundamento, p. 10).","id":396555,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O nascer do s\u00e9culo 20 foi como uma aurora <\/p><p style=\"text-align: justify;\">resplandecente. O n\u00edvel de expectativa era <\/p><p style=\"text-align: justify;\">in\u00e9dito. Tanto havia sido conquistado no <\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00e9culo anterior que parecia sensato acreditar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que dali em diante os \u00eaxitos do mundo em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">muito superariam os desastres. O s\u00e9culo que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">nascia representava uma promessa especial <\/p><p style=\"text-align: justify;\">para os povos europeus, quer habitassem o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Velho Mundo ou as long\u00ednquas terras <\/p><p style=\"text-align: justify;\">colonizadas. Seus filhos poderiam esperar uma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">educa\u00e7\u00e3o melhor do que nunca, e o trabalho de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7as de 10 anos em tempo integral em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">fazendas e oficinas, j\u00e1 n\u00e3o parecia normal. A <\/p><p style=\"text-align: justify;\">vida melhorava, a fome diminu\u00eda, as pessoas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">viviam mais. Os conflitos entre as principais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">na\u00e7\u00f5es da Europa pareciam se extinguir, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">embora tropas numerosas ainda desfilassem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">em feriados nacionais. Democracia e liberdade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">se espalhavam. No entanto, a maior parte de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tais benef\u00edcios atingia apenas um quarto da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">popula\u00e7\u00e3o mundial e n\u00e3o parecia prov\u00e1vel que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">chegasse \u00e0 \u00c1frica, \u00e0 \u00c1sia ou \u00e0s remotas ilhas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">do Pac\u00edfico. O s\u00e9culo se iniciava de modo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">promissor e, ao mesmo tempo, perigoso. A <\/p><p style=\"text-align: justify;\">aurora de 1901 se anunciava esplendorosa, mas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">nuvens negras, em lenta caminhada, pairavam <\/p><p style=\"text-align: justify;\">acima da luz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>(BLAINEY, Geoffrey. Uma breve hist\u00f3ria do s\u00e9culo XX. S\u00e3o Paulo: Fundamento, p. 10).<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1202328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":40664,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Auxiliar de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1202366,"hashId":"86fbb1e5706e808fc858041ff9bb41e9","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4328999,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qual dos tr\u00eas filmes receber\u00e1 a indica\u00e7\u00e3o este ano?","id":4328998,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Qual dos tr\u00eas filmes receber\u00e1 a indica\u00e7\u00e3o este ano?<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve existir pelo menos mais de cinco documentos perdidos.","id":4328999,"corpo":"<p align=justify>Deve existir pelo menos mais de cinco documentos perdidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazia quatro anos que ele viajara ao Recife.","id":4329000,"corpo":"<p align=justify>Fazia quatro anos que ele viajara ao Recife.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"J\u00e1 \u00e9 uma hora da tarde, e eu ainda n\u00e3o almocei.","id":4329001,"corpo":"<p align=justify>J\u00e1 \u00e9 uma hora da tarde, e eu ainda n\u00e3o almocei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na reuni\u00e3o s\u00f3 havia dez representantes do grupo","id":4329002,"corpo":"<p align=justify>Na reuni\u00e3o s\u00f3 havia dez representantes do grupo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1202366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa que se apresente INCORRETA:","provas":[{"id":40664,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Auxiliar de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1202369,"hashId":"ee9c909a819e94a82127481350496af5","enunciado":"<p align=justify>Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa que se apresente INCORRETA:<\/p>","resposta":4329013,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A viagem a Santa Rita do Sapuca\u00ed foi muito boa.","id":4329012,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A viagem a Santa Rita do Sapuca\u00ed foi muito boa.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os amantes marcaram um encontro para \u00e0s 23 horas.","id":4329013,"corpo":"<p align=justify>Os amantes marcaram um encontro para \u00e0s 23 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O preso est\u00e1 disposto a confessar.","id":4329014,"corpo":"<p align=justify>O preso est\u00e1 disposto a confessar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O candidato fez a prova \u00e0s pressas.","id":4329015,"corpo":"<p align=justify>O candidato fez a prova \u00e0s pressas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ele disse a ela que n\u00e3o a abandonaria.","id":4329016,"corpo":"<p align=justify>Ele disse a ela que n\u00e3o a abandonaria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1202369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao uso da crase, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":40664,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Auxiliar de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1202372,"hashId":"4f33bc27cb8d65c6f58efe53ec3e0090","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao uso da crase, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4329032,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eles gostam muito de andar \u00e0 cavalo.","id":4329031,"corpo":"<p align=justify>Eles gostam muito de andar \u00e0 cavalo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maria sempre cozinha \u00e0s pressas, pois seus filhos requerem sua aten\u00e7\u00e3o.","id":4329032,"corpo":"<p align=justify>Maria sempre cozinha \u00e0s pressas, pois seus filhos requerem sua aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O atacante, cara \u00e0 cara com o goleiro, desperdi\u00e7ou a penalidade.","id":4329033,"corpo":"<p align=justify>O atacante, cara \u00e0 cara com o goleiro, desperdi\u00e7ou a penalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00f3s estamos dispostos \u00e0 investir na economia.","id":4329034,"corpo":"<p align=justify>N\u00f3s estamos dispostos \u00e0 investir na economia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O chefe disse \u00e0 elas que n\u00e3o precisavam mais vir.","id":4329035,"corpo":"<p align=justify>O chefe disse \u00e0 elas que n\u00e3o precisavam mais vir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1202372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda no que se refere \u00e0 reg\u00eancia verbal, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":40664,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Auxiliar de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1202378,"hashId":"9b26d42bd0e6ddea292bc05078b297b6","enunciado":"<p align=justify>Ainda no que se refere \u00e0 reg\u00eancia verbal, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4329057,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meu irm\u00e3o custou a vender seu carro.","id":4329056,"corpo":"<p align=justify>Meu irm\u00e3o custou a vender seu carro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agradeci a promo\u00e7\u00e3o ao chefe.","id":4329057,"corpo":"<p align=justify>Agradeci a promo\u00e7\u00e3o ao chefe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Queremos assistir essa \u00f3pera.","id":4329058,"corpo":"<p align=justify>Queremos assistir essa \u00f3pera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele namorou com todas as garotas de seu bairro.","id":4329059,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Ele namorou com todas as garotas de seu bairro.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devemos admirar e obedecer os idosos.","id":4329060,"corpo":"<p align=justify>Devemos admirar e obedecer os idosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1202378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma certa quantidade de leite foi colocada em latas de 2 litros cada uma, obtendo-se, dessa forma, 60 latas. Se, por acaso, fossem usadas latas de 3 litros, quantas latas seriam necess\u00e1rias para colocar a mesma quantidade de leite?","provas":[{"id":40664,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Auxiliar de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1202405,"hashId":"8c6856f8cd0a94950f1c1eef74891dce","enunciado":"<p align=justify>Uma certa quantidade de leite foi colocada em latas de 2 litros cada uma, obtendo-se, dessa forma, 60 latas. Se, por acaso, fossem usadas latas de 3 litros, quantas latas seriam necess\u00e1rias para colocar a mesma quantidade de leite?<\/p>","resposta":4329174,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35.","id":4329173,"corpo":"<p align=justify>35.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40.","id":4329174,"corpo":"<p align=justify>40.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45.","id":4329175,"corpo":"<p align=justify>45.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50.","id":4329176,"corpo":"<p align=justify>50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"55.","id":4329177,"corpo":"<p align=justify>55.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1202405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma promo\u00e7\u00e3o, Juliana comprou uma bicicleta para seu filho com 18% (dezoito por cento) de desconto sobre o pre\u00e7o normal de venda, pagando o valor de R$ 229,60. Com base nesses dados, pode-se afirmar que Juliana economizou a quantia de:","provas":[{"id":40664,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Auxiliar de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1202408,"hashId":"45503338deaafc38bca083ece80867a0","enunciado":"<p align=justify>Em uma promo\u00e7\u00e3o, Juliana comprou uma bicicleta para seu filho com 18% (dezoito por cento) de desconto sobre o pre\u00e7o normal de venda, pagando o valor de R$ 229,60. Com base nesses dados, pode-se afirmar que Juliana economizou a quantia de:<\/p>","resposta":4329188,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 49,20.","id":4329187,"corpo":"<p align=justify>R$ 49,20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 50,40.","id":4329188,"corpo":"<p align=justify>R$ 50,40.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 51,20.","id":4329189,"corpo":"<p align=justify>R$ 51,20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 53,80.","id":4329190,"corpo":"<p align=justify>R$ 53,80.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 54,00.","id":4329191,"corpo":"<p align=justify>R$ 54,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1202408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O local e o vaso sangu\u00edneo frequentemente utilizados na coleta de sangue s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":40664,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Auxiliar de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1202425,"hashId":"25ad084f0abec2c18580277a43fb1e25","enunciado":"<p align=justify>O local e o vaso sangu\u00edneo frequentemente utilizados na coleta de sangue s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":4329273,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o bra\u00e7o e a art\u00e9ria dorsal.","id":4329269,"corpo":"<p align=justify>o bra\u00e7o e a art\u00e9ria dorsal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a m\u00e3o e a veia car\u00f3tida.","id":4329270,"corpo":"<p align=justify>a m\u00e3o e a veia car\u00f3tida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o bra\u00e7o e a veia femural.","id":4329271,"corpo":"<p align=justify>o bra\u00e7o e a veia femural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o punho e a art\u00e9ria radial.","id":4329272,"corpo":"<p align=justify>o punho e a art\u00e9ria radial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o bra\u00e7o e a veia bas\u00edlica.","id":4329273,"corpo":"<p align=justify>o bra\u00e7o e a veia bas\u00edlica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","oab":false,"nome":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","pai":428197,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405766,"slug":"enfermagem-coleta-de-material-para-exame-exame-laboratorial"}],"slug":"enfermagem\/1202425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a medida individual mais simples e menos dispendiosa para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade:","provas":[{"id":40664,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Auxiliar de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1202426,"hashId":"47bbef7e3aee7f828332cbbf74d2ea2d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a medida individual mais simples e menos dispendiosa para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade:<\/p>","resposta":4329276,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limpeza do ambiente.","id":4329274,"corpo":"<p align=justify>limpeza do ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais.","id":4329275,"corpo":"<p align=justify>esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os.","id":4329276,"corpo":"<p align=justify>higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"usar antimicrobianos.","id":4329277,"corpo":"<p align=justify>usar antimicrobianos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desinfec\u00e7\u00e3o concorrente.","id":4329278,"corpo":"<p align=justify>desinfec\u00e7\u00e3o concorrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Higiene das m\u00e3os","oab":false,"nome":"Higiene das m\u00e3os","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428351,"slug":"enfermagem-higiene-das-maos"}],"slug":"enfermagem\/1202426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 identificada uma paciente que deu \u00e0 luz pela primeira vez?","provas":[{"id":40664,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Auxiliar de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1202441,"hashId":"a842e0a02eead65ffa7efb0e29ea52b2","enunciado":"<p align=justify>Como \u00e9 identificada uma paciente que deu \u00e0 luz pela primeira vez?<\/p>","resposta":4329348,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mult\u00edpara.","id":4329344,"corpo":"<p align=justify>mult\u00edpara.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"un\u00edvoca.","id":4329345,"corpo":"<p align=justify>un\u00edvoca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nul\u00edpara.","id":4329346,"corpo":"<p align=justify>nul\u00edpara.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pol\u00edmara.","id":4329347,"corpo":"<p align=justify>pol\u00edmara.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prim\u00edpara.","id":4329348,"corpo":"<p align=justify>prim\u00edpara.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":"enfermagem\/1202441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o que se afirma sobre o seguinte per\u00edodo do texto: De uma delas vieram os chimpanz\u00e9s e os bonobos atuais; da outra, o homem. I. Se \u201cchimpanz\u00e9s\u201d estivesse no singular (\u201co chimpanz\u00e9\u201d), a forma verbal \u201cvieram\u201d tamb\u00e9m poderia ficar no singular (\u201cveio\u201d), sem acarretar erro no texto. II. O emprego de ponto e v\u00edrgula justifica-se porque separa ora\u00e7\u00f5es assind\u00e9ticas, ou seja, sem um conector entre elas. III. Na segunda ora\u00e7\u00e3o, um dos motivos para o emprego da v\u00edrgula \u00e9 marcar a elipse do verbo. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":42092,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":42103,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":42108,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":42110,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":42114,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":42117,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":42125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":42134,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Professor de Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1251246,"hashId":"da2d1e915228472bd63d87b158251993","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Considere o que se afirma sobre o seguinte per\u00edodo do texto:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>De uma delas vieram os chimpanz\u00e9s e os bonobos atuais; da outra, o homem.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\">I. Se \u201cchimpanz\u00e9s\u201d estivesse no singular (\u201co chimpanz\u00e9\u201d), a forma verbal \u201cvieram\u201d tamb\u00e9m\r\npoderia ficar no singular (\u201cveio\u201d), sem acarretar erro no texto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O emprego de ponto e v\u00edrgula justifica-se porque separa ora\u00e7\u00f5es assind\u00e9ticas, ou seja, sem um\r\nconector entre elas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Na segunda ora\u00e7\u00e3o, um dos motivos para o emprego da v\u00edrgula \u00e9 marcar a elipse do verbo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p><\/p>","resposta":4530911,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4530907,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4530908,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4530909,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4530910,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4530911,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 05 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Algumas mentiras em que todo mundo acredita: o homem veio do macaco Aline Bisol e Ricardo Lacerda 01____Sabe aquela camiseta que mostra a evolu\u00e7\u00e3o do homem a partir do macaco? Pois ent\u00e3o, n\u00e3o02 \u00e9 bem assim. A confus\u00e3o acontece porque seres humanos e macacos t\u00eam, de fato, um mesmo03 ancestral.04____Estudos recentes indicam que, _____ mais de 6 milh\u00f5es de anos, vivia em algum lugar da05 \u00c1frica uma esp\u00e9cie de primata que se dividiu em duas linhagens por conta de adversidades da06 natureza. De uma delas, vieram os chimpanz\u00e9s e os bonobos atuais; da outra, o homem. Ou07 seja, tivemos um antepassado comum. Tanto \u00e9 que os nossos genes s\u00e3o 90% iguais. No08 entanto, antes de chegar _____ forma atual, os homin\u00eddeos passaram por uma s\u00e9rie de upgrades09 que teve in\u00edcio com o Australopithecus, _____ quase 4 milh\u00f5es de anos. Ele j\u00e1 apresentava10 postura ereta, locomo\u00e7\u00e3o b\u00edpede e arcada dent\u00e1ria pr\u00f3xima _____ que n\u00f3s, Homo sapiens,11 temos hoje.12____A evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o natural para quest\u00f5es ambientais, ecol\u00f3gicas e sociais. Aqui, as13 muta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas e, em especial, o ambiente exerceram influ\u00eancia na maneira como cada14 esp\u00e9cie costumava se adaptar. Experimente ir para o meio da selva desprovido de roupas ou15 ferramentas e veja quanto tempo voc\u00ea resiste. Sob esse vi\u00e9s, o macaco estaria em vantagem16 evolutiva.17____Al\u00e9m do mais, a Teoria da Evolu\u00e7\u00e3o, de Charles Darwin, n\u00e3o menciona nada a respeito de um18 aperfei\u00e7oamento que teria levado macacos a se tornarem homens. Ali\u00e1s, a sele\u00e7\u00e3o descrita pelo19 naturalista \u00e9 bastante clara ao retratar os movimentos feitos por nossos ancestrais. Assim, \u00e920 poss\u00edvel compreender por que determinados seres vivos sobrevivem ao longo do tempo e por21 que outros ficam pelo caminho.Fonte: https:\/\/super.abril.com.br\/sociedade\/13- mentiras-em-que-todo-mundo-acredita\/ - Texto adaptadoespecialmente para esta prova.","id":402017,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 05 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Algumas mentiras em que todo mundo acredita: o homem veio do macaco<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em> Aline Bisol e Ricardo Lacerda <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Sabe aquela camiseta que mostra a evolu\u00e7\u00e3o do homem a partir do macaco? Pois ent\u00e3o, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 \u00e9 bem assim. A confus\u00e3o acontece porque seres humanos e macacos t\u00eam, de fato, um mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 ancestral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Estudos recentes indicam que, _____ mais de 6 milh\u00f5es de anos, vivia em algum lugar da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 \u00c1frica uma esp\u00e9cie de primata que se dividiu em duas linhagens por conta de adversidades da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 natureza. De uma delas, vieram os chimpanz\u00e9s e os bonobos atuais; da outra, o homem. Ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 seja, tivemos um antepassado <strong>comum<\/strong>. Tanto \u00e9 que os nossos genes s\u00e3o 90% iguais. No<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 entanto, antes de chegar _____ forma atual, os homin\u00eddeos passaram por uma s\u00e9rie de <em>upgrades<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 que teve in\u00edcio com o Australopithecus, _____ quase 4 milh\u00f5es de anos. Ele j\u00e1 apresentava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 postura ereta, locomo\u00e7\u00e3o b\u00edpede e arcada dent\u00e1ria pr\u00f3xima _____ que n\u00f3s,<em> Homo sapiens<\/em>,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 temos hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o natural para quest\u00f5es ambientais, ecol\u00f3gicas e sociais. Aqui, as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 muta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas e, em especial, o ambiente exerceram influ\u00eancia na maneira como cada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 esp\u00e9cie costumava se adaptar. Experimente ir para o meio da selva <strong>desprovido<\/strong> de roupas ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 ferramentas e veja quanto tempo voc\u00ea resiste. Sob esse vi\u00e9s, o macaco estaria em vantagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 evolutiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Al\u00e9m do mais, a Teoria da Evolu\u00e7\u00e3o, de Charles Darwin, n\u00e3o menciona nada a respeito de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 aperfei\u00e7oamento que teria levado macacos a se tornarem homens. Ali\u00e1s, a sele\u00e7\u00e3o descrita pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 naturalista \u00e9 bastante clara ao retratar os movimentos feitos por nossos ancestrais. Assim, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 poss\u00edvel compreender por que determinados seres vivos sobrevivem ao longo do tempo e por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 que outros ficam pelo caminho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Fonte: https:\/\/super.abril.com.br\/sociedade\/13- mentiras-em-que-todo-mundo-acredita\/ - Texto adaptado<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>especialmente para esta prova.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1251246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos seguintes conectores N\u00c3O pode completar a lacuna pontilhada da l. 02, sob pena de provocar incoer\u00eancia e erro de estrutura ao per\u00edodo?","provas":[{"id":42092,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":42103,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":42108,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":42110,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":42114,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":42117,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":42125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":42134,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Professor de Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1251256,"hashId":"8797ab4131a8d475fb8f7ee12928bdbe","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Qual dos seguintes conectores N\u00c3O pode completar a lacuna pontilhada da l. 02,\r\nsob pena de provocar incoer\u00eancia e erro de estrutura ao per\u00edodo?<\/p><\/p>","resposta":4530959,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como","id":4530957,"corpo":"<p align=justify>Como<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma vez que","id":4530958,"corpo":"<p align=justify>Uma vez que<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o obstante","id":4530959,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o obstante<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"J\u00e1 que","id":4530960,"corpo":"<p align=justify>J\u00e1 que<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tendo em vista que","id":4530961,"corpo":"<p align=justify>Tendo em vista que<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 06 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Algumas mentiras em que todo mundo acredita: a palavra saudade intraduz\u00edvelAline Bisol e Ricardo Lacerda 01____A ideia de que a palavra saudade n\u00e3o tem equival\u00eancia em outras l\u00ednguas \u00e9 um dos grandes02 mitos do nosso vern\u00e1culo. ............. a saudade \u00e9 um sentimento universal, todo idioma acaba03 tendo seus pr\u00f3prios meios de express\u00e1-lo. Quem explica \u00e9 o linguista Carlos Faraco, autor de04 Lingu\u00edstica Hist\u00f3rica: introdu\u00e7\u00e3o ao estudo da hist\u00f3ria das l\u00ednguas: \u201cas l\u00ednguas, todas elas,05 garantem aos seus falantes os recursos para a express\u00e3o de sua experi\u00eancia pessoal, social e06 hist\u00f3rica. \u00c9 o chamado potencial semi\u00f3tico\u201d.07____Uma das primeiras conceitua\u00e7\u00f5es do termo em portugu\u00eas remonta aos anos 1600, quando o08 fil\u00f3sofo e escritor lusitano D. Francisco Manoel de Melo definiu saudade como uma ode \u00e009 melancolia: \u201cEssa paix\u00e3o que s\u00f3 n\u00f3s sabemos o nome, chamando-lhe saudade, filha do amor e10 da aus\u00eancia\u201d. Em 2008, a empresa brit\u00e2nica Today Translations ouviu mil tradutores e11 considerou saudade a s\u00e9tima palavra estrangeira mais dif\u00edcil de traduzir. Nem mesmo em12 portugu\u00eas h\u00e1 consenso. Para o Aur\u00e9lio, \u00e9 uma \u201clembran\u00e7a grata de pessoa ausente ou de alguma13 coisa de que algu\u00e9m se v\u00ea privado\u201d. J\u00e1 o Houaiss considera saudade um sin\u00f4nimo de14 \u201cisolamento, solid\u00e3o e desamparo\u201d. Seria o equivalente a soledad e a\u00f1oranza em espanhol.15____Tanta confus\u00e3o tamb\u00e9m tem a ver com o fato de que, em outras l\u00ednguas, \u00e9 preciso combinar16 palavras para falar saudade. Um caso comum \u00e9 o do ingl\u00eas, que usa o verbo to miss para17 determinar \u201cfalta de\u201d. Em meio a mais de 6 mil idiomas existentes no mundo, seria improv\u00e1vel18 ningu\u00e9m mais conseguir verter em prosa e verso suas saudades.Fonte: https:\/\/super.abril.com.br\/sociedade\/13-mentiras-em-que-todo-mundo-acredita\/ - Texto adaptado especialmente para esta prova.","id":402018,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 06 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> Algumas mentiras em que todo mundo acredita: a palavra saudade intraduz\u00edvel<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Aline Bisol e Ricardo Lacerda <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A ideia<strong> de que<\/strong> a palavra saudade n\u00e3o tem equival\u00eancia em outras l\u00ednguas \u00e9 um dos grandes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 mitos do nosso vern\u00e1culo. ............. a saudade \u00e9 um sentimento universal, todo idioma acaba<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 tendo seus pr\u00f3prios meios de express\u00e1-<strong>lo<\/strong>. Quem explica \u00e9 o linguista Carlos Faraco, autor de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <em>Lingu\u00edstica Hist\u00f3rica: introdu\u00e7\u00e3o ao estudo da hist\u00f3ria das l\u00ednguas<\/em>: \u201cas l\u00ednguas, todas elas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 garantem aos <strong>seus<\/strong> falantes os recursos para a express\u00e3o de <strong>sua<\/strong> experi\u00eancia pessoal, social e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 hist\u00f3rica. \u00c9 o chamado potencial semi\u00f3tico\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Uma das primeiras conceitua\u00e7\u00f5es do termo em portugu\u00eas remonta aos anos 1600, quando o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 fil\u00f3sofo e escritor lusitano D. Francisco Manoel de Melo definiu saudade como uma ode \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 melancolia: \u201cEssa paix\u00e3o que s\u00f3 n\u00f3s sabemos o nome, chamando-lhe saudade, filha do amor e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 da aus\u00eancia\u201d. Em 2008, a empresa brit\u00e2nica <em>Today Translations<\/em> ouviu mil tradutores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 considerou <em>saudade <\/em>a s\u00e9tima palavra estrangeira mais dif\u00edcil de traduzir. Nem mesmo em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 portugu\u00eas h\u00e1 consenso. Para o Aur\u00e9lio, \u00e9 uma \u201clembran\u00e7a grata de pessoa ausente ou de alguma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 coisa<strong> de que<\/strong> algu\u00e9m se v\u00ea privado\u201d. J\u00e1 o Houaiss considera saudade um sin\u00f4nimo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 \u201cisolamento, solid\u00e3o e desamparo\u201d. Seria o equivalente a<em> soledad<\/em> e <em>a\u00f1oranza<\/em> em espanhol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Tanta confus\u00e3o tamb\u00e9m tem a ver com o fato de que, em outras l\u00ednguas, \u00e9 preciso combinar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 palavras para falar saudade. Um caso comum \u00e9 o do ingl\u00eas, que usa o verbo <em>to miss<\/em> para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 determinar \u201cfalta de\u201d. Em meio a mais de 6 mil idiomas existentes no mundo, seria improv\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 ningu\u00e9m mais conseguir verter em prosa e verso suas saudades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: https:\/\/super.abril.com.br\/sociedade\/13-mentiras-em-que-todo-mundo-acredita\/ - Texto adaptado especialmente para esta prova.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1251256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 19 do Plano de Carreira do Magist\u00e9rio do Munic\u00edpio de \u00c1gua Santa, o aperfei\u00e7oamento \u00e9 um conjunto de procedimentos que tem o objetivo de proporcionar aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":42092,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":42134,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Professor de Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1251277,"hashId":"7dacfe6304766dea50e94c5686b37d86","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Art. 19 do Plano de Carreira do Magist\u00e9rio do Munic\u00edpio de \u00c1gua\r\nSanta, o aperfei\u00e7oamento \u00e9 um conjunto de procedimentos que tem o objetivo de proporcionar aos\r\nprofissionais da educa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4531062,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atualiza\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o.","id":4531062,"corpo":"<p align=justify>Atualiza\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o.","id":4531063,"corpo":"<p align=justify>Forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o.","id":4531064,"corpo":"<p align=justify>Qualifica\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o.","id":4531065,"corpo":"<p align=justify>Forma\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capacita\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o.","id":4531066,"corpo":"<p align=justify>Capacita\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de \u00c1gua Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de \u00c1gua Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419600,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-agua-santa-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1251277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o do Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de \u00c1gua Santa e o cumprimento de suas metas ser\u00e3o objeto de monitoramento cont\u00ednuo e de avalia\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas, realizados pelas seguintes inst\u00e2ncias: I. Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. II. Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Vereadores. III. Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. IV. F\u00f3rum Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":42092,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":42134,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Professor de Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1251282,"hashId":"8ee40df95b146e16e11c0dcc6008ccad","enunciado":"<p align=\"justify\">A execu\u00e7\u00e3o do Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de \u00c1gua Santa e o cumprimento de\r\nsuas metas ser\u00e3o objeto de monitoramento cont\u00ednuo e de avalia\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas, realizados pelas\r\nseguintes inst\u00e2ncias:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Vereadores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. F\u00f3rum Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\nQuais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4531091,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4531087,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":4531088,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4531089,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":4531090,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4531091,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de \u00c1gua Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de \u00c1gua Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419600,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-agua-santa-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1251282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 9.394\/1996, o ensino fundamental tem por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o, mediante: I. O desenvolvimento da capacidade de aprender, tendo como meios b\u00e1sicos o pleno dom\u00ednio da leitura, da escrita e do c\u00e1lculo. II. A compreens\u00e3o do ambiente natural e social, do sistema pol\u00edtico, da tecnologia, das artes e dos valores em que se fundamenta a sociedade. III. A capacita\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o do aluno no mercado de trabalho formal e informal, tanto no meio urbano, quanto no rural. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":42092,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":42134,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Professor de Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1251288,"hashId":"9cafd521da5b57383426be0151ae4a62","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=\"justify\">De acordo com a Lei n\u00ba 9.394\/1996, o ensino fundamental tem por objetivo a\r\nforma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o, mediante:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. O desenvolvimento da capacidade de aprender, tendo como meios b\u00e1sicos o pleno dom\u00ednio da\r\nleitura, da escrita e do c\u00e1lculo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. A compreens\u00e3o do ambiente natural e social, do sistema pol\u00edtico, da tecnologia, das artes e dos\r\nvalores em que se fundamenta a sociedade.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. A capacita\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o do aluno no mercado de trabalho formal e informal, tanto no meio\r\nurbano, quanto no rural.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p><\/p><\/p>","resposta":4531118,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4531117,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4531118,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4531119,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4531120,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4531121,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1251288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria hist\u00f3rico-cultural foi criada por qual pensador?","provas":[{"id":42092,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":42134,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Professor de Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1251292,"hashId":"72c8e0aa143e3837c299be72aa7c9fd0","enunciado":"<p align=justify>A teoria hist\u00f3rico-cultural foi criada por qual pensador?<\/p>","resposta":4531141,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rousseau.","id":4531137,"corpo":"<p align=justify>Rousseau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Montaigne.","id":4531138,"corpo":"<p align=justify>Montaigne.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dewey.","id":4531139,"corpo":"<p align=justify>Dewey.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pestalozzi.","id":4531140,"corpo":"<p align=justify>Pestalozzi.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vygotsky.","id":4531141,"corpo":"<p align=justify>Vygotsky.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405530,"slug":"pedagogia-psicologia-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1251292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Militar de Engenharia - IME","descricao":"Instituto Militar de Engenharia - IME - IME","sigla":"IME","oab":false,"id":1040}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Militar - Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":23209}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Militar de Engenharia","sigla":"IME","id":3997,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDireis agora: \u2018Tresloucado amigo!Que conversas com elas? Que sentidoTem o que dizem, quando est\u00e3o contigo?\u2019\u201d (Texto 2, versos 9 a 11)No trecho acima \u00e9 empregado o chamado discurso direto. Isso se confirma pelo(a)","provas":[{"id":56060,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Militar - Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":23209},"orgao":{"nome":"Instituto Militar de Engenharia","sigla":"IME","id":3997,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Militar de Engenharia - IME","descricao":"Instituto Militar de Engenharia - IME - IME","sigla":"IME","oab":false,"id":1040},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ime-2019-ime-engenheiro-militar-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"IME - IME - Engenheiro Militar - Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1688047,"hashId":"4d79d266da6d6165d4476109617bdfa2","enunciado":"<p>\u201cDireis agora: \u2018Tresloucado amigo!<\/p><p>Que conversas com elas? Que sentido<\/p><p>Tem o que dizem, quando est\u00e3o contigo?\u2019\u201d (Texto 2, versos 9 a 11)<\/p><p>No trecho acima \u00e9 empregado o chamado discurso direto. Isso se confirma pelo(a)<\/p>","resposta":6378020,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso de dois pontos e de formas verbais no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo e no pret\u00e9rito mais-que-perfeito do indicativo. ","id":6378016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso de dois pontos e de formas verbais no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo e no pret\u00e9rito mais-que-perfeito do indicativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inten\u00e7\u00e3o de uso de uma linguagem coloquial, pr\u00f3pria da vida cotidiana. ","id":6378017,"corpo":"<p>inten\u00e7\u00e3o de uso de uma linguagem coloquial, pr\u00f3pria da vida cotidiana. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" utiliza\u00e7\u00e3o do vocativo e de pontos de exclama\u00e7\u00e3o para exprimir a ideia de um di\u00e1logo em curso.","id":6378018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> utiliza\u00e7\u00e3o do vocativo e de pontos de exclama\u00e7\u00e3o para exprimir a ideia de um di\u00e1logo em curso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de aspas no intuito de marcar a narra\u00e7\u00e3o em 3\u00aa pessoa. ","id":6378019,"corpo":"<p>utiliza\u00e7\u00e3o de aspas no intuito de marcar a narra\u00e7\u00e3o em 3\u00aa pessoa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inten\u00e7\u00e3o de identificar o leitor como interlocutor do poeta, para quem \u00e9 extravagante o sentimento de encantamento po\u00e9tico evidenciado no poema.","id":6378020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inten\u00e7\u00e3o de identificar o leitor como interlocutor do poeta, para quem \u00e9 extravagante o sentimento de encantamento po\u00e9tico evidenciado no poema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A primeira publica\u00e7\u00e3o do conto O Alienista, de Machado de Assis, ocorreu como folhetim na revista carioca A Esta\u00e7\u00e3o, entre os anos de 1881 e 1882. Nessa mesma \u00e9poca, uma grande reforma educacional efetuou-se no Brasil, criando, dentre outras, a cadeira de Cl\u00ednica Psiqui\u00e1trica. \u00c9 nesse contexto de uma psiquiatria ainda embrion\u00e1ria que Machado prop\u00f5e sua cr\u00edtica \u00e1cida, reveladora da escassez de conhecimento cient\u00edfico e da abund\u00e2ncia de vaidades, concomitantemente. A obra deixa ver as rela\u00e7\u00f5es prom\u00edscuas entre o poder m\u00e9dico que se pretendia baluarte da ci\u00eancia e o poder pol\u00edtico tal como era exercido em Itagua\u00ed, ent\u00e3o uma vila, distante apenas alguns quil\u00f4metros da capital Rio de Janeiro. O conto se desenvolve em treze breves cap\u00edtulos, ao longo dos quais o alienista vai fazendo suas experimenta\u00e7\u00f5es cientificistas at\u00e9 que ele mesmo conclua pela necessidade de seu isolamento, visto que reconhece em si mesmo a \u00fanica pessoa cujas faculdades mentais encontram-se equilibradas, sendo ele, portanto, aquele que destoa dos demais, devendo, por isso, alienar-se.Texto 1Cap\u00edtulo IVUMA TEORIA NOVA\t1 Ao passo que D. Evarista, em l\u00e1grimas, vinha buscando o Rio de Janeiro, Sim\u00e3oBacamarte estudava por todos os lados uma certa ideia arrojada e nova, pr\u00f3pria a alargar asbases da psicologia. Todo o tempo que lhe sobrava dos cuidados da Casa Verde era poucopara andar na rua, ou de casa em casa, conversando as gentes, sobre trinta mil assuntos, e5 virgulando as falas de um olhar que metia medo aos mais heroicos.\tUm dia de manh\u00e3, \u2013 eram passadas tr\u00eas semanas, \u2013 estando Crispim Soares ocupadoem temperar um medicamento, vieram dizer-lhe que o alienista o mandava chamar.\t\u2013 Tratava-se de neg\u00f3cio importante, segundo ele me disse, acrescentou o portador.\tCrispim empalideceu. Que neg\u00f3cio importante podia ser, se n\u00e3o alguma not\u00edcia da10 comitiva, e especialmente da mulher? Porque este t\u00f3pico deve ficar claramente definido, vistoinsistirem nele os cronistas; Crispim amava a mulher, e, desde trinta anos, nunca estiveramseparados um s\u00f3 dia. Assim se explicam os mon\u00f3logos que fazia agora, e que os f\u00e2mulos lheouviam muita vez: \u2013 \u201cAnda, bem feito, quem te mandou consentir na viagem de Ces\u00e1ria?Bajulador, torpe bajulador! S\u00f3 para adular ao Dr Bacamarte. Pois agora aguenta-te; anda;15 aguenta-te, alma de lacaio, fracalh\u00e3o, vil, miser\u00e1vel. Dizes am\u00e9m a tudo, n\u00e3o \u00e9? A\u00ed tens olucro, biltre!\u201d. \u2013 E muitos outros nomes feios, que um homem n\u00e3o deve dizer aos outros,quanto mais a si mesmo. Daqui a imaginar o efeito do recado \u00e9 um nada. T\u00e3o depressa ele orecebeu como abriu m\u00e3o das drogas e voou \u00e0 Casa Verde.\tSim\u00e3o Bacamarte recebeu-o com a alegria pr\u00f3pria de um s\u00e1bio, uma alegria abotoada20 de circunspe\u00e7\u00e3o at\u00e9 o pesco\u00e7o.\t\u2013 Estou muito contente, disse ele.\t\u2013 Not\u00edcias do nosso povo?, perguntou o botic\u00e1rio com a voz tr\u00eamula.\tO alienista fez um gesto magn\u00edfico, e respondeu:\t\u2013 Trata-se de coisa mais alta, trata-se de uma experi\u00eancia cient\u00edfica. Digo experi\u00eancia,25 porque n\u00e3o me atrevo a assegurar desde j\u00e1 a minha ideia; nem a ci\u00eancia \u00e9 outra coisa, Sr.Soares, sen\u00e3o uma investiga\u00e7\u00e3o constante. Trata-se, pois, de uma experi\u00eancia, mas umaexperi\u00eancia que vai mudar a face da terra. A loucura, objeto dos meus estudos, era at\u00e9 agorauma ilha perdida no oceano da raz\u00e3o; come\u00e7o a suspeitar que \u00e9 um continente.\tDisse isto, e calou-se, para ruminar o pasmo do botic\u00e1rio. Depois explicou30 compridamente a sua ideia. No conceito dele a ins\u00e2nia abrangia uma vasta superf\u00edcie dec\u00e9rebros; e desenvolveu isto com grande c\u00f3pia de racioc\u00ednios, de textos, de exemplos. Osexemplos achou-os na hist\u00f3ria e em Itagua\u00ed mas, como um raro esp\u00edrito que era, reconheceu operigo de citar todos os casos de Itagua\u00ed e refugiou-se na hist\u00f3ria. Assim, apontou comespecialidade alguns c\u00e9lebres, S\u00f3crates, que tinha um dem\u00f4nio familiar, Pascal, que via um35 abismo \u00e0 esquerda, Maom\u00e9, Caracala, Domiciano, Cal\u00edgula etc., uma enfiada de casos epessoas, em que de mistura vinham entidades odiosas, e entidades rid\u00edculas. E porque obotic\u00e1rio se admirasse de uma tal promiscuidade, o alienista disse-lhe que era tudo a mesmacoisa, e at\u00e9 acrescentou sentenciosamente:\t\u2013 A ferocidade, Sr. Soares, \u00e9 o grotesco a s\u00e9rio.\t40 \u2013 Gracioso, muito gracioso!, exclamou Crispim Soares levantando as m\u00e3os ao c\u00e9u.\tQuanto \u00e0 ideia de ampliar o territ\u00f3rio da loucura, achou-a o botic\u00e1rio extravagante; masa mod\u00e9stia, principal adorno de seu esp\u00edrito, n\u00e3o lhe sofreu confessar outra coisa al\u00e9m de umnobre entusiasmo; declarou-a sublime e verdadeira, e acrescentou que era \u201ccaso de matraca\u201d.Esta express\u00e3o n\u00e3o tem equivalente no estilo moderno. Naquele tempo, Itagua\u00ed, que como as45 demais vilas, arraiais e povoa\u00e7\u00f5es da col\u00f4nia, n\u00e3o dispunha de imprensa, tinha dois modos dedivulgar uma not\u00edcia: ou por meio de cartazes manuscritos e pregados na porta da C\u00e2mara, eda matriz; \u2013 ou por meio de matraca.\tEis em que consistia este segundo uso. Contratava-se um homem, por um ou maisdias, para andar as ruas do povoado, com uma matraca na m\u00e3o.\t50 De quando em quando tocava a matraca, reunia-se gente, e ele anunciava o que lheincumbiam, \u2013 um rem\u00e9dio para sez\u00f5es, umas terras lavradias, um soneto, um donativoeclesi\u00e1stico, a melhor tesoura da vila, o mais belo discurso do ano etc. O sistema tinhainconvenientes para a paz p\u00fablica; mas era conservado pela grande energia de divulga\u00e7\u00e3oque possu\u00eda. Por exemplo, um dos vereadores, \u2013 aquele justamente que mais se opusera \u00e055 cria\u00e7\u00e3o da Casa Verde, \u2013 desfrutava a reputa\u00e7\u00e3o de perfeito educador de cobras e macacos, eali\u00e1s nunca domesticara um s\u00f3 desses bichos; mas, tinha o cuidado de fazer trabalhar amatraca todos os meses. E dizem as cr\u00f4nicas que algumas pessoas afirmavam ter vistocascav\u00e9is dan\u00e7ando no peito do vereador; afirma\u00e7\u00e3o perfeitamente falsa, mas s\u00f3 devida \u00e0absoluta confian\u00e7a no sistema. Verdade, verdade, nem todas as institui\u00e7\u00f5es do antigo regime60 mereciam o desprezo do nosso s\u00e9culo.\t\u2013 H\u00e1 melhor do que anunciar a minha ideia, \u00e9 pratic\u00e1-la, respondeu o alienista \u00e0insinua\u00e7\u00e3o do botic\u00e1rio.\tE o botic\u00e1rio, n\u00e3o divergindo sensivelmente deste modo de ver, disse-lhe que sim, queera melhor come\u00e7ar pela execu\u00e7\u00e3o.\t65 \u2013 Sempre haver\u00e1 tempo de a dar \u00e0 matraca, concluiu ele.\tSim\u00e3o Bacamarte refletiu ainda um instante, e disse:\t\u2013 Suponho o esp\u00edrito humano uma vasta concha, o meu fim, Sr. Soares, \u00e9 ver se possoextrair a p\u00e9rola, que \u00e9 a raz\u00e3o; por outros termos, demarquemos definitivamente os limites daraz\u00e3o e da loucura. A raz\u00e3o \u00e9 o perfeito equil\u00edbrio de todas as faculdades; fora da\u00ed ins\u00e2nia,70 ins\u00e2nia e s\u00f3 ins\u00e2nia.\tO Vig\u00e1rio Lopes, a quem ele confiou a nova teoria, declarou lisamente que n\u00e3ochegava a entend\u00ea-la, que era uma obra absurda, e, se n\u00e3o era absurda, era de tal modocolossal que n\u00e3o merecia princ\u00edpio de execu\u00e7\u00e3o.\t\u2013 Com a defini\u00e7\u00e3o atual, que \u00e9 a de todos os tempos, acrescentou, a loucura e a raz\u00e3o75 est\u00e3o perfeitamente delimitadas. Sabe-se onde uma acaba e onde a outra come\u00e7a. Para quetranspor a cerca?\tSobre o l\u00e1bio fino e discreto do alienista ro\u00e7ou a vaga sombra de uma inten\u00e7\u00e3o de riso,em que o desd\u00e9m vinha casado \u00e0 comisera\u00e7\u00e3o; mas nenhuma palavra saiu de suas egr\u00e9giasentranhas.\t80 A ci\u00eancia contentou-se em estender a m\u00e3o \u00e0 teologia, \u2013 com tal seguran\u00e7a, que ateologia n\u00e3o soube enfim se devia crer em si ou na outra. Itagua\u00ed e o universo \u00e0 beira de umarevolu\u00e7\u00e3o.ASSIS, Machado de. O Alienista. Biblioteca Virtual do Estudante Brasileiro \/ USP. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/pesquisa\/DetalheObraForm.do?select_action=&amp;co_obra=1939&gt; . Acesso em: 12\/08\/2019.O soneto XIII de Via-L\u00e1ctea, cole\u00e7\u00e3o publicada em 1888 no livro Poesias, \u00e9 o texto mais famoso da antologia, obra de estreia do poeta Olavo Bilac. O texto, cuidadosamente ritmado, suas rimas e a escolha da forma fixa revelam rigor formal e estil\u00edstico caros ao movimento parnasiano; o tema do poema, no entanto, entra em colis\u00e3o com o tema da literatura t\u00edpica do movimento, tal como concebido no continente europeu.Texto 2XII\t1 \u201cOra (direis) ouvir estrelas! CertoPerdeste o senso!\" E eu vos direi, no entanto,\tQue, para ouvi-las, muita vez desperto\tE abro as janelas, p\u00e1lido de espanto\u20265 E conversamos toda a noite, enquanto\tA Via-l\u00e1ctea, como um p\u00e1lio aberto,Cintila. E, ao vir do sol, saudoso e em pranto,\tInda as procuro pelo c\u00e9u deserto.\tDireis agora: \"Tresloucado amigo!10 Que conversas com elas? Que sentidoTem o que dizem, quando est\u00e3o contigo?\"E eu vos direi: \"Amai para entend\u00ea-las!\tPois s\u00f3 quem ama pode ter ouvidoCapaz de ouvir e de entender estrelas.\u201dBILAC, Olavo. Antologia: Poesias. Martin Claret, 2002. p. 37-55. Via-L\u00e1ctea. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/download\/texto\/bv000289.pdf&gt;. Acesso em: 19\/08\/2019.","id":453099,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira publica\u00e7\u00e3o do conto O Alienista, de Machado de Assis, ocorreu como folhetim na revista carioca A Esta\u00e7\u00e3o, entre os anos de 1881 e 1882. Nessa mesma \u00e9poca, uma grande reforma educacional efetuou-se no Brasil, criando, dentre outras, a cadeira de Cl\u00ednica Psiqui\u00e1trica. \u00c9 nesse contexto de uma psiquiatria ainda embrion\u00e1ria que Machado prop\u00f5e sua cr\u00edtica \u00e1cida, reveladora da escassez de conhecimento cient\u00edfico e da abund\u00e2ncia de vaidades, concomitantemente. A obra deixa ver as rela\u00e7\u00f5es prom\u00edscuas entre o poder m\u00e9dico que se pretendia baluarte da ci\u00eancia e o poder pol\u00edtico tal como era exercido em Itagua\u00ed, ent\u00e3o uma vila, distante apenas alguns quil\u00f4metros da capital Rio de Janeiro. O conto se desenvolve em treze breves cap\u00edtulos, ao longo dos quais o alienista vai fazendo suas experimenta\u00e7\u00f5es cientificistas at\u00e9 que ele mesmo conclua pela necessidade de seu isolamento, visto que reconhece em si mesmo a \u00fanica pessoa cujas faculdades mentais encontram-se equilibradas, sendo ele, portanto, aquele que destoa dos demais, devendo, por isso, alienar-se.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cap\u00edtulo IV<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>UMA TEORIA NOVA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t1 Ao passo que D. Evarista, em l\u00e1grimas, vinha buscando o Rio de Janeiro, Sim\u00e3o<\/p><p>Bacamarte estudava por todos os lados uma certa ideia arrojada e nova, pr\u00f3pria a alargar as<\/p><p>bases da psicologia. Todo o tempo que lhe sobrava dos cuidados da Casa Verde era pouco<\/p><p>para andar na rua, ou de casa em casa, conversando as gentes, sobre trinta mil assuntos, e<\/p><p>5 virgulando as falas de um olhar que metia medo aos mais heroicos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tUm dia de manh\u00e3, \u2013 eram passadas tr\u00eas semanas, \u2013 estando Crispim Soares ocupado<\/p><p>em temperar um medicamento, vieram dizer-lhe que o alienista o mandava chamar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u2013 Tratava-se de neg\u00f3cio importante, segundo ele me disse, acrescentou o portador.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tCrispim empalideceu. Que neg\u00f3cio importante podia ser, se n\u00e3o alguma not\u00edcia da<\/p><p>10 comitiva, e especialmente da mulher? Porque este t\u00f3pico deve ficar claramente definido, visto<\/p><p>insistirem nele os cronistas; Crispim amava a mulher, e, desde trinta anos, nunca estiveram<\/p><p>separados um s\u00f3 dia. Assim se explicam os mon\u00f3logos que fazia agora, e que os f\u00e2mulos lhe<\/p><p>ouviam muita vez: \u2013 \u201cAnda, bem feito, quem te mandou consentir na viagem de Ces\u00e1ria?<\/p><p>Bajulador, torpe bajulador! S\u00f3 para adular ao Dr Bacamarte. Pois agora aguenta-te; anda;<\/p><p>15 aguenta-te, alma de lacaio, fracalh\u00e3o, vil, miser\u00e1vel. Dizes am\u00e9m a tudo, n\u00e3o \u00e9? A\u00ed tens o<\/p><p>lucro, biltre!\u201d. \u2013 E muitos outros nomes feios, que um homem n\u00e3o deve dizer aos outros,<\/p><p>quanto mais a si mesmo. Daqui a imaginar o efeito do recado \u00e9 um nada. T\u00e3o depressa ele o<\/p><p>recebeu como abriu m\u00e3o das drogas e voou \u00e0 Casa Verde.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tSim\u00e3o Bacamarte recebeu-o com a alegria pr\u00f3pria de um s\u00e1bio, uma alegria abotoada<\/p><p>20 de circunspe\u00e7\u00e3o at\u00e9 o pesco\u00e7o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u2013 Estou muito contente, disse ele.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u2013 Not\u00edcias do nosso povo?, perguntou o botic\u00e1rio com a voz tr\u00eamula.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tO alienista fez um gesto magn\u00edfico, e respondeu:<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u2013 Trata-se de coisa mais alta, trata-se de uma experi\u00eancia cient\u00edfica. Digo experi\u00eancia,<\/p><p>25 porque n\u00e3o me atrevo a assegurar desde j\u00e1 a minha ideia; nem a ci\u00eancia \u00e9 outra coisa, Sr.<\/p><p>Soares, sen\u00e3o uma investiga\u00e7\u00e3o constante. Trata-se, pois, de uma experi\u00eancia, mas uma<\/p><p>experi\u00eancia que vai mudar a face da terra. A loucura, objeto dos meus estudos, era at\u00e9 agora<\/p><p>uma ilha perdida no oceano da raz\u00e3o; come\u00e7o a suspeitar que \u00e9 um continente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tDisse isto, e calou-se, para ruminar o pasmo do botic\u00e1rio. Depois explicou<\/p><p>30 compridamente a sua ideia. No conceito dele a ins\u00e2nia abrangia uma vasta superf\u00edcie de<\/p><p>c\u00e9rebros; e desenvolveu isto com grande c\u00f3pia de racioc\u00ednios, de textos, de exemplos. Os<\/p><p>exemplos achou-os na hist\u00f3ria e em Itagua\u00ed mas, como um raro esp\u00edrito que era, reconheceu o<\/p><p>perigo de citar todos os casos de Itagua\u00ed e refugiou-se na hist\u00f3ria. Assim, apontou com<\/p><p>especialidade alguns c\u00e9lebres, S\u00f3crates, que tinha um dem\u00f4nio familiar, Pascal, que via um<\/p><p>35 abismo \u00e0 esquerda, Maom\u00e9, Caracala, Domiciano, Cal\u00edgula etc., uma enfiada de casos e<\/p><p>pessoas, em que de mistura vinham entidades odiosas, e entidades rid\u00edculas. E porque o<\/p><p>botic\u00e1rio se admirasse de uma tal promiscuidade, o alienista disse-lhe que era tudo a mesma<\/p><p>coisa, e at\u00e9 acrescentou sentenciosamente:<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u2013 A ferocidade, Sr. Soares, \u00e9 o grotesco a s\u00e9rio.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t40 \u2013 Gracioso, muito gracioso!, exclamou Crispim Soares levantando as m\u00e3os ao c\u00e9u.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tQuanto \u00e0 ideia de ampliar o territ\u00f3rio da loucura, achou-a o botic\u00e1rio extravagante; mas<\/p><p>a mod\u00e9stia, principal adorno de seu esp\u00edrito, n\u00e3o lhe sofreu confessar outra coisa al\u00e9m de um<\/p><p>nobre entusiasmo; declarou-a sublime e verdadeira, e acrescentou que era \u201ccaso de matraca\u201d.<\/p><p>Esta express\u00e3o n\u00e3o tem equivalente no estilo moderno. Naquele tempo, Itagua\u00ed, que como as<\/p><p>45 demais vilas, arraiais e povoa\u00e7\u00f5es da col\u00f4nia, n\u00e3o dispunha de imprensa, tinha dois modos de<\/p><p>divulgar uma not\u00edcia: ou por meio de cartazes manuscritos e pregados na porta da C\u00e2mara, e<\/p><p>da matriz; \u2013 ou por meio de matraca.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tEis em que consistia este segundo uso. Contratava-se um homem, por um ou mais<\/p><p>dias, para andar as ruas do povoado, com uma matraca na m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t50 De quando em quando tocava a matraca, reunia-se gente, e ele anunciava o que lhe<\/p><p>incumbiam, \u2013 um rem\u00e9dio para sez\u00f5es, umas terras lavradias, um soneto, um donativo<\/p><p>eclesi\u00e1stico, a melhor tesoura da vila, o mais belo discurso do ano etc. O sistema tinha<\/p><p>inconvenientes para a paz p\u00fablica; mas era conservado pela grande energia de divulga\u00e7\u00e3o<\/p><p>que possu\u00eda. Por exemplo, um dos vereadores, \u2013 aquele justamente que mais se opusera \u00e0<\/p><p>55 cria\u00e7\u00e3o da Casa Verde, \u2013 desfrutava a reputa\u00e7\u00e3o de perfeito educador de cobras e macacos, e<\/p><p>ali\u00e1s nunca domesticara um s\u00f3 desses bichos; mas, tinha o cuidado de fazer trabalhar a<\/p><p>matraca todos os meses. E dizem as cr\u00f4nicas que algumas pessoas afirmavam ter visto<\/p><p>cascav\u00e9is dan\u00e7ando no peito do vereador; afirma\u00e7\u00e3o perfeitamente falsa, mas s\u00f3 devida \u00e0<\/p><p>absoluta confian\u00e7a no sistema. Verdade, verdade, nem todas as institui\u00e7\u00f5es do antigo regime<\/p><p>60 mereciam o desprezo do nosso s\u00e9culo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u2013 H\u00e1 melhor do que anunciar a minha ideia, \u00e9 pratic\u00e1-la, respondeu o alienista \u00e0<\/p><p>insinua\u00e7\u00e3o do botic\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tE o botic\u00e1rio, n\u00e3o divergindo sensivelmente deste modo de ver, disse-lhe que sim, que<\/p><p>era melhor come\u00e7ar pela execu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t65 \u2013 Sempre haver\u00e1 tempo de a dar \u00e0 matraca, concluiu ele.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tSim\u00e3o Bacamarte refletiu ainda um instante, e disse:<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u2013 Suponho o esp\u00edrito humano uma vasta concha, o meu fim, Sr. Soares, \u00e9 ver se posso<\/p><p>extrair a p\u00e9rola, que \u00e9 a raz\u00e3o; por outros termos, demarquemos definitivamente os limites da<\/p><p>raz\u00e3o e da loucura. A raz\u00e3o \u00e9 o perfeito equil\u00edbrio de todas as faculdades; fora da\u00ed ins\u00e2nia,<\/p><p>70 ins\u00e2nia e s\u00f3 ins\u00e2nia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tO Vig\u00e1rio Lopes, a quem ele confiou a nova teoria, declarou lisamente que n\u00e3o<\/p><p>chegava a entend\u00ea-la, que era uma obra absurda, e, se n\u00e3o era absurda, era de tal modo<\/p><p>colossal que n\u00e3o merecia princ\u00edpio de execu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u2013 Com a defini\u00e7\u00e3o atual, que \u00e9 a de todos os tempos, acrescentou, a loucura e a raz\u00e3o<\/p><p>75 est\u00e3o perfeitamente delimitadas. Sabe-se onde uma acaba e onde a outra come\u00e7a. Para que<\/p><p>transpor a cerca?<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tSobre o l\u00e1bio fino e discreto do alienista ro\u00e7ou a vaga sombra de uma inten\u00e7\u00e3o de riso,<\/p><p>em que o desd\u00e9m vinha casado \u00e0 comisera\u00e7\u00e3o; mas nenhuma palavra saiu de suas egr\u00e9gias<\/p><p>entranhas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t80 A ci\u00eancia contentou-se em estender a m\u00e3o \u00e0 teologia, \u2013 com tal seguran\u00e7a, que a<\/p><p>teologia n\u00e3o soube enfim se devia crer em si ou na outra. Itagua\u00ed e o universo \u00e0 beira de uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">revolu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ASSIS, Machado de. <strong>O Alienista<\/strong>. Biblioteca Virtual do Estudante Brasileiro \/ USP. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/pesquisa\/DetalheObraForm.do?select_action=&amp;co_obra=1939&gt; . Acesso em: 12\/08\/2019.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O soneto <em>XIII<\/em> de <em>Via-L\u00e1ctea<\/em>, cole\u00e7\u00e3o publicada em 1888 no livro Poesias, \u00e9 o texto mais famoso da antologia, obra de estreia do poeta Olavo Bilac. O texto, cuidadosamente ritmado, suas rimas e a escolha da forma fixa revelam rigor formal e estil\u00edstico caros ao movimento parnasiano; o tema do poema, no entanto, entra em colis\u00e3o com o tema da literatura t\u00edpica do movimento, tal como concebido no continente europeu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>XII<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t1 \u201cOra (direis) ouvir estrelas! Certo<\/p><p>Perdeste o senso!\" E eu vos direi, no entanto,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tQue, para ouvi-las, muita vez desperto<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tE abro as janelas, p\u00e1lido de espanto\u2026<\/p><p><br><\/p><p>5 E conversamos toda a noite, enquanto<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tA Via-l\u00e1ctea, como um p\u00e1lio aberto,<\/p><p>Cintila. E, ao vir do sol, saudoso e em pranto,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tInda as procuro pelo c\u00e9u deserto.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tDireis agora: \"Tresloucado amigo!<\/p><p>10 Que conversas com elas? Que sentido<\/p><p>Tem o que dizem, quando est\u00e3o contigo?\"<\/p><p><br><\/p><p>E eu vos direi: \"Amai para entend\u00ea-las!<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tPois s\u00f3 quem ama pode ter ouvido<\/p><p>Capaz de ouvir e de entender estrelas.\u201d<\/p><p><br><\/p><p>BILAC, Olavo. Antologia: Poesias. Martin Claret, 2002. p. 37-55. Via-L\u00e1ctea. Dispon\u00edvel em: <\/p><p>&lt;http:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/download\/texto\/bv000289.pdf&gt;. Acesso em: 19\/08\/2019.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"nome_clean":"Tipos de discurso narrativo","oab":false,"nome":"Tipos de discurso narrativo","pai":409512,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419180,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-discurso-narrativo"},{"nome_clean":"Discurso direto","oab":false,"nome":"Discurso direto","pai":419180,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419181,"slug":"lingua-portuguesa-discurso-direto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1688047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as obriga\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa incorreta com base no C\u00f3digo Civil:","provas":[{"id":66299,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es-2019-idcap-procurador-municipal-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3 - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2049951,"hashId":"e85d5f342a9445c9e5511d73ecf8cd68","enunciado":"<p>Sobre as obriga\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa incorreta com base no C\u00f3digo Civil:<\/p>","resposta":7997471,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A coisa incerta ser\u00e1 indicada, ao menos, pelo g\u00eanero e pela quantidade.","id":7997469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coisa incerta ser\u00e1 indicada, ao menos, pelo g\u00eanero e pela quantidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incorre na obriga\u00e7\u00e3o de indenizar perdas e danos o devedor que recusar a presta\u00e7\u00e3o a ele s\u00f3 imposta, ou s\u00f3 por ele exequ\u00edvel. ","id":7997470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorre na obriga\u00e7\u00e3o de indenizar perdas e danos o devedor que recusar a presta\u00e7\u00e3o a ele s\u00f3 imposta, ou s\u00f3 por ele exequ\u00edvel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Praticado pelo devedor o ato, a cuja absten\u00e7\u00e3o se obrigara, o credor n\u00e3o pode exigir dele que o desfa\u00e7a.","id":7997471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Praticado pelo devedor o ato, a cuja absten\u00e7\u00e3o se obrigara, o credor n\u00e3o pode exigir dele que o desfa\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Extingue-se a obriga\u00e7\u00e3o de n\u00e3o fazer, desde que, sem culpa do devedor, se lhe torne imposs\u00edvel abster-se do ato, que se obrigou a n\u00e3o praticar.","id":7997472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extingue-se a obriga\u00e7\u00e3o de n\u00e3o fazer, desde que, sem culpa do devedor, se lhe torne imposs\u00edvel abster-se do ato, que se obrigou a n\u00e3o praticar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas obriga\u00e7\u00f5es alternativas, a escolha cabe ao devedor, se outra coisa n\u00e3o se estipulou.","id":7997473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas obriga\u00e7\u00f5es alternativas, a escolha cabe ao devedor, se outra coisa n\u00e3o se estipulou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","oab":true,"nome":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405915,"slug":"direito-civil-modalidades-das-obrigacoes-art-233-ao-285"},{"nome_clean":"Das Obriga\u00e7\u00f5es de Dar (Art. 233 ao 246)","oab":true,"nome":"Das Obriga\u00e7\u00f5es de Dar (Art. 233 ao 246)","pai":405915,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405916,"slug":"direito-civil-das-obrigacoes-de-dar-art-233-ao-246"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00f5es de N\u00e3o Fazer (Art. 250 e 251)","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00f5es de N\u00e3o Fazer (Art. 250 e 251)","pai":405915,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405918,"slug":"direito-civil-obrigacoes-de-nao-fazer-art-250-e-251"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00f5es de Dar Coisa Incerta (Art. 243 ao 246)","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00f5es de Dar Coisa Incerta (Art. 243 ao 246)","pai":405916,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424924,"slug":"direito-civil-obrigacoes-de-dar-coisa-incerta-art-243-ao-246"}],"slug":"direito-civil\/2049951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201c87,5% das crian\u00e7as entre 0 a 1 ano no pa\u00eds n\u00e3o frequentam a creche e todos precisariam da aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria nesta etapa para se desenvolver plenamente.\u201d O sujeito do verbo destacado \u00e9: ","provas":[{"id":51805,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente de Vigil\u00e2ncia - 2019"},{"id":51836,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":51837,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1567881,"hashId":"3ed5e12c1e44f3c1115fb2d0e965d9f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c87,5% das crian\u00e7as entre 0 a 1 ano no pa\u00eds n\u00e3o <strong>frequentam <\/strong>a creche e todos precisariam da aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria nesta etapa para se desenvolver plenamente.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sujeito do verbo destacado \u00e9: <\/p>","resposta":5877257,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inexistente. ","id":5877253,"corpo":"<p>Inexistente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oculto. ","id":5877254,"corpo":"<p>Oculto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indeterminado. ","id":5877255,"corpo":"<p>Indeterminado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Composto. ","id":5877256,"corpo":"<p>Composto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Determinado.","id":5877257,"corpo":"<p>Determinado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No dia 28 de junho de 2019, o IBGE divulgou os resultados da PNAD Cont\u00ednua \u2013 Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlio Cont\u00ednua. Tal pesquisa visa acompanhar as flutua\u00e7\u00f5es trimestrais e a evolu\u00e7\u00e3o, no curto, m\u00e9dio e longo prazos, da for\u00e7a de trabalho, e outras informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o estudo do desenvolvimento socioecon\u00f4mico do pa\u00eds. Os textos I e II abaixo interpretam os dados apesentados pela PNAD Cont\u00ednua.Leia os textos I e II com aten\u00e7\u00e3o para responder as quest\u00f5es de 01 a 10:TEXTO IO drama de uma juventude \u00e0 deriva Por Ana Maria Diniz\t1 Acaba de sair mais uma leva de dados e estat\u00edsticas para comprovar o efeito nefasto que uma2 Educa\u00e7\u00e3o de qualidade lastim\u00e1vel como a nossa tem na vida dos jovens a curto, m\u00e9dio e longo prazos.3 Os n\u00fameros, acachapantes, s\u00e3o da \u00faltima PNAD Cont\u00ednua, divulgada semana passada: praticamente4 um quarto (23%) dos 47,3 milh\u00f5es de brasileiros de 15 e 29 anos n\u00e3o trabalha nem estuda; entre os que5 t\u00eam 18 a 24 anos, idade prop\u00edcia para se cursar uma faculdade, a propor\u00e7\u00e3o sobe para quase um ter\u00e7o6 (27,7%). A situa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 alarmante entre os mais novos: 11,8% dos que t\u00eam de 15 a 17 anos, que7 deveriam estar cursando o Ensino M\u00e9dio, est\u00e3o fora da escola. Ao todo s\u00e3o mais de 11 milh\u00f5es de8 jovens que n\u00e3o frequentam as salas de aula nem conseguem um emprego, garotos e garotas9 despreparados, desmotivados e sem perspectivas, totalmente \u00e0 deriva.\t10 Mais do que constatar a triste realidade de uma juventude perdida, os resultados da PNAD11 servem de pren\u00fancio para um futuro ainda mais desolador para essas e para o pa\u00eds. Para 52% desses12 jovens, as chances de inser\u00e7\u00e3o no mundo profissional s\u00e3o m\u00ednimas, conforme revelou o relat\u00f3rio13 \u201cCompet\u00eancias e Empregos\u201d, do Banco Mundial, publicado no ano passado, e tendem a ficar mais14 ex\u00edguas com o passar dos anos. O \u00cdndice de Capital Humano, tamb\u00e9m do Banco Mundial, traz outra15 observa\u00e7\u00e3o apavorante: a expectativa para uma crian\u00e7a que nasce hoje no Brasil \u00e9 que ela chegue aos16 18 anos com apenas 56% do seu potencial produtivo desenvolvido. E um fator cr\u00edtico para o17 desenvolvimento de qualquer na\u00e7\u00e3o \u00e9 o seu capital humano, ou seja, a qualifica\u00e7\u00e3o da sua for\u00e7a de18 trabalho.\t19 A maioria desses jovens n\u00e3o est\u00e1 fora da escola e do mercado por op\u00e7\u00e3o, nem \u00e9 ociosa. Como20 revelou a PNAD, boa parte deles ajuda nos afazeres dom\u00e9sticos enquanto outros membros da fam\u00edlia21 saem para trabalhar. Outro montante est\u00e1 \u00e0 procura de uma ocupa\u00e7\u00e3o para compor a renda e ajudar22 com as despesas da casa, mas n\u00e3o consegue uma por total falta de preparo. H\u00e1, sim, o desinteresse23 pelos estudos, um sentimento generalizado entre esses jovens. De forma geral, eles n\u00e3o vislumbram na24 Educa\u00e7\u00e3o uma maneira de ascender econ\u00f4mica e socialmente, pois, na pr\u00e1tica, n\u00e3o percebem um nexo25 entre o que se aprende na sala de aula e as oportunidades de trabalho. A quest\u00e3o educacional est\u00e1 no26 cerne do problema e qualquer solu\u00e7\u00e3o para resgatar esses jovens do limbo tem que passar,27 inevitavelmente, pela Educa\u00e7\u00e3o.\t28 Eu vejo duas sa\u00eddas. Uma delas \u00e9 apostar no futuro, construindo hoje os alicerces para que as29 pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es tenham mais condi\u00e7\u00f5es e chances de prosperar. O investimento na Primeira Inf\u00e2ncia30 \u00e9 o mais cr\u00edtico para este processo. Temos que ter foco e determina\u00e7\u00e3o para garantir que nossas31 crian\u00e7as tenham acesso a cuidados e est\u00edmulos adequados desde os seus primeiros anos de vida. Hoje,32 segundo a PNAD, 87,5% das crian\u00e7as entre 0 a 1 ano no pa\u00eds n\u00e3o frequentam a creche e todos33 precisariam da aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria nesta etapa para se desenvolver plenamente. O Pacto Nacional pela34 Primeira Inf\u00e2ncia, firmado nesta ter\u00e7a entre o MEC e outros onze \u00f3rg\u00e3os do governo, foi um passo35 important\u00edssimo nesse sentido. Por\u00e9m, a outra ponta do problema \u00e9 premente e inadi\u00e1vel: cuidar e36 oferecer uma alternativa para esse jovem que est\u00e1 a\u00ed, sem rumo, sem esperan\u00e7a e sem um sentido na37 vida. A meu ver, isso \u00e9 vi\u00e1vel por meio de um programa muito parrudo de incentivo a um ensino38 profissionalizante que seja para todos, dentro ou fora da escola. Essa solu\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 exequ\u00edvel se39 detalharmos onde exatamente esses jovens vivem e cruzarmos essas informa\u00e7\u00f5es com as demandas40 locais de mercado para estimular a cria\u00e7\u00e3o e a oferta de cursos profissionalizantes e t\u00e9cnicos que fa\u00e7am41 sentido em cada contexto.\t42 Nada disso \u00e9 f\u00e1cil de fazer, mas \u00e9 poss\u00edvel e urgente!\t(Dispon\u00edvel em https:\/\/educacao.estadao.com.br\/blogs\/ana-maria-diniz\/o-drama-de-uma-juventude-a-deriva\/. Data da consulta 28\/06\/19).TEXTO II Faltou trabalho para 28,5 milh\u00f5es no pa\u00eds at\u00e9 maio, diz IBGE Indicador inclui taxa de desocupa\u00e7\u00e3o, taxa de subocupa\u00e7\u00e3o por horas e a taxa de pessoas que n\u00e3o buscam emprego, mas que estariam dispon\u00edveis Por Estad\u00e3o Conte\u00fado 1 Faltou trabalho para um montante recorde de 28,524 milh\u00f5es de pessoas no Pa\u00eds no trimestre encerrado em 2 maio, segundo os dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua (PNAD Cont\u00ednua), 3 iniciada em 2012 pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). 4 A taxa composta de subutiliza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho aumentou de 24,6% no trimestre at\u00e9 fevereiro para 5 25,0% no trimestre at\u00e9 maio. O indicador inclui a taxa de desocupa\u00e7\u00e3o, a taxa de subocupa\u00e7\u00e3o por 6 insufici\u00eancia de horas e a taxa da for\u00e7a de trabalho potencial, pessoas que n\u00e3o est\u00e3o em busca de emprego, 7 mas que estariam dispon\u00edveis para trabalhar. No trimestre at\u00e9 maio de 2018, a taxa de subutiliza\u00e7\u00e3o da 8 for\u00e7a de trabalho estava mais baixa, em 24,6%. Subocupados 9 Segundo o IBGE, a taxa de subocupa\u00e7\u00e3o por insufici\u00eancia de horas trabalhadas ficou em 7,8% no trimestre 10 at\u00e9 maio, ante 7,2% no trimestre at\u00e9 fevereiro. O indicador inclui as pessoas ocupadas com uma jornada 11 inferior a 40 horas semanais que gostariam de trabalhar por um per\u00edodo maior. Em todo o Brasil, h\u00e1 um 12 recorde de 7,226 milh\u00f5es de trabalhadores subocupados por insufici\u00eancia de horas trabalhadas. Na 13 passagem do trimestre at\u00e9 fevereiro para o trimestre at\u00e9 maio, houve um aumento de 582 mil pessoas na 14 popula\u00e7\u00e3o nessa condi\u00e7\u00e3o. Em um ano, o Pa\u00eds ganhou mais 898 mil pessoas subocupadas por insufici\u00eancia 15 de horas trabalhadas. Desemprego 17 O n\u00famero de desempregados no Brasil ficou abaixo de 13 milh\u00f5es pela primeira vez desde o in\u00edcio do ano, 18 mas o mercado de trabalho mostra que ainda sofre com a deteriora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ao registrar n\u00fameros 19 recordes de desalentados e subutilizados. Nos tr\u00eas meses at\u00e9 maio, a taxa de desemprego brasileira foi a 20 12,3%, de 12,5% no trimestre at\u00e9 abril e 12,7% no mesmo per\u00edodo do ano passado. (Dispon\u00edvel em https:\/\/exame.abril.com.br\/economia\/faltou-trabalho-para-285-milhoes-no-pais-ate-maio-diz-ibge\/ Data do acesso 28\/06\/19)","id":438706,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 28 de junho de 2019, o IBGE divulgou os resultados da PNAD Cont\u00ednua \u2013 Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlio Cont\u00ednua. Tal pesquisa visa acompanhar as flutua\u00e7\u00f5es trimestrais e a evolu\u00e7\u00e3o, no curto, m\u00e9dio e longo prazos, da for\u00e7a de trabalho, e outras informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o estudo do desenvolvimento socioecon\u00f4mico do pa\u00eds. Os textos I e II abaixo interpretam os dados apesentados pela PNAD Cont\u00ednua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia os textos<strong> I<\/strong> e <strong>II<\/strong> com aten\u00e7\u00e3o para responder as quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>10<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O drama de uma juventude \u00e0 deriva <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Ana Maria Diniz<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t1 Acaba de sair mais uma leva de dados e estat\u00edsticas para comprovar o efeito nefasto que uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 Educa\u00e7\u00e3o de qualidade lastim\u00e1vel como a nossa tem na vida dos jovens a curto, m\u00e9dio e longo prazos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 Os n\u00fameros, acachapantes, s\u00e3o da \u00faltima PNAD Cont\u00ednua, divulgada semana passada: praticamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 um quarto (23%) dos 47,3 milh\u00f5es de brasileiros de 15 e 29 anos n\u00e3o trabalha nem estuda; entre os que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 t\u00eam 18 a 24 anos, idade prop\u00edcia para se cursar uma faculdade, a propor\u00e7\u00e3o sobe para quase um ter\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 (27,7%). A situa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 alarmante entre os mais novos: 11,8% dos que t\u00eam de 15 a 17 anos, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 deveriam estar cursando o Ensino M\u00e9dio, est\u00e3o fora da escola. Ao todo s\u00e3o mais de 11 milh\u00f5es de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 jovens que n\u00e3o frequentam as salas de aula nem conseguem um emprego, garotos e garotas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 despreparados, desmotivados e sem perspectivas, totalmente \u00e0 deriva.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t10 Mais do que constatar a triste realidade de uma juventude perdida, os resultados da PNAD<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 servem de pren\u00fancio para um futuro ainda mais desolador para essas e para o pa\u00eds. Para 52% desses<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 jovens, as chances de inser\u00e7\u00e3o no mundo profissional s\u00e3o m\u00ednimas, conforme revelou o relat\u00f3rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 \u201cCompet\u00eancias e Empregos\u201d, do Banco Mundial, publicado no ano passado, e tendem a ficar mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 ex\u00edguas com o passar dos anos. O \u00cdndice de Capital Humano, tamb\u00e9m do Banco Mundial, traz outra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 observa\u00e7\u00e3o apavorante: a expectativa para uma crian\u00e7a que nasce hoje no Brasil \u00e9 que ela chegue aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 18 anos com apenas 56% do seu potencial produtivo desenvolvido. E um fator cr\u00edtico para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 desenvolvimento de qualquer na\u00e7\u00e3o \u00e9 o seu capital humano, ou seja, a qualifica\u00e7\u00e3o da sua for\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 trabalho.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t19 A maioria desses jovens n\u00e3o est\u00e1 fora da escola e do mercado por op\u00e7\u00e3o, nem \u00e9 ociosa. Como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 revelou a PNAD, boa parte deles ajuda nos afazeres dom\u00e9sticos enquanto outros membros da fam\u00edlia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 saem para trabalhar. Outro montante est\u00e1 \u00e0 procura de uma ocupa\u00e7\u00e3o para compor a renda e ajudar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 com as despesas da casa, mas n\u00e3o consegue uma por total falta de preparo. H\u00e1, sim, o desinteresse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 pelos estudos, um sentimento generalizado entre esses jovens. De forma geral, eles n\u00e3o vislumbram na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 Educa\u00e7\u00e3o uma maneira de ascender econ\u00f4mica e socialmente, pois, na pr\u00e1tica, n\u00e3o percebem um nexo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 entre o que se aprende na sala de aula e as oportunidades de trabalho. A quest\u00e3o educacional est\u00e1 no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 cerne do problema e qualquer solu\u00e7\u00e3o para resgatar esses jovens do limbo tem que passar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 inevitavelmente, pela Educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t28 Eu vejo duas sa\u00eddas. Uma delas \u00e9 apostar no futuro, construindo hoje os alicerces para que as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es tenham mais condi\u00e7\u00f5es e chances de prosperar. O investimento na Primeira Inf\u00e2ncia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 \u00e9 o mais cr\u00edtico para este processo. Temos que ter foco e determina\u00e7\u00e3o para garantir que nossas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 crian\u00e7as tenham acesso a cuidados e est\u00edmulos adequados desde os seus primeiros anos de vida. Hoje,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 segundo a PNAD, 87,5% das crian\u00e7as entre 0 a 1 ano no pa\u00eds n\u00e3o frequentam a creche e todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 precisariam da aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria nesta etapa para se desenvolver plenamente. O Pacto Nacional pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 Primeira Inf\u00e2ncia, firmado nesta ter\u00e7a entre o MEC e outros onze \u00f3rg\u00e3os do governo, foi um passo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 important\u00edssimo nesse sentido. Por\u00e9m, a outra ponta do problema \u00e9 premente e inadi\u00e1vel: cuidar e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 oferecer uma alternativa para esse jovem que est\u00e1 a\u00ed, sem rumo, sem esperan\u00e7a e sem um sentido na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 vida. A meu ver, isso \u00e9 vi\u00e1vel por meio de um programa muito parrudo de incentivo a um ensino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 profissionalizante que seja para todos, dentro ou fora da escola. Essa solu\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 exequ\u00edvel se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 detalharmos onde exatamente esses jovens vivem e cruzarmos essas informa\u00e7\u00f5es com as demandas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 locais de mercado para estimular a cria\u00e7\u00e3o e a oferta de cursos profissionalizantes e t\u00e9cnicos que fa\u00e7am<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 sentido em cada contexto.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t42 Nada disso \u00e9 f\u00e1cil de fazer, mas \u00e9 poss\u00edvel e urgente!<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em https:\/\/educacao.estadao.com.br\/blogs\/ana-maria-diniz\/o-drama-de-uma-juventude-a-deriva\/. Data da consulta 28\/06\/19).<\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Faltou trabalho para 28,5 milh\u00f5es no pa\u00eds at\u00e9 maio, diz IBGE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Indicador inclui taxa de desocupa\u00e7\u00e3o, taxa de subocupa\u00e7\u00e3o por horas e a taxa de pessoas que n\u00e3o buscam emprego, mas que estariam dispon\u00edveis <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Estad\u00e3o Conte\u00fado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 Faltou trabalho para um montante recorde de 28,524 milh\u00f5es de pessoas no Pa\u00eds no trimestre encerrado em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 maio, segundo os dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua (PNAD Cont\u00ednua), <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 iniciada em 2012 pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 A taxa composta de subutiliza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho aumentou de 24,6% no trimestre at\u00e9 fevereiro para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 25,0% no trimestre at\u00e9 maio. O indicador inclui a taxa de desocupa\u00e7\u00e3o, a taxa de subocupa\u00e7\u00e3o por <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 insufici\u00eancia de horas e a taxa da for\u00e7a de trabalho potencial, pessoas que n\u00e3o est\u00e3o em busca de emprego, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 mas que estariam dispon\u00edveis para trabalhar. No trimestre at\u00e9 maio de 2018, a taxa de subutiliza\u00e7\u00e3o da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 for\u00e7a de trabalho estava mais baixa, em 24,6%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><strong>Subocupados <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 Segundo o IBGE, a taxa de subocupa\u00e7\u00e3o por insufici\u00eancia de horas trabalhadas ficou em 7,8% no trimestre <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 at\u00e9 maio, ante 7,2% no trimestre at\u00e9 fevereiro. O indicador inclui as pessoas ocupadas com uma jornada <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 inferior a 40 horas semanais que gostariam de trabalhar por um per\u00edodo maior. Em todo o Brasil, h\u00e1 um <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 recorde de 7,226 milh\u00f5es de trabalhadores subocupados por insufici\u00eancia de horas trabalhadas. Na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 passagem do trimestre at\u00e9 fevereiro para o trimestre at\u00e9 maio, houve um aumento de 582 mil pessoas na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 popula\u00e7\u00e3o nessa condi\u00e7\u00e3o. Em um ano, o Pa\u00eds ganhou mais 898 mil pessoas subocupadas por insufici\u00eancia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 de horas trabalhadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><strong>Desemprego <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 O n\u00famero de desempregados no Brasil ficou abaixo de 13 milh\u00f5es pela primeira vez desde o in\u00edcio do ano, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 mas o mercado de trabalho mostra que ainda sofre com a deteriora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ao registrar n\u00fameros <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 recordes de desalentados e subutilizados. Nos tr\u00eas meses at\u00e9 maio, a taxa de desemprego brasileira foi a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 12,3%, de 12,5% no trimestre at\u00e9 abril e 12,7% no mesmo per\u00edodo do ano passado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em https:\/\/exame.abril.com.br\/economia\/faltou-trabalho-para-285-milhoes-no-pais-ate-maio-diz-ibge\/ Data do acesso 28\/06\/19)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1567881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, assinale alternativa que n\u00e3o apresenta um direito individual ou coletivo.","provas":[{"id":51897,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":51898,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":51899,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51900,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":51901,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":51902,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1569528,"hashId":"f0babd3e6c87ba28eb8ada8ec8a1f6e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, assinale alternativa que n\u00e3o apresenta um direito individual ou coletivo.<\/p>","resposta":5884725,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.","id":5884722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer.","id":5884723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser compelido a associar-se ou a permanecer associado.","id":5884724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser compelido a associar-se ou a permanecer associado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito. ","id":5884725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1569528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tipo de invent\u00e1rio realizado a qualquer tempo, com o objetivo de verificar um bem ou conjunto de bens: ","provas":[{"id":74462,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 18:14:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2243792,"hashId":"1d9c15ed03b9795bad850506f04e3ee4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo de invent\u00e1rio realizado a qualquer tempo, com o objetivo de verificar um bem ou conjunto de bens: <\/p>","resposta":8829963,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De extin\u00e7\u00e3o.","id":8829960,"corpo":"<p>De extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De cria\u00e7\u00e3o. ","id":8829961,"corpo":"<p>De cria\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anual.","id":8829962,"corpo":"<p>Anual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De verifica\u00e7\u00e3o.","id":8829963,"corpo":"<p>De verifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Invent\u00e1rio Peri\u00f3dico","oab":false,"nome":"Invent\u00e1rio Peri\u00f3dico","pai":4348,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4349,"slug":"contabilidade-geral-inventario-periodico"},{"nome_clean":"Invent\u00e1rio Permanente","oab":false,"nome":"Invent\u00e1rio Permanente","pai":4348,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4356,"slug":"contabilidade-geral-inventario-permanente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da contabilidade e seu objeto de estudo, indique a alternativa ERRADA.","provas":[{"id":74440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 18:19:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2244383,"hashId":"87cc8cdc61e2d4a8f6a61d00261e0e0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da contabilidade e seu objeto de estudo, indique a alternativa <strong><u>ERRADA<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":8832339,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contabilidade \u00e9 a ci\u00eancia que tem por objetivo o estudo das varia\u00e7\u00f5es quantitativas e qualitativas ocorridas no patrim\u00f4nio (conjunto de bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es) das entidades (qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que possui um patrim\u00f4nio).","id":8832337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contabilidade \u00e9 a ci\u00eancia que tem por objetivo o estudo das varia\u00e7\u00f5es quantitativas e qualitativas ocorridas no patrim\u00f4nio (conjunto de bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es) das entidades (qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que possui um patrim\u00f4nio).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s dela \u00e9 fornecido o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es \u00fateis para as tomadas de decis\u00f5es, tanto dentro quanto fora da empresa, estudando, registrando e controlando o patrim\u00f4nio.","id":8832338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s dela \u00e9 fornecido o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es \u00fateis para as tomadas de decis\u00f5es, tanto dentro quanto fora da empresa, estudando, registrando e controlando o patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem-se por objeto de estudo o patrim\u00f4nio apenas das entidades\/empresas (pessoa jur\u00eddica).","id":8832339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem-se por objeto de estudo o patrim\u00f4nio apenas das entidades\/empresas (pessoa jur\u00eddica).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Contabilidade abrange um conjunto de t\u00e9cnicas para controlar o patrim\u00f4nio das organiza\u00e7\u00f5es mediante a aplica\u00e7\u00e3o do seu grupo de princ\u00edpios, t\u00e9cnicas, normas e procedimentos pr\u00f3prios, medindo, interpretando e informando os fatos cont\u00e1beis aos donos das empresas.","id":8832340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Contabilidade abrange um conjunto de t\u00e9cnicas para controlar o patrim\u00f4nio das organiza\u00e7\u00f5es mediante a aplica\u00e7\u00e3o do seu grupo de princ\u00edpios, t\u00e9cnicas, normas e procedimentos pr\u00f3prios, medindo, interpretando e informando os fatos cont\u00e1beis aos donos das empresas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416839,"slug":"contabilidade-geral-objeto-finalidade-tecnicas-contabeis-equacao-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEsse \u00e9 um dos termos mais conhecidos na contabilidade, referindo-se \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o que evidencia qualitativa e quantitativamente a situa\u00e7\u00e3o patrimonial do neg\u00f3cio em determinado momento. Seu relat\u00f3rio apresenta a rela\u00e7\u00e3o de passivos, ativos e patrim\u00f4nio l\u00edquido da organiza\u00e7\u00e3o\u201d. O texto acima reflete o conceito de:","provas":[{"id":74440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 18:19:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2244387,"hashId":"a88d7a015a10817fdb9db09b2b88e42d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEsse \u00e9 um dos termos mais conhecidos na contabilidade, referindo-se \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o que evidencia qualitativa e quantitativamente a situa\u00e7\u00e3o patrimonial do neg\u00f3cio em determinado momento. Seu relat\u00f3rio apresenta a rela\u00e7\u00e3o de passivos, ativos e patrim\u00f4nio l\u00edquido da organiza\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima reflete o conceito de:<\/p>","resposta":8832354,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":8832353,"corpo":"<p>Patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o patrimonial.","id":8832354,"corpo":"<p>Balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ativo.","id":8832355,"corpo":"<p>Ativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Passivo.","id":8832356,"corpo":"<p>Passivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 55 lei 8.666\/93, s\u00e3o cl\u00e1usulas necess\u00e1rias em todo contrato as que estabele\u00e7am, dentre outros:A) As condi\u00e7\u00f5es de importa\u00e7\u00e3o, a data e a taxa de c\u00e2mbio para convers\u00e3o, quando for o caso. B) Os prazos de in\u00edcio de etapas de execu\u00e7\u00e3o, de conclus\u00e3o, de entrega, de observa\u00e7\u00e3o e de recebimento definitivo, conforme o caso. C) Os direitos e as responsabilidades das partes, as penalidades cab\u00edveis e os valores das multas. D) O pre\u00e7o e as condi\u00e7\u00f5es de pagamento, os crit\u00e9rios, data-base e periodicidade do reajustamento de pre\u00e7os, os crit\u00e9rios de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria entre a data do adimplemento das obriga\u00e7\u00f5es e a do efetivo pagamento. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":74440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 19:02:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2244385,"hashId":"ee9ec4c4e0544a48d5f2cd3f2740f5cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 55 lei 8.666\/93, s\u00e3o cl\u00e1usulas necess\u00e1rias em todo contrato as que estabele\u00e7am, dentre outros:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A)<\/strong> As condi\u00e7\u00f5es de importa\u00e7\u00e3o, a data e a taxa de c\u00e2mbio para convers\u00e3o, quando for o caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>B)<\/strong> Os prazos de in\u00edcio de etapas de execu\u00e7\u00e3o, de conclus\u00e3o, de entrega, de observa\u00e7\u00e3o e de recebimento definitivo, conforme o caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>C)<\/strong> Os direitos e as responsabilidades das partes, as penalidades cab\u00edveis e os valores das multas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>D)<\/strong> O pre\u00e7o e as condi\u00e7\u00f5es de pagamento, os crit\u00e9rios, data-base e periodicidade do reajustamento de pre\u00e7os, os crit\u00e9rios de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria entre a data do adimplemento das obriga\u00e7\u00f5es e a do efetivo pagamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong><u>CORRETO<\/u><\/strong> o que se afirma em:<\/p>","resposta":8832346,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV","id":8832345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":8832346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":8832347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":8832348,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/2244385","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":74440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 19:02:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2244394,"hashId":"0b63f7e41a0f1d642b8e2347e79482db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8832383,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leil\u00e3o.","id":8832381,"corpo":"<p>Leil\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia.","id":8832382,"corpo":"<p>Concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tomada de pre\u00e7os.","id":8832383,"corpo":"<p>Tomada de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Convite.","id":8832384,"corpo":"<p>Convite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Tomada de Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"Tomada de Pre\u00e7o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404464,"slug":"direito-administrativo-tomada-de-preco"}],"slug":"direito-administrativo\/2244394","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada empresa de pequeno porte possui um s\u00f3cio domiciliado no exterior. Tentando se habilitar ao recolhimento de impostos e contribui\u00e7\u00f5es na forma do Simples Nacional, seria CORRETO dizer que:","provas":[{"id":74462,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 19:00:00","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2243786,"hashId":"9835906bd633f9d75e8ee74cdad62a1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada empresa de pequeno porte possui um s\u00f3cio domiciliado no exterior. Tentando se habilitar ao recolhimento de impostos e contribui\u00e7\u00f5es na forma do Simples Nacional, seria <strong><u>CORRETO<\/u><\/strong> dizer que:<\/p>","resposta":8829936,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A empresa em quest\u00e3o j\u00e1 estar\u00e1 impedida pelo simples fato de ter s\u00f3cio domiciliado no exterior.","id":8829936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa em quest\u00e3o j\u00e1 estar\u00e1 impedida pelo simples fato de ter s\u00f3cio domiciliado no exterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o haver\u00e1 impedimento, desde que n\u00e3o exer\u00e7a atividade de produ\u00e7\u00e3o ou venda no atacado de cigarros ou charutos.","id":8829937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o haver\u00e1 impedimento, desde que n\u00e3o exer\u00e7a atividade de produ\u00e7\u00e3o ou venda no atacado de cigarros ou charutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o haver\u00e1 impedimento, desde que n\u00e3o se dedique ao loteamento e \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis.","id":8829938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o haver\u00e1 impedimento, desde que n\u00e3o se dedique ao loteamento e \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tal empresa n\u00e3o estar\u00e1 impedida, desde que exer\u00e7a atividade de importa\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis.","id":8829939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tal empresa n\u00e3o estar\u00e1 impedida, desde que exer\u00e7a atividade de importa\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"LC 123\/06 - Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte","oab":false,"nome":"LC 123\/06 - Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422351,"slug":"direito-administrativo-lc-123-06-estatuto-nacional-da-microempresa-e-da-empresa-de-pequeno-porte"}],"slug":"direito-administrativo\/2243786","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional a respeito dos direitos e das responsabilidades gerais do\/a assistente social \u00e9 incorreto afirmar que: ","provas":[{"id":75931,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-assistente-social","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:38:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2297689,"hashId":"4bd03e2afa5baa31344b00de7e95581d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional a respeito dos direitos e das responsabilidades gerais do\/a assistente social \u00e9 incorreto afirmar que: <\/p>","resposta":9057590,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui-se como um direito, o pronunciamento em mat\u00e9ria de sua especialidade, sobretudo quando se tratar de assuntos de interesse da popula\u00e7\u00e3o.","id":9057587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui-se como um direito, o pronunciamento em mat\u00e9ria de sua especialidade, sobretudo quando se tratar de assuntos de interesse da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui-se como um direto, o livre exerc\u00edcio das atividades inerentes \u00e0 Profiss\u00e3o.","id":9057588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui-se como um direto, o livre exerc\u00edcio das atividades inerentes \u00e0 Profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitui-se como um direto, a participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o e gerenciamento das pol\u00edticas sociais, e na formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de programas sociais.","id":9057589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui-se como um direto, a participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o e gerenciamento das pol\u00edticas sociais, e na formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de programas sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constitui-se como um direito abster-se, no exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o, de pr\u00e1ticas que caracterizem a censura, o cerceamento da liberdade, o policiamento dos comportamentos, denunciando sua ocorr\u00eancia aos \u00f3rg\u00e3os competentes. ","id":9057590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui-se como um direito abster-se, no exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o, de pr\u00e1ticas que caracterizem a censura, o cerceamento da liberdade, o policiamento dos comportamentos, denunciando sua ocorr\u00eancia aos \u00f3rg\u00e3os competentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 07"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perda da diversidade biol\u00f3gica envolve aspectos sociais, econ\u00f4micos, culturais e cient\u00edficos. Dos principais processos respons\u00e1veis pela perda da Biodiversidade indique o INCORRETO:","provas":[{"id":74227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:41:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2241174,"hashId":"d1e80f38c59bb51603e29e4c87c98cea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda da diversidade biol\u00f3gica envolve aspectos sociais, econ\u00f4micos, culturais e cient\u00edficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos principais processos respons\u00e1veis pela perda da Biodiversidade indique o INCORRETO:<\/p>","resposta":8819156,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perda e fragmenta\u00e7\u00e3o dos habitats;","id":8819153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda e fragmenta\u00e7\u00e3o dos habitats;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies e doen\u00e7as ex\u00f3ticas;","id":8819154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies e doen\u00e7as ex\u00f3ticas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explora\u00e7\u00e3o excessiva de esp\u00e9cies de plantas e animais;","id":8819155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explora\u00e7\u00e3o excessiva de esp\u00e9cies de plantas e animais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso de h\u00edbridos e policulturas na agroind\u00fastria e nos programas de reflorestamento;","id":8819156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de h\u00edbridos e policulturas na agroind\u00fastria e nos programas de reflorestamento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contamina\u00e7\u00e3o do solo, \u00e1gua, e atmosfera por poluentes.","id":8819157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contamina\u00e7\u00e3o do solo, \u00e1gua, e atmosfera por poluentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biodiversidade","oab":false,"nome":"Biodiversidade","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398250,"slug":"biologia-biodiversidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de servi\u00e7os, programas e projetos que tem por objetivo contribuir para a reconstru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios, a defesa de direito, o fortalecimento das potencialidades e aquisi\u00e7\u00f5es e a prote\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias e indiv\u00edduos para o enfrentamento das situa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o de direitos constitui a:","provas":[{"id":75754,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-assistente-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:40:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2287591,"hashId":"d8ad587c8eadbd2fbd4bdbc184d7f873","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de servi\u00e7os, programas e projetos que tem por objetivo contribuir para a reconstru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios, a defesa de direito, o fortalecimento das potencialidades e aquisi\u00e7\u00f5es e a prote\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias e indiv\u00edduos para o enfrentamento das situa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o de direitos constitui a:<\/p>","resposta":9013920,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.","id":9013917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" prote\u00e7\u00e3o social aos idosos. ","id":9013918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> prote\u00e7\u00e3o social aos idosos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o social da menor inf\u00e2ncia. ","id":9013919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o social da menor inf\u00e2ncia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o social especial.","id":9013920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o social especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Provocam inibi\u00e7\u00e3o da acidifica\u00e7\u00e3o do fagolisossomo:","provas":[{"id":74227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:38:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2241117,"hashId":"fb3214b35f37b14b8119a698ee64b279","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Provocam inibi\u00e7\u00e3o da acidifica\u00e7\u00e3o do fagolisossomo:<\/p>","resposta":8818940,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mycobacterium tuberculosis","id":8818940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mycobacterium tuberculosis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salmonella typhimutium","id":8818941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salmonella typhimutium<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trypanossoma cruzii","id":8818942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trypanossoma cruzii<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rickttsia rickettsii","id":8818943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rickttsia rickettsii<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Shigella flexneri","id":8818944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Shigella flexneri<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos da assist\u00eancia social: I. A vigil\u00e2ncia socioassistencial, que visa a analisar territorialmente a capacidade protetiva das fam\u00edlias e nela a ocorr\u00eancia de vulnerabilidades, de amea\u00e7as, de vitimiza\u00e7\u00f5es e danos. II. A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice. III. A defesa de direitos, que visa a garantir o pleno acesso aos direitos no conjunto das provis\u00f5es socioassistenciais. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":75754,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-assistente-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:39:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2287570,"hashId":"ae854ed22bbf390df46a7b65f40b4adc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o objetivos da assist\u00eancia social: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A vigil\u00e2ncia socioassistencial, que visa a analisar territorialmente a capacidade protetiva das fam\u00edlias e nela a ocorr\u00eancia de vulnerabilidades, de amea\u00e7as, de vitimiza\u00e7\u00f5es e danos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A defesa de direitos, que visa a garantir o pleno acesso aos direitos no conjunto das provis\u00f5es socioassistenciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong><u>correto<\/u><\/strong> o que se afirma em:<\/p>","resposta":9013832,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":9013830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":9013831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9013832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I","id":9013833,"corpo":"<p> I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Objetivos","oab":false,"nome":"Objetivos","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398758,"slug":"servico-social-objetivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As prote\u00ednas e as enzimas s\u00e3o mol\u00e9culas org\u00e2nicas formadas por amino\u00e1cidos, e desempenha diversas fun\u00e7\u00f5es nos organismos. Sobre essas enzimas, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":73461,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-biologo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:49:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2259359,"hashId":"0889c4a2c47b411b503a8a16b5f0135f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As prote\u00ednas e as enzimas s\u00e3o mol\u00e9culas org\u00e2nicas formadas por amino\u00e1cidos, e desempenha diversas fun\u00e7\u00f5es nos organismos. Sobre essas enzimas, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8893229,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emil Fischer foi quem postulou primeiramente sobre a fun\u00e7\u00e3o das enzimas, o conceito de cat\u00e1lise, mas n\u00e3o havia desvendado ainda o modelo chave-fechadura de correspond\u00eancia da enzima com o substrato.","id":8893228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emil Fischer foi quem postulou primeiramente sobre a fun\u00e7\u00e3o das enzimas, o conceito de cat\u00e1lise, mas n\u00e3o havia desvendado ainda o modelo chave-fechadura de correspond\u00eancia da enzima com o substrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As enzimas s\u00e3o capazes de alterar a velocidade da rea\u00e7\u00e3o decorrente da diminui\u00e7\u00e3o da energia de ativa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e0 rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.","id":8893229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As enzimas s\u00e3o capazes de alterar a velocidade da rea\u00e7\u00e3o decorrente da diminui\u00e7\u00e3o da energia de ativa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e0 rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A teoria da cat\u00e1lise considera a rea\u00e7\u00e3o com equil\u00edbrio em ambos os lados, tanto no substrato quanto no produto. A introdu\u00e7\u00e3o de um catalisador faz com que a rea\u00e7\u00e3o acelere, alterando levemente o ponto de equil\u00edbrio, mas sem o consumo do catalisador na rea\u00e7\u00e3o.","id":8893230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria da cat\u00e1lise considera a rea\u00e7\u00e3o com equil\u00edbrio em ambos os lados, tanto no substrato quanto no produto. A introdu\u00e7\u00e3o de um catalisador faz com que a rea\u00e7\u00e3o acelere, alterando levemente o ponto de equil\u00edbrio, mas sem o consumo do catalisador na rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As enzimas s\u00e3o as catalisadoras biol\u00f3gicas, sendo mais eficientes catalisadores que os catalisadores inorg\u00e2nicos. No entanto muitas enzimas n\u00e3o s\u00e3o especificas e podem atuar mesmo em condi\u00e7\u00f5es adversas.","id":8893231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As enzimas s\u00e3o as catalisadoras biol\u00f3gicas, sendo mais eficientes catalisadores que os catalisadores inorg\u00e2nicos. No entanto muitas enzimas n\u00e3o s\u00e3o especificas e podem atuar mesmo em condi\u00e7\u00f5es adversas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se importante a inser\u00e7\u00e3o dos assistentes sociais nos espa\u00e7os de gest\u00e3o e planejamento e a realiza\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o, tendo como diretriz o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional, com vistas \u00e0s seguintes a\u00e7\u00f5es, EXCETO: ","provas":[{"id":75382,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:49:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2276120,"hashId":"4960c6b8ea401227674e3e40fe9137c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se importante a inser\u00e7\u00e3o dos assistentes sociais nos espa\u00e7os de gest\u00e3o e planejamento e a realiza\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o, tendo como diretriz o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional, com vistas \u00e0s seguintes a\u00e7\u00f5es, EXCETO: <\/p>","resposta":8962214,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaborar o perfil e as demandas da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria por meio de documenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e investiga\u00e7\u00e3o","id":8962211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar o perfil e as demandas da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria por meio de documenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e investiga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar as manifesta\u00e7\u00f5es da quest\u00e3o social que chegam aos diversos espa\u00e7os do Servi\u00e7o Social por meio de estudos e sistema de registros","id":8962212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar as manifesta\u00e7\u00f5es da quest\u00e3o social que chegam aos diversos espa\u00e7os do Servi\u00e7o Social por meio de estudos e sistema de registros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar a avalia\u00e7\u00e3o do plano de a\u00e7\u00e3o por meio da an\u00e1lise das a\u00e7\u00f5es realizadas pelo Servi\u00e7o Social e pela institui\u00e7\u00e3o (em equipe) e os resultados alcan\u00e7ados","id":8962213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a avalia\u00e7\u00e3o do plano de a\u00e7\u00e3o por meio da an\u00e1lise das a\u00e7\u00f5es realizadas pelo Servi\u00e7o Social e pela institui\u00e7\u00e3o (em equipe) e os resultados alcan\u00e7ados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estimular a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e familiares para a luta por melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, de trabalho e de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade","id":8962214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e familiares para a luta por melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, de trabalho e de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" [\u2026] \u00e9 um instrumento de planejamento estrat\u00e9gico que organiza, regula e norteia a execu\u00e7\u00e3o da PNAS\/2004 na perspectiva do SUAS. Sua elabora\u00e7\u00e3o \u00e9 de responsabilidade do \u00f3rg\u00e3o gestor da pol\u00edtica, que o submete \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Conselho de Assist\u00eancia Social, reafirmando o princ\u00edpio democr\u00e1tico e participativo. A estrutura (...) comporta, em especial, diagn\u00f3stico socioterritorial, objetivos gerais e espec\u00edficos, diretrizes e prioridades deliberadas, a\u00e7\u00f5es e estrat\u00e9gias correspondentes para sua implementa\u00e7\u00e3o, metas estabelecidas, resultados e impactos esperados, recursos materiais, humanos e financeiros dispon\u00edveis e necess\u00e1rios, mecanismos e fontes de financiamento, cobertura da rede prestadora de servi\u00e7os, indicadores de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o e espa\u00e7o temporal de execu\u00e7\u00e3o [\u2026] (BRASIL, 2012).O instrumento de gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) descrito \u00e9:","provas":[{"id":75382,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:48:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2276118,"hashId":"db1fbb7f60d9ec908d9889f5ef2ef964","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> [\u2026] \u00e9 um instrumento de planejamento estrat\u00e9gico que organiza, regula e norteia a execu\u00e7\u00e3o da PNAS\/2004 na perspectiva do SUAS. Sua elabora\u00e7\u00e3o \u00e9 de responsabilidade do \u00f3rg\u00e3o gestor da pol\u00edtica, que o submete \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Conselho de Assist\u00eancia Social, reafirmando o princ\u00edpio democr\u00e1tico e participativo. A estrutura (...) comporta, em especial, diagn\u00f3stico socioterritorial, objetivos gerais e espec\u00edficos, diretrizes e prioridades deliberadas, a\u00e7\u00f5es e estrat\u00e9gias correspondentes para sua implementa\u00e7\u00e3o, metas estabelecidas, resultados e impactos esperados, recursos materiais, humanos e financeiros dispon\u00edveis e necess\u00e1rios, mecanismos e fontes de financiamento, cobertura da rede prestadora de servi\u00e7os, indicadores de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o e espa\u00e7o temporal de execu\u00e7\u00e3o [\u2026] (BRASIL, 2012).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O instrumento de gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) descrito \u00e9:<\/p>","resposta":8962204,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano Plurianual","id":8962203,"corpo":"<p>Plano Plurianual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plano de Assist\u00eancia Social ","id":8962204,"corpo":"<p>Plano de Assist\u00eancia Social <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias ","id":8962205,"corpo":"<p>Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual","id":8962206,"corpo":"<p>Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Vasconcelos (2003), para o assistente social obter qualidade profissional \u00e9 preciso, EXCETO:","provas":[{"id":75382,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:47:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2276107,"hashId":"301a2ce9ae73247d26b3190f4916890c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Vasconcelos (2003), para o assistente social obter qualidade profissional \u00e9 preciso, EXCETO:<\/p>","resposta":8962160,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma rela\u00e7\u00e3o teoria-pr\u00e1tica como unidade","id":8962159,"corpo":"<p>Uma rela\u00e7\u00e3o teoria-pr\u00e1tica como unidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pesquisa tamb\u00e9m \u00e9 uma quest\u00e3o a ser considerada no trabalho do assistente social na contemporaneidade, a qual deve estar descolada da pr\u00e1tica cotidiana","id":8962160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa tamb\u00e9m \u00e9 uma quest\u00e3o a ser considerada no trabalho do assistente social na contemporaneidade, a qual deve estar descolada da pr\u00e1tica cotidiana<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o e interlocu\u00e7\u00e3o permanente com o marxismo","id":8962161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apropria\u00e7\u00e3o e interlocu\u00e7\u00e3o permanente com o marxismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter como prioridade a profundidade, a qualidade e a quantidade de conhecimentos necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de uma an\u00e1lise te\u00f3rico-cr\u00edtica da realidade, objeto da a\u00e7\u00e3o profissional, como express\u00e3o da totalidade social, que lhe permita captar as tend\u00eancias presentes no cotidiano, base para proje\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o profissional em dire\u00e7\u00e3o aos objetivos propostos","id":8962162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter como prioridade a profundidade, a qualidade e a quantidade de conhecimentos necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de uma an\u00e1lise te\u00f3rico-cr\u00edtica da realidade, objeto da a\u00e7\u00e3o profissional, como express\u00e3o da totalidade social, que lhe permita captar as tend\u00eancias presentes no cotidiano, base para proje\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o profissional em dire\u00e7\u00e3o aos objetivos propostos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas, durante a respira\u00e7\u00e3o celular, a maior produ\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o de ATP \u00e9 consequ\u00eancia direta:","provas":[{"id":74074,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-biologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:45:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2256548,"hashId":"a64e63419305f7e2c83cfdbe8344455f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas, durante a respira\u00e7\u00e3o celular, a maior produ\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o de ATP \u00e9 consequ\u00eancia direta:<\/p>","resposta":8879467,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da glic\u00f3lise, que ocorre no citoplasma.","id":8879463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da glic\u00f3lise, que ocorre no citoplasma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da redu\u00e7\u00e3o de NAD+ que ocorre durante a convers\u00e3o de piruvato a acetil CoA.","id":8879464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da redu\u00e7\u00e3o de NAD+ que ocorre durante a convers\u00e3o de piruvato a acetil CoA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da redu\u00e7\u00e3o de NAD+ a NADH e FAD a FADH2, que ocorre no ciclo do \u00e1cido c\u00edtrico.","id":8879465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da redu\u00e7\u00e3o de NAD+ a NADH e FAD a FADH2, que ocorre no ciclo do \u00e1cido c\u00edtrico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do fluxo de el\u00e9trons atrav\u00e9s da cadeia transportadora na membrana mitocondrial interna.","id":8879466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do fluxo de el\u00e9trons atrav\u00e9s da cadeia transportadora na membrana mitocondrial interna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do gradiente de concentra\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tons, gerado pela cadeia transportadora de el\u00e9trons.","id":8879467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do gradiente de concentra\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tons, gerado pela cadeia transportadora de el\u00e9trons.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As situa\u00e7\u00f5es-problema surgem das rela\u00e7\u00f5es que o homem estabelece com a natureza e com outros homens para atender necessidades e nessas rela\u00e7\u00f5es surgem obst\u00e1culos que precisam ser suplantados. Dissemos que o __________ \u00e9 um processo l\u00f3gico e, de certo, exige racioc\u00ednio l\u00f3gico. \u201cRaciocinar logicamente \u00e9 encadear suas proposi\u00e7\u00f5es de maneira que cada uma contenha a raz\u00e3o daquela que se segue, e seja, ela pr\u00f3pria, demonstrada pela anterior\u201d (Carvalho, 1976). E \u00e9 na passagem desse processo l\u00f3gico para a sua aplica\u00e7\u00e3o que os equ\u00edvocos se verificam, centuando-se, muitas vezes, a dissocia\u00e7\u00e3o entre a elabora\u00e7\u00e3o do __________, do __________, do _________ e sua __________. A alternativa que completa correta as lacunas \u00e9:","provas":[{"id":75382,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:45:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2276009,"hashId":"44b9f66ac69b337d0e9c9f6712d9ad8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As situa\u00e7\u00f5es-problema surgem das rela\u00e7\u00f5es que o homem estabelece com a natureza e com outros homens para atender necessidades e nessas rela\u00e7\u00f5es surgem obst\u00e1culos que precisam ser suplantados. Dissemos que o __________ \u00e9 um processo l\u00f3gico e, de certo, exige racioc\u00ednio l\u00f3gico. \u201cRaciocinar logicamente \u00e9 encadear suas proposi\u00e7\u00f5es de maneira que cada uma contenha a raz\u00e3o daquela que se segue, e seja, ela pr\u00f3pria, demonstrada pela anterior\u201d (Carvalho, 1976). E \u00e9 na passagem desse processo l\u00f3gico para a sua aplica\u00e7\u00e3o que os equ\u00edvocos se verificam, centuando-se, muitas vezes, a dissocia\u00e7\u00e3o entre a elabora\u00e7\u00e3o do __________, do __________, do _________ e sua __________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que completa correta as lacunas \u00e9:<\/p>","resposta":8961767,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento \u2013 diagn\u00f3stico \u2013 plano \u2013 procedimento \u2013 proje\u00e7\u00e3o","id":8961766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento \u2013 diagn\u00f3stico \u2013 plano \u2013 procedimento \u2013 proje\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento \u2013 planejamento \u2013 plano \u2013 projeto \u2013 execu\u00e7\u00e3o","id":8961767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento \u2013 planejamento \u2013 plano \u2013 projeto \u2013 execu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento \u2013 or\u00e7amento \u2013 projeto \u2013 plano \u2013 finaliza\u00e7\u00e3o","id":8961768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento \u2013 or\u00e7amento \u2013 projeto \u2013 plano \u2013 finaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejamento \u2013 projeto \u2013 plano \u2013 proje\u00e7\u00e3o \u2013 elabora\u00e7\u00e3o","id":8961769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento \u2013 projeto \u2013 plano \u2013 proje\u00e7\u00e3o \u2013 elabora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituindo entre 2 e 4% do total de leuc\u00f3citos do sangue, estas c\u00e9lulas apresentam o n\u00facleo geralmente bilobulado e granula\u00e7\u00f5es acid\u00f3filas ovoides. Fagocitam e digerem complexos de ant\u00edgenos e anticorpos que aparecem em casos de alergia e participam da defesa contra parasitoses. Estas c\u00e9lulas s\u00e3o os:","provas":[{"id":74074,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-biologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:44:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2256544,"hashId":"b848cf3c86ae85b0b02b50b1c2733515","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituindo entre 2 e 4% do total de leuc\u00f3citos do sangue, estas c\u00e9lulas apresentam o n\u00facleo geralmente bilobulado e granula\u00e7\u00f5es acid\u00f3filas ovoides. Fagocitam e digerem complexos de ant\u00edgenos e anticorpos que aparecem em casos de alergia e participam da defesa contra parasitoses. Estas c\u00e9lulas s\u00e3o os:<\/p>","resposta":8879448,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linf\u00f3citos.","id":8879444,"corpo":"<p>linf\u00f3citos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bas\u00f3filos.","id":8879445,"corpo":"<p>bas\u00f3filos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neutr\u00f3filos.","id":8879446,"corpo":"<p>neutr\u00f3filos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mon\u00f3citos.","id":8879447,"corpo":"<p>mon\u00f3citos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eosin\u00f3filos.","id":8879448,"corpo":"<p>eosin\u00f3filos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui atribui\u00e7\u00e3o privativa do Assistente Social, EXCETO:","provas":[{"id":74459,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 23:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2242866,"hashId":"d822f47cf70872db6c096eca7bfb01da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui atribui\u00e7\u00e3o privativa do Assistente Social, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8826184,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejar, organizar e administrar programas e projetos em Unidade de Servi\u00e7o Social.","id":8826183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar, organizar e administrar programas e projetos em Unidade de Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encaminhar provid\u00eancias e prestar orienta\u00e7\u00e3o social a indiv\u00edduos, grupos e popula\u00e7\u00e3o.","id":8826184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar provid\u00eancias e prestar orienta\u00e7\u00e3o social a indiv\u00edduos, grupos e popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dirigir e coordenar associa\u00e7\u00f5es, n\u00facleos, centros de estudo e de pesquisa em Servi\u00e7o Social.","id":8826185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigir e coordenar associa\u00e7\u00f5es, n\u00facleos, centros de estudo e de pesquisa em Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dirigir servi\u00e7os t\u00e9cnicos de Servi\u00e7o Social em entidades p\u00fablicas ou privadas.","id":8826186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigir servi\u00e7os t\u00e9cnicos de Servi\u00e7o Social em entidades p\u00fablicas ou privadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}