{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157175,"perPage":"100","pages":21572,"page":7068,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ensaios laboratoriais envolvendo animais vivos devem OBRIGATORIAMENTE: ","provas":[{"id":49664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500548,"hashId":"0ca79a1995f92da3ef7003d63d654476","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensaios laboratoriais envolvendo animais vivos devem <strong>OBRIGATORIAMENTE<\/strong>: <\/p>","resposta":5595758,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter um certificado de proced\u00eancia das cobaias.","id":5595757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter um certificado de proced\u00eancia das cobaias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter a aprova\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea de \u00e9tica em experimenta\u00e7\u00e3o animal.","id":5595758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter a aprova\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea de \u00e9tica em experimenta\u00e7\u00e3o animal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser realizados por corpo t\u00e9cnico certificado junto aos conselhos regionais.","id":5595759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser realizados por corpo t\u00e9cnico certificado junto aos conselhos regionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"envolver o manejo das cobaias para reaproveitamento em outros ensaios.","id":5595760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">envolver o manejo das cobaias para reaproveitamento em outros ensaios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estar vinculados a projetos de pesquisa fomentados por ag\u00eancias governamentais\/n\u00e3o governamentais.","id":5595761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar vinculados a projetos de pesquisa fomentados por ag\u00eancias governamentais\/n\u00e3o governamentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1500548","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de acidente envolvendo composto fen\u00f3lico em contato com a pele, qual a primeira medida a ser adotada? ","provas":[{"id":49664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500549,"hashId":"f471582802d678a71eab853ac53d4075","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de acidente envolvendo composto fen\u00f3lico em contato com a pele, qual a primeira medida a ser adotada? <\/p>","resposta":5595762,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O composto em contato com a pele deve ser lavado abundantemente com \u00e1gua corrente.","id":5595762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O composto em contato com a pele deve ser lavado abundantemente com \u00e1gua corrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O composto em contato com a pele deve ser absorvido por meio de serragem, estopas, peda\u00e7os de pano ou outro material org\u00e2nico.","id":5595763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O composto em contato com a pele deve ser absorvido por meio de serragem, estopas, peda\u00e7os de pano ou outro material org\u00e2nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O composto em contato com a pele deve ser neutralizado utilizando-se um \u00e1cido fraco.","id":5595764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O composto em contato com a pele deve ser neutralizado utilizando-se um \u00e1cido fraco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O composto em contato com a pele deve ser neutralizado, utilizando-se uma base fraca.","id":5595765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O composto em contato com a pele deve ser neutralizado, utilizando-se uma base fraca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O composto em contato com a pele deve ser neutralizado, utilizando-se uma subst\u00e2ncia detergente, como triton X100.","id":5595766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O composto em contato com a pele deve ser neutralizado, utilizando-se uma subst\u00e2ncia detergente, como triton X100.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1500549","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capela de exaust\u00e3o \u00e9 considerada um equipamento laboratorial essencial quando as atividades envolvam manipula\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos, t\u00f3xicos, vapores agressivos, l\u00edquidos ou part\u00edculas potencialmente prejudiciais, \u00e0 sa\u00fade. Assinale a alternativa que contem um uso INADEQUADO deste equipamento:","provas":[{"id":49664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500577,"hashId":"6656b13c1eae4f8fa605ed8cb9531fc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capela de exaust\u00e3o \u00e9 considerada um equipamento laboratorial essencial quando as atividades envolvam manipula\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos, t\u00f3xicos, vapores agressivos, l\u00edquidos ou part\u00edculas potencialmente prejudiciais, \u00e0 sa\u00fade. Assinale a alternativa que contem um uso <strong>INADEQUADO <\/strong>deste equipamento:<\/p>","resposta":5595904,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando em funcionamento, manter o vidro da frente da capela de exaust\u00e3o de gases fechado, permitindo apenas a passagem dos bra\u00e7os do manipulador.","id":5595902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando em funcionamento, manter o vidro da frente da capela de exaust\u00e3o de gases fechado, permitindo apenas a passagem dos bra\u00e7os do manipulador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jamais remover o vidro da capela de exaust\u00e3o de gases, uma vez que estes influenciam decisivamente o sistema de exaust\u00e3o.","id":5595903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jamais remover o vidro da capela de exaust\u00e3o de gases, uma vez que estes influenciam decisivamente o sistema de exaust\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Armazenar vidrarias ou subst\u00e2ncias qu\u00edmicas em seu interior.","id":5595904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armazenar vidrarias ou subst\u00e2ncias qu\u00edmicas em seu interior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o permitir a instala\u00e7\u00e3o de tomadas el\u00e9tricas no interior da capela.","id":5595905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o permitir a instala\u00e7\u00e3o de tomadas el\u00e9tricas no interior da capela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica especializada da capela de exaust\u00e3o deve ser feita periodicamente.","id":5595906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica especializada da capela de exaust\u00e3o deve ser feita periodicamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1500577","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo o Patrim\u00f4nio P\u00fablico um conjunto de Bens e Direitos e Obriga\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que cont\u00e9m somente Cr\u00e9ditos (Diretos): ","provas":[{"id":49670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:03:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500615,"hashId":"017cc99713acae18ea31e33f7ea2ee1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo o Patrim\u00f4nio P\u00fablico um conjunto de Bens e Direitos e Obriga\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que cont\u00e9m somente Cr\u00e9ditos (Diretos): <\/p>","resposta":5596093,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa, dep\u00f3sitos banc\u00e1rios, desembolsos antecipados, dep\u00f3sitos banc\u00e1rios n\u00e3o creditados.","id":5596092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caixa, dep\u00f3sitos banc\u00e1rios, desembolsos antecipados, dep\u00f3sitos banc\u00e1rios n\u00e3o creditados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adiantamentos concedidos, desembolsos antecipados, dep\u00f3sitos banc\u00e1rios n\u00e3o creditados.","id":5596093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adiantamentos concedidos, desembolsos antecipados, dep\u00f3sitos banc\u00e1rios n\u00e3o creditados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adiantamentos concedidos, desembolsos antecipados, dep\u00f3sitos banc\u00e1rios, mobili\u00e1rios.","id":5596094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adiantamentos concedidos, desembolsos antecipados, dep\u00f3sitos banc\u00e1rios, mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00f5es em empresas, ajustes apurados, res\u00edduos, refugos, dep\u00f3sitos banc\u00e1rios, adiantamentos concedidos.","id":5596095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participa\u00e7\u00f5es em empresas, ajustes apurados, res\u00edduos, refugos, dep\u00f3sitos banc\u00e1rios, adiantamentos concedidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pagamentos efetuados a maior, dep\u00f3sitos banc\u00e1rios, aplica\u00e7\u00f5es de liquidez imediata.","id":5596096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagamentos efetuados a maior, dep\u00f3sitos banc\u00e1rios, aplica\u00e7\u00f5es de liquidez imediata.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412082,"slug":"contabilidade-publica-receitas-extraorcamentarias"}],"slug":"contabilidade-publica\/1500615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao conceito de Receita P\u00fablica e sua classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 \u00d3tica do Resultado Fiscal, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:03:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500625,"hashId":"d2c5cf008ea7a9f1b29dcf78f6e76c45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao conceito de Receita P\u00fablica e sua classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 \u00d3tica do Resultado Fiscal, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5596146,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Ordin\u00e1ria e Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Extraordin\u00e1ria.","id":5596142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Ordin\u00e1ria e Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Extraordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receitas Compuls\u00f3rias e Receitas Facultativas.","id":5596143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receitas Compuls\u00f3rias e Receitas Facultativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receitas Derivadas e Receitas Extraordin\u00e1rias. ","id":5596144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receitas Derivadas e Receitas Extraordin\u00e1rias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receitas Compuls\u00f3rias e Receitas N\u00e3o Compuls\u00f3rias.","id":5596145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receitas Compuls\u00f3rias e Receitas N\u00e3o Compuls\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Financeira e Receita Or\u00e7ament\u00e1ria N\u00e3o Financeira (prim\u00e1ria).","id":5596146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Financeira e Receita Or\u00e7ament\u00e1ria N\u00e3o Financeira (prim\u00e1ria).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Receita p\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405683,"slug":"direito-financeiro-receita-publica"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405683,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405686,"slug":"direito-financeiro-definicao-e-classificacoes"}],"slug":"direito-financeiro\/1500625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pelotas","sigla":"Prefeitura de Pelotas","id":3618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade, na forma da lei: I. A nacionalidade brasileira; II. O pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos; III. O alistamento eleitoral; IV. O domic\u00edlio eleitoral na circunscri\u00e7\u00e3o; V. A filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. Quantos dos itens acima est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)?","provas":[{"id":49668,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pelotas","sigla":"Prefeitura de Pelotas","id":3618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pelotas-rs-2019-legalle-concursos-oficial-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Pelotas - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:03:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500627,"hashId":"3e868275436d56815813b6ac1a4c8efb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade, na forma da lei: <strong>I.<\/strong> A nacionalidade brasileira; <strong>II.<\/strong> O pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos; <strong>III.<\/strong> O alistamento eleitoral; <strong>IV.<\/strong> O domic\u00edlio eleitoral na circunscri\u00e7\u00e3o;<strong> V.<\/strong> A filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos dos itens acima est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":5596156,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1 deles.","id":5596152,"corpo":"<p>Apenas 1 deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles.","id":5596153,"corpo":"<p>Apenas 2 deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles.","id":5596154,"corpo":"<p>Apenas 3 deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas 4 deles.","id":5596155,"corpo":"<p>Apenas 4 deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os 5.","id":5596156,"corpo":"<p>Todos os 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1500627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classe de eventos do SIAFI \u00e9 representada pelos dois primeiros d\u00edgitos do c\u00f3digo de eventos, que s\u00e3o respons\u00e1veis pelo agrupamento dos fatos cont\u00e1beis de mesma natureza. Nesse sentido, indique a classe da Tabela de eventos utilizada no registro de apropria\u00e7\u00e3o de Direitos:","provas":[{"id":49670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:03:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500632,"hashId":"4d044ec33e30da089b5b3fd3ff4121df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classe de eventos do SIAFI \u00e9 representada pelos dois primeiros d\u00edgitos do c\u00f3digo de eventos, que s\u00e3o respons\u00e1veis pelo agrupamento dos fatos cont\u00e1beis de mesma natureza. Nesse sentido, indique a classe da Tabela de eventos utilizada no registro de apropria\u00e7\u00e3o de Direitos:<\/p>","resposta":5596181,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70.x.xxx","id":5596177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70.x.xxx<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"61.x.xxx","id":5596178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">61.x.xxx<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"58.x.xxx","id":5596179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">58.x.xxx<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"56.x.xxx","id":5596180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">56.x.xxx<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"55.x.xxx","id":5596181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">55.x.xxx<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1500632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei das Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u2013 LDO, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:03:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500636,"hashId":"ac27cb8209cf9c977d6fe1bc20d8dbd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei das Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u2013 LDO, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5596197,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com o a art. 7\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 95, o primeiro artigo de uma lei deve indicar o objeto da lei e o respectivo \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o, ou seja, deve indicar o assunto, a mat\u00e9ria que a lei se presta a regular, al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os, institui\u00e7\u00f5es e entidades que ficam sujeitos aos ditames desta lei. ","id":5596197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o a art. 7\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 95, o primeiro artigo de uma lei deve indicar o objeto da lei e o respectivo \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o, ou seja, deve indicar o assunto, a mat\u00e9ria que a lei se presta a regular, al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os, institui\u00e7\u00f5es e entidades que ficam sujeitos aos ditames desta lei. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As Leis Or\u00e7ament\u00e1rias, apesar de terem suas especificidades como assunto delimitado, prazos para envio e aprova\u00e7\u00e3o e vig\u00eancia, devem seguir as normas que regulam o tr\u00e2mite executivo como qualquer outro projeto de lei.","id":5596198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Leis Or\u00e7ament\u00e1rias, apesar de terem suas especificidades como assunto delimitado, prazos para envio e aprova\u00e7\u00e3o e vig\u00eancia, devem seguir as normas que regulam o tr\u00e2mite executivo como qualquer outro projeto de lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No cap\u00edtulo \u201cDisposi\u00e7\u00f5es Preliminares\u201d da LDO, deve-se estender o assunto a ser abordado pela LDO, al\u00e9m de identificar o embasamento legal e definir o \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o, ou seja, a quem se aplica. ","id":5596199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No cap\u00edtulo \u201cDisposi\u00e7\u00f5es Preliminares\u201d da LDO, deve-se estender o assunto a ser abordado pela LDO, al\u00e9m de identificar o embasamento legal e definir o \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o, ou seja, a quem se aplica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Receita do governo deve ser acompanhada de suas prioridades, ou seja, o que se espera alcan\u00e7ar ao realizar este gasto.","id":5596200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Receita do governo deve ser acompanhada de suas prioridades, ou seja, o que se espera alcan\u00e7ar ao realizar este gasto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O termo \u201cmetas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\u201d se refere aos objetivos que se espera obter com os bens e servi\u00e7os ofertados \u00e0 sociedade.","id":5596201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cmetas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\u201d se refere aos objetivos que se espera obter com os bens e servi\u00e7os ofertados \u00e0 sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1500636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As transfer\u00eancias de recursos dizem respeito a todo e qualquer repasse de dinheiro que o governo faz a terceiros, bem como a outros entes da federa\u00e7\u00e3o, a pessoas jur\u00eddicas da iniciativa privada, a organismos internacionais e a fundos. A esse respeito, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:03:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500644,"hashId":"9c3b46fca6f3546853a77bd1fa5ddb7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As transfer\u00eancias de recursos dizem respeito a todo e qualquer repasse de dinheiro que o governo faz a terceiros, bem como a outros entes da federa\u00e7\u00e3o, a pessoas jur\u00eddicas da iniciativa privada, a organismos internacionais e a fundos. A esse respeito, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5596240,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As transfer\u00eancias legais s\u00e3o repasses de recursos regulamentados em leis ordin\u00e1rias. Essas leis determinam a forma de habilita\u00e7\u00e3o, transfer\u00eancia, aplica\u00e7\u00e3o de recursos e presta\u00e7\u00e3o de contas.","id":5596237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As transfer\u00eancias legais s\u00e3o repasses de recursos regulamentados em leis ordin\u00e1rias. Essas leis determinam a forma de habilita\u00e7\u00e3o, transfer\u00eancia, aplica\u00e7\u00e3o de recursos e presta\u00e7\u00e3o de contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias s\u00e3o entregas de recursos correntes ou de capital advindo de outro ente da Federa\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de coopera\u00e7\u00e3o, aux\u00edlio ou assist\u00eancia financeira, que n\u00e3o decorra de determina\u00e7\u00e3o constitucional ou legal ou se destine ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS.","id":5596238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias s\u00e3o entregas de recursos correntes ou de capital advindo de outro ente da Federa\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de coopera\u00e7\u00e3o, aux\u00edlio ou assist\u00eancia financeira, que n\u00e3o decorra de determina\u00e7\u00e3o constitucional ou legal ou se destine ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Lei 4.320\/64 determina a legalidade da utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos transferidos para finalidade diversa da pactuada.","id":5596239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 4.320\/64 determina a legalidade da utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos transferidos para finalidade diversa da pactuada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As transfer\u00eancias constitucionais correspondem a parcelas de recursos arrecadados por um ente e repassado a outro ente por for\u00e7a de mandamento estabelecido em dispositivo da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":5596240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As transfer\u00eancias constitucionais correspondem a parcelas de recursos arrecadados por um ente e repassado a outro ente por for\u00e7a de mandamento estabelecido em dispositivo da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma das exig\u00eancias previstas na LDO federal de 2014, para repasse de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias, \u00e9 a previs\u00e3o de contrapartida na lei or\u00e7ament\u00e1ria do Munic\u00edpio benefici\u00e1rio.","id":5596241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das exig\u00eancias previstas na LDO federal de 2014, para repasse de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias, \u00e9 a previs\u00e3o de contrapartida na lei or\u00e7ament\u00e1ria do Munic\u00edpio benefici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Registros or\u00e7ament\u00e1rios das transfer\u00eancias governamentais","oab":false,"nome":"Registros or\u00e7ament\u00e1rios das transfer\u00eancias governamentais","pai":412082,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412115,"slug":"contabilidade-publica-registros-orcamentarios-das-transferencias-governamentais"}],"slug":"contabilidade-publica\/1500644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 passagem de corrente el\u00e9trica em um circuito alimentado por uma fonte de tens\u00e3o alternada no qual existe um resistor, uma bobina e um capacitor \u00e9 denominada de: ","provas":[{"id":49671,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500648,"hashId":"597489186d20d9a566ee7467b336645a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 passagem de corrente el\u00e9trica em um circuito alimentado por uma fonte de tens\u00e3o alternada no qual existe um resistor, uma bobina e um capacitor \u00e9 denominada de: <\/p>","resposta":5596259,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reat\u00e2ncia.","id":5596257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reat\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indut\u00e2ncia.","id":5596258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indut\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imped\u00e2ncia.","id":5596259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imped\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capacit\u00e2ncia.","id":5596260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacit\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia. ","id":5596261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resist\u00eancia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1500648","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas a seguir: I. A corrente de linha, quando a carga \u00e9 ligada em tri\u00e2ngulo, \u00e9 tr\u00eas vezes superior \u00e0 corrente de linha quando essa mesma carga \u00e9 ligada em estrela. II. As pot\u00eancias associadas a uma carga ligada em tri\u00e2ngulo s\u00e3o tr\u00eas vezes superiores \u00e0s pot\u00eancias associadas a essa mesma carga quando ligada em estrela. III. Independentemente da carga estar ligada em estrela ou tri\u00e2ngulo, ela consumir\u00e1 sempre a mesma corrente. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":49671,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500652,"hashId":"84657b2cd5d98b75df227c02d5958974","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A corrente de linha, quando a carga \u00e9 ligada em tri\u00e2ngulo, \u00e9 tr\u00eas vezes superior \u00e0 corrente de linha quando essa mesma carga \u00e9 ligada em estrela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As pot\u00eancias associadas a uma carga ligada em tri\u00e2ngulo s\u00e3o tr\u00eas vezes superiores \u00e0s pot\u00eancias associadas a essa mesma carga quando ligada em estrela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Independentemente da carga estar ligada em estrela ou tri\u00e2ngulo, ela consumir\u00e1 sempre a mesma corrente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5596279,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I \u00e9 verdadeira.","id":5596277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II \u00e9 verdadeira.","id":5596278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":5596279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":5596280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5596281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1500652","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":49671,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500653,"hashId":"dca32f3a29dd808ec6175cb18f581875","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":5596285,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplicando a polariza\u00e7\u00e3o direta, o diodo n\u00e3o conduz intensamente at\u00e9 que ultrapasse a barreira de potencial.","id":5596282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicando a polariza\u00e7\u00e3o direta, o diodo n\u00e3o conduz intensamente at\u00e9 que ultrapasse a barreira de potencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o for observada a corrente m\u00e1xima em condu\u00e7\u00e3o direta e a m\u00e1xima tens\u00e3o reversa repetitiva de pico, o diodo pode ser danificado.","id":5596283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o for observada a corrente m\u00e1xima em condu\u00e7\u00e3o direta e a m\u00e1xima tens\u00e3o reversa repetitiva de pico, o diodo pode ser danificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diodo \u00e9 um componente eletr\u00f4nico constitu\u00eddo por dois cristais.","id":5596284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diodo \u00e9 um componente eletr\u00f4nico constitu\u00eddo por dois cristais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diodo polarizado diretamente conduz intensamente e imediatamente.","id":5596285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diodo polarizado diretamente conduz intensamente e imediatamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diodo polarizado inversamente conduz uma corrente extremamente pequena.","id":5596286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diodo polarizado inversamente conduz uma corrente extremamente pequena.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1500653","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Igarassu","sigla":"Camara de Igarassu","id":4318,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Teoria Arquiv\u00edstica, tamb\u00e9m conhecida como Arquivologia, pode ser definida como o conjunto de princ\u00edpios, conceitos e t\u00e9cnicas a ser observado no estudo do arquivo que deve orientar a produ\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o, guarda, preserva\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de documentos. A lei n\u00ba 8.159\/1991 normatiza a pol\u00edtica nacional de arquivos p\u00fablicos e privados e, em seu Art. 1\u00ba, disp\u00f5e que: \u201c\u00c9 dever do Poder P\u00fablico a gest\u00e3o documental e a prote\u00e7\u00e3o especial a documentos de arquivos, como instrumento de apoio \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao desenvolvimento cient\u00edfico e como elementos de prova e informa\u00e7\u00e3o\u201d. Sobre o tema, assinale a alternativa FALSA:","provas":[{"id":49804,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarassu","sigla":"Camara de Igarassu","id":4318,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-igarassu-pe-2019-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - C\u00e2mara de Igarassu - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":49813,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarassu","sigla":"Camara de Igarassu","id":4318,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-igarassu-pe-2019-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - C\u00e2mara de Igarassu - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:03:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1505116,"hashId":"20f56398214c76e3bfd62bdf04d81b28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Teoria Arquiv\u00edstica<\/em>, tamb\u00e9m conhecida como <em>Arquivologia<\/em>, pode ser definida como o conjunto de princ\u00edpios, conceitos e t\u00e9cnicas a ser observado no estudo do arquivo que deve orientar a produ\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o, guarda, preserva\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de documentos. A lei n\u00ba 8.159\/1991 normatiza a pol\u00edtica nacional de arquivos p\u00fablicos e privados e, em seu Art. 1\u00ba, disp\u00f5e que: \u201c<em>\u00c9 dever do Poder P\u00fablico a gest\u00e3o documental e a prote\u00e7\u00e3o especial a documentos de arquivos, como instrumento de apoio \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao desenvolvimento cient\u00edfico e como elementos de prova e informa\u00e7\u00e3o<\/em>\u201d. Sobre o tema, assinale a alternativa FALSA:<\/p>","resposta":5614649,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dada a import\u00e2ncia da correta operacionaliza\u00e7\u00e3o dos arquivos, foi criado um Conselho espec\u00edfico, denominado Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ), \u00f3rg\u00e3o vinculado ao Arquivo Nacional, o qual, como \u00f3rg\u00e3o central de um Sistema Nacional de Arquivos (SINAR), define a pol\u00edtica nacional de arquivos. ","id":5614646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a import\u00e2ncia da correta operacionaliza\u00e7\u00e3o dos arquivos, foi criado um Conselho espec\u00edfico, denominado Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ), \u00f3rg\u00e3o vinculado ao Arquivo Nacional, o qual, como \u00f3rg\u00e3o central de um Sistema Nacional de Arquivos (SINAR), define a pol\u00edtica nacional de arquivos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A documenta\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou de car\u00e1ter p\u00fablico deve ser administrada pelas institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas federais, estaduais, do Distrito Federal e municipais, respectivamente. ","id":5614647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A documenta\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou de car\u00e1ter p\u00fablico deve ser administrada pelas institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas federais, estaduais, do Distrito Federal e municipais, respectivamente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo que desfigurar ou destruir documentos de valor permanente ou considerado como de interesse p\u00fablico e social, poder\u00e1 ser responsabilizado penal, civil e administrativa, na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":5614648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O indiv\u00edduo que desfigurar ou destruir documentos de valor permanente ou considerado como de interesse p\u00fablico e social, poder\u00e1 ser responsabilizado penal, civil e administrativa, na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os documentos que as empresas privadas no exerc\u00edcio de suas atividades na gest\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos produzirem n\u00e3o s\u00e3o considerados documentos p\u00fablicos e sim documentos privados, uma vez que p\u00fablicos s\u00e3o apenas aqueles documentos produzidos em decorr\u00eancia de legislativas e judici\u00e1rias.","id":5614649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos que as empresas privadas no exerc\u00edcio de suas atividades na gest\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos produzirem n\u00e3o s\u00e3o considerados documentos p\u00fablicos e sim documentos privados, uma vez que p\u00fablicos s\u00e3o apenas aqueles documentos produzidos em decorr\u00eancia de legislativas e judici\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou de car\u00e1ter p\u00fablico cessar suas atividades ou for sucedida por outra, a documenta\u00e7\u00e3o remanescente dever\u00e1 ser recolhida \u00e0 institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica ou dever\u00e1 ser transferida \u00e0 institui\u00e7\u00e3o sucessora.","id":5614650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou de car\u00e1ter p\u00fablico cessar suas atividades ou for sucedida por outra, a documenta\u00e7\u00e3o remanescente dever\u00e1 ser recolhida \u00e0 institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica ou dever\u00e1 ser transferida \u00e0 institui\u00e7\u00e3o sucessora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1505116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Igarassu","sigla":"Camara de Igarassu","id":4318,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Browser ou navegador \u00e9 um programa que permite o acesso e interpreta\u00e7\u00e3o de arquivos HTML, CSS, Javascript, entre outros, para p\u00e1ginas e sistemas web na internet. Dentre os principais navegadores existentes no mercado, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um navegador.","provas":[{"id":49804,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarassu","sigla":"Camara de Igarassu","id":4318,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-igarassu-pe-2019-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - C\u00e2mara de Igarassu - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":49813,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarassu","sigla":"Camara de Igarassu","id":4318,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-igarassu-pe-2019-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - C\u00e2mara de Igarassu - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1505169,"hashId":"8c757f8c743e226f4f8638db18131ef5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Browser ou navegador \u00e9 um programa que permite o acesso e interpreta\u00e7\u00e3o de arquivos HTML, CSS, Javascript, entre outros, para p\u00e1ginas e sistemas web na internet. Dentre os principais navegadores existentes no mercado, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um navegador.<\/p>","resposta":5614888,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internet Explorer da Microsoft.","id":5614887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internet Explorer da Microsoft.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Android da Samsung.","id":5614888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Android da Samsung.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Firefox da Funda\u00e7\u00e3o Mozilla.","id":5614889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Firefox da Funda\u00e7\u00e3o Mozilla.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chrome do Google.","id":5614890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chrome do Google.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Safari da Apple.","id":5614891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Safari da Apple.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/1505169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pelotas","sigla":"Prefeitura de Pelotas","id":3618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As isen\u00e7\u00f5es e redu\u00e7\u00f5es ser\u00e3o reconhecidas por ato do ______, a requerimento da parte interessada ou de seus leg\u00edtimos procuradores ou mandat\u00e1rios. Qual alternativa preenche, CORRETAMENTE, a lacuna?","provas":[{"id":49666,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pelotas","sigla":"Prefeitura de Pelotas","id":3618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pelotas-rs-2019-legalle-concursos-auditor-fiscal-da-receita-municipal-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Pelotas - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:03:30","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1500494,"hashId":"e72f73d3e02c144786b25701d903877c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As isen\u00e7\u00f5es e redu\u00e7\u00f5es ser\u00e3o reconhecidas por ato do ______, a requerimento da parte interessada ou de seus leg\u00edtimos procuradores ou mandat\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa preenche, CORRETAMENTE, a lacuna?<\/p>","resposta":5595488,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prefeito Municipal.","id":5595487,"corpo":"<p>Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Secret\u00e1rio de Finan\u00e7as.","id":5595488,"corpo":"<p>Secret\u00e1rio de Finan\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Secret\u00e1rio da Administra\u00e7\u00e3o.","id":5595489,"corpo":"<p>Secret\u00e1rio da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presidente da C\u00e2mara de Vereadores.","id":5595490,"corpo":"<p>Presidente da C\u00e2mara de Vereadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vice-Prefeito Municipal.","id":5595491,"corpo":"<p>Vice-Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 38 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Isen\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Isen\u00e7\u00e3o","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407179,"slug":"direito-tributario-isencao"}],"slug":"direito-tributario\/1500494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Municipal n\u00ba 2.109\/2002 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) \u00c9 o ato de investidura em cargo p\u00fablico e ser\u00e1 feita em comiss\u00e3o, quando se tratar de cargo que, em virtude de lei, assim deva ser provido. ( ) \u00c9 a \u00fanica forma de provimento dos cargos p\u00fablicos. ( ) Quando em car\u00e1ter efetivo, obedecer\u00e1 \u00e0 ordem de classifica\u00e7\u00e3o obtida pelos candidatos no concurso p\u00fablico. ","provas":[{"id":51437,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1554411,"hashId":"83b239dcc432a3785e7fb006a00ed21a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Municipal n\u00ba 2.109\/2002 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (   ) \u00c9 o ato de investidura em cargo p\u00fablico e ser\u00e1 feita em comiss\u00e3o, quando se tratar de cargo que, em virtude de lei, assim deva ser provido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (   ) \u00c9 a \u00fanica forma de provimento dos cargos p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Quando em car\u00e1ter efetivo, obedecer\u00e1 \u00e0 ordem de classifica\u00e7\u00e3o obtida pelos candidatos no concurso p\u00fablico. <\/p>","resposta":5823522,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - C - C.","id":5823519,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - E - E. ","id":5823520,"corpo":"<p>C - E - E. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - C - E. ","id":5823521,"corpo":"<p>E - C - E. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" C - E - C. ","id":5823522,"corpo":"<p> C - E - C. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E - E - E.","id":5823523,"corpo":"<p>E - E - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1554411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o de Diretoria Colegiada n\u00ba 63\/2011, que disp\u00f5e sobre os requisitos de boas pr\u00e1ticas de funcionamento para os servi\u00e7os de sa\u00fade, s\u00e3o estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es voltadas para seguran\u00e7a do paciente nos servi\u00e7os de sa\u00fade, exceto:","provas":[{"id":40163,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:03:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1181679,"hashId":"0dbdbb70006c78978e8d212430f7b404","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o de Diretoria Colegiada\r\nn\u00ba 63\/2011, que disp\u00f5e sobre os requisitos de boas\r\npr\u00e1ticas de funcionamento para os servi\u00e7os de sa\u00fade,\r\ns\u00e3o estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es voltadas para seguran\u00e7a do\r\npaciente nos servi\u00e7os de sa\u00fade, exceto:<\/p>","resposta":4241244,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es para a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os.","id":4241241,"corpo":"Orienta\u00e7\u00f5es para a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mecanismos para preven\u00e7\u00e3o de quedas dos pacientes.","id":4241242,"corpo":"<p align=justify>Mecanismos para preven\u00e7\u00e3o de quedas dos\r\npacientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es para estimular a participa\u00e7\u00e3o do paciente na assist\u00eancia prestada.","id":4241243,"corpo":"<p align=justify>Orienta\u00e7\u00f5es para estimular a participa\u00e7\u00e3o do\r\npaciente na assist\u00eancia prestada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de recursos humanos adequados para assist\u00eancia.","id":4241244,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00e3o de recursos humanos adequados\r\npara assist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1181679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Igarassu","sigla":"Camara de Igarassu","id":4318,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra compet\u00eancia significa aptid\u00e3o, al\u00e7ada ou atribui\u00e7\u00e3o para cumprir determinada tarefa ou fun\u00e7\u00e3o. No \u00e2mbito jur\u00eddico, \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o Federal que expressa a responsabilidade, legitimidade e limita\u00e7\u00e3o para determinado ente federado exercer suas fun\u00e7\u00f5es. Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal s\u00e3o identificados diferentes tipos de compet\u00eancias. Sobre o tema, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":49811,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarassu","sigla":"Camara de Igarassu","id":4318,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-igarassu-pe-2019-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - C\u00e2mara de Igarassu - Analista Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:03:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1505334,"hashId":"5e6e5b84dd547ddbbfba49735a103956","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra compet\u00eancia significa aptid\u00e3o, al\u00e7ada ou atribui\u00e7\u00e3o para cumprir determinada tarefa ou fun\u00e7\u00e3o. No <strong>\u00e2mbito jur\u00eddico<\/strong>, \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o Federal que expressa a responsabilidade, legitimidade e limita\u00e7\u00e3o para determinado ente federado exercer suas fun\u00e7\u00f5es. Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal s\u00e3o identificados diferentes tipos de compet\u00eancias. Sobre o tema, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5615714,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compet\u00eancia concorrente \u00e9 utilizada para que sejam estabelecidas NORMAS GERAIS as quais ser\u00e3o institu\u00eddas tanto por lei complementar, quanto por lei ordin\u00e1ria sobre determinado tema. No \u00e2mbito da legisla\u00e7\u00e3o concorrente, existe a possibilidade de uma ou mais entidades federativas deliberarem a respeito da mesma mat\u00e9ria, embora a primazia seja da uni\u00e3o.","id":5615712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia concorrente \u00e9 utilizada para que sejam estabelecidas NORMAS GERAIS as quais ser\u00e3o institu\u00eddas tanto por lei complementar, quanto por lei ordin\u00e1ria sobre determinado tema. No \u00e2mbito da legisla\u00e7\u00e3o concorrente, existe a possibilidade de uma ou mais entidades federativas deliberarem a respeito da mesma mat\u00e9ria, embora a primazia seja da uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a Uni\u00e3o possui a compet\u00eancia privativa de natureza legislativa sobre quest\u00f5es enumeradas na CF. A marca da compet\u00eancia privativa legislativa da Uni\u00e3o \u00e9 a delegabilidade aos Estados e ao DF. Por\u00e9m, \u00e9 poss\u00edvel que os Estados e o DF venham a legislar sobre quest\u00f5es espec\u00edficas das mat\u00e9rias de sua compet\u00eancia privativa, desde que a compet\u00eancia seja delegada atrav\u00e9s de lei complementar.","id":5615713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a Uni\u00e3o possui a compet\u00eancia privativa de natureza legislativa sobre quest\u00f5es enumeradas na CF. A marca da compet\u00eancia privativa legislativa da Uni\u00e3o \u00e9 a delegabilidade aos Estados e ao DF. Por\u00e9m, \u00e9 poss\u00edvel que os Estados e o DF venham a legislar sobre quest\u00f5es espec\u00edficas das mat\u00e9rias de sua compet\u00eancia privativa, desde que a compet\u00eancia seja delegada atrav\u00e9s de lei complementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao atribuir compet\u00eancia exclusiva para determinado ente federado, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina que esta compet\u00eancia seja indeleg\u00e1vel e irrenunci\u00e1vel e que somente por aquele ente federado possa ser exercida. Tal tipo de compet\u00eancia foi atribu\u00edda somente \u00e0 Uni\u00e3o para tratar de quest\u00f5es legislativas, administrativas e pol\u00edticas.","id":5615714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao atribuir compet\u00eancia exclusiva para determinado ente federado, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina que esta compet\u00eancia seja indeleg\u00e1vel e irrenunci\u00e1vel e que somente por aquele ente federado possa ser exercida. Tal tipo de compet\u00eancia foi atribu\u00edda somente \u00e0 Uni\u00e3o para tratar de quest\u00f5es legislativas, administrativas e pol\u00edticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso de ocorrer a delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia privativa legislativa, dever\u00e1 a Uni\u00e3o atribu\u00ed-la a todos os demais entes federados indistintamente, sob pena de infra\u00e7\u00e3o e de ofensa ao equil\u00edbrio federativo","id":5615715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de ocorrer a delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia privativa legislativa, dever\u00e1 a Uni\u00e3o atribu\u00ed-la a todos os demais entes federados indistintamente, sob pena de infra\u00e7\u00e3o e de ofensa ao equil\u00edbrio federativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia concorrente foi dada pela CF \u00e0 Uni\u00e3o e dever\u00e1 ser por ela exercida. Por\u00e9m, havendo omiss\u00e3o em seu exerc\u00edcio, ou seja, a Uni\u00e3o for omissa na cria\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es e diretrizes gerais a respeito de determinado assunto atrav\u00e9s de leis federais, os Estados exercer\u00e3o a compet\u00eancia legislativa plena, para atender a suas peculiaridades.","id":5615716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia concorrente foi dada pela CF \u00e0 Uni\u00e3o e dever\u00e1 ser por ela exercida. Por\u00e9m, havendo omiss\u00e3o em seu exerc\u00edcio, ou seja, a Uni\u00e3o for omissa na cria\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es e diretrizes gerais a respeito de determinado assunto atrav\u00e9s de leis federais, os Estados exercer\u00e3o a compet\u00eancia legislativa plena, para atender a suas peculiaridades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/1505334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Igarassu","sigla":"Camara de Igarassu","id":4318,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as fun\u00e7\u00f5es de linguagem do texto, em an\u00e1lise, observe as afirmativas abaixo: I. Apresenta uma leve abordagem da fun\u00e7\u00e3o de linguagem f\u00e1tica. II. H\u00e1 ainda elementos pr\u00f3prios da fun\u00e7\u00e3o de linguagem apelativa. III. Percebe-se que existem tamb\u00e9m elementos da fun\u00e7\u00e3o de linguagem informativa. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es)","provas":[{"id":49814,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarassu","sigla":"Camara de Igarassu","id":4318,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-igarassu-pe-2019-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - C\u00e2mara de Igarassu - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1505376,"hashId":"498efe4f38dae34f8053c7d01f5b3078","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as fun\u00e7\u00f5es de linguagem do texto, em an\u00e1lise, observe as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Apresenta uma leve abordagem da fun\u00e7\u00e3o de linguagem f\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. H\u00e1 ainda elementos pr\u00f3prios da fun\u00e7\u00e3o de linguagem apelativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Percebe-se que existem tamb\u00e9m elementos da fun\u00e7\u00e3o de linguagem informativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es)<\/p>","resposta":5615926,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II.","id":5615922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II, III.","id":5615923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II, III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5615924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II.","id":5615925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas.","id":5615926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 Profiss\u00f5es do futuro A incerteza na hora de escolher um curso para prestar vestibular \u00e9 grande e na d\u00favida, o melhor \u00e9 optar pelos cursos tradicionais, como m\u00e9dicos ou direito, certo? Errado. Fazer uma escolha antes de estar preparado para ela \u00e9, no m\u00ednimo, uma perda de tempo e dinheiro. Estudar em uma faculdade que n\u00e3o tem nada a ver com voc\u00ea traz decep\u00e7\u00e3o e mais incertezas. O mercado est\u00e1 expandindo as suas \u00e1reas e o ideal \u00e9 ficar de olho e ver se d\u00e1 pra unir prazer e dinheiro, trocando em mi\u00fados: se o seu curso tem a sua cara e se ele est\u00e1 cotado como um curso rent\u00e1vel do futuro. Novos cursos surgem todos os dias com o prop\u00f3sito de atender demandas do mercado de trabalho por profissionais especializados ou pelo desmembramento de habilita\u00e7\u00f5es tradicionais. Algumas novas gradua\u00e7\u00f5es podem representar boas oportunidades de trabalho.Vejam os novos cursos que est\u00e3o surgindo: Agroecologia, Ecoeduca\u00e7\u00e3o, Edueconomia, Ci\u00eancias do consumo, Ci\u00eanciais atuariais, Gerontologia, Esporte, Economia agroindustrial, etc. Gerontologia \u00e9 a ci\u00eancia que estuda o processo de envelhecimento do ser humano e as formas de promover uma melhor qualidade de vida. Geriatria \u00e9 a \u00e1rea m\u00e9dica que estuda e trata das doen\u00e7as t\u00edpicas das pessoas idosas. As pessoas com mais de 60 anos de idade atualmente constituem 10% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, com tend\u00eancia a aumentar gradativamente, pois a expectativa de vida desta parte da sociedade vem melhorando todos os anos. O objetivo desse curso \u00e9 formar profissionais que possam ajudar a melhorar a qualidade de vida dos idosos nos aspectos emocional, f\u00edsico e social. www.vestibular.brasil.escola.com (adaptado) acesso em 20\/08\/19 ","id":430965,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Profiss\u00f5es do futuro <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A incerteza na hora de escolher um curso para prestar vestibular \u00e9 grande e na d\u00favida, o melhor \u00e9 optar pelos cursos tradicionais, como m\u00e9dicos ou direito, certo? Errado. Fazer uma escolha antes de estar preparado para ela \u00e9, no m\u00ednimo, uma perda de tempo e dinheiro. Estudar em uma faculdade que n\u00e3o tem nada a ver com voc\u00ea traz decep\u00e7\u00e3o e mais incertezas. O mercado est\u00e1 expandindo as suas \u00e1reas e o ideal \u00e9 ficar de olho e ver se d\u00e1 pra unir prazer e dinheiro, trocando em mi\u00fados: se o seu curso tem a sua cara e se ele est\u00e1 cotado como um curso rent\u00e1vel do futuro. Novos cursos surgem todos os dias com o prop\u00f3sito de atender demandas do mercado de trabalho por profissionais especializados ou pelo desmembramento de habilita\u00e7\u00f5es tradicionais. Algumas novas gradua\u00e7\u00f5es podem representar boas oportunidades de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vejam os novos cursos que est\u00e3o surgindo: Agroecologia, Ecoeduca\u00e7\u00e3o, Edueconomia, Ci\u00eancias do consumo, Ci\u00eanciais atuariais, Gerontologia, Esporte, Economia agroindustrial, etc. Gerontologia \u00e9 a ci\u00eancia que estuda o processo de envelhecimento do ser humano e as formas de promover uma melhor qualidade de vida. Geriatria \u00e9 a \u00e1rea m\u00e9dica que estuda e trata das doen\u00e7as t\u00edpicas das pessoas idosas. As pessoas com mais de 60 anos de idade atualmente constituem 10% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, com tend\u00eancia a aumentar gradativamente, pois a expectativa de vida desta parte da sociedade vem melhorando todos os anos. O objetivo desse curso \u00e9 formar profissionais que possam ajudar a melhorar a qualidade de vida dos idosos nos aspectos emocional, f\u00edsico e social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">www.vestibular.brasil.escola.com (adaptado) acesso em 20\/08\/19 <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","oab":false,"nome":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419156,"slug":"lingua-portuguesa-niveis-de-linguagem-niveis-de-registro"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1505376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto podemos afirmar que :","provas":[{"id":49817,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc-2019-excelencia-fiscal-de-obras-e-posturas-2","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Catanduvas - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1505443,"hashId":"d34711b3c29a3b25b8c623e38fa9e6da","enunciado":"<p>De acordo com o texto podemos afirmar que :<\/p>","resposta":5616250,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sensa\u00e7\u00e3o de que a ida \u00e9 sempre mais demorada que a volta em rela\u00e7\u00e3o ao tempo gasto nas duas viagens.","id":5616249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sensa\u00e7\u00e3o de que a ida \u00e9 sempre mais demorada que a volta em rela\u00e7\u00e3o ao tempo gasto nas duas viagens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sensa\u00e7\u00e3o de que a ida \u00e9 sempre mais demorada que a volta esta relacionada ao nosso cron\u00f4metro interno n\u00e3o funciona com perfeita regularidade e muitas vezes engana a no\u00e7\u00e3o de tempo.","id":5616250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sensa\u00e7\u00e3o de que a ida \u00e9 sempre mais demorada que a volta esta relacionada ao nosso cron\u00f4metro interno n\u00e3o funciona com perfeita regularidade e muitas vezes engana a no\u00e7\u00e3o de tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sensa\u00e7\u00e3o de que a ida \u00e9 sempre mais demorada que a volta devido ao fato que a concentra\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se situa na mesma \u00e1rea cerebral da percep\u00e7\u00e3o de tempo.","id":5616251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sensa\u00e7\u00e3o de que a ida \u00e9 sempre mais demorada que a volta devido ao fato que a concentra\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se situa na mesma \u00e1rea cerebral da percep\u00e7\u00e3o de tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5616252,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 1 a 6. Por que a ida \u00e9 sempre mais demorada que a volta? Essa sensa\u00e7\u00e3o acontece com todo mundo que viaja \u2013 desde que tenham sido feitos trajetos id\u00eanticos, na mesma velocidade, em sentidos opostos. Isso porque o nosso cron\u00f4metro interno n\u00e3o funciona com perfeita regularidade e muitas vezes engana a no\u00e7\u00e3o de tempo. As estruturas neurais que controlam a percep\u00e7\u00e3o temporal est\u00e3o localizadas na mesma \u00e1rea do c\u00e9rebro que comanda a nossa concentra\u00e7\u00e3o. Isso significa que, se a maior parte dessa \u00e1rea estiver voltada a prestar aten\u00e7\u00e3o no caminho, nas placas e na paisagem, n\u00e3o conseguimos nos concentrar no controle de tempo. E a\u00ed n\u00e3o saberemos quanto tempo, de fato, a viagem levou. Na ida, a descoberta de novos lugares influi na percep\u00e7\u00e3o de dist\u00e2ncia, e achamos que estamos demorando mais. Nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9: \u201cQuando vamos chegar?\u201d Na volta, com o caminho j\u00e1 conhecido, a concentra\u00e7\u00e3o se dispersa e a percep\u00e7\u00e3o de tempo \u00e9 alterada para menos, dando a impress\u00e3o que o trajeto passou mais depressa. Fonte: Revista Superinteressante - Edi\u00e7\u00e3o 241 - Julho de 2007, p\u00e1g. 50.","id":430974,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 1 a 6.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que a ida \u00e9 sempre mais demorada que a volta? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Essa sensa\u00e7\u00e3o acontece com todo mundo que viaja \u2013 desde que tenham sido feitos trajetos id\u00eanticos, na mesma velocidade, em sentidos opostos. Isso porque o nosso cron\u00f4metro interno n\u00e3o funciona com perfeita regularidade e muitas vezes engana a no\u00e7\u00e3o de tempo. As estruturas neurais que controlam a percep\u00e7\u00e3o temporal est\u00e3o localizadas na mesma \u00e1rea do c\u00e9rebro que comanda a nossa concentra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Isso significa que, se a maior parte dessa \u00e1rea estiver voltada a prestar aten\u00e7\u00e3o no caminho, nas placas e na paisagem, n\u00e3o conseguimos nos concentrar no controle de tempo. E a\u00ed n\u00e3o saberemos quanto tempo, de fato, a viagem levou. Na ida, a descoberta de novos lugares influi na percep\u00e7\u00e3o de dist\u00e2ncia, e achamos que estamos demorando mais. Nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9: \u201cQuando vamos chegar?\u201d Na volta, com o caminho j\u00e1 conhecido, a concentra\u00e7\u00e3o se dispersa e a percep\u00e7\u00e3o de tempo \u00e9 alterada para menos, dando a impress\u00e3o que o trajeto passou mais depressa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Revista Superinteressante - Edi\u00e7\u00e3o 241 - Julho de 2007, p\u00e1g. 50.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1505443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase abaixo e assinale a alternativa que apresenta o ant\u00f4nimo da palavra destacada: \u201cdesde que tenham sido feitos trajetos id\u00eanticos, na mesma velocidade, em sentidos opostos\u201d.","provas":[{"id":49817,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc-2019-excelencia-fiscal-de-obras-e-posturas-2","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Catanduvas - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:03:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1505444,"hashId":"d45b9c1027746c1ab96aaf07b69bcb2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a frase abaixo e assinale a alternativa que apresenta o ant\u00f4nimo da palavra destacada: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cdesde que tenham sido feitos trajetos id\u00eanticos, na mesma velocidade, em sentidos <u>opostos\u201d.<\/u><\/p>","resposta":5616255,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antag\u00f4nico.","id":5616253,"corpo":"<p>antag\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"destoante.","id":5616254,"corpo":"<p>destoante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1nalago.","id":5616255,"corpo":"<p>\u00e1nalago.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5616256,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 1 a 6. Por que a ida \u00e9 sempre mais demorada que a volta? Essa sensa\u00e7\u00e3o acontece com todo mundo que viaja \u2013 desde que tenham sido feitos trajetos id\u00eanticos, na mesma velocidade, em sentidos opostos. Isso porque o nosso cron\u00f4metro interno n\u00e3o funciona com perfeita regularidade e muitas vezes engana a no\u00e7\u00e3o de tempo. As estruturas neurais que controlam a percep\u00e7\u00e3o temporal est\u00e3o localizadas na mesma \u00e1rea do c\u00e9rebro que comanda a nossa concentra\u00e7\u00e3o. Isso significa que, se a maior parte dessa \u00e1rea estiver voltada a prestar aten\u00e7\u00e3o no caminho, nas placas e na paisagem, n\u00e3o conseguimos nos concentrar no controle de tempo. E a\u00ed n\u00e3o saberemos quanto tempo, de fato, a viagem levou. Na ida, a descoberta de novos lugares influi na percep\u00e7\u00e3o de dist\u00e2ncia, e achamos que estamos demorando mais. Nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9: \u201cQuando vamos chegar?\u201d Na volta, com o caminho j\u00e1 conhecido, a concentra\u00e7\u00e3o se dispersa e a percep\u00e7\u00e3o de tempo \u00e9 alterada para menos, dando a impress\u00e3o que o trajeto passou mais depressa. Fonte: Revista Superinteressante - Edi\u00e7\u00e3o 241 - Julho de 2007, p\u00e1g. 50.","id":430974,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 1 a 6.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que a ida \u00e9 sempre mais demorada que a volta? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Essa sensa\u00e7\u00e3o acontece com todo mundo que viaja \u2013 desde que tenham sido feitos trajetos id\u00eanticos, na mesma velocidade, em sentidos opostos. Isso porque o nosso cron\u00f4metro interno n\u00e3o funciona com perfeita regularidade e muitas vezes engana a no\u00e7\u00e3o de tempo. As estruturas neurais que controlam a percep\u00e7\u00e3o temporal est\u00e3o localizadas na mesma \u00e1rea do c\u00e9rebro que comanda a nossa concentra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Isso significa que, se a maior parte dessa \u00e1rea estiver voltada a prestar aten\u00e7\u00e3o no caminho, nas placas e na paisagem, n\u00e3o conseguimos nos concentrar no controle de tempo. E a\u00ed n\u00e3o saberemos quanto tempo, de fato, a viagem levou. Na ida, a descoberta de novos lugares influi na percep\u00e7\u00e3o de dist\u00e2ncia, e achamos que estamos demorando mais. Nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9: \u201cQuando vamos chegar?\u201d Na volta, com o caminho j\u00e1 conhecido, a concentra\u00e7\u00e3o se dispersa e a percep\u00e7\u00e3o de tempo \u00e9 alterada para menos, dando a impress\u00e3o que o trajeto passou mais depressa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Revista Superinteressante - Edi\u00e7\u00e3o 241 - Julho de 2007, p\u00e1g. 50.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Aposto","oab":false,"nome":"Aposto","pai":409376,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409381,"slug":"lingua-portuguesa-aposto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1505444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teixeiras","sigla":"Prefeitura","id":4274,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Medeiros e Hernandes (2010), a organiza\u00e7\u00e3o do arquivo precisa ser feita proporcionando condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a, precis\u00e3o, simplicidade, flexibilidade e acesso.Considerando a organiza\u00e7\u00e3o do arquivo proposta por Medeiros e Hernandes (2010), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":49818,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teixeiras","sigla":"Prefeitura","id":4274,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura - Secret\u00e1rio Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1505460,"hashId":"09ee9d40d91465e0cc8ecad7cc7dad95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Medeiros e Hernandes (2010), a organiza\u00e7\u00e3o do arquivo precisa ser feita proporcionando condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a, precis\u00e3o, simplicidade, flexibilidade e acesso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a organiza\u00e7\u00e3o do arquivo proposta por Medeiros e Hernandes (2010), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5616325,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O arquivo deve oferecer condi\u00e7\u00f5es de consulta imediata e garantia de exatid\u00e3o na consulta de documentos, o que \u00e9 definido como precis\u00e3o e seguran\u00e7a.","id":5616322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo deve oferecer condi\u00e7\u00f5es de consulta imediata e garantia de exatid\u00e3o na consulta de documentos, o que \u00e9 definido como precis\u00e3o e seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O arquivo deve apresentar medidas de preven\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio, extravio, roubo e deteriora\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 definido como flexibilidade.","id":5616323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo deve apresentar medidas de preven\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio, extravio, roubo e deteriora\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 definido como flexibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O arquivo deve encontrar-se em local de f\u00e1cil acesso dos funcion\u00e1rios, o que pode ser definido como precis\u00e3o.","id":5616324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo deve encontrar-se em local de f\u00e1cil acesso dos funcion\u00e1rios, o que pode ser definido como precis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O arquivo deve acompanhar o desenvolvimento da institui\u00e7\u00e3o, ajustando-se a esse processo, o que pode ser definido como flexibilidade.","id":5616325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo deve acompanhar o desenvolvimento da institui\u00e7\u00e3o, ajustando-se a esse processo, o que pode ser definido como flexibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Secret\u00e1rio Escolar","oab":false,"nome":"Secret\u00e1rio Escolar","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394731,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-secretario-escolar"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1505460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teixeiras","sigla":"Prefeitura","id":4274,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico de enfermagem exerce atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de enfermagem em grau auxiliar e participa\u00e7\u00e3o no planejamento da assist\u00eancia de enfermagem.\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o desse t\u00e9cnico","provas":[{"id":49819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teixeiras","sigla":"Prefeitura","id":4274,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1505476,"hashId":"9d7886cc582628f2b559b380ee7c4adb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico de enfermagem exerce atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de enfermagem em grau auxiliar e participa\u00e7\u00e3o no planejamento da assist\u00eancia de enfermagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o desse t\u00e9cnico<\/p>","resposta":5616394,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participar da equipe de sa\u00fade e da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.","id":5616394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar da equipe de sa\u00fade e da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar consulta de enfermagem.","id":5616395,"corpo":"<p>realizar consulta de enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer diagn\u00f3sticos de enfermagem.","id":5616396,"corpo":"<p>estabelecer diagn\u00f3sticos de enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar consultoria, auditoria e emiss\u00e3o de parecer sobre mat\u00e9ria de enfermagem.","id":5616397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar consultoria, auditoria e emiss\u00e3o de parecer sobre mat\u00e9ria de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":"enfermagem\/1505476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teixeiras","sigla":"Prefeitura","id":4274,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manobras de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP) em adultos v\u00edtimas de parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), assinale com V afirmativas verdadeiras e com F as falsas.( ) As compress\u00f5es tor\u00e1cicas devem ser realizadas a uma frequ\u00eancia de 100 a 120 batimentos por minuto.( ) A profundidade das compress\u00f5es deve ser de pelo menos 4 cm e n\u00e3o deve ultrapassar 5 cm.( ) Para realizar as compress\u00f5es tor\u00e1cicas, deve-se posicionar as duas m\u00e3os sobre a metade inferior do esterno.( ) Em pacientes com via a\u00e9rea avan\u00e7ada, deve-se administrar 1 ventila\u00e7\u00e3o a cada 5 ou 6 segundos (8 a 10 ventila\u00e7\u00f5es\/min).Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":49819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teixeiras","sigla":"Prefeitura","id":4274,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1505479,"hashId":"baf1240297b8684d71345e008f6b74c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manobras de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP) em adultos v\u00edtimas de parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), assinale com V afirmativas verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As compress\u00f5es tor\u00e1cicas devem ser realizadas a uma frequ\u00eancia de 100 a 120 batimentos por minuto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A profundidade das compress\u00f5es deve ser de pelo menos 4 cm e n\u00e3o deve ultrapassar 5 cm.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para realizar as compress\u00f5es tor\u00e1cicas, deve-se posicionar as duas m\u00e3os sobre a metade inferior do esterno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em pacientes com via a\u00e9rea avan\u00e7ada, deve-se administrar 1 ventila\u00e7\u00e3o a cada 5 ou 6 segundos (8 a 10 ventila\u00e7\u00f5es\/min).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5616409,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F V","id":5616407,"corpo":"<p>V V F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V F","id":5616408,"corpo":"<p>F F V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V F","id":5616409,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F V","id":5616410,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/1505479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":8635}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teixeiras","sigla":"Prefeitura","id":4274,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseando-se na Lei n\u00ba 9.394\/96, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, analise as seguintes afirmativas. I. S\u00e3o da abrang\u00eancia da educa\u00e7\u00e3o os processos formativos que se desenvolvem na vida familiar, na conviv\u00eancia humana, no trabalho, nas institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa, nos movimentos sociais e organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil e nas manifesta\u00e7\u00f5es culturais. II. A finalidade da educa\u00e7\u00e3o engloba, em sua totalidade, o pleno desenvolvimento do educando e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. III. Os sistemas municipais de ensino incluem as institui\u00e7\u00f5es dos ensinos Fundamental e M\u00e9dio e de Educa\u00e7\u00e3o Infantil mantidas pelo Poder P\u00fablico municipal; as institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil criadas e mantidas pela iniciativa privada e os \u00f3rg\u00e3os municipais de educa\u00e7\u00e3o. IV. No ensino Fundamental e M\u00e9dio, o controle de frequ\u00eancia fica a cargo da escola, segundo o disposto no seu regimento e nas normas do respectivo sistema de ensino, exigida a frequ\u00eancia m\u00ednima de 60% (sessenta por cento) do total de horas letivas para aprova\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":49820,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":8635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teixeiras","sigla":"Prefeitura","id":4274,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1505491,"hashId":"e78e70f1efda9ee4364a583be5627cf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseando-se na Lei n\u00ba 9.394\/96, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, analise as seguintes afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o da abrang\u00eancia da educa\u00e7\u00e3o os processos formativos que se desenvolvem na vida familiar, na conviv\u00eancia humana, no trabalho, nas institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa, nos movimentos sociais e organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil e nas manifesta\u00e7\u00f5es culturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A finalidade da educa\u00e7\u00e3o engloba, em sua totalidade, o pleno desenvolvimento do educando e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os sistemas municipais de ensino incluem as institui\u00e7\u00f5es dos ensinos Fundamental e M\u00e9dio e de Educa\u00e7\u00e3o Infantil mantidas pelo Poder P\u00fablico municipal; as institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil criadas e mantidas pela iniciativa privada e os \u00f3rg\u00e3os municipais de educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No ensino Fundamental e M\u00e9dio, o controle de frequ\u00eancia fica a cargo da escola, segundo o disposto no seu regimento e nas normas do respectivo sistema de ensino, exigida a frequ\u00eancia m\u00ednima de 60% (sessenta por cento) do total de horas letivas para aprova\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5616458,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5616458,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5616459,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas","id":5616460,"corpo":"<p>II e IV, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":5616461,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1505491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":8635}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teixeiras","sigla":"Prefeitura","id":4274,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carrara (2008, p. 137) pontua que na teoria hist\u00f3ri-cocultural \u201co ser humano depende daquilo que aprende, do que conhece e utiliza da cultura acumulada para ser aquilo que \u00e9\u201d.Tendo como refer\u00eancia a teoria hist\u00f3rico-cultural, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":49820,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":8635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teixeiras","sigla":"Prefeitura","id":4274,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1505499,"hashId":"502748ff97a301f4b6199ae7c66914c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carrara (2008, p. 137) pontua que na teoria hist\u00f3ri-cocultural \u201co ser humano depende daquilo que aprende, do que conhece e utiliza da cultura acumulada para ser aquilo que \u00e9\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia a teoria hist\u00f3rico-cultural, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":5616496,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas humanas necessitam ser vivenciadas nas rela\u00e7\u00f5es entre as pessoas, antes de se tornarem internas ao indiv\u00edduo.","id":5616494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas humanas necessitam ser vivenciadas nas rela\u00e7\u00f5es entre as pessoas, antes de se tornarem internas ao indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O homem possui como fontes essenciais de conhecimento: a heran\u00e7a biol\u00f3gica, a experi\u00eancia individual e a experi\u00eancia humana.","id":5616495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O homem possui como fontes essenciais de conhecimento: a heran\u00e7a biol\u00f3gica, a experi\u00eancia individual e a experi\u00eancia humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento ocorre antes da aprendizagem, sendo condi\u00e7\u00e3o para que a aprendizagem aconte\u00e7a.","id":5616496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento ocorre antes da aprendizagem, sendo condi\u00e7\u00e3o para que a aprendizagem aconte\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para que possa provocar aprendizagem, a interven\u00e7\u00e3o do adulto deve levar em conta o desenvolvimento real j\u00e1 obtido pela crian\u00e7a e o n\u00edvel de seu desenvolvimento pr\u00f3ximo.","id":5616497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que possa provocar aprendizagem, a interven\u00e7\u00e3o do adulto deve levar em conta o desenvolvimento real j\u00e1 obtido pela crian\u00e7a e o n\u00edvel de seu desenvolvimento pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1505499","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":8635}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teixeiras","sigla":"Prefeitura","id":4274,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Zabala (1998) frisa a import\u00e2ncia dos materiais curriculares, os quais auxiliam os professores na tomada de decis\u00e3o frente aos problemas concretos apresentados nas fases dos processos de planejamento, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o. Com base nas reflex\u00f5es do autor, analise as seguintes afirmativas referentes aos materiais curriculares e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Os materiais curriculares s\u00e3o tipificados segundo o \u00e2mbito de interven\u00e7\u00e3o a que se referem, sua intencionalidade ou fun\u00e7\u00e3o, os conte\u00fados e o modo de organiz\u00e1-los e o tipo de suporte utilizado. ( ) Para a aprendizagem dos conte\u00fados atitudinais, basta a aplica\u00e7\u00e3o dos meios usados para a compreens\u00e3o dos conte\u00fados factuais, como leitura do texto com recursos gr\u00e1ficos ou exposi\u00e7\u00f5es. ( ) Em sua totalidade, a relev\u00e2ncia dos materiais curriculares \u00e9 dada pelo uso que se faz deles, sendo que esses, por si s\u00f3, asseguram a obten\u00e7\u00e3o dos objetivos educativos previstos nas unidades did\u00e1ticas. ( ) Entre os passos para a sele\u00e7\u00e3o dos materiais curriculares voltados para os alunos, pode-se citar o de estabelecer o grau de adapta\u00e7\u00e3o ao contexto em que ser\u00e3o usados. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":49820,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":8635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teixeiras","sigla":"Prefeitura","id":4274,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1505503,"hashId":"2c747f16adf21e368dbbb067d6138bae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Zabala (1998) frisa a import\u00e2ncia dos materiais curriculares, os quais auxiliam os professores na tomada de decis\u00e3o frente aos problemas concretos apresentados nas fases dos processos de planejamento, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas reflex\u00f5es do autor, analise as seguintes afirmativas referentes aos materiais curriculares e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os materiais curriculares s\u00e3o tipificados segundo o \u00e2mbito de interven\u00e7\u00e3o a que se referem, sua intencionalidade ou fun\u00e7\u00e3o, os conte\u00fados e o modo de organiz\u00e1-los e o tipo de suporte utilizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para a aprendizagem dos conte\u00fados atitudinais, basta a aplica\u00e7\u00e3o dos meios usados para a compreens\u00e3o dos conte\u00fados factuais, como leitura do texto com recursos gr\u00e1ficos ou exposi\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em sua totalidade, a relev\u00e2ncia dos materiais curriculares \u00e9 dada pelo uso que se faz deles, sendo que esses, por si s\u00f3, asseguram a obten\u00e7\u00e3o dos objetivos educativos previstos nas unidades did\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entre os passos para a sele\u00e7\u00e3o dos materiais curriculares voltados para os alunos, pode-se citar o de estabelecer o grau de adapta\u00e7\u00e3o ao contexto em que ser\u00e3o usados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5616512,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F F V","id":5616512,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V","id":5616513,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V V F","id":5616514,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F V F","id":5616515,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1505503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o Painel de Controle do Windows 8, \u00e9 poss\u00edvel verificar o status da rede, alterar as configura\u00e7\u00f5es e definir as prefer\u00eancias para compartilhar arquivos e impressoras utilizando a op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":51437,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:03:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1554380,"hashId":"fa590b52a1dad99cd0f00183156da4f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o Painel de Controle do Windows 8, \u00e9 poss\u00edvel verificar o status da rede, alterar as configura\u00e7\u00f5es e definir as prefer\u00eancias para compartilhar arquivos e impressoras utilizando a op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5823373,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":5823369,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51425\/item-questao\/5822169-20210222170715000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":5823370,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51425\/item-questao\/5822170-20210222170716000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":5823371,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51425\/item-questao\/5822171-20210222170716000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":5823372,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51425\/item-questao\/5822172-20210222170716000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":5823373,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51425\/item-questao\/5822173-20210222170716000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":436885,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"},{"nome_clean":"Windows 8","oab":false,"nome":"Windows 8","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405099,"slug":"informatica-windows-8"},{"nome_clean":"Rede e Internet","oab":false,"nome":"Rede e Internet","pai":405089,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420712,"slug":"informatica-rede-e-internet"}],"slug":"informatica\/1554380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Engenharia El\u00e9trica","id":16952}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de controle, representado pela sua fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia H(s), possui a seguinte fun\u00e7\u00e3o de resposta em frequ\u00eancia: Sabe-se ainda que H(s) possui a seguinte estrutura:Quanto \u00e0 sua resposta ao degrau, o sistema de controle \u00e9 classificado como","provas":[{"id":38023,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Engenharia El\u00e9trica","id":16952},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-analista-de-planejamento-infraestrutura-e-obras-publicas-municipais-engenharia-eletrica-3","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1098790,"hashId":"bde09f1244817eef7893912845c7c22b","enunciado":"<p align=\"justify\">Um sistema de controle, representado pela sua fun\u00e7\u00e3o de\r\ntransfer\u00eancia H(s), possui a seguinte fun\u00e7\u00e3o de resposta em\r\nfrequ\u00eancia:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38023\/18.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Sabe-se ainda que H(s) possui a seguinte estrutura:<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38023\/19.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Quanto \u00e0 sua resposta ao degrau, o sistema de controle \u00e9\r\nclassificado como<\/p>","resposta":3887087,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o-amortecido.","id":3887084,"corpo":"n\u00e3o-amortecido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superamortecido.","id":3887085,"corpo":"superamortecido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criticamente amortecido.","id":3887086,"corpo":"criticamente amortecido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sub-amortecido.","id":3887087,"corpo":"sub-amortecido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para-amortecido;","id":3887088,"corpo":"para-amortecido;","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Respostas no dom\u00ednio do tempo e da frequ\u00eancia","oab":false,"nome":"Respostas no dom\u00ednio do tempo e da frequ\u00eancia","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399221,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-respostas-no-dominio-do-tempo-e-da-frequencia"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia de pulso e erro de regime permanente","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia de pulso e erro de regime permanente","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399224,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-funcao-de-transferencia-de-pulso-e-erro-de-regime-permanente"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1098790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Engenharia El\u00e9trica","id":16952}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um sistema din\u00e2mico linear, representado pelas equa\u00e7\u00f5es diferenciais a seguir, onde x1 e x2 s\u00e3o vari\u00e1veis de estado, u \u00e9 uma for\u00e7a ex\u00f3gena e k \u00e9 uma constante.Quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre o valor da constante k e a estabilidade interna do sistema, \u00e9 correto afirmar que o sistema \u00e9","provas":[{"id":38023,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Engenharia El\u00e9trica","id":16952},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-analista-de-planejamento-infraestrutura-e-obras-publicas-municipais-engenharia-eletrica-3","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1098794,"hashId":"4b5ff36f219ab39b9ba826c269101cd2","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere um sistema din\u00e2mico linear, representado pelas\r\nequa\u00e7\u00f5es diferenciais a seguir, onde x1 e x2 s\u00e3o vari\u00e1veis de\r\nestado, u \u00e9 uma for\u00e7a ex\u00f3gena e k \u00e9 uma constante.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38023\/20.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre o valor da constante k e a estabilidade\r\ninterna do sistema, \u00e9 correto afirmar que o sistema \u00e9<\/p>","resposta":3887108,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1vel, independentemente do valor de k.","id":3887107,"corpo":"est\u00e1vel, independentemente do valor de k.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1vel, se k for maior que 1.","id":3887108,"corpo":"est\u00e1vel, se k for maior que 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1vel, se k for menor que -1.","id":3887109,"corpo":"est\u00e1vel, se k for menor que -1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inst\u00e1vel, se o m\u00f3dulo de k for menor que 1.","id":3887110,"corpo":"inst\u00e1vel, se o m\u00f3dulo de k for menor que 1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inst\u00e1vel, independentemente do valor de k.","id":3887111,"corpo":"inst\u00e1vel, independentemente do valor de k.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","oab":false,"nome":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399219,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-problemas-gerais-de-controle-realimentacao-servossistemas-lineares-estabilidade-compensacao-nyquist-lugar-das-raizes-bode-e-nichols"},{"nome_clean":"Modelagem de sistemas din\u00e2micos, fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia e matrizes de estado","oab":false,"nome":"Modelagem de sistemas din\u00e2micos, fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia e matrizes de estado","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399220,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modelagem-de-sistemas-dinamicos-funcao-de-transferencia-e-matrizes-de-estado"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1098794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Engenharia El\u00e9trica","id":16952}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo legisla\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma prerrogativa da Administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38023,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Engenharia El\u00e9trica","id":16952},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-analista-de-planejamento-infraestrutura-e-obras-publicas-municipais-engenharia-eletrica-3","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1098851,"hashId":"fb345da0b454141316e2f1d4dd3472b7","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo legisla\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma prerrogativa da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3887366,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modificar, unilateralmente, cl\u00e1usulas econ\u00f4mico-financeiras e monet\u00e1rias do contrato.","id":3887364,"corpo":"<p align=justify>Modificar, unilateralmente, cl\u00e1usulas econ\u00f4mico-financeiras\r\ne monet\u00e1rias do contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecer prazo de vig\u00eancia indeterminado, no caso de contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os continuados.","id":3887365,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer prazo de vig\u00eancia indeterminado, no caso de\r\ncontratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os continuados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplicar san\u00e7\u00f5es motivadas pela inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato.","id":3887366,"corpo":"<p align=justify>Aplicar san\u00e7\u00f5es motivadas pela inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do\r\ncontrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Definir percentual de garantia que ser\u00e1 exigido, devendo estar entre 5% e 20% do valor do contrato.","id":3887367,"corpo":"<p align=justify>Definir percentual de garantia que ser\u00e1 exigido, devendo\r\nestar entre 5% e 20% do valor do contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Definir modalidade de garantia que ser\u00e1 exigida na celebra\u00e7\u00e3o do contrato.","id":3887368,"corpo":"<p align=justify>Definir modalidade de garantia que ser\u00e1 exigida na\r\ncelebra\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404493,"slug":"direito-administrativo-clausulas-exorbitantes-em-especie"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de Penalidades","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o de Penalidades","pai":404493,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408171,"slug":"direito-administrativo-aplicacao-de-penalidades"}],"slug":"direito-administrativo\/1098851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Analista em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":16953}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ir ao trabalho, uma pessoa atravessa, todos os dias, um c\u00f3rrego de \u00e1gua por meio de uma ponte estreita e fr\u00e1gil, sendo esse o \u00fanico caminho poss\u00edvel. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. I. A travessia da ponte corresponde um risco di\u00e1rio existente no deslocamento dessa pessoa. II. O risco de cair da ponte pode ser minimizado com melhorias na estrutura da ponte. III. O perigo n\u00e3o pode ser eliminado. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":38027,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Analista em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":16953},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-analista-de-planejamento-infraestrutura-e-obras-publicas-municipais-analista-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Analista em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":1098912,"hashId":"b9061aa0a8e8f37d4bb1f6370b9ed812","enunciado":"<p align=\"justify\">Para ir ao trabalho, uma pessoa atravessa, todos os dias, um\r\nc\u00f3rrego de \u00e1gua por meio de uma ponte estreita e fr\u00e1gil, sendo\r\nesse o \u00fanico caminho poss\u00edvel.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A esse respeito, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. A travessia da ponte corresponde um risco di\u00e1rio existente no\r\ndeslocamento dessa pessoa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O risco de cair da ponte pode ser minimizado com melhorias\r\nna estrutura da ponte.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O perigo n\u00e3o pode ser eliminado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3887664,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3887660,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3887661,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3887662,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3887663,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3887664,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","oab":false,"nome":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ocupacionais-analise-e-gerenciamento-de-riscos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1098912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Analista em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":16953}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa possui 500 empregados e, cada um deles, cumpre uma jornada de trabalho de 8 horas di\u00e1rias em 20 dias mensais. Em um determinado m\u00eas, a empresa registrou 6 acidentes que resultaram em 14 dias perdidos. As taxas de frequ\u00eancia de acidentes e de gravidade dessa empresa s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":38027,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Analista em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":16953},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-analista-de-planejamento-infraestrutura-e-obras-publicas-municipais-analista-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Analista em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":1098945,"hashId":"6a090673f91e696925edbbea3c25f7f2","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma empresa possui <strong>500 empregados<\/strong> e, <strong>cada um<\/strong> deles, cumpre\r\numa jornada de trabalho <strong>de 8 horas di\u00e1rias em 20 dias<\/strong> mensais.\r\nEm um determinado m\u00eas, a empresa registrou 6 acidentes que\r\nresultaram em 14 <strong>dias perdidos<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>As taxas de frequ\u00eancia de acidentes e de gravidade dessa\r\nempresa s\u00e3o, respectivamente,<\/strong><\/p>","resposta":3887815,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75 e 175.","id":3887815,"corpo":"75 e 175.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"75 e 195.","id":3887816,"corpo":"75 e 195.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80 e 175.","id":3887817,"corpo":"80 e 175.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80 e 195.","id":3887818,"corpo":"80 e 195.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"85 e 200.","id":3887819,"corpo":"85 e 200.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho (CAT)","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho (CAT)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-acidente-de-trabalho-cat"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1098945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Analista em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":16953}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalhador que desenvolve atividades em que fica exposto \u00e0 radia\u00e7\u00f5es ionizantes e n\u00e3o ionizantes est\u00e3o sob condi\u00e7\u00f5es insalubres de trabalho. A esse respeito, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":38027,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Analista em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":16953},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-analista-de-planejamento-infraestrutura-e-obras-publicas-municipais-analista-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Analista em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":1098953,"hashId":"e08ce96e5048e5cb254e6bf2bc9b5061","enunciado":"<p align=\"justify\">O trabalhador que desenvolve atividades em que fica exposto \u00e0\r\nradia\u00e7\u00f5es ionizantes e n\u00e3o ionizantes est\u00e3o sob condi\u00e7\u00f5es\r\ninsalubres de trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A esse respeito, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3887857,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os limites de toler\u00e2ncia \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o de radia\u00e7\u00f5es ionizantes s\u00e3o estabelecidos por Norma elaborada pelo conselho Nacional de Energia Nuclear- CNEN.","id":3887857,"corpo":"<p align=justify>Os limites de toler\u00e2ncia \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o de radia\u00e7\u00f5es ionizantes\r\ns\u00e3o estabelecidos por Norma elaborada pelo conselho\r\nNacional de Energia Nuclear- CNEN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O CNEN considera as micro-ondas, as ultravioletas e o laser como radia\u00e7\u00f5es ionizantes.","id":3887858,"corpo":"<p align=justify>O CNEN considera as micro-ondas, as ultravioletas e o laser\r\ncomo radia\u00e7\u00f5es ionizantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As opera\u00e7\u00f5es que exp\u00f5em os trabalhadores \u00e0s radia\u00e7\u00f5es n\u00e3o-ionizantes ser\u00e3o sempre consideradas insalubres.","id":3887859,"corpo":"<p align=justify>As opera\u00e7\u00f5es que exp\u00f5em os trabalhadores \u00e0s radia\u00e7\u00f5es n\u00e3o-ionizantes\r\nser\u00e3o sempre consideradas insalubres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As atividades que exp\u00f5em os trabalhadores \u00e0s radia\u00e7\u00f5es da luz negra ser\u00e3o consideradas insalubres","id":3887860,"corpo":"<p align=justify>As atividades que exp\u00f5em os trabalhadores \u00e0s radia\u00e7\u00f5es da\r\nluz negra ser\u00e3o consideradas insalubres<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As atividades que exp\u00f5em os trabalhadores \u00e0s radia\u00e7\u00f5es ultravioletas na faixa de 320 a 400 nan\u00f4metros ser\u00e3o consideradas insalubres.","id":3887861,"corpo":"<p align=justify>As atividades que exp\u00f5em os trabalhadores \u00e0s radia\u00e7\u00f5es\r\nultravioletas na faixa de 320 a 400 nan\u00f4metros ser\u00e3o\r\nconsideradas insalubres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1098953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As afirmativas a seguir sobre as cruzadas ocorridas entre os s\u00e9culos XI e XIII, est\u00e3o corretas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":37976,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-historia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1096386,"hashId":"d5c4ee76ecdd9a4585458e5eddc64260","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37976\/3.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">As afirmativas a seguir sobre as cruzadas ocorridas entre os\r\ns\u00e9culos XI e XIII, est\u00e3o corretas, <strong><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":3875775,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foram o campo de a\u00e7\u00e3o dos cavaleiros templ\u00e1rios que defendiam os lugares sagrados e as vias de peregrina\u00e7\u00e3o.","id":3875774,"corpo":"<p align=justify>Foram o campo de a\u00e7\u00e3o dos cavaleiros templ\u00e1rios que\r\ndefendiam os lugares sagrados e as vias de peregrina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tinham como objetivo libertar a Terra Santa da heresia c\u00e1tara, principal amea\u00e7a \u00e0 difus\u00e3o do cristianismo.","id":3875775,"corpo":"<p align=justify>Tinham como objetivo libertar a Terra Santa da heresia\r\nc\u00e1tara, principal amea\u00e7a \u00e0 difus\u00e3o do cristianismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Representaram a oportunidade de enriquecimento para o com\u00e9rcio das jovens rep\u00fablicas mar\u00edtimas italianas.","id":3875776,"corpo":"<p align=justify>Representaram a oportunidade de enriquecimento para o\r\ncom\u00e9rcio das jovens rep\u00fablicas mar\u00edtimas italianas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Possibilitaram a conquista de novos territ\u00f3rios no Levante para nobres senhores feudais e cavaleiros.","id":3875777,"corpo":"<p align=justify>Possibilitaram a conquista de novos territ\u00f3rios no Levante\r\npara nobres senhores feudais e cavaleiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fortaleceram o prest\u00edgio do papado, ent\u00e3o em disputa com o Sacro Imp\u00e9rio na Europa Ocidental.","id":3875778,"corpo":"<p align=justify>Fortaleceram o prest\u00edgio do papado, ent\u00e3o em disputa com o\r\nSacro Imp\u00e9rio na Europa Ocidental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Medievalidade Europeia","oab":false,"nome":"Medievalidade Europeia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416695,"slug":"historia-medievalidade-europeia"}],"slug":"historia\/1096386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano de A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas para o Enfrentamento das Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis (DCNT) no Brasil, 2011-2022, que aborda as quatro principais doen\u00e7as (doen\u00e7as do aparelho circulat\u00f3rio, c\u00e2ncer, respirat\u00f3rias cr\u00f4nicas e diabetes) e os fatores de risco (tabagismo, consumo nocivo de \u00e1lcool, inatividade f\u00edsica, alimenta\u00e7\u00e3o inadequada e obesidade) tem, al\u00e9m da vigil\u00e2ncia, os seguintes eixos.:","provas":[{"id":46030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2019"},{"id":46036,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1397123,"hashId":"00a1e0ce58dbc83fad58de1077aff418","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano de A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas para o Enfrentamento das Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis (DCNT) no Brasil, 2011-2022, que aborda as quatro principais doen\u00e7as (doen\u00e7as do aparelho circulat\u00f3rio, c\u00e2ncer, respirat\u00f3rias cr\u00f4nicas e diabetes) e os fatores de risco (tabagismo, consumo nocivo de \u00e1lcool, inatividade f\u00edsica, alimenta\u00e7\u00e3o inadequada e obesidade) tem, al\u00e9m da vigil\u00e2ncia, os seguintes eixos.:<\/p>","resposta":5142738,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monitoramento; cuidados paliativos e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":5142735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitoramento; cuidados paliativos e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento; preven\u00e7\u00e3o e tratamento de doen\u00e7as.","id":5142736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informa\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento; preven\u00e7\u00e3o e tratamento de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"monitoramento, avalia\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o; cuidado integral e envelhecimento saud\u00e1vel.","id":5142737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitoramento, avalia\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o; cuidado integral e envelhecimento saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento; promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e cuidado integral.","id":5142738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">informa\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento; promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e cuidado integral.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419484,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1397123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na prescri\u00e7\u00e3o de enfermagem a um paciente hospitalizado com quadro de anemia profunda, deve constar o seguinte procedimento:","provas":[{"id":46030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2019"},{"id":46036,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1397143,"hashId":"e0f67e9d3dd7b49a3b09ad60532a9e1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na prescri\u00e7\u00e3o de enfermagem a um paciente hospitalizado com quadro de anemia profunda, deve constar o seguinte procedimento:<\/p>","resposta":5142816,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verificar a temperatura de 4 em 4 horas.","id":5142815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verificar a temperatura de 4 em 4 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"levantar o paciente do leito em escalas, ou seja, por etapas.","id":5142816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levantar o paciente do leito em escalas, ou seja, por etapas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter dec\u00fabito dorsal devido a dispneia.","id":5142817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter dec\u00fabito dorsal devido a dispneia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instalar cateter para oxigenioterapia.","id":5142818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">instalar cateter para oxigenioterapia.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419484,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia hipertensiva","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia hipertensiva","pai":405844,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405775,"slug":"enfermagem-urgencia-hipertensiva"}],"slug":"enfermagem\/1397143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19772},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas","id":19773},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19775},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol","id":19783}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o conectivo\nsublinhado mant\u00e9m valor sem\u00e2ntico semelhante ao\nconectivo tamb\u00e9m sublinhado no fragmento \u201cO\nr\u00e1dio, como meio de comunica\u00e7\u00e3o j\u00e1 teve sua\nextin\u00e7\u00e3o prevista \u201cn\u201d vezes, mas seu obitu\u00e1rio\ncontinua adiado\u201d (linhas 27-29).","provas":[{"id":46030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2019"},{"id":46036,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46040,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19772},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol - 2019"},{"id":46055,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46057,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas","id":19773},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-servico-social-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46060,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19775},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46061,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol - 2019"},{"id":46095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol","id":19783},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-servico-social-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1397179,"hashId":"58292756b7bbe0199dbdb9c3c8efc05b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o conectivo\nsublinhado mant\u00e9m valor sem\u00e2ntico semelhante ao\nconectivo tamb\u00e9m sublinhado no fragmento \u201cO\nr\u00e1dio, como meio de comunica\u00e7\u00e3o j\u00e1 teve sua\nextin\u00e7\u00e3o prevista \u201cn\u201d vezes, <u>mas <\/u>seu obitu\u00e1rio\ncontinua adiado\u201d (linhas 27-29).<\/p>","resposta":5142959,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c...por mais que se avance a tecnologia,\nhumanos continuar\u00e3o falando e escutando\u201d.\n(linhas 58-60)","id":5142959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...<u>por mais que <\/u>se avance a tecnologia,\nhumanos continuar\u00e3o falando e escutando\u201d.\n(linhas 58-60)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cFez hist\u00f3ria, logo merece ser contada.\u201d\n(linhas 25-26)","id":5142960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFez hist\u00f3ria, <u>logo <\/u>merece ser contada.\u201d\n(linhas 25-26)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c, um homem ou uma mulher invis\u00edvel nos faz\nrir, nos faz refletir e nos tira para dan\u00e7ar\u201d\n(linhas 41-43)","id":5142961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c, um homem ou uma mulher invis\u00edvel nos faz\nrir, nos faz refletir <u>e <\/u>nos tira para dan\u00e7ar\u201d\n(linhas 41-43)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEnquanto existir r\u00e1dio, a solid\u00e3o ter\u00e1 um\nadvers\u00e1rio \u00e0 altura.\u201d (linhas 60-61)","id":5142962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>Enquanto <\/u>existir r\u00e1dio, a solid\u00e3o ter\u00e1 um\nadvers\u00e1rio \u00e0 altura.\u201d (linhas 60-61)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" TEXTO 1Outra pessoa em casa Volta e meia deparo com estat\u00edsticas depessoas que moram sozinhas. N\u00e3o lembro osn\u00fameros exatos, mas sei que s\u00e3o elevados. Jovensque deixaram suas cidades para estudar, idosos5 que n\u00e3o moram com os filhos, homens e mulheresque se divorciaram, que enviuvaram ou que nuncase casaram, enfim, gente que, por escolha ouconting\u00eancia, hoje habita s\u00f3. Talvez um c\u00e3o ou gatoatenue a aus\u00eancia de companhia, mas o fato \u00e9 que10 n\u00e3o h\u00e1 outra pessoa na casa. O r\u00e1dio acaba virando a outra pessoa nacasa. Pincei essa frase do livro da radialistaga\u00facha K\u00e1tia Suman, que acaba de lan\u00e7ar as15 mem\u00f3rias da Ipanema FM, de Porto Alegre, revelando os bastidores do est\u00fadio em quetrabalhou por tantos anos e nos ajudando aentender como uma r\u00e1dio, com equipamentoprec\u00e1rio, poucos funcion\u00e1rios e muito improviso20 conseguiu, de 1984 a 1997, conquistar ouvintesfi\u00e9is que interagiam diretamente com os locutores ese sentiam representados por aquela bagun\u00e7apulsante, criativa, descolada. Uma turmaindependente que colocava no ar a nova cena25 musical e cultural do extremo sul do pa\u00eds. Fezhist\u00f3ria, logo merece ser contada. O r\u00e1dio, como meio de comunica\u00e7\u00e3o j\u00e1 tevesua extin\u00e7\u00e3o prevista \u201cn\u201d vezes, mas seu obitu\u00e1riocontinua adiado. Vieram a tev\u00ea, o computador, os30 home theatres, os celulares inteligentes, e que fimlevou o r\u00e1dio? Segue firme e forte no meio rural eurbano, no interior e na capital, tocando m\u00fasica,dando as horas, noticiando, informando,transmitindo futebol, debates, fazendo humor,35 promovendo encontros \u2013 sendo a outra pessoadentro da casa enquanto lavamos a lou\u00e7a outomamos banho. Sem imagem, o r\u00e1dio se torna \u201calgu\u00e9m\u201d pormeio de vozes que a gente reconhece pelo timbre.40 \u00c9 presen\u00e7a suficiente. Na cozinha, no p\u00e1tio, nagaragem, no banheiro, no quarto e na sala, umhomem ou uma mulher invis\u00edvel nos faz rir, nos fazrefletir e nos tira para dan\u00e7ar. \u00c9 diferente datelevis\u00e3o, que entret\u00e9m com figurino, maquiagem e45 texto ensaiado, entregando uma fantasia. R\u00e1dio \u00e9emo\u00e7\u00e3o genu\u00edna, espont\u00e2nea, de verdade. Oexemplo mais c\u00e9lebre \u00e9 o de Orson Welles com seuprograma \u201cA guerra dos mundos\u201d, que 80 anos atr\u00e1s, na v\u00e9spera do Halloween de 1938, fez mais50 de um milh\u00e3o de pessoas acreditar que os EstadosUnidos estavam realmente sendo invadidos pormarcianos, instaurando p\u00e2nico. Por teremsintonizado a transmiss\u00e3o no meio, muitos ouvintesn\u00e3o escutaram a abertura avisando que se tratava55 de radioteatro \u2013 e surtaram. D\u00ea um Google pararecordar. O epis\u00f3dio sedimentou para sempre apot\u00eancia do ve\u00edculo. Como diz a Katia em seu livro, \u201cpor maisque se avance a tecnologia, humanos continuar\u00e3o60 falando e escutando\u201d. \u00c9 o que basta. Enquantoexistir r\u00e1dio, a solid\u00e3o ter\u00e1 um advers\u00e1rio \u00e0 altura.(Martha Medeiros, Revista Ela, O GLOBO, 2 de dezembro de 2018, p\u00e1gina 36","id":419486,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">        TEXTO 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outra pessoa em casa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Volta e meia deparo com estat\u00edsticas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pessoas que moram sozinhas. N\u00e3o lembro os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00fameros exatos, mas sei que s\u00e3o elevados. Jovens<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que deixaram suas cidades para estudar, idosos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 que n\u00e3o moram com os filhos, homens e mulheres<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que se divorciaram, que enviuvaram ou que nunca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se casaram, enfim, gente que, por escolha ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conting\u00eancia, hoje habita s\u00f3. Talvez um c\u00e3o ou gato<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atenue a aus\u00eancia de companhia, mas o fato \u00e9 que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 n\u00e3o h\u00e1 outra pessoa na casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     O r\u00e1dio acaba virando a outra pessoa na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">    Pincei essa frase do livro da radialista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ga\u00facha K\u00e1tia Suman, que acaba de lan\u00e7ar as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 mem\u00f3rias da Ipanema FM, de Porto Alegre, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">revelando os bastidores do est\u00fadio em que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trabalhou por tantos anos e nos ajudando a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entender como uma r\u00e1dio, com equipamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">prec\u00e1rio, poucos funcion\u00e1rios e muito improviso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 conseguiu, de 1984 a 1997, conquistar ouvintes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fi\u00e9is que interagiam diretamente com os locutores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se sentiam representados por aquela bagun\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pulsante, criativa, descolada. Uma turma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">independente que colocava no ar a nova cena<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 musical e cultural do extremo sul do pa\u00eds. Fez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hist\u00f3ria, logo merece ser contada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     O r\u00e1dio, como meio de comunica\u00e7\u00e3o j\u00e1 teve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua extin\u00e7\u00e3o prevista \u201cn\u201d vezes, mas seu obitu\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">continua adiado. Vieram a tev\u00ea, o computador, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <em>home theatres<\/em>, os celulares inteligentes, e que fim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">levou o r\u00e1dio? Segue firme e forte no meio rural e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">urbano, no interior e na capital, tocando m\u00fasica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dando as horas, noticiando, informando,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">transmitindo futebol, debates, fazendo humor,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 promovendo encontros \u2013 sendo a outra pessoa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dentro da casa enquanto lavamos a lou\u00e7a ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tomamos banho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">    Sem imagem, o r\u00e1dio se torna \u201calgu\u00e9m\u201d por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">meio de vozes que a gente reconhece pelo timbre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 \u00c9 presen\u00e7a suficiente. Na cozinha, no p\u00e1tio, na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">garagem, no banheiro, no quarto e na sala, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">homem ou uma mulher invis\u00edvel nos faz rir, nos faz<\/p><p style=\"text-align: justify;\">refletir e nos tira para dan\u00e7ar. \u00c9 diferente da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">televis\u00e3o, que entret\u00e9m com figurino, maquiagem e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 texto ensaiado, entregando uma fantasia. R\u00e1dio \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">emo\u00e7\u00e3o genu\u00edna, espont\u00e2nea, de verdade. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exemplo mais c\u00e9lebre \u00e9 o de Orson Welles com seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">programa \u201cA guerra dos mundos\u201d, que 80 anos a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tr\u00e1s, na v\u00e9spera do Halloween de 1938, fez mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 de um milh\u00e3o de pessoas acreditar que os Estados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Unidos estavam realmente sendo invadidos por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">marcianos, instaurando p\u00e2nico. Por terem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sintonizado a transmiss\u00e3o no meio, muitos ouvintes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o escutaram a abertura avisando que se tratava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 de radioteatro \u2013 e surtaram. D\u00ea um Google para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">recordar. O epis\u00f3dio sedimentou para sempre a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pot\u00eancia do ve\u00edculo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Como diz a Katia em seu livro, \u201cpor mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que se avance a tecnologia, humanos continuar\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 falando e escutando\u201d. \u00c9 o que basta. Enquanto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">existir r\u00e1dio, a solid\u00e3o ter\u00e1 um advers\u00e1rio \u00e0 altura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Martha Medeiros, Revista Ela, O GLOBO, 2 de dezembro de 2018, p\u00e1gina 36<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 46 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1397179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os alimentos funcionais caracterizam-se por oferecer v\u00e1rios benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade, al\u00e9m do valor nutritivo inerente \u00e0 composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. Relacione os alimentos da primeira coluna com o seu composto e a\u00e7\u00e3o correspondente na segunda coluna e assinale a alternativa que contempla a ordem (de cima para baixo) correta:1. Alho e cebola.2. \u00d3leos de linha\u00e7a, nozes e am\u00eandoas.3. Leites fermentados, Iogurtes e outros produtos l\u00e1cteos fermentados.4. Soja e derivados.5. Vinho tinto e uva.6. Tomate.( ) Isoflavonas: A\u00e7\u00e3o estrog\u00eanica (reduz sintomas da menopausa) e anti-c\u00e2ncer.( ) Licopeno: Prote\u00e7\u00e3o contra tumores de pulm\u00e3o, pr\u00f3stata e est\u00f4mago.( ) Flavonoides: Antioxidantes e inibem a forma\u00e7\u00e3o de ateromas.( ) Sulfetos al\u00edlicos: Reduzem colesterol, press\u00e3o sangu\u00ednea, melhoram o sistema imunol\u00f3gico e reduzem risco de c\u00e2ncer g\u00e1strico.( ) \u00c1cido alfalinol\u00eanico: Estimula o sistema imunol\u00f3gico e tem a\u00e7\u00e3o anti-inflamat\u00f3ria.( ) Bifidobacterias e Lactobacilos: Favorecem as fun\u00e7\u00f5es gastrointestinais, reduzindo o risco de constipa\u00e7\u00e3o e c\u00e2ncer de c\u00f3lon.","provas":[{"id":46034,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1397183,"hashId":"727365eb9020840d089f1f7fde1b6f64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alimentos funcionais caracterizam-se por oferecer v\u00e1rios benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade, al\u00e9m do valor nutritivo inerente \u00e0 composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. Relacione os alimentos da primeira coluna com o seu composto e a\u00e7\u00e3o correspondente na segunda coluna e assinale a alternativa que contempla a ordem (de cima para baixo) correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Alho e cebola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. \u00d3leos de linha\u00e7a, nozes e am\u00eandoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Leites fermentados, Iogurtes e outros produtos l\u00e1cteos fermentados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Soja e derivados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Vinho tinto e uva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Tomate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Isoflavonas: A\u00e7\u00e3o estrog\u00eanica (reduz sintomas da menopausa) e anti-c\u00e2ncer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Licopeno: Prote\u00e7\u00e3o contra tumores de pulm\u00e3o, pr\u00f3stata e est\u00f4mago.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Flavonoides: Antioxidantes e inibem a forma\u00e7\u00e3o de ateromas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sulfetos al\u00edlicos: Reduzem colesterol, press\u00e3o sangu\u00ednea, melhoram o sistema imunol\u00f3gico e reduzem risco de c\u00e2ncer g\u00e1strico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c1cido alfalinol\u00eanico: Estimula o sistema imunol\u00f3gico e tem a\u00e7\u00e3o anti-inflamat\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>Bifidobacterias <\/em>e <em>Lactobacilos<\/em>: Favorecem as fun\u00e7\u00f5es gastrointestinais, reduzindo o risco de constipa\u00e7\u00e3o e c\u00e2ncer de c\u00f3lon.<\/p>","resposta":5142975,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 6 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","id":5142975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 6 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 6 \u2013 2 \u2013 3.","id":5142976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 6 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 6 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 5.","id":5142977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 6 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 6 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":5142978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 6 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419487,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1397183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de coc\u00e7\u00e3o, os alimentos devem atingir no m\u00ednimo 74\u00baC no seu centro geom\u00e9trico ou tamb\u00e9m podem ser realizadas combina\u00e7\u00f5es de tempo e temperatura da seguinte forma:I- 70\u00baC por 02 minutos;II- 68\u00baC por 10 minutos;III- 70\u00ba por 06 minutos;IV- 65\u00baC por 15 minutos.S\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":46034,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1397186,"hashId":"0d930d811066fce96d6c1c6f3832f28c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de coc\u00e7\u00e3o, os alimentos devem atingir no m\u00ednimo 74\u00baC no seu centro geom\u00e9trico ou tamb\u00e9m podem ser realizadas combina\u00e7\u00f5es de tempo e temperatura da seguinte forma:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- 70\u00baC por 02 minutos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- 68\u00baC por 10 minutos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- 70\u00ba por 06 minutos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- 65\u00baC por 15 minutos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretos os itens:<\/p>","resposta":5142989,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5142987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":5142988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":5142989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5142990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419487,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"nome_clean":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418027,"slug":"nutricao-conceitos-de-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":"nutricao\/1397186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vitamina D \u00e9 essencial em fun\u00e7\u00f5es relacionadas com o metabolismo \u00f3sseo e na regula\u00e7\u00e3o da homeostase de quais micronutrientes?","provas":[{"id":46034,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1397199,"hashId":"a4e525194022c49ac584169badc3dc46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vitamina D \u00e9 essencial em fun\u00e7\u00f5es relacionadas com o metabolismo \u00f3sseo e na regula\u00e7\u00e3o da homeostase de quais micronutrientes?<\/p>","resposta":5143042,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cobre e iodo.","id":5143039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobre e iodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sel\u00eanio e magn\u00e9sio.","id":5143040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sel\u00eanio e magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferro e zinco.","id":5143041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferro e zinco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e1lcio e f\u00f3sforo.","id":5143042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1lcio e f\u00f3sforo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419487,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417947,"slug":"nutricao-vitaminas-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/1397199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19772},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol","id":19783}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En relaci\u00f3n con los problemas de salud de la poblaci\u00f3n, el profesional de la medicina familiar debe resolver","provas":[{"id":46030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2019"},{"id":46040,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19772},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol - 2019"},{"id":46061,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol - 2019"},{"id":46095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol","id":19783},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-servico-social-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1397201,"hashId":"f84ebd96e7a100f19b60d76fbad2b70c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">En relaci\u00f3n con los problemas de salud de la poblaci\u00f3n, el profesional de la medicina familiar debe resolver<\/p>","resposta":5143049,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"la totalidad de los casos.","id":5143047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">la totalidad de los casos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"una peque\u00f1a parte de casos.","id":5143048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">una peque\u00f1a parte de casos.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"la mayor parte de los casos.","id":5143049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">la mayor parte de los casos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"la parte m\u00e1s compleja de casos.","id":5143050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">la parte m\u00e1s compleja de casos.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lee el siguiente texto y escoge la opci\u00f3n correcta en las cuestiones formuladas seguidamente. La medicina familiar cubana en nuestros d\u00edas Desde su creaci\u00f3n hasta nuestros d\u00edas, los procesos de perfeccionamiento en que ha estado inmerso el Sistema Nacional de Salud en Cuba han tenido un prop\u00f3sito bien definido: elevar el nivel de salud de la poblaci\u00f3n cubana. Hoy, cinco d\u00e9cadas despu\u00e9s, esto no ha cambiado, solo se requiri\u00f3 de nuevas decisiones puestas en pr\u00e1ctica a partir del a\u00f1o 2010, como parte de un proceso de transformaciones que ha perseguido mayor eficiencia y sostenibilidad en los servicios y una mejor utilizaci\u00f3n de sus recursos humanos. En este proceso de transformaciones, se retoma la concepci\u00f3n inicial de la medicina familiar en Cuba, y se identifican los consultorios necesarios, es decir, que el equipo b\u00e1sico de salud est\u00e9 conformado por un m\u00e9dico y una enfermera que atienda una poblaci\u00f3n no mayor de 1 500 habitantes, con el objetivo de que se cumplan los principios de la medicina familiar, bien definidos desde su creaci\u00f3n. No podemos olvidar que el Sistema de Salud necesita un profesional que se adecue a las necesidades, con capacidad real de soluci\u00f3n de los problemas de salud, que mejore la eficiencia del sistema sanitario, y resuelva pr\u00e1cticamente el 90% de los problemas de salud en este nivel, para que lleguen a otros niveles del sistema los problemas que por su complejidad o requerimientos tecnol\u00f3gicos necesiten de otros recursos. Durante todo el proceso se precis\u00f3 la necesidad de garantizar que los consultorios identificados como necesarios tengan un n\u00famero de reservas seg\u00fan las caracter\u00edsticas del territorio, que el equipo b\u00e1sico de salud viva en la comunidad donde trabaja, que brinden atenci\u00f3n m\u00e9dica integral y dispensarizada a la poblaci\u00f3n de forma estable y permanente, y desarrollen la actividad de consultas y terrenos planificados, consultas espont\u00e1neas, ingresos en el hogar, deslizantes, seg\u00fan la necesidad de la poblaci\u00f3n y la negociaci\u00f3n del esquema de trabajo con esta. [\u2026] En el transcurso del a\u00f1o 2011, se revisa e implementa el Programa del M\u00e9dico y Enfermera de la Familia, documento rector del trabajo del equipo b\u00e1sico de salud, en el que se recogen las actividades que deben realizar el policl\u00ednico y el hospital, para complementar este trabajo. En el proceso de implementaci\u00f3n del programa en el pa\u00eds, se desarrollaron excelentes intercambios, intervenciones y discusiones, existi\u00f3 una opini\u00f3n generalizada y un compromiso incondicional por rescatar en su concepci\u00f3n inicial aquel programa que llen\u00f3 de orgullo a sus gestores, y de confianza y seguridad a los cubanos y cubanas: el Programa del M\u00e9dico y Enfermera de la Familia. DRA. ANA MARGARITA MU\u00d1IZ ROQUE Rev Cubana Med Gen Integr vol.28 no.1 Ciudad de La Habana ene.-mar. 2012(Disponible em: http:\/\/scielo.sld.cu\/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S0864-21252012000100001.Acceso en 8\/12\/2018)","id":419490,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lee el siguiente texto y escoge la opci\u00f3n correcta en las cuestiones formuladas seguidamente.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>La medicina familiar cubana en nuestros d\u00edas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Desde su creaci\u00f3n hasta nuestros d\u00edas, los procesos de perfeccionamiento en que ha estado inmerso el Sistema Nacional de Salud en Cuba han tenido un prop\u00f3sito bien definido: elevar el nivel de salud de la poblaci\u00f3n cubana. Hoy, cinco d\u00e9cadas despu\u00e9s, esto no ha cambiado, solo se requiri\u00f3 de nuevas decisiones puestas en pr\u00e1ctica a partir del a\u00f1o 2010, como parte de un proceso de transformaciones que ha perseguido mayor eficiencia y sostenibilidad en los servicios y una mejor utilizaci\u00f3n de sus recursos humanos.            <\/p><p style=\"text-align: justify;\">        En este proceso de transformaciones, se retoma la concepci\u00f3n inicial de la medicina familiar en Cuba, y se identifican los consultorios necesarios, es decir, que el equipo b\u00e1sico de salud est\u00e9 conformado por un m\u00e9dico y una enfermera que atienda una poblaci\u00f3n no mayor de 1 500 habitantes, con el objetivo de que se cumplan los principios de la medicina familiar, bien definidos desde su creaci\u00f3n.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">       No podemos olvidar que el Sistema de Salud necesita un profesional que se adecue a las necesidades, con capacidad real de soluci\u00f3n de los problemas de salud, que mejore la eficiencia del sistema sanitario, y resuelva pr\u00e1cticamente el 90% de los problemas de salud en este nivel, para que lleguen a otros niveles del sistema los problemas que por su complejidad o requerimientos tecnol\u00f3gicos necesiten de otros recursos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Durante todo el proceso se precis\u00f3 la necesidad de garantizar que los consultorios identificados como necesarios tengan un n\u00famero de reservas seg\u00fan las caracter\u00edsticas del territorio, que el equipo b\u00e1sico de salud viva en la comunidad donde trabaja, que brinden atenci\u00f3n m\u00e9dica integral y dispensarizada a la poblaci\u00f3n de forma estable y permanente, y desarrollen la actividad de consultas y terrenos planificados, consultas espont\u00e1neas, ingresos en el hogar, deslizantes, seg\u00fan la necesidad de la poblaci\u00f3n y la negociaci\u00f3n del esquema de trabajo con esta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">          [\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         En el transcurso del a\u00f1o 2011, se revisa e implementa <em>el Programa del M\u00e9dico y Enfermera de la Familia<\/em>, documento rector del trabajo del equipo b\u00e1sico de salud, en el que se recogen las actividades que deben realizar el policl\u00ednico y el hospital, para complementar este trabajo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         En el proceso de implementaci\u00f3n del programa en el pa\u00eds, se desarrollaron excelentes intercambios, intervenciones y discusiones, existi\u00f3 una opini\u00f3n generalizada y un compromiso incondicional por rescatar en su concepci\u00f3n inicial aquel programa que llen\u00f3 de orgullo a sus gestores, y de confianza y seguridad a los cubanos y cubanas: el Programa del M\u00e9dico y Enfermera de la Familia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">DRA. ANA MARGARITA MU\u00d1IZ ROQUE Rev Cubana Med Gen Integr vol.28 no.1 Ciudad de La Habana ene.-mar. 2012<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Disponible em: http:\/\/scielo.sld.cu\/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S0864-21252012000100001.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acceso en 8\/12\/2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1397201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aquecimento global decorre do fato de o CO2 ser uma mol\u00e9cula capaz de absorver a radia\u00e7\u00e3o infravermelha emitida a partir da Terra, o que faz que essa energia fique retida na atmosfera terrestre, fen\u00f4meno conhecido como efeito estufa.","provas":[{"id":44277,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1334767,"hashId":"64ab3180a60b0ac96a92954f97f95a6e","enunciado":"<p align=\"justify\">O aquecimento global decorre do fato de o CO<sub>2<\/sub> ser uma\r\nmol\u00e9cula capaz de absorver a radia\u00e7\u00e3o infravermelha emitida\r\na partir da Terra, o que faz que essa energia fique retida na\r\natmosfera terrestre, fen\u00f4meno conhecido como efeito estufa.<\/p>","resposta":4882409,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4882409,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4882410,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O aumento da concentra\u00e7\u00e3o de CO2 na atmosfera terrestre devido \u00e0 queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis tem sido apontado como um prov\u00e1vel fator que contribui para o aquecimento global. Por esse motivo, a substitui\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis f\u00f3sseis por fontes de energia mais limpas e renov\u00e1veis tem sido estimulada em todo o mundo. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":412305,"enunciado":"<p align=\"justify\">O aumento da concentra\u00e7\u00e3o de CO<sub>2<\/sub> na atmosfera terrestre devido\r\n\u00e0 queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis tem sido apontado como um\r\nprov\u00e1vel fator que contribui para o aquecimento global. Por esse\r\nmotivo, a substitui\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis f\u00f3sseis por fontes de\r\nenergia mais limpas e renov\u00e1veis tem sido estimulada em todo o\r\nmundo. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"},{"nome_clean":"Recursos Energ\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Recursos Energ\u00e9ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398317,"slug":"biologia-recursos-energeticos"}],"slug":"biologia\/1334767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A busca por solu\u00e7\u00f5es criativas e inovadoras, como, por exemplo, o desenvolvimento de combust\u00edveis alternativos menos agressivos ao meio ambiente, faz parte de uma das compet\u00eancias estabelecidas pela Base Nacional Comum Curricular: pensamento cient\u00edfico, cr\u00edtico e criativo.","provas":[{"id":44277,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1334768,"hashId":"e9ff7ea42f53524a13a8ecb87c1cf4c5","enunciado":"<p align=justify>A busca por solu\u00e7\u00f5es criativas e inovadoras, como, por\r\nexemplo, o desenvolvimento de combust\u00edveis alternativos\r\nmenos agressivos ao meio ambiente, faz parte de uma das\r\ncompet\u00eancias estabelecidas pela Base Nacional Comum\r\nCurricular: pensamento cient\u00edfico, cr\u00edtico e criativo.<\/p>","resposta":4882411,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4882411,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4882412,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O aumento da concentra\u00e7\u00e3o de CO2 na atmosfera terrestre devido \u00e0 queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis tem sido apontado como um prov\u00e1vel fator que contribui para o aquecimento global. Por esse motivo, a substitui\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis f\u00f3sseis por fontes de energia mais limpas e renov\u00e1veis tem sido estimulada em todo o mundo. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":412305,"enunciado":"<p align=\"justify\">O aumento da concentra\u00e7\u00e3o de CO<sub>2<\/sub> na atmosfera terrestre devido\r\n\u00e0 queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis tem sido apontado como um\r\nprov\u00e1vel fator que contribui para o aquecimento global. Por esse\r\nmotivo, a substitui\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis f\u00f3sseis por fontes de\r\nenergia mais limpas e renov\u00e1veis tem sido estimulada em todo o\r\nmundo. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Recursos Energ\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Recursos Energ\u00e9ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398317,"slug":"biologia-recursos-energeticos"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1334768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as subst\u00e2ncias apresentadas na tabela, o arg\u00f4nio \u00e9 o de maior massa molar.","provas":[{"id":44277,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1334781,"hashId":"812f5e6524936dbfec65610df5ac7fec","enunciado":"<p align=justify>Entre as subst\u00e2ncias apresentadas na tabela, o arg\u00f4nio \u00e9 o de\r\nmaior massa molar.<\/p>","resposta":4882474,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4882473,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4882474,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela a seguir apresenta, em porcentagem volume por volume, as concentra\u00e7\u00f5es t\u00edpicas dos principais gases que comp\u00f5em a atmosfera terrestre, assim como a temperatura de ebuli\u00e7\u00e3o (Teb) a 1 atm das subst\u00e2ncias elencadas. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":412306,"enunciado":"<p align=\"justify\">A tabela a seguir apresenta, em porcentagem volume por volume,\r\nas concentra\u00e7\u00f5es t\u00edpicas dos principais gases que comp\u00f5em a\r\natmosfera terrestre, assim como a temperatura de ebuli\u00e7\u00e3o (T<sub>eb<\/sub>) a\r\n1 atm das subst\u00e2ncias elencadas. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44277\/5.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1334781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A n\u00e3o uniformidade geogr\u00e1fica e sazonal da disponibilidade da energia solar no planeta e o elevado custo de instala\u00e7\u00e3o de pain\u00e9is solares s\u00e3o fatores que t\u00eam dificultado uma maior participa\u00e7\u00e3o da energia solar na matriz energ\u00e9tica mundial.","provas":[{"id":44277,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1334789,"hashId":"bc85129fdfe0f22eee592933b3017cfa","enunciado":"<p align=justify>A n\u00e3o uniformidade geogr\u00e1fica e sazonal da disponibilidade da\r\nenergia solar no planeta e o elevado custo de instala\u00e7\u00e3o de\r\npain\u00e9is solares s\u00e3o fatores que t\u00eam dificultado uma maior\r\nparticipa\u00e7\u00e3o da energia solar na matriz energ\u00e9tica mundial.<\/p>","resposta":4882493,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4882493,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4882494,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A energia do sol, vital para a vida na terra, tem sido apontada como uma importante fonte alternativa de energia que pode ser empregada para substitui\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis f\u00f3sseis. A energia do sol \u00e9 gerada pela rea\u00e7\u00e3o de fus\u00e3o entre \u00e1tomos de hidrog\u00eanio, com a forma\u00e7\u00e3o de \u00e1tomos de h\u00e9lio. Com rela\u00e7\u00e3o a essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":412308,"enunciado":"<p align=\"justify\">A energia do sol, vital para a vida na terra, tem sido apontada como\r\numa importante fonte alternativa de energia que pode ser\r\nempregada para substitui\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis f\u00f3sseis. A energia do\r\nsol \u00e9 gerada pela rea\u00e7\u00e3o de fus\u00e3o entre \u00e1tomos de hidrog\u00eanio, com\r\na forma\u00e7\u00e3o de \u00e1tomos de h\u00e9lio. Com rela\u00e7\u00e3o a essas informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos Energ\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Recursos Energ\u00e9ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398317,"slug":"biologia-recursos-energeticos"}],"slug":"biologia\/1334789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As habilidades presentes no planejamento correspondem \u00e0quelas previstas para o 4.\u00ba ano do ensino fundamental na BNCC.","provas":[{"id":44277,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1334838,"hashId":"a77b32d00641775c6f5b17ed8790442c","enunciado":"<p align=justify>As habilidades presentes no planejamento correspondem\r\n\u00e0quelas previstas para o 4.\u00ba ano do ensino fundamental na\r\nBNCC.<\/p>","resposta":4882689,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4882689,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4882690,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" &nbsp ; A seguir, s\u00e3o apresentados elementos que comp\u00f5em o plano da aula que se seguiu \u00e0 atividade apresentada no texto 3A5-I. Habilidades a serem desenvolvidas pelos alunos: identificar os pontos cardeais, com base no registro de diferentes posi\u00e7\u00f5es relativas do Sol e da sombra de uma vara (gn\u00f4mon) e compar\u00e1-las com aquelas obtidas por meio de uma b\u00fassola. Materiais necess\u00e1rios: vara de madeira, r\u00e9gua, esquadro, giz, barbante e b\u00fassola. Local: p\u00e1tio a c\u00e9u aberto na escola. Hor\u00e1rio: 8 h \u00e0s 10 h (1. o momento); e 16 h \u00e0s 18 h (2.o e 3.o momentos). Organiza\u00e7\u00e3o dos alunos: grupos pequenos (3 a 4 alunos). Descri\u00e7\u00e3o da atividade: 1.\u00ba momento \u2013 cada grupo recebe uma vara de madeira, r\u00e9gua, esquadro, barbante e giz e, sob orienta\u00e7\u00e3o do professor, fixa a vara perpendicularmente ao solo, marca com o giz a posi\u00e7\u00e3o da sombra da vara sobre o piso e, fixando o barbante na base da vara, desenha um c\u00edrculo cujo raio \u00e9 o tamanho da sombra; 2.\u00ba momento \u2013 cada grupo marca a posi\u00e7\u00e3o da sombra naquele instante e tenta identificar a posi\u00e7\u00e3o dos pontos cardeais; 3.\u00ba momento \u2013 uma b\u00fassola \u00e9 entregue a cada grupo para que eles comparem suas marca\u00e7\u00f5es com as medi\u00e7\u00f5es na b\u00fassola. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e os aspectos a ela relacionados, julgue os itens que se seguem. ","id":412315,"enunciado":"<p \r\nalign=\"justify\">    &nbsp\r\n;   A seguir, s\u00e3o \r\napresentados elementos que comp\u00f5em o\r\nplano da aula que se seguiu \u00e0 atividade \r\napresentada no texto 3A5-I.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Habilidades a \r\nserem desenvolvidas pelos alunos<\/strong>: \r\nidentificar os\r\npontos cardeais, com base no registro de \r\ndiferentes posi\u00e7\u00f5es\r\nrelativas do Sol e da sombra de uma vara \r\n(gn\u00f4mon) e compar\u00e1-las\r\ncom aquelas obtidas por meio de uma b\u00fassola.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Materiais \r\nnecess\u00e1rios<\/strong>: vara de madeira, r\u00e9gua, \r\nesquadro, giz,\r\nbarbante e b\u00fassola.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n<strong>Local<\/strong>: p\u00e1tio a c\u00e9u aberto na \r\nescola.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n<strong>Hor\u00e1rio<\/strong>: 8 h \u00e0s 10 h (1.\r\n<sup>o<\/sup> \r\nmomento); e 16 h \u00e0s 18 h (2.<sup>o<\/sup> e\r\n3.<sup>o<\/sup> momentos).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Organiza\u00e7\u00e3o \r\ndos alunos<\/strong>: grupos pequenos (3 a 4 \r\nalunos).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Descri\u00e7\u00e3o da \r\natividade<\/strong>:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1.\u00ba momento \u2013 cada \r\ngrupo recebe uma vara de madeira, r\u00e9gua,\r\nesquadro, barbante e giz e, sob orienta\u00e7\u00e3o do \r\nprofessor,\r\nfixa a vara perpendicularmente ao solo, marca \r\ncom o giz\r\na posi\u00e7\u00e3o da sombra da vara sobre o piso e, \r\nfixando o\r\nbarbante na base da vara, desenha um c\u00edrculo \r\ncujo raio \u00e9\r\no tamanho da sombra;\r\n<\/p><p align=\"justify\">2.\u00ba momento \u2013 cada \r\ngrupo marca a posi\u00e7\u00e3o da sombra naquele\r\ninstante e tenta identificar a posi\u00e7\u00e3o dos \r\npontos cardeais;\r\n<\/p><p align=\"justify\">3.\u00ba momento \u2013 uma \r\nb\u00fassola \u00e9 entregue a cada grupo para que\r\neles comparem suas marca\u00e7\u00f5es com as medi\u00e7\u00f5es \r\nna\r\nb\u00fassola.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando as \r\ninforma\u00e7\u00f5es apresentadas e os aspectos a ela\r\nrelacionados, julgue os itens que se seguem.\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"},{"nome_clean":"N\u00edveis e tipos de planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis e tipos de planejamento","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405586,"slug":"pedagogia-niveis-e-tipos-de-planejamento"}],"slug":"pedagogia\/1334838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 pioneiro entre os pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina de ter desenvolvido uma pol\u00edtica nacional espec\u00edfica para a educa\u00e7\u00e3o ambiental, no entanto, esta n\u00e3o contemplou a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal.","provas":[{"id":44277,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1334850,"hashId":"094a519237022872c04c17efc94da88b","enunciado":"<p align=justify>O Brasil \u00e9 pioneiro entre os pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina de ter\r\ndesenvolvido uma pol\u00edtica nacional espec\u00edfica para a educa\u00e7\u00e3o\r\nambiental, no entanto, esta n\u00e3o contemplou a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o\r\nformal.<\/p>","resposta":4882729,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4882728,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4882729,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos desafios relacionados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia das diversas esp\u00e9cies da Terra, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":412318,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos desafios relacionados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental e\r\n\u00e0s condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia das diversas esp\u00e9cies da Terra,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398254,"slug":"biologia-educacao-ambiental"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1334850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O referido projeto revelou a exist\u00eancia de grande quantidade de sequ\u00eancias repetidas de DNA no genoma humano.","provas":[{"id":44277,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1334854,"hashId":"9486489c45deb278b368181cb7129d77","enunciado":"<p align=justify>O referido projeto revelou a exist\u00eancia de grande quantidade\r\nde sequ\u00eancias repetidas de DNA no genoma humano.<\/p>","resposta":4882744,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4882744,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4882745,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Projeto Genoma, julgue os itens a seguir.","id":412319,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do Projeto Genoma, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/1334854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na agricultura tradicional de gr\u00e3os, pulverizadores agr\u00edcolas terrestres, tratorizados ou autopropelidos, s\u00e3o os equipamentos mais utilizados dentro de um parque de m\u00e1quinas. Os erros mais comuns observados no uso desse tipo de equipamentos est\u00e3o relacionados a dosagens, medi\u00e7\u00f5es de vaz\u00e3o das pontas de pulveriza\u00e7\u00e3o, pontas desgastadas e ordem de mistura de produtos no tanque. Em rela\u00e7\u00e3o a esses erros, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Mesmo na aus\u00eancia de man\u00f4metros em pulverizadores, \u00e9 poss\u00edvel realizar a calibra\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina, desde que haja disponibilidade de, ao menos, uma das pontas de pulveriza\u00e7\u00e3o do barramento ser nova. ( ) Ao dobrarmos o valor da press\u00e3o manom\u00e9trica, dobramos tamb\u00e9m a vaz\u00e3o de \u00e1gua que \u00e9 liberada por uma ponta de pulveriza\u00e7\u00e3o. ( ) Um dos crit\u00e9rios para a substitui\u00e7\u00e3o de pontas de pulveriza\u00e7\u00e3o \u00e9 o seu desgaste, sendo que a troca se d\u00e1 quando elas apresentarem 10% a mais da vaz\u00e3o comparado com uma nova, para uma mesma press\u00e3o hidr\u00e1ulica de trabalho. ( ) A mudan\u00e7a na rota\u00e7\u00e3o de trabalho da tomada de pot\u00eancia (TDP) do trator, quando operando com um pulverizador, n\u00e3o interfere no volume de calda aplicado por \u00e1rea. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":44280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1334859,"hashId":"d3cfd97719133b6d281a7796f6957822","enunciado":"<p align=\"justify\">Na agricultura tradicional de gr\u00e3os, pulverizadores agr\u00edcolas terrestres, tratorizados ou autopropelidos, s\u00e3o os equipamentos mais utilizados dentro de um parque de m\u00e1quinas. Os erros mais comuns observados no uso desse tipo de equipamentos est\u00e3o relacionados a dosagens, medi\u00e7\u00f5es de vaz\u00e3o das pontas de pulveriza\u00e7\u00e3o, pontas desgastadas e ordem de mistura de produtos no tanque. Em rela\u00e7\u00e3o a esses erros, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(   ) Mesmo na aus\u00eancia de man\u00f4metros em pulverizadores, \u00e9 poss\u00edvel realizar a calibra\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina, desde que haja disponibilidade de, ao menos, uma das pontas de pulveriza\u00e7\u00e3o do barramento ser nova. <\/p><p align=\"justify\">(   ) Ao dobrarmos o valor da press\u00e3o manom\u00e9trica, dobramos tamb\u00e9m a vaz\u00e3o de \u00e1gua que \u00e9 liberada por uma ponta de pulveriza\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">(   ) Um dos crit\u00e9rios para a substitui\u00e7\u00e3o de pontas de pulveriza\u00e7\u00e3o \u00e9 o seu desgaste, sendo que a troca se d\u00e1 quando elas apresentarem 10% a mais da vaz\u00e3o comparado com uma nova, para uma mesma press\u00e3o hidr\u00e1ulica de trabalho. <\/p><p align=\"justify\">(   ) A mudan\u00e7a na rota\u00e7\u00e3o de trabalho da tomada de pot\u00eancia (TDP) do trator, quando operando com um pulverizador, n\u00e3o interfere no volume de calda aplicado por \u00e1rea. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4882767,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4882766,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4882767,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4882768,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4882769,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":4882770,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401250,"slug":"engenharia-agronomica-maquinas-agricolas-motores-e-tratores"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1334859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como qualquer outra cultura ou sistema de cultivo, os citros tamb\u00e9m necessitam de aten\u00e7\u00e3o no quesito aduba\u00e7\u00e3o e manejo da parte a\u00e9rea e do solo. No que se refere \u00e0 aduba\u00e7\u00e3o em citricultura, analise as assertivas abaixo, assinalado V, se verdadeiras e F, se falsas. ( ) Em pomares fertilizados com f\u00f3sforo e pot\u00e1ssio em pr\u00e9-plantio, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de adicionar esses nutrientes durante a fase de crescimento das plantas. ( ) As doses de nitrog\u00eanio indicadas para o per\u00edodo de crescimento variam de acordo com o teor de mat\u00e9ria org\u00e2nica do solo e com a idade do pomar. ( ) A aduba\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o est\u00e1 baseada na quantidade de fruto colhida (em tonelada). Para o caso do nitrog\u00eanio, ele poder\u00e1 ser aplicado em dose \u00fanica, buscando repor o que a planta exportou em fruta, uma vez que \u00e9 o elemento exportado em maior quantidade. ( ) Ap\u00f3s estabelecido o pomar, todas as aduba\u00e7\u00f5es devem se dar em \u00e1rea total, pois as plantas t\u00eam suas copas quase que tocadas umas \u00e0s outras. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":44280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1334886,"hashId":"d4bbde869fcf2b22037044703814aba3","enunciado":"<p align=\"justify\">Assim como qualquer outra cultura ou sistema de cultivo, os citros tamb\u00e9m necessitam de aten\u00e7\u00e3o no quesito aduba\u00e7\u00e3o e manejo da parte a\u00e9rea e do solo. No que se refere \u00e0 aduba\u00e7\u00e3o em citricultura, analise as assertivas abaixo, assinalado V, se verdadeiras e F, se falsas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(   ) Em pomares fertilizados com f\u00f3sforo e pot\u00e1ssio em pr\u00e9-plantio, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de adicionar esses nutrientes durante a fase de crescimento das plantas. <\/p><p align=\"justify\">(   ) As doses de nitrog\u00eanio indicadas para o per\u00edodo de crescimento variam de acordo com o teor de mat\u00e9ria org\u00e2nica do solo e com a idade do pomar. <\/p><p align=\"justify\">(   ) A aduba\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o est\u00e1 baseada na quantidade de fruto colhida (em tonelada). Para o caso do nitrog\u00eanio, ele poder\u00e1 ser aplicado em dose \u00fanica, buscando repor o que a planta exportou em fruta, uma vez que \u00e9 o elemento exportado em maior quantidade. <\/p><p align=\"justify\">(   ) Ap\u00f3s estabelecido o pomar, todas as aduba\u00e7\u00f5es devem se dar em \u00e1rea total, pois as plantas t\u00eam suas copas quase que tocadas umas \u00e0s outras. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4882905,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4882901,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4882902,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4882903,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4882904,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4882905,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"},{"nome_clean":"Fruticultura","oab":false,"nome":"Fruticultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402628,"slug":"engenharia-agronomica-fruticultura"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1334886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Independentemente da regi\u00e3o agr\u00edcola do Pa\u00eds, as pragas que acometem as culturas surgem em todos os locais, em maiores ou menores graus de incid\u00eancia. Sua correta identifica\u00e7\u00e3o fornece subs\u00eddios para seu efetivo controle. No que se refere a pragas que atacam a cultura da soja, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando o nome da praga \u00e0s suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas e\/ou h\u00e1bito alimentar. Coluna 1 1. Nezara viridula. 2. Euschistus heros. 3. Sternechus subsignatus. 4. Piezodorus Guildinii. Coluna 2 ( ) O adulto \u00e9 de colora\u00e7\u00e3o verde, com tamanho de aproximadamente 10 mm, e apresenta uma listra transversal marrom avermelhada na parte dorsal do t\u00f3rax pr\u00f3xima da cabe\u00e7a. Estudos recentes sugerem que o percevejo prejudica mais a qualidade das sementes e causa mais reten\u00e7\u00e3o foliar \u00e0 soja do que os demais percevejos. ( ) O adulto \u00e9 totalmente verde, com tamanho entre 12 e 15 mm, podendo sobreviver por at\u00e9 70 dias. Os ovos s\u00e3o amarelos e depositados, normalmente, na face inferior das folhas, em massas regulares de 50-100 ovos semelhantes a colmeias. As ninfas apresentam colora\u00e7\u00e3o preta e manchas brancas sobre o dorso. ( ) O adulto, que mede aproximadamente 8 mm de comprimento, \u00e9 preto com listras amarelas, formadas por pequenas escamas, no dorso da cabe\u00e7a e nos \u00e9litros (asas duras). O adulto raspa o caule e desfia os tecidos no local do ataque e \u00e9 conhecido como tamandu\u00e1 da soja. ( ) O adulto \u00e9 marrom-escuro, com dois prolongamentos laterais em forma de espinhos; a longevidade m\u00e9dia dos adultos \u00e9 de 116 dias e, dentre os percevejos mais importantes na cultura da soja, \u00e9 o menos pol\u00edfago. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":44280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1334894,"hashId":"2982bafe271e3e9469d6f1581af3024b","enunciado":"<p align=\"justify\">Independentemente da regi\u00e3o agr\u00edcola do Pa\u00eds, as pragas que acometem as culturas surgem em todos os locais, em maiores ou menores graus de incid\u00eancia. Sua correta identifica\u00e7\u00e3o fornece subs\u00eddios para seu efetivo controle. No que se refere a pragas que atacam a cultura da soja, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando o nome da praga \u00e0s suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas e\/ou h\u00e1bito alimentar. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><b>Coluna 1 <\/b><\/p><p align=\"justify\">1. <i>Nezara viridula. <\/i><\/p><p align=\"justify\">2. <i>Euschistus heros. <\/i><\/p><p align=\"justify\">3. <i>Sternechus subsignatus. <\/i><\/p><p align=\"justify\">4. <i>Piezodorus Guildinii. <\/i><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><b>Coluna 2<\/b> <\/p><p align=\"justify\">(   ) O adulto \u00e9 de colora\u00e7\u00e3o verde, com tamanho de aproximadamente 10 mm, e apresenta uma listra transversal marrom avermelhada na parte dorsal do t\u00f3rax pr\u00f3xima da cabe\u00e7a. Estudos recentes sugerem que o percevejo prejudica mais a qualidade das sementes e causa mais reten\u00e7\u00e3o foliar \u00e0 soja do que os demais percevejos. <\/p><p align=\"justify\">(   ) O adulto \u00e9 totalmente verde, com tamanho entre 12 e 15 mm, podendo sobreviver por at\u00e9 70 dias. Os ovos s\u00e3o amarelos e depositados, normalmente, na face inferior das folhas, em massas regulares de 50-100 ovos semelhantes a colmeias. As ninfas apresentam colora\u00e7\u00e3o preta e manchas brancas sobre o dorso. <\/p><p align=\"justify\">(   ) O adulto, que mede aproximadamente 8 mm de comprimento, \u00e9 preto com listras amarelas, formadas por pequenas escamas, no dorso da cabe\u00e7a e nos \u00e9litros (asas duras). O adulto raspa o caule e desfia os tecidos no local do ataque e \u00e9 conhecido como tamandu\u00e1 da soja. <\/p><p align=\"justify\">(   ) O adulto \u00e9 marrom-escuro, com dois prolongamentos laterais em forma de espinhos; a longevidade m\u00e9dia dos adultos \u00e9 de 116 dias e, dentre os percevejos mais importantes na cultura da soja, \u00e9 o menos pol\u00edfago. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4882942,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.","id":4882941,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","id":4882942,"corpo":"<p align=justify>4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.","id":4882943,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1.","id":4882944,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.","id":4882945,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"nome_clean":"Entomologia e Parasitologia","oab":false,"nome":"Entomologia e Parasitologia","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402611,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-e-parasitologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1334894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O professor desenvolvia a pedagogia tecnicista, na qual se preconizava a regenera\u00e7\u00e3o da ra\u00e7a.","provas":[{"id":44283,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1334899,"hashId":"859600c7fafd610fffe4429754450a01","enunciado":"<p align=justify>O professor desenvolvia a pedagogia tecnicista, na qual se\r\npreconizava a regenera\u00e7\u00e3o da ra\u00e7a.<\/p>","resposta":4882956,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4882955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4882956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No in\u00edcio do s\u00e9culo XX, um professor, seguindo o Decreto n.\u00ba 7.247\/1879, ministrava, em uma escola prim\u00e1ria, aulas cujo conte\u00fado continha exerc\u00edcios de ordem, movimentos de pernas, tronco, cabe\u00e7a e bra\u00e7os, al\u00e9m de marchas, suspens\u00f5es e saltos. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, a respeito de aspectos hist\u00f3ricos da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":412325,"enunciado":"<p align=\"justify\">        No in\u00edcio do s\u00e9culo XX, um professor, seguindo o\r\nDecreto n.\u00ba 7.247\/1879, ministrava, em uma escola prim\u00e1ria,\r\naulas cujo conte\u00fado continha exerc\u00edcios de ordem, movimentos\r\nde pernas, tronco, cabe\u00e7a e bra\u00e7os, al\u00e9m de marchas, suspens\u00f5es\r\ne saltos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, a\r\nrespeito de aspectos hist\u00f3ricos da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1334899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As gin\u00e1sticas de condicionamento propostas como conte\u00fado pela professora t\u00eam o potencial de desenvolver nos estudantes a habilidade de experimentar exerc\u00edcios f\u00edsicos que solicitem diferentes capacidades f\u00edsicas.","provas":[{"id":44283,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1334917,"hashId":"c90ab6e57c4102af1549476b2f0bd2e9","enunciado":"<p align=justify>As gin\u00e1sticas de condicionamento propostas como conte\u00fado\r\npela professora t\u00eam o potencial de desenvolver nos estudantes\r\na habilidade de experimentar exerc\u00edcios f\u00edsicos que solicitem\r\ndiferentes capacidades f\u00edsicas.<\/p>","resposta":4883017,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4883017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4883018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A professora de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica das turmas de 6.\u00ba ano do ensino fundamental de uma escola selecionou as gin\u00e1sticas de condicionamento como objeto de conhecimento a ser estudado no 2.\u00ba bimestre do ano letivo. Iniciou a unidade did\u00e1tica apresentando os diferentes tipos de gin\u00e1sticas de condicionamento, ensinou movimentos relacionados a esse conte\u00fado e, em conjunto com os estudantes, elaborou um planejamento para que eles continuassem a realizar os exerc\u00edcios f\u00edsicos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do bimestre. Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":412328,"enunciado":"<p align=\"justify\">        A professora de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica das turmas de 6.\u00ba ano do\r\nensino fundamental de uma escola selecionou as gin\u00e1sticas de\r\ncondicionamento como objeto de conhecimento a ser estudado no\r\n2.\u00ba bimestre do ano letivo. Iniciou a unidade did\u00e1tica apresentando\r\nos diferentes tipos de gin\u00e1sticas de condicionamento, ensinou\r\nmovimentos relacionados a esse conte\u00fado e, em conjunto com os\r\nestudantes, elaborou um planejamento para que eles continuassem\r\na realizar os exerc\u00edcios f\u00edsicos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do bimestre.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Gin\u00e1stica","oab":false,"nome":"Gin\u00e1stica","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402886,"slug":"educacao-fisica-ginastica"}],"slug":"educacao-fisica\/1334917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso, a elabora\u00e7\u00e3o de um planejamento em conjunto com os estudantes possibilita o desenvolvimento da habilidade de construir, coletivamente, procedimentos que permitam a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos.","provas":[{"id":44283,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1334918,"hashId":"c52c30476f2325901437410c3750e6e2","enunciado":"<p align=justify>No caso, a elabora\u00e7\u00e3o de um planejamento em conjunto com\r\nos estudantes possibilita o desenvolvimento da habilidade de\r\nconstruir, coletivamente, procedimentos que permitam a\r\npr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos.<\/p>","resposta":4883019,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4883019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4883020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A professora de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica das turmas de 6.\u00ba ano do ensino fundamental de uma escola selecionou as gin\u00e1sticas de condicionamento como objeto de conhecimento a ser estudado no 2.\u00ba bimestre do ano letivo. Iniciou a unidade did\u00e1tica apresentando os diferentes tipos de gin\u00e1sticas de condicionamento, ensinou movimentos relacionados a esse conte\u00fado e, em conjunto com os estudantes, elaborou um planejamento para que eles continuassem a realizar os exerc\u00edcios f\u00edsicos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do bimestre. Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":412328,"enunciado":"<p align=\"justify\">        A professora de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica das turmas de 6.\u00ba ano do\r\nensino fundamental de uma escola selecionou as gin\u00e1sticas de\r\ncondicionamento como objeto de conhecimento a ser estudado no\r\n2.\u00ba bimestre do ano letivo. Iniciou a unidade did\u00e1tica apresentando\r\nos diferentes tipos de gin\u00e1sticas de condicionamento, ensinou\r\nmovimentos relacionados a esse conte\u00fado e, em conjunto com os\r\nestudantes, elaborou um planejamento para que eles continuassem\r\na realizar os exerc\u00edcios f\u00edsicos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do bimestre.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/1334918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Saltar, correr, rolar e girar s\u00e3o habilidades b\u00e1sicas que s\u00f3 podem ser avaliadas em alunos a partir dos seis anos de idade.","provas":[{"id":44283,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1334937,"hashId":"b67a4742290d7a04bc61124f8f5ed9eb","enunciado":"<p align=justify>Saltar, correr, rolar e girar s\u00e3o habilidades b\u00e1sicas que s\u00f3\r\npodem ser avaliadas em alunos a partir dos seis anos de idade.<\/p>","resposta":4883078,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4883077,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4883078,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos aspectos relacionados \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar, julgue os itens que se seguem.","id":412332,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos aspectos relacionados \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica\r\nescolar, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/1334937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Experimentar e recriar no contexto comunit\u00e1rio brincadeiras e jogos de precis\u00e3o, de performance, de campo, de taco e de invas\u00e3o.","provas":[{"id":44283,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1334938,"hashId":"650f0d5b6300121692afdc2e285e43df","enunciado":"<p align=\"justify\">Experimentar e recriar no contexto comunit\u00e1rio brincadeiras e\r\njogos de precis\u00e3o, de <em>performance<\/em>, de campo, de taco e de\r\ninvas\u00e3o.<\/p>","resposta":4883085,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4883084,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4883085,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Brincadeiras, jogos, esportes, gin\u00e1sticas, dan\u00e7as, lutas, e pr\u00e1ticas corporais de aventura s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es da cultura corporal do movimento presentes na BNCC do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e devem compor as compet\u00eancias na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no ensino fundamental. Nesse sentido, cada um dos itens a seguir apresenta uma pr\u00e1tica desportiva que deve ser julgada certa, caso fa\u00e7a parte das compet\u00eancias da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica previstas na BNCC, ou errada, caso contr\u00e1rio.","id":412333,"enunciado":"<p align=\"justify\">Brincadeiras, jogos, esportes, gin\u00e1sticas, dan\u00e7as, lutas, e pr\u00e1ticas\r\ncorporais de aventura s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es da cultura corporal do\r\nmovimento presentes na BNCC do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e devem\r\ncompor as compet\u00eancias na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no ensino\r\nfundamental. Nesse sentido, cada um dos itens a seguir apresenta\r\numa pr\u00e1tica desportiva que deve ser julgada certa, caso fa\u00e7a parte\r\ndas compet\u00eancias da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica previstas na BNCC, ou\r\nerrada, caso contr\u00e1rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/1334938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura do esportista campe\u00e3o como um ser completo \u00e9 fruto de investimento dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, que promovem a manifesta\u00e7\u00e3o da cultura corporal de movimento e o modelo de beleza corporal.","provas":[{"id":44283,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1334952,"hashId":"ea319149bbf2f1dd06fd48508b628833","enunciado":"<p align=justify>A figura do esportista campe\u00e3o como um ser completo \u00e9 fruto\r\nde investimento dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, que promovem\r\na manifesta\u00e7\u00e3o da cultura corporal de movimento e o modelo\r\nde beleza corporal.<\/p>","resposta":4883127,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4883127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4883128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O esporte tornou-se um fen\u00f4meno social de massas e um de seus componentes mais importantes \u00e9 a fabrica\u00e7\u00e3o do \u00eddolo pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o: por exemplo, o campe\u00e3o esportivo torna-se dono de outras virtudes como intelig\u00eancia, generosidade, coragem etc., isto \u00e9, um ser completo. Visto desse \u00e2ngulo, o esporte assemelha-se a outras formas de espet\u00e1culo e f\u00e1brica de \u00eddolos, como o cinema e a m\u00fasica. M. Betti. Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e sociedade. S\u00e3o Paulo: Movimento, 1991 (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto precedente como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.","id":412336,"enunciado":"<p align=\"justify\">        O esporte tornou-se um fen\u00f4meno social de massas e um\r\nde seus componentes mais importantes \u00e9 a fabrica\u00e7\u00e3o do \u00eddolo pelos\r\nmeios de comunica\u00e7\u00e3o: por exemplo, o campe\u00e3o esportivo torna-se\r\ndono de outras virtudes como intelig\u00eancia, generosidade, coragem\r\netc., isto \u00e9, um ser completo. Visto desse \u00e2ngulo, o esporte\r\nassemelha-se a outras formas de espet\u00e1culo e f\u00e1brica de \u00eddolos,\r\ncomo o cinema e a m\u00fasica.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>M. Betti. Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e sociedade. S\u00e3o Paulo: Movimento, 1991 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tendo o texto precedente como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1334952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O esporte visto como espet\u00e1culo tende a veicular a ideia de vit\u00f3ria a qualquer custo, o que pode fazer que alguns aspectos como sociabilidade e autoconhecimento no confronto com outrem sejam negligenciados.","provas":[{"id":44283,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1334953,"hashId":"fa3607e0b7fb56c58aaaf2d10df887b4","enunciado":"<p align=justify>O esporte visto como espet\u00e1culo tende a veicular a ideia de\r\nvit\u00f3ria a qualquer custo, o que pode fazer que alguns aspectos\r\ncomo sociabilidade e autoconhecimento no confronto com\r\noutrem sejam negligenciados.<\/p>","resposta":4883129,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4883129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4883130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O esporte tornou-se um fen\u00f4meno social de massas e um de seus componentes mais importantes \u00e9 a fabrica\u00e7\u00e3o do \u00eddolo pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o: por exemplo, o campe\u00e3o esportivo torna-se dono de outras virtudes como intelig\u00eancia, generosidade, coragem etc., isto \u00e9, um ser completo. Visto desse \u00e2ngulo, o esporte assemelha-se a outras formas de espet\u00e1culo e f\u00e1brica de \u00eddolos, como o cinema e a m\u00fasica. M. Betti. Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e sociedade. S\u00e3o Paulo: Movimento, 1991 (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto precedente como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.","id":412336,"enunciado":"<p align=\"justify\">        O esporte tornou-se um fen\u00f4meno social de massas e um\r\nde seus componentes mais importantes \u00e9 a fabrica\u00e7\u00e3o do \u00eddolo pelos\r\nmeios de comunica\u00e7\u00e3o: por exemplo, o campe\u00e3o esportivo torna-se\r\ndono de outras virtudes como intelig\u00eancia, generosidade, coragem\r\netc., isto \u00e9, um ser completo. Visto desse \u00e2ngulo, o esporte\r\nassemelha-se a outras formas de espet\u00e1culo e f\u00e1brica de \u00eddolos,\r\ncomo o cinema e a m\u00fasica.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>M. Betti. Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e sociedade. S\u00e3o Paulo: Movimento, 1991 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tendo o texto precedente como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1334953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Engenharia El\u00e9trica","id":16952}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra um circuito magn\u00e9tico composto por duas relut\u00e2ncias ligadas em s\u00e9rie (R1 = 2x105 A\/Wb e R2 = 3x105 A\/Wb) e por um enrolamento que cont\u00e9m 1000 espiras.Para que o fluxo no circuito magn\u00e9tico seja de 2x10-4Wb, a corrente, em A, no enrolamento dever\u00e1 ser de","provas":[{"id":38023,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Engenharia El\u00e9trica","id":16952},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-analista-de-planejamento-infraestrutura-e-obras-publicas-municipais-engenharia-eletrica-3","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Analista de Planejamento, Infraestrutura e Obras P\u00fablicas Municipais - Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1098752,"hashId":"2892d7ab8c7037ffeb2b5cd944197769","enunciado":"<p align=\"justify\">A figura a seguir mostra um circuito magn\u00e9tico composto por\r\nduas relut\u00e2ncias ligadas em s\u00e9rie (R<sub>1<\/sub> = 2x10<sup>5<\/sup> A\/Wb e R<sub>2<\/sub> = 3x10<sup>5<\/sup>\r\nA\/Wb) e por um enrolamento que cont\u00e9m 1000 espiras.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38023\/4.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Para que o fluxo no circuito magn\u00e9tico seja de 2x10<sup>-4<\/sup>Wb, a\r\ncorrente, em A, no enrolamento dever\u00e1 ser de<\/p>","resposta":3886920,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,1.","id":3886920,"corpo":"0,1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,2.","id":3886921,"corpo":"0,2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,3.","id":3886922,"corpo":"0,3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,4.","id":3886923,"corpo":"0,4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,5.","id":3886924,"corpo":"0,5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos magn\u00e9ticos e For\u00e7as magn\u00e9ticas","oab":false,"nome":"Circuitos magn\u00e9ticos e For\u00e7as magn\u00e9ticas","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399208,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-magneticos-e-forcas-magneticas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1098752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao NTFS, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38055,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2019-iades-analista-de-tecnologia-da-informacao-tipo-a-2","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1100620,"hashId":"288128649bce5304c87f3650936b4a61","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao NTFS, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3894934,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possui localiza\u00e7\u00f5es especiais no disco, como tabela FAT.","id":3894933,"corpo":"<p align=justify>Possui localiza\u00e7\u00f5es especiais no disco, como tabela FAT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mant\u00e9m registro de transa\u00e7\u00f5es no sistema de arquivo, sendo um sistema recuper\u00e1vel.","id":3894934,"corpo":"<p align=justify>Mant\u00e9m registro de transa\u00e7\u00f5es no sistema de arquivo,\r\nsendo um sistema recuper\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 recomendado para qualquer tamanho de volume.","id":3894935,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 recomendado para qualquer tamanho de volume.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permite caracteres min\u00fasculos e mai\u00fasculos e faz distin\u00e7\u00e3o entre eles.","id":3894936,"corpo":"<p align=justify>Permite caracteres min\u00fasculos e mai\u00fasculos e faz\r\ndistin\u00e7\u00e3o entre eles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Permite que se defina permiss\u00e3o de acesso em pastas, por\u00e9m n\u00e3o em arquivos. Portanto, para proteger um arquivo, \u00e9 necess\u00e1rio que ele seja colocado em uma pasta com permiss\u00f5es espec\u00edficas.","id":3894937,"corpo":"<p align=justify>Permite que se defina permiss\u00e3o de acesso em pastas,\r\npor\u00e9m n\u00e3o em arquivos. Portanto, para proteger um\r\narquivo, \u00e9 necess\u00e1rio que ele seja colocado em uma\r\npasta com permiss\u00f5es espec\u00edficas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1100620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise de requisitos de um sistema negocial de opera\u00e7\u00f5es demandado por um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, foram relacionados os seguintes requisitos: I o sistema deve ter vers\u00f5es dispon\u00edveis para plataformas web e m\u00f3vel (Android e iOS); II o sistema deve restringir o acesso ao painel de gest\u00e3o estrat\u00e9gica do sistema apenas a diretores do \u00f3rg\u00e3o; III o sistema deve permitir que o painel de gest\u00e3o estrat\u00e9gica, acessado pelos diretores, seja atualizado com os dados das opera\u00e7\u00f5es negociais do \u00f3rg\u00e3o, a cada tr\u00eas minutos; IV o sistema deve permitir que o relat\u00f3rio de fechamento mensal das opera\u00e7\u00f5es seja disponibilizado aos diretores no primeiro dia \u00fatil do m\u00eas subsequente, via painel de gest\u00e3o estrat\u00e9gica. S\u00e3o requisitos funcionais desse sistema negocial apenas os itens","provas":[{"id":38063,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1100654,"hashId":"e33233e17f45b980fb91996ddead7149","enunciado":"<p align=\"justify\">Na an\u00e1lise de requisitos de um sistema negocial de\r\nopera\u00e7\u00f5es demandado por um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, foram relacionados os\r\nseguintes requisitos:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I o sistema deve ter vers\u00f5es dispon\u00edveis para plataformas web e\r\nm\u00f3vel (Android e iOS);\r\n<\/p><p align=\"justify\">II o sistema deve restringir o acesso ao painel de gest\u00e3o\r\nestrat\u00e9gica do sistema apenas a diretores do \u00f3rg\u00e3o;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III o sistema deve permitir que o painel de gest\u00e3o estrat\u00e9gica,\r\nacessado pelos diretores, seja atualizado com os dados das\r\nopera\u00e7\u00f5es negociais do \u00f3rg\u00e3o, a cada tr\u00eas minutos;\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV o sistema deve permitir que o relat\u00f3rio de fechamento mensal\r\ndas opera\u00e7\u00f5es seja disponibilizado aos diretores no primeiro\r\ndia \u00fatil do m\u00eas subsequente, via painel de gest\u00e3o estrat\u00e9gica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o requisitos funcionais desse sistema negocial apenas os itens<\/p>","resposta":3895086,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":3895084,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3895085,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3895086,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV","id":3895087,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":3895088,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1100654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O TOGAF ADM, um m\u00e9todo de desenvolvimento de arquiteturas corporativas do TOGAF, \u00e9 constitu\u00eddo por um ciclo de desenvolvimento que cont\u00e9m um conjunto de fases iterativas, integradas pelo gerenciamento de requisitos e organizadas, inicialmente, pela fase preliminar, cujo escopo deve ser definido na fase de","provas":[{"id":38063,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1100684,"hashId":"375ea61aaee09770e76bc39e87d9a55c","enunciado":"<p align=justify>O TOGAF ADM, um m\u00e9todo de desenvolvimento de arquiteturas\r\ncorporativas do TOGAF, \u00e9 constitu\u00eddo por um ciclo de\r\ndesenvolvimento que cont\u00e9m um conjunto de fases iterativas,\r\nintegradas pelo gerenciamento de requisitos e organizadas,\r\ninicialmente, pela fase preliminar, cujo escopo deve ser definido\r\nna fase de<\/p>","resposta":3895222,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arquitetura de neg\u00f3cio.","id":3895219,"corpo":"<p align=justify>arquitetura de neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arquitetura de tecnologia.","id":3895220,"corpo":"<p align=justify>arquitetura de tecnologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"governan\u00e7a e implementa\u00e7\u00e3o.","id":3895221,"corpo":"<p align=justify>governan\u00e7a e implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vis\u00e3o de arquitetura.","id":3895222,"corpo":"<p align=justify>vis\u00e3o de arquitetura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"arquitetura de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.","id":3895223,"corpo":"<p align=justify>arquitetura de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1100684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das modalidades de garantia em contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":38063,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1100698,"hashId":"38f9d6bfcc4f742ddc04e468ea8fe4d0","enunciado":"<p align=justify>Acerca das modalidades de garantia em contratos da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3895287,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A garantia deve ser de, no m\u00ednimo, 10% do valor do contrato.","id":3895284,"corpo":"<p align=justify>A garantia deve ser de, no m\u00ednimo, 10% do valor do contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A garantia prestada pelo contratado n\u00e3o lhe ser\u00e1 restitu\u00edda ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do contrato, salvo se feita por cau\u00e7\u00e3o em dinheiro.","id":3895285,"corpo":"<p align=justify>A garantia prestada pelo contratado n\u00e3o lhe ser\u00e1 restitu\u00edda ap\u00f3s\r\na execu\u00e7\u00e3o do contrato, salvo se feita por cau\u00e7\u00e3o em dinheiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valor da garantia \u00e9 imut\u00e1vel, qualquer que seja o objeto do contrato, e deve ter como \u00fanico par\u00e2metro o pre\u00e7o do contrato.","id":3895286,"corpo":"<p align=justify>O valor da garantia \u00e9 imut\u00e1vel, qualquer que seja o objeto do\r\ncontrato, e deve ter como \u00fanico par\u00e2metro o pre\u00e7o do contrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O contratado tem a prerrogativa de optar por uma das modalidades de garantia previstas na lei.","id":3895287,"corpo":"<p align=justify>O contratado tem a prerrogativa de optar por uma das\r\nmodalidades de garantia previstas na lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o tem obriga\u00e7\u00e3o de prever no instrumento convocat\u00f3rio uma modalidade de garantia, que dever\u00e1 ser executada pelo contratado.","id":3895288,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o tem obriga\u00e7\u00e3o de prever no instrumento\r\nconvocat\u00f3rio uma modalidade de garantia, que dever\u00e1 ser\r\nexecutada pelo contratado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Exig\u00eancia de garantia","oab":true,"nome":"Exig\u00eancia de garantia","pai":404493,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408161,"slug":"direito-administrativo-exigencia-de-garantia"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":true,"nome":"Aspectos Gerais","pai":408161,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408162,"slug":"direito-administrativo-aspectos-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/1100698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em licita\u00e7\u00e3o de compra de cartuchos de impress\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio definir a marca e o modelo para garantir o princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o. Nesse caso, o procedimento adequado \u00e9 adotar, quanto \u00e0 modalidade e ao tipo de licita\u00e7\u00e3o, respectivamente","provas":[{"id":38063,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1100705,"hashId":"a0c5f32ba69d7078ab94951fe49f93b3","enunciado":"<p align=justify>Em licita\u00e7\u00e3o de compra de cartuchos de impress\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio\r\ndefinir a marca e o modelo para garantir o princ\u00edpio da\r\npadroniza\u00e7\u00e3o. Nesse caso, o procedimento adequado \u00e9 adotar,\r\nquanto \u00e0 modalidade e ao tipo de licita\u00e7\u00e3o, respectivamente<\/p>","resposta":3895317,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convite; e menor pre\u00e7o.","id":3895315,"corpo":"<p align=justify>convite; e menor pre\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia; e t\u00e9cnica e pre\u00e7o.","id":3895316,"corpo":"<p align=justify>concorr\u00eancia; e t\u00e9cnica e pre\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preg\u00e3o; e menor pre\u00e7o.","id":3895317,"corpo":"<p align=justify>preg\u00e3o; e menor pre\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"convite; e t\u00e9cnica e pre\u00e7o.","id":3895318,"corpo":"<p align=justify>convite; e t\u00e9cnica e pre\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preg\u00e3o; e t\u00e9cnica e pre\u00e7o.","id":3895319,"corpo":"<p align=justify>preg\u00e3o; e t\u00e9cnica e pre\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Maior desconto","oab":true,"nome":"Maior desconto","pai":404470,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404468,"slug":"direito-administrativo-maior-desconto"},{"nome_clean":"Menor Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"Menor Pre\u00e7o","pai":404470,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404471,"slug":"direito-administrativo-menor-preco"}],"slug":"direito-administrativo\/1100705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O preenchimento do formul\u00e1rio do Perfil Profissiogr\u00e1fico Previdenci\u00e1rio (PPP) exige dados de registros ambientais do trabalhador com exposi\u00e7\u00e3o a fatores de risco. No que se refere a esses dados, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2019-iades-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-tipo-a-2","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1100723,"hashId":"90d066f8d1a8d4fe32b7b07030380fd6","enunciado":"<p align=justify>O preenchimento do formul\u00e1rio do Perfil Profissiogr\u00e1fico\r\nPrevidenci\u00e1rio (PPP) exige dados de registros ambientais do\r\ntrabalhador com exposi\u00e7\u00e3o a fatores de risco. No que se\r\nrefere a esses dados, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3895396,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O preenchimento dos riscos qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos \u00e9 exigido exclusivamente.","id":3895394,"corpo":"<p align=justify>O preenchimento dos riscos qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos \u00e9\r\nexigido exclusivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de trabalhador ativo, a data de fim do \u00faltimo per\u00edodo dever\u00e1 ser preenchida no formato DD\/MM\/AAAA.","id":3895395,"corpo":"<p align=justify>No caso de trabalhador ativo, a data de fim do \u00faltimo\r\nper\u00edodo dever\u00e1 ser preenchida no formato\r\nDD\/MM\/AAAA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Facultativamente, tamb\u00e9m poder\u00e3o ser indicados os fatores de riscos ergon\u00f4micos e mec\u00e2nicos.","id":3895396,"corpo":"<p align=justify>Facultativamente, tamb\u00e9m poder\u00e3o ser indicados os\r\nfatores de riscos ergon\u00f4micos e mec\u00e2nicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acerca da periodicidade de troca do equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) definida pelos programas ambientais, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria.","id":3895397,"corpo":"<p align=justify>Acerca da periodicidade de troca do equipamento de\r\nprote\u00e7\u00e3o individual (EPI) definida pelos programas\r\nambientais, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de documenta\u00e7\u00e3o\r\ncomprobat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00f5es a respeito da exposi\u00e7\u00e3o do trabalhador a fatores de riscos ambientais somente devem ser preenchidas quando existir prote\u00e7\u00e3o ineficaz.","id":3895398,"corpo":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00f5es a respeito da exposi\u00e7\u00e3o do trabalhador a\r\nfatores de riscos ambientais somente devem ser\r\npreenchidas quando existir prote\u00e7\u00e3o ineficaz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BRB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BRB","pai":402039,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402040,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-brb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1100723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Seguro de Acidente do Trabalho (SAT) \u00e9 uma contribui\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria das empresas ao Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Acerca do SAT, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2019-iades-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-tipo-a-2","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1100737,"hashId":"6cdd67b34303fe3fb8e71ec0eb3a752d","enunciado":"<p align=justify>O Seguro de Acidente do Trabalho (SAT) \u00e9 uma\r\ncontribui\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria das empresas ao Instituto Nacional\r\ndo Seguro Social (INSS), prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nAcerca do SAT, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3895462,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O objetivo principal do SAT \u00e9 assegurar a aposentadoria por invalidez de trabalhadores acidentados.","id":3895459,"corpo":"<p align=justify>O objetivo principal do SAT \u00e9 assegurar a aposentadoria\r\npor invalidez de trabalhadores acidentados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria desse seguro s\u00e3o de 0,5% at\u00e9 2%, contando com um fator multiplicador que pode reduzir e (ou) aumentar a al\u00edquota em 50% at\u00e9 100% do valor inicial.","id":3895460,"corpo":"<p align=justify>As al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria desse\r\nseguro s\u00e3o de 0,5% at\u00e9 2%, contando com um fator\r\nmultiplicador que pode reduzir e (ou) aumentar a\r\nal\u00edquota em 50% at\u00e9 100% do valor inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O SAT parte do princ\u00edpio de que as empresas que desenvolvem as atividades que mais adoecem ou acidentam devem contribuir mais para o seguro, sem nenhuma rela\u00e7\u00e3o ou influ\u00eancia direta dos benef\u00edcios concedidos por nexo t\u00e9cnico epidemiol\u00f3gico previdenci\u00e1rio (NTEP).","id":3895461,"corpo":"<p align=justify>O SAT parte do princ\u00edpio de que as empresas que\r\ndesenvolvem as atividades que mais adoecem ou\r\nacidentam devem contribuir mais para o seguro, sem\r\nnenhuma rela\u00e7\u00e3o ou influ\u00eancia direta dos benef\u00edcios\r\nconcedidos por nexo t\u00e9cnico epidemiol\u00f3gico\r\nprevidenci\u00e1rio (NTEP).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A al\u00edquota desse seguro, inicialmente de 1%, 2% e 3%, recebe influ\u00eancia direta do c\u00e1lculo do fator acident\u00e1rio de preven\u00e7\u00e3o (FAP), fator multiplicador que varia de 0,5 a 2.","id":3895462,"corpo":"<p align=justify>A al\u00edquota desse seguro, inicialmente de 1%, 2% e\r\n3%, recebe influ\u00eancia direta do c\u00e1lculo do fator\r\nacident\u00e1rio de preven\u00e7\u00e3o (FAP), fator multiplicador\r\nque varia de 0,5 a 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A revis\u00e3o do c\u00e1lculo da al\u00edquota do SAT, por meio da interposi\u00e7\u00e3o de recursos, \u00e9 ato administrativo exclusivo da previd\u00eancia social.","id":3895463,"corpo":"<p align=justify>A revis\u00e3o do c\u00e1lculo da al\u00edquota do SAT, por meio da\r\ninterposi\u00e7\u00e3o de recursos, \u00e9 ato administrativo\r\nexclusivo da previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BRB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BRB","pai":402039,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402040,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-brb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1100737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sindicato dos Empregados de Estabelecimentos Banc\u00e1rios de Erechim e Regi\u00e3o (2012) esclarece, no pr\u00f3prio portal eletr\u00f4nico, que o ru\u00eddo gerado por equipamentos, impressoras, teclados, terminais, carimbos, aparelhos de ar-condicionado, telefone, conversas e tr\u00e2nsito, entre outros, n\u00e3o combina com tarefas que exigem concentra\u00e7\u00e3o mental \u2013 atividades semelhantes a um \u201cclima de biblioteca\u201d. E afirma que a exposi\u00e7\u00e3o prolongada a ru\u00eddos intensos pode provocar danos auditivos, podendo contribuir para cansa\u00e7o excessivo, falta de aten\u00e7\u00e3o e concentra\u00e7\u00e3o, irritabilidade e outras altera\u00e7\u00f5es no humor e no comportamento. As varia\u00e7\u00f5es de temperatura tamb\u00e9m afetam a sa\u00fade dos banc\u00e1rios, tanto o frio como o calor excessivo: o primeiro, influenciando o agravamento de contraturas musculares e dores no corpo, al\u00e9m de gripes e resfriados constantes, e o segundo, fadiga, mal-estar e at\u00e9 desmaios. Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 25 jul. 2019, com adapta\u00e7\u00f5es. Acerca da avalia\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao ru\u00eddo e ao calor e, ainda, ao estabelecimento de n\u00edveis m\u00ednimos de ilumina\u00e7\u00e3o seguindo as Normas de Higiene Ocupacional (NHO) no 1\/2001, no 6\/2017 e no 11\/2018, respectivamente, al\u00e9m das condi\u00e7\u00f5es de conforto ambiental constantes na Norma Regulamentadora no 17 (NR 17), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2019-iades-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-tipo-a-2","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1100740,"hashId":"9ab57ac9c86786be10dfe7f43f985b21","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">O Sindicato dos Empregados de Estabelecimentos\r\nBanc\u00e1rios de Erechim e Regi\u00e3o (2012) esclarece, no pr\u00f3prio\r\nportal eletr\u00f4nico, que o ru\u00eddo gerado por equipamentos,\r\nimpressoras, teclados, terminais, carimbos, aparelhos de\r\nar-condicionado, telefone, conversas e tr\u00e2nsito, entre outros, n\u00e3o\r\ncombina com tarefas que exigem concentra\u00e7\u00e3o mental \u2013\r\natividades semelhantes a um \u201cclima de biblioteca\u201d. E afirma que a\r\nexposi\u00e7\u00e3o prolongada a ru\u00eddos intensos pode provocar danos\r\nauditivos, podendo contribuir para cansa\u00e7o excessivo, falta de\r\naten\u00e7\u00e3o e concentra\u00e7\u00e3o, irritabilidade e outras altera\u00e7\u00f5es no\r\nhumor e no comportamento. As varia\u00e7\u00f5es de temperatura tamb\u00e9m\r\nafetam a sa\u00fade dos banc\u00e1rios, tanto o frio como o calor excessivo:\r\no primeiro, influenciando o agravamento de contraturas\r\nmusculares e dores no corpo, al\u00e9m de gripes e resfriados\r\nconstantes, e o segundo, fadiga, mal-estar e at\u00e9 desmaios.<\/p><p align=\"justify\">\r\nDispon\u00edvel em: <http: www.bancarioserechim.com.br=\"\">.\r\nAcesso em: 25 jul. 2019, com adapta\u00e7\u00f5es.\r\n<\/http:><\/p><p align=\"justify\"><http: www.bancarioserechim.com.br=\"\"><br><\/http:><\/p><p align=\"justify\"><http: www.bancarioserechim.com.br=\"\">\r\nAcerca da avalia\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao ru\u00eddo e ao\r\ncalor e, ainda, ao estabelecimento de n\u00edveis m\u00ednimos de\r\nilumina\u00e7\u00e3o seguindo as Normas de Higiene Ocupacional\r\n(NHO) no 1\/2001, no 6\/2017 e no 11\/2018, respectivamente,\r\nal\u00e9m das condi\u00e7\u00f5es de conforto ambiental constantes na\r\nNorma Regulamentadora no 17 (NR 17), assinale a\r\nalternativa correta.<\/http:><\/p><p align=\"justify\"><http: www.bancarioserechim.com.br=\"\"><br><\/http:><\/p><\/p>","resposta":3895476,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso sejam utilizados integradores de uso pessoal para avalia\u00e7\u00e3o de ru\u00eddo cont\u00ednuo, o avaliador dever\u00e1 utilizar um circuito de pondera\u00e7\u00e3o a circuito de resposta lenta (slow) ou r\u00e1pida (fast), quando especificado pelo fabricante, crit\u00e9rio de refer\u00eancia de 85 decib\u00e9is(A), que corresponde a uma dose de 100%, para uma exposi\u00e7\u00e3o de oito horas, e a faixa de medi\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 80 decib\u00e9is a 115 decib\u00e9is, al\u00e9m de outros crit\u00e9rios, conforme preconizado pela NHO no1\/2001.","id":3895474,"corpo":"<p align=justify>Caso sejam utilizados integradores de uso pessoal para\r\navalia\u00e7\u00e3o de ru\u00eddo cont\u00ednuo, o avaliador dever\u00e1 utilizar\r\num circuito de pondera\u00e7\u00e3o a circuito de resposta lenta\r\n(slow) ou r\u00e1pida (fast), quando especificado pelo\r\nfabricante, crit\u00e9rio de refer\u00eancia de 85 decib\u00e9is(A), que\r\ncorresponde a uma dose de 100%, para uma exposi\u00e7\u00e3o de\r\noito horas, e a faixa de medi\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 80 decib\u00e9is a\r\n115 decib\u00e9is, al\u00e9m de outros crit\u00e9rios, conforme\r\npreconizado pela NHO no1\/2001.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tanto a NHO no 1\/2001 quanto a NR 17 tratam de condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas ideais ac\u00fasticas, assim como dos crit\u00e9rios b\u00e1sicos de avalia\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo ocupacional.","id":3895475,"corpo":"<p align=justify>Tanto a NHO no 1\/2001 quanto a NR 17 tratam de\r\ncondi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas ideais ac\u00fasticas, assim como dos\r\ncrit\u00e9rios b\u00e1sicos de avalia\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo\r\nocupacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A NR 17 \u00e9 clara quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de conforto ambientais para esse tipo de atividade, como o \u00edndice de temperatura efetiva entre 20 graus e 23 graus cent\u00edgrados, por exemplo, enquanto a NHO no 6\/2017 trata da avalia\u00e7\u00e3o do calor no ambiente de trabalho, por meio de f\u00f3rmulas que calculam o calor ambiente interno ou externo com ou sem carga solar direta, e ainda o gasto energ\u00e9tico do trabalhador na jornada de trabalho.","id":3895476,"corpo":"<p align=justify>A NR 17 \u00e9 clara quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de conforto\r\nambientais para esse tipo de atividade, como o \u00edndice de\r\ntemperatura efetiva entre 20 graus e 23 graus\r\ncent\u00edgrados, por exemplo, enquanto a NHO no 6\/2017\r\ntrata da avalia\u00e7\u00e3o do calor no ambiente de trabalho, por\r\nmeio de f\u00f3rmulas que calculam o calor ambiente interno\r\nou externo com ou sem carga solar direta, e ainda o\r\ngasto energ\u00e9tico do trabalhador na jornada de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O item 17.5.2 da NR 17 trata de locais de trabalho onde as atividades exigem concentra\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes, como ilustrado no texto, e versa que esses locais dever\u00e3o ter ilumina\u00e7\u00e3o adequada uniformemente distribu\u00edda, de forma a evitar ofuscamento, reflexos inc\u00f4modos, sombras e contrastes excessivos, sem fazer alus\u00e3o aos par\u00e2metros necess\u00e1rios de iluminamento estabelecidos na NHO no 11\/2018.","id":3895477,"corpo":"<p align=justify>O item 17.5.2 da NR 17 trata de locais de trabalho\r\nonde as atividades exigem concentra\u00e7\u00e3o intelectual e\r\naten\u00e7\u00e3o constantes, como ilustrado no texto, e versa\r\nque esses locais dever\u00e3o ter ilumina\u00e7\u00e3o adequada\r\nuniformemente distribu\u00edda, de forma a evitar\r\nofuscamento, reflexos inc\u00f4modos, sombras e\r\ncontrastes excessivos, sem fazer alus\u00e3o aos\r\npar\u00e2metros necess\u00e1rios de iluminamento\r\nestabelecidos na NHO no 11\/2018.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No ambiente de trabalho, como parte do procedimento de avalia\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao ru\u00eddo, segundo a NHO no 1\/2001, a avalia\u00e7\u00e3o deve ser feita de forma a caracterizar a exposi\u00e7\u00e3o de trabalhadores considerados no grupo de exposi\u00e7\u00e3o, devendo abarcar todos os trabalhadores do grupo considerado.","id":3895478,"corpo":"<p align=justify>No ambiente de trabalho, como parte do procedimento de\r\navalia\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao ru\u00eddo, segundo a\r\nNHO no 1\/2001, a avalia\u00e7\u00e3o deve ser feita de forma a\r\ncaracterizar a exposi\u00e7\u00e3o de trabalhadores considerados no\r\ngrupo de exposi\u00e7\u00e3o, devendo abarcar todos os\r\ntrabalhadores do grupo considerado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Normas de Higiene Ocupacional (NHO)","oab":false,"nome":"Normas de Higiene Ocupacional (NHO)","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-de-higiene-ocupacional-nho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1100740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da ilumina\u00e7\u00e3o no ambiente de trabalho, tomando por refer\u00eancia a Norma de Higiene Ocupacional (NHO) no 11\/2018 e a Norma Regulamentadora no 17 (NR 17), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2019-iades-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-tipo-a-2","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1100741,"hashId":"544b72db215d039b3b53d0799d9857d0","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da ilumina\u00e7\u00e3o no ambiente\r\nde trabalho, tomando por refer\u00eancia a Norma de Higiene\r\nOcupacional (NHO) no 11\/2018 e a Norma Regulamentadora\r\nno 17 (NR 17), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3895480,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com a NHO no 11\/2018, a ilumina\u00e7\u00e3o geral deve ser adequada, natural ou artificial, de acordo com a natureza da atividade, uniformemente distribu\u00edda e difusa, instalada de forma a evitar ofuscamento, reflexos inc\u00f4modos, sombras e contrastes excessivos, conforme Norma Brasileira (NBR) 10.152\/2017.","id":3895479,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a NHO no 11\/2018, a ilumina\u00e7\u00e3o\r\ngeral deve ser adequada, natural ou artificial, de\r\nacordo com a natureza da atividade, uniformemente\r\ndistribu\u00edda e difusa, instalada de forma a evitar\r\nofuscamento, reflexos inc\u00f4modos, sombras e\r\ncontrastes excessivos, conforme Norma Brasileira\r\n(NBR) 10.152\/2017.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com o estabelecimento da NHO no 11\/2018, a reda\u00e7\u00e3o do item 17.5.3.3 da NR 17 foi alterada, a qual estabelecia anteriormente que a medi\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de iluminamento previstos na norma devia ser feita no campo de trabalho onde se realizava a tarefa visual, utilizando o lux\u00edmetro com fotoc\u00e9lula corrigida para a sensibilidade do olho humano e em fun\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo de incid\u00eancia da luz.","id":3895480,"corpo":"<p align=justify>Com o estabelecimento da NHO no 11\/2018, a\r\nreda\u00e7\u00e3o do item 17.5.3.3 da NR 17 foi alterada, a\r\nqual estabelecia anteriormente que a medi\u00e7\u00e3o dos\r\nn\u00edveis de iluminamento previstos na norma devia ser\r\nfeita no campo de trabalho onde se realizava a tarefa\r\nvisual, utilizando o lux\u00edmetro com fotoc\u00e9lula\r\ncorrigida para a sensibilidade do olho humano e em\r\nfun\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo de incid\u00eancia da luz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No momento em que foi estabelecida a NHO no 11\/2018, a reda\u00e7\u00e3o do item 17.5.3. 3 da NR 17 foi mantida original, determinando que os n\u00edveis m\u00ednimos de iluminamento a serem observados nos locais de trabalho s\u00e3o os valores de ilumin\u00e2ncias estabelecidos na NBR no 5.413\/1992, registrada no Inmetro.","id":3895481,"corpo":"<p align=justify>No momento em que foi estabelecida a NHO no 11\/2018,\r\na reda\u00e7\u00e3o do item 17.5.3. 3 da NR 17 foi mantida original,\r\ndeterminando que os n\u00edveis m\u00ednimos de iluminamento a\r\nserem observados nos locais de trabalho s\u00e3o os valores de\r\nilumin\u00e2ncias estabelecidos na NBR no 5.413\/1992,\r\nregistrada no Inmetro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para fins da NR 17 e NHO no 11\/2018, quando n\u00e3o puder ser definido o campo de trabalho onde se realiza uma tarefa visual, ser\u00e1 considerado um plano horizontal de 0,75 cm do piso.","id":3895482,"corpo":"<p align=justify>Para fins da NR 17 e NHO no 11\/2018, quando n\u00e3o\r\npuder ser definido o campo de trabalho onde se\r\nrealiza uma tarefa visual, ser\u00e1 considerado um plano\r\nhorizontal de 0,75 cm do piso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para efeitos da NHO no 11\/2018, a quantidade m\u00ednima necess\u00e1ria para uma boa claridade, de forma a evitar cansa\u00e7o visual, ard\u00eancia e fadiga, \u00e9 de 800 Lux.","id":3895483,"corpo":"<p align=justify>Para efeitos da NHO no 11\/2018, a quantidade m\u00ednima\r\nnecess\u00e1ria para uma boa claridade, de forma a evitar\r\ncansa\u00e7o visual, ard\u00eancia e fadiga, \u00e9 de 800 Lux.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"},{"nome_clean":"Normas de Higiene Ocupacional (NHO)","oab":false,"nome":"Normas de Higiene Ocupacional (NHO)","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-de-higiene-ocupacional-nho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1100741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes, os banc\u00e1rios apresentavam muitas les\u00f5es por esfor\u00e7o repetitivo. Era muita dor nos ombros e nas articula\u00e7\u00f5es e afastamentos por causa disso. Essas les\u00f5es ainda aparecem. No entanto, agora temos problemas de sofrimento mental. \u00c9 muita press\u00e3o por metas abusivas e muito ass\u00e9dio moral. A pesquisa mostra essa mudan\u00e7a, avaliou Gimenis. Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 25 jul. 2019, com adapta\u00e7\u00f5es. Tendo em vista o nexo de causalidade entre determinados tipos de agravos em sa\u00fade relacionados \u00e0 atividade banc\u00e1ria, al\u00e9m daqueles citados no texto, \u00e9 correto afirmar que constam ainda como doen\u00e7as relacionadas a essa atividade as listadas a seguir:","provas":[{"id":38064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2019-iades-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-tipo-a-2","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1100742,"hashId":"7cd97750f46525cbc401e33df0efde3b","enunciado":"<p align=\"justify\">Antes, os banc\u00e1rios apresentavam muitas les\u00f5es por\r\nesfor\u00e7o repetitivo. Era muita dor nos ombros e nas articula\u00e7\u00f5es\r\ne afastamentos por causa disso. Essas les\u00f5es ainda aparecem.\r\nNo entanto, agora temos problemas de sofrimento mental. \u00c9\r\nmuita press\u00e3o por metas abusivas e muito ass\u00e9dio moral. A\r\npesquisa mostra essa mudan\u00e7a, avaliou Gimenis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dispon\u00edvel em: <http: bancariosal.org.br=\"\">.\r\n<\/http:><http: bancariosal.org.br=\"\">Acesso em: 25 jul. 2019, com adapta\u00e7\u00f5es.\r\n<\/http:><\/p><p align=\"justify\"><http: bancariosal.org.br=\"\"><br><\/http:><\/p><p align=\"justify\"><http: bancariosal.org.br=\"\">Tendo em vista o nexo de causalidade entre determinados\r\ntipos de agravos em sa\u00fade relacionados \u00e0 atividade banc\u00e1ria,\r\nal\u00e9m daqueles citados no texto, \u00e9 correto afirmar que\r\nconstam ainda como doen\u00e7as relacionadas a essa atividade as\r\nlistadas a seguir:<\/http:><\/p><p><http: bancariosal.org.br=\"\"><br><\/http:><\/p>","resposta":3895487,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo, s\u00edndrome de burnout e leucemia.","id":3895484,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo, s\u00edndrome de burnout e\r\nleucemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dist\u00farbio do sono, hipertens\u00e3o arterial e hepatites virais.","id":3895485,"corpo":"<p align=justify>dist\u00farbio do sono, hipertens\u00e3o arterial e hepatites\r\nvirais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neoplasia maligna da laringe, alcoolismo cr\u00f4nico relacionado ao trabalho e epis\u00f3dios depressivos.","id":3895486,"corpo":"<p align=justify>neoplasia maligna da laringe, alcoolismo cr\u00f4nico\r\nrelacionado ao trabalho e epis\u00f3dios depressivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo, alcoolismo cr\u00f4nico e dist\u00farbio do ciclo vig\u00edlia-sono.","id":3895487,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo, alcoolismo cr\u00f4nico e\r\ndist\u00farbio do ciclo vig\u00edlia-sono.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perda auditiva induzida pelo ru\u00eddo, tuberculose e carb\u00fanculo.","id":3895488,"corpo":"<p align=justify>perda auditiva induzida pelo ru\u00eddo, tuberculose e\r\ncarb\u00fanculo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1100742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Laudo T\u00e9cnico das Condi\u00e7\u00f5es do Ambiente do Trabalho (LTCAT), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2019-iades-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-tipo-a-2","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1100744,"hashId":"fe04941baf34da1cbc34b21e814ec48e","enunciado":"<p align=justify>A respeito do Laudo T\u00e9cnico das Condi\u00e7\u00f5es do Ambiente do\r\nTrabalho (LTCAT), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3895496,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de documento adotado pelo Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) para a comprova\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o aos agentes ambientais nocivos \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 integridade f\u00edsica do trabalhador. Seu objetivo \u00e9 embasar a concess\u00e3o da aposentadoria especial e os adicionais de insalubridade e periculosidade.","id":3895494,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de documento adotado pelo Instituto\r\nNacional do Seguro Social (INSS) para a\r\ncomprova\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o aos agentes ambientais\r\nnocivos \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 integridade f\u00edsica do\r\ntrabalhador. Seu objetivo \u00e9 embasar a concess\u00e3o da\r\naposentadoria especial e os adicionais de\r\ninsalubridade e periculosidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objetiva identificar a exposi\u00e7\u00e3o aos agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos ou a associa\u00e7\u00e3o de agentes prejudiciais \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 integridade f\u00edsica do trabalhador, podendo substituir o Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA), a depender do detalhamento de informa\u00e7\u00f5es nele constantes.","id":3895495,"corpo":"<p align=justify>Objetiva identificar a exposi\u00e7\u00e3o aos agentes f\u00edsicos,\r\nqu\u00edmicos, biol\u00f3gicos ou a associa\u00e7\u00e3o de agentes\r\nprejudiciais \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 integridade f\u00edsica do\r\ntrabalhador, podendo substituir o Programa de\r\nPreven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA), a depender\r\ndo detalhamento de informa\u00e7\u00f5es nele constantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ser elaborado e assinado pelo engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho ou o m\u00e9dico do trabalho, devidamente habilitados nos respectivos conselhos de classe. Cont\u00e9m, entre outros aspectos, a informa\u00e7\u00e3o a respeito da exist\u00eancia de prote\u00e7\u00e3o coletiva ou individual e recomenda\u00e7\u00f5es acerca de sua ado\u00e7\u00e3o no estabelecimento\/posto de trabalho.","id":3895496,"corpo":"<p align=justify>Deve ser elaborado e assinado pelo engenheiro de\r\nseguran\u00e7a do trabalho ou o m\u00e9dico do trabalho,\r\ndevidamente habilitados nos respectivos conselhos de\r\nclasse. Cont\u00e9m, entre outros aspectos, a informa\u00e7\u00e3o a\r\nrespeito da exist\u00eancia de prote\u00e7\u00e3o coletiva ou\r\nindividual e recomenda\u00e7\u00f5es acerca de sua ado\u00e7\u00e3o no\r\nestabelecimento\/posto de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem validade de tr\u00eas a cinco anos, a depender do grau de risco da atividade. Deve ser atualizado sempre que ocorrer qualquer altera\u00e7\u00e3o no ambiente de trabalho ou na pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o.","id":3895497,"corpo":"<p align=justify>Tem validade de tr\u00eas a cinco anos, a depender do grau\r\nde risco da atividade. Deve ser atualizado sempre que\r\nocorrer qualquer altera\u00e7\u00e3o no ambiente de trabalho ou\r\nna pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De acordo com a Lei no 8.213\/1991, sua elabora\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria para empresas de pequeno porte e grau de risco baixo.","id":3895498,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a Lei no 8.213\/1991, sua elabora\u00e7\u00e3o\r\nn\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria para empresas de pequeno porte e\r\ngrau de risco baixo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BRB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BRB","pai":402039,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402040,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-brb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1100744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os laudos t\u00e9cnicos s\u00e3o os instrumentos utilizados para comprovar situa\u00e7\u00f5es de periculosidade e insalubridade nos ambientes de trabalho e, assim, respaldar a concess\u00e3o do adicional a que o trabalhador faz jus em raz\u00e3o da respectiva atividade de trabalho. A respeito desses laudos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2019-iades-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-tipo-a-2","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1100745,"hashId":"ccae1c34fd9b71c1e9109fdc00f08a31","enunciado":"<p align=justify>Os laudos t\u00e9cnicos s\u00e3o os instrumentos utilizados para\r\ncomprovar situa\u00e7\u00f5es de periculosidade e insalubridade nos\r\nambientes de trabalho e, assim, respaldar a concess\u00e3o do\r\nadicional a que o trabalhador faz jus em raz\u00e3o da respectiva\r\natividade de trabalho. A respeito desses laudos, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":3895499,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para sua elabora\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1ria dilig\u00eancia no local, constitu\u00edda basicamente de apura\u00e7\u00e3o f\u00e1tica (obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es acerca do hist\u00f3rico funcional do trabalhador, suas atividades e seus locais de trabalho) e inspe\u00e7\u00e3o do ambiente laboral (realiza\u00e7\u00e3o das avalia\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas qualitativas e quantitativas).","id":3895499,"corpo":"<p align=justify>Para sua elabora\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1ria dilig\u00eancia no local,\r\nconstitu\u00edda basicamente de apura\u00e7\u00e3o f\u00e1tica (obten\u00e7\u00e3o\r\nde informa\u00e7\u00f5es acerca do hist\u00f3rico funcional do\r\ntrabalhador, suas atividades e seus locais de trabalho)\r\ne inspe\u00e7\u00e3o do ambiente laboral (realiza\u00e7\u00e3o das\r\navalia\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas qualitativas e quantitativas).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por serem documentos t\u00e9cnicos mais objetivos, nesses laudos devem constar basicamente a descri\u00e7\u00e3o das atividades desenvolvidas no trabalho, a identifica\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o perigosa e (ou) insalubre e o percentual ao qual o trabalhador faz jus.","id":3895500,"corpo":"<p align=justify>Por serem documentos t\u00e9cnicos mais objetivos,\r\nnesses laudos devem constar basicamente a descri\u00e7\u00e3o\r\ndas atividades desenvolvidas no trabalho, a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o perigosa e (ou) insalubre e o\r\npercentual ao qual o trabalhador faz jus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os profissionais habilitados para desenvolver os laudos s\u00e3o os engenheiros de seguran\u00e7a, m\u00e9dicos do trabalho, t\u00e9cnicos em seguran\u00e7a e enfermeiros do trabalho.","id":3895501,"corpo":"<p align=justify>Os profissionais habilitados para desenvolver os\r\nlaudos s\u00e3o os engenheiros de seguran\u00e7a, m\u00e9dicos do\r\ntrabalho, t\u00e9cnicos em seguran\u00e7a e enfermeiros do\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devem ser elaborados necessariamente por componentes do Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT), da Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) ou, mediante situa\u00e7\u00f5es de den\u00fancia, por t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","id":3895502,"corpo":"<p align=justify>Devem ser elaborados necessariamente por\r\ncomponentes do Servi\u00e7o Especializado em\r\nEngenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho\r\n(SESMT), da Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de\r\nAcidentes (CIPA) ou, mediante situa\u00e7\u00f5es de\r\nden\u00fancia, por t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio do Trabalho e\r\nEmprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eles podem ser substitu\u00eddos pelo Laudo T\u00e9cnico de Condi\u00e7\u00f5es de Ambientais do Trabalho (LTCAT), a depender do respectivo n\u00edvel de detalhamento.","id":3895503,"corpo":"<p align=justify>Eles podem ser substitu\u00eddos pelo Laudo T\u00e9cnico de\r\nCondi\u00e7\u00f5es de Ambientais do Trabalho (LTCAT), a\r\ndepender do respectivo n\u00edvel de detalhamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"},{"nome_clean":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","oab":false,"nome":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-16-atividades-e-operacoes-perigosas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1100745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 consenso mundial que os acidentes de trabalho devem ser evitados e, sob esse enfoque, t\u00eam-se criado medidas para incentivar sua redu\u00e7\u00e3o, como, por exemplo, o Fator Acident\u00e1rio de Preven\u00e7\u00e3o (FAP). No que se refere a esse fator, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2019-iades-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-tipo-a-2","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1100746,"hashId":"18f8bfe4a35178339ae0fe95a1e21a20","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 consenso mundial que os acidentes de trabalho devem ser\r\nevitados e, sob esse enfoque, t\u00eam-se criado medidas para\r\nincentivar sua redu\u00e7\u00e3o, como, por exemplo, o Fator\r\nAcident\u00e1rio de Preven\u00e7\u00e3o (FAP). No que se refere a esse\r\nfator, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3895508,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 reajustado a cada dois anos, pois \u00e9 sempre calculado sobre os dois \u00faltimos anos de todo o hist\u00f3rico de acidentalidade e de registros acident\u00e1rios da previd\u00eancia social.","id":3895504,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 reajustado a cada dois anos, pois \u00e9 sempre\r\ncalculado sobre os dois \u00faltimos anos de todo o\r\nhist\u00f3rico de acidentalidade e de registros acident\u00e1rios\r\nda previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sua base de c\u00e1lculo \u00e9 o hist\u00f3rico acident\u00e1rio da empresa para o qual se utiliza basicamente das Comunica\u00e7\u00f5es de Acidente de Trabalho (CAT) ocorridas nos \u00faltimos dois anos.","id":3895505,"corpo":"<p align=justify>Sua base de c\u00e1lculo \u00e9 o hist\u00f3rico acident\u00e1rio da\r\nempresa para o qual se utiliza basicamente das\r\nComunica\u00e7\u00f5es de Acidente de Trabalho (CAT)\r\nocorridas nos \u00faltimos dois anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tendo-se em vista seu car\u00e1ter de est\u00edmulo a pol\u00edticas prevencionistas, ele \u00e9 devido por todas as empresas, independentemente de sua atividade e seu porte, desde que o trabalho seja remunerado.","id":3895506,"corpo":"<p align=justify>Tendo-se em vista seu car\u00e1ter de est\u00edmulo a pol\u00edticas\r\nprevencionistas, ele \u00e9 devido por todas as empresas,\r\nindependentemente de sua atividade e seu porte,\r\ndesde que o trabalho seja remunerado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considerando-se sua finalidade, pode-se dizer que diminui a bonifica\u00e7\u00e3o das empresas que registram acidentalidade menor.","id":3895507,"corpo":"<p align=justify>Considerando-se sua finalidade, pode-se dizer que\r\ndiminui a bonifica\u00e7\u00e3o das empresas que registram\r\nacidentalidade menor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se de um fator multiplicador, calculado por estabelecimento, e varia de 0,50 a 2, a ser aplicado sobre a al\u00edquota do RAT (antigo SAT).","id":3895508,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de um fator multiplicador, calculado por\r\nestabelecimento, e varia de 0,50 a 2, a ser aplicado\r\nsobre a al\u00edquota do RAT (antigo SAT).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BRB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BRB","pai":402039,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402040,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-brb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1100746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora no 17 (NR 17), para avaliar a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas dos trabalhadores, cabe ao empregador realizar a an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho, a qual deve abordar, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":38064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2019-iades-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-tipo-a-2","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1100749,"hashId":"29ee9ee18f44db6a23758e51ceb6e77d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Norma Regulamentadora no 17 (NR 17),\r\npara avaliar a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s\r\ncaracter\u00edsticas dos trabalhadores, cabe ao empregador\r\nrealizar a an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho, a qual deve\r\nabordar, no m\u00ednimo,<\/p>","resposta":3895519,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levantamento, transporte e descarga individual de materiais; mobili\u00e1rio e equipamentos dos postos de trabalho; condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho; organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":3895519,"corpo":"<p align=justify>levantamento, transporte e descarga individual de\r\nmateriais; mobili\u00e1rio e equipamentos dos postos de\r\ntrabalho; condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho;\r\norganiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mobili\u00e1rio e equipamentos dos postos de trabalho; condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho.","id":3895520,"corpo":"<p align=justify>mobili\u00e1rio e equipamentos dos postos de trabalho;\r\ncondi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mobili\u00e1rio e equipamentos dos postos de trabalho; condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho; organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":3895521,"corpo":"<p align=justify>mobili\u00e1rio e equipamentos dos postos de trabalho;\r\ncondi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho; organiza\u00e7\u00e3o\r\ndo trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"levantamento, transporte e descarga individual de materiais; equipamentos dos postos de trabalho; condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho; organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":3895522,"corpo":"<p align=justify>levantamento, transporte e descarga individual de\r\nmateriais; equipamentos dos postos de trabalho;\r\ncondi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho; organiza\u00e7\u00e3o\r\ndo trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"levantamento, transporte e descarga individual de materiais; mobili\u00e1rio e equipamentos dos postos de trabalho, condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho.","id":3895523,"corpo":"<p align=justify>levantamento, transporte e descarga individual de\r\nmateriais; mobili\u00e1rio e equipamentos dos postos de\r\ntrabalho, condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1100749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais que atuam na \u00e1rea de seguran\u00e7a do trabalho, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2019-iades-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-tipo-a-2","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1100750,"hashId":"a6429b17a3ab2641c91267b594e07802","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais que atuam na\r\n\u00e1rea de seguran\u00e7a do trabalho, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3895526,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laudos de periculosidade e insalubridade s\u00e3o elaborados tanto por engenheiros como por t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a, assim como o Programa de Preven\u00e7\u00e3o dos Riscos Ambientais (PPRA) e o Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO).","id":3895524,"corpo":"<p align=justify>Laudos de periculosidade e insalubridade s\u00e3o\r\nelaborados tanto por engenheiros como por t\u00e9cnicos\r\nde seguran\u00e7a, assim como o Programa de Preven\u00e7\u00e3o\r\ndos Riscos Ambientais (PPRA) e o Programa de\r\nControle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Laudos de periculosidade s\u00e3o elaborados tanto por engenheiros como por t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a; j\u00e1 os laudos de insalubridade, pelos m\u00e9dicos do trabalho ou enfermeiros do trabalho, a depender do porte da empresa e do tipo de atividade; o PPRA e o PCMSO s\u00e3o elaborados pelos t\u00e9cnicos e enfermeiros do trabalho.","id":3895525,"corpo":"<p align=justify>Laudos de periculosidade s\u00e3o elaborados tanto por\r\nengenheiros como por t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a; j\u00e1 os\r\nlaudos de insalubridade, pelos m\u00e9dicos do trabalho\r\nou enfermeiros do trabalho, a depender do porte da\r\nempresa e do tipo de atividade; o PPRA e o PCMSO\r\ns\u00e3o elaborados pelos t\u00e9cnicos e enfermeiros do\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Laudos t\u00e9cnicos de periculosidade e insalubridade s\u00e3o elaborados apenas por engenheiros e por m\u00e9dicos do trabalho, independentemente do porte da empresa. J\u00e1 o PPRA pode ser elaborado pelos engenheiros e pelos t\u00e9cnicos; o PCMSO pelos m\u00e9dicos e pelos enfermeiros.","id":3895526,"corpo":"<p align=justify>Laudos t\u00e9cnicos de periculosidade e insalubridade\r\ns\u00e3o elaborados apenas por engenheiros e por m\u00e9dicos\r\ndo trabalho, independentemente do porte da empresa.\r\nJ\u00e1 o PPRA pode ser elaborado pelos engenheiros e\r\npelos t\u00e9cnicos; o PCMSO pelos m\u00e9dicos e\r\npelos enfermeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laudos t\u00e9cnicos de insalubridade s\u00e3o elaborados apenas por engenheiros de seguran\u00e7a do trabalho, independentemente do porte da empresa; j\u00e1 o PPRA e o PCMSO s\u00e3o elaborados apenas pelo t\u00e9cnico de seguran\u00e7a.","id":3895527,"corpo":"<p align=justify>Laudos t\u00e9cnicos de insalubridade s\u00e3o elaborados\r\napenas por engenheiros de seguran\u00e7a do trabalho,\r\nindependentemente do porte da empresa; j\u00e1 o PPRA\r\ne o PCMSO s\u00e3o elaborados apenas pelo t\u00e9cnico\r\nde seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Laudos t\u00e9cnicos de periculosidade e insalubridade s\u00e3o elaborados apenas por engenheiro e m\u00e9dico do trabalho, independentemente do porte da empresa, assim como o PPRA e o PCMSO.","id":3895528,"corpo":"<p align=justify>Laudos t\u00e9cnicos de periculosidade e insalubridade\r\ns\u00e3o elaborados apenas por engenheiro e m\u00e9dico do\r\ntrabalho, independentemente do porte da empresa,\r\nassim como o PPRA e o PCMSO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1100750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mapa de um loteamento foi constru\u00eddo na escala 1:2500. No centro desse loteamento h\u00e1 uma pra\u00e7a que aparece no mapa como um ret\u00e2ngulo de 3 cm por 4 cm. A \u00e1rea real dessa pra\u00e7a \u00e9 de","provas":[{"id":37970,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1096194,"hashId":"2d1e3757fc738b5eef84826211ac43d6","enunciado":"<p align=\"justify\">O mapa de um loteamento foi constru\u00eddo na escala 1:2500. No\r\ncentro desse loteamento h\u00e1 uma pra\u00e7a que aparece no mapa\r\ncomo um ret\u00e2ngulo de 3 cm por 4 cm.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A \u00e1rea real dessa pra\u00e7a \u00e9 de<\/p>","resposta":3874822,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"300 m2.","id":3874819,"corpo":"300 m<sup>2<\/sup>.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3000 m2.","id":3874820,"corpo":"3000 m<sup>2<\/sup>.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"750 m2.","id":3874821,"corpo":"750 m<sup>2<\/sup>.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7500 m2.","id":3874822,"corpo":"7500 m<sup>2<\/sup>.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12000 m2.","id":3874823,"corpo":"12000 m<sup>2<\/sup>.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1096194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no que se refere aos servi\u00e7os banc\u00e1rios, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37968,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2019-iades-escriturario-tipo-a","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:15","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1096252,"hashId":"61c1ea9416483642b8e8007dd4654487","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no\r\nque se refere aos servi\u00e7os banc\u00e1rios, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3875114,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 abusiva a cl\u00e1usula que prev\u00ea o ressarcimento pelo consumidor da comiss\u00e3o do correspondente banc\u00e1rio, em contratos celebrados a partir de 25\/2\/2011, data de entrada em vigor da Resolu\u00e7\u00e3o CMN no 3.954\/2011, sendo v\u00e1lida a cl\u00e1usula no per\u00edodo anterior a essa resolu\u00e7\u00e3o, ressalvado o controle da onerosidade excessiva.","id":3875114,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 abusiva a cl\u00e1usula que prev\u00ea o ressarcimento pelo\r\nconsumidor da comiss\u00e3o do correspondente\r\nbanc\u00e1rio, em contratos celebrados a partir de\r\n25\/2\/2011, data de entrada em vigor da Resolu\u00e7\u00e3o\r\nCMN no 3.954\/2011, sendo v\u00e1lida a cl\u00e1usula no\r\nper\u00edodo anterior a essa resolu\u00e7\u00e3o, ressalvado o\r\ncontrole da onerosidade excessiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe abusividade da cl\u00e1usula que prev\u00ea a cobran\u00e7a de ressarcimento de servi\u00e7os prestados por terceiros, sem a especifica\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o a ser efetivamente prestado.","id":3875115,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o existe abusividade da cl\u00e1usula que prev\u00ea a\r\ncobran\u00e7a de ressarcimento de servi\u00e7os prestados por\r\nterceiros, sem a especifica\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o a ser\r\nefetivamente prestado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 invalidade da tarifa de avalia\u00e7\u00e3o do bem dado em garantia, bem como da cl\u00e1usula que prev\u00ea o ressarcimento de despesa com o registro do contrato, ressalvadas a abusividade da cobran\u00e7a por servi\u00e7o n\u00e3o efetivamente prestado e a possibilidade de controle da onerosidade excessiva, em cada caso concreto.","id":3875116,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 invalidade da tarifa de avalia\u00e7\u00e3o do bem dado em\r\ngarantia, bem como da cl\u00e1usula que prev\u00ea o\r\nressarcimento de despesa com o registro do contrato,\r\nressalvadas a abusividade da cobran\u00e7a por servi\u00e7o n\u00e3o\r\nefetivamente prestado e a possibilidade de controle da\r\nonerosidade excessiva, em cada caso concreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o inv\u00e1lidas as tarifas de abertura de cr\u00e9dito (TAC) e de emiss\u00e3o de carn\u00ea (TEC), conforme o per\u00edodo em que tais tarifas estiveram autorizadas ou vedadas pela regula\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria.","id":3875117,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o inv\u00e1lidas as tarifas de abertura de cr\u00e9dito (TAC)\r\ne de emiss\u00e3o de carn\u00ea (TEC), conforme o per\u00edodo em\r\nque tais tarifas estiveram autorizadas ou vedadas pela\r\nregula\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Tribunal, quando declara, por decis\u00e3o interlocut\u00f3ria, por senten\u00e7a, por decis\u00e3o monocr\u00e1tica ou por ac\u00f3rd\u00e3o, a abusividade da condi\u00e7\u00e3o geral contratual que impute ao consumidor o dever de adimplir os encargos acess\u00f3rios, impede a caracteriza\u00e7\u00e3o da mora do consumidor.","id":3875118,"corpo":"<p align=justify>O Tribunal, quando declara, por decis\u00e3o interlocut\u00f3ria,\r\npor senten\u00e7a, por decis\u00e3o monocr\u00e1tica ou por ac\u00f3rd\u00e3o, a\r\nabusividade da condi\u00e7\u00e3o geral contratual que impute ao\r\nconsumidor o dever de adimplir os encargos acess\u00f3rios,\r\nimpede a caracteriza\u00e7\u00e3o da mora do consumidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Abusivas","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Abusivas","pai":406914,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406916,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-clausulas-abusivas"},{"nome_clean":"Cons\u00f3rcios e Contratos Banc\u00e1rios","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios e Contratos Banc\u00e1rios","pai":406914,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406918,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-consorcios-e-contratos-bancarios"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1096252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma aula sobre densidade, um aluno perguntou por que o gelo flutua, j\u00e1 que \u00e9 tamb\u00e9m feito de \u00e1gua. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a resposta do professor.","provas":[{"id":37972,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1096284,"hashId":"4fcead1ef51c3e40f5117b9d86970acf","enunciado":"<p align=\"justify\">Durante uma aula sobre densidade, um aluno perguntou por que\r\no gelo flutua, j\u00e1 que \u00e9 tamb\u00e9m feito de \u00e1gua.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a resposta do professor.<\/p>","resposta":3875272,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1gua, assim como as outras subst\u00e2ncias, aumenta seu volume com a diminui\u00e7\u00e3o da temperatura.","id":3875269,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1gua, assim como as outras subst\u00e2ncias, aumenta seu\r\nvolume com a diminui\u00e7\u00e3o da temperatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aquecimento da \u00e1gua l\u00edquida \u00e9 sempre acompanhado de redu\u00e7\u00e3o da densidade, mas o gelo tem densidade constante.","id":3875270,"corpo":"<p align=justify>O aquecimento da \u00e1gua l\u00edquida \u00e9 sempre acompanhado de\r\nredu\u00e7\u00e3o da densidade, mas o gelo tem densidade constante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A densidade da \u00e1gua \u00e9 sempre maior do que 1 quando em temperaturas abaixo de 0oC.","id":3875271,"corpo":"<p align=justify>A densidade da \u00e1gua \u00e9 sempre maior do que 1 quando em\r\ntemperaturas abaixo de 0<sup>o<\/sup>C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O volume de certa amostra de \u00e1gua abaixo de 0o C, \u00e9 sempre maior que sua massa.","id":3875272,"corpo":"<p align=justify>O volume de certa amostra de \u00e1gua abaixo de 0<sup>o<\/sup> C, \u00e9 sempre\r\nmaior que sua massa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O gelo n\u00e3o \u00e9 formado de \u00e1gua pura, por isso sua densidade \u00e9 diferente da densidade da \u00e1gua.","id":3875273,"corpo":"<p align=justify>O gelo n\u00e3o \u00e9 formado de \u00e1gua pura, por isso sua densidade \u00e9\r\ndiferente da densidade da \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/1096284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir. O HSV-1, ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o da orofaringe, coloniza o g\u00e2nglio trig\u00eameo, ficando a\u00ed latente. O maior reservat\u00f3rio de HSV-1 s\u00e3o as infec\u00e7\u00f5es latentes, que quando ativadas, provocam les\u00f5es. A vers\u00e3o genital da doen\u00e7a pode ser causada pelo HSV-1 e pelo HSV-2, sendo o segundo mais frequente, mais grave e mais propenso \u00e0 recorr\u00eancia. A utiliza\u00e7\u00e3o de preservativos \u00e9 uma importante forma de preven\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o genital da doen\u00e7a. A doen\u00e7a em quest\u00e3o \u00e9 o(a)","provas":[{"id":37972,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1096298,"hashId":"2e84381c92d09ea6f66121717e297750","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o fragmento a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O HSV-1, ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o da orofaringe, coloniza o g\u00e2nglio\r\ntrig\u00eameo, ficando a\u00ed latente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O maior reservat\u00f3rio de HSV-1 s\u00e3o as infec\u00e7\u00f5es latentes, que\r\nquando ativadas, provocam les\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A vers\u00e3o genital da doen\u00e7a pode ser causada pelo HSV-1 e pelo\r\nHSV-2, sendo o segundo mais frequente, mais grave e mais\r\npropenso \u00e0 recorr\u00eancia. A utiliza\u00e7\u00e3o de preservativos \u00e9 uma\r\nimportante forma de preven\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o genital da doen\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A doen\u00e7a em quest\u00e3o \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":3875337,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"papiloma humano.","id":3875334,"corpo":"papiloma humano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"herpes-z\u00f3ster.","id":3875335,"corpo":"herpes-z\u00f3ster.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hepatite C.","id":3875336,"corpo":"hepatite C.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"herpes.","id":3875337,"corpo":"herpes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edfilis.","id":3875338,"corpo":"s\u00edfilis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"},{"nome_clean":"DST&#39;s","oab":false,"nome":"DST&#39;s","pai":403501,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403502,"slug":"biologia-dste-39-s"}],"slug":"biologia\/1096298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio do s\u00e9culo XX, Oswaldo Cruz combateu as principais doen\u00e7as que grassavam no Rio de Janeiro: febre amarela, peste bub\u00f4nica e var\u00edola. No combate \u00e0 febre amarela enfrentou o fato de que grande parte dos m\u00e9dicos e da popula\u00e7\u00e3o acreditava que a doen\u00e7a se transmitia pelo contato com as roupas, suor, sangue e secre\u00e7\u00f5es de doentes. Mas ele acreditava em uma nova teoria e implantou medidas que provocaram violenta rea\u00e7\u00e3o popular. Em 1904, a oposi\u00e7\u00e3o a Oswaldo Cruz atingiu seu \u00e1pice. Com o recrudescimento dos surtos de var\u00edola, Oswaldo Cruz queria a vacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o, mas os jornais lan\u00e7aram uma campanha contra a medida. No dia 13 de novembro, estourou a rebeli\u00e3o popular. O Governo derrotou a rebeli\u00e3o, mas suspendeu a obrigatoriedade da vacina. No entanto, ap\u00f3s alguns surtos epid\u00eamicos, a pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o passou a procurar os postos de vacina\u00e7\u00e3o. https:\/\/portal.fiocruz.br\/trajetoria-do-medico-dedicado-ciencia Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 febre amarela, peste bub\u00f4nica e var\u00edola, seus agentes etiol\u00f3gicos s\u00e3o","provas":[{"id":37972,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1096301,"hashId":"aff232cc2f755aca11b1d9322e795cdc","enunciado":"<p align=\"justify\">No in\u00edcio do s\u00e9culo XX, Oswaldo Cruz combateu as principais\r\ndoen\u00e7as que grassavam no Rio de Janeiro: febre amarela, peste\r\nbub\u00f4nica e var\u00edola.\r\n<\/p><p align=\"justify\">No combate \u00e0 febre amarela enfrentou o fato de que grande\r\nparte dos m\u00e9dicos e da popula\u00e7\u00e3o acreditava que a doen\u00e7a se\r\ntransmitia pelo contato com as roupas, suor, sangue e secre\u00e7\u00f5es\r\nde doentes. Mas ele acreditava em uma nova teoria e implantou\r\nmedidas que provocaram violenta rea\u00e7\u00e3o popular.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em 1904, a oposi\u00e7\u00e3o a Oswaldo Cruz atingiu seu \u00e1pice. Com o\r\nrecrudescimento dos surtos de var\u00edola, Oswaldo Cruz queria a\r\nvacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o, mas os jornais lan\u00e7aram uma\r\ncampanha contra a medida. No dia 13 de novembro, estourou a\r\nrebeli\u00e3o popular. O Governo derrotou a rebeli\u00e3o, mas suspendeu\r\na obrigatoriedade da vacina. No entanto, ap\u00f3s alguns surtos\r\nepid\u00eamicos, a pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o passou a procurar os postos de\r\nvacina\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>https:\/\/portal.fiocruz.br\/trajetoria-do-medico-dedicado-ciencia<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 febre amarela, peste bub\u00f4nica e var\u00edola, seus\r\nagentes etiol\u00f3gicos s\u00e3o<\/p>","resposta":3875356,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bact\u00e9ria, bact\u00e9ria e v\u00edrus, respectivamente.","id":3875354,"corpo":"bact\u00e9ria, bact\u00e9ria e v\u00edrus, respectivamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bact\u00e9ria, v\u00edrus e v\u00edrus, respectivamente.","id":3875355,"corpo":"bact\u00e9ria, v\u00edrus e v\u00edrus, respectivamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00edrus, bact\u00e9ria e v\u00edrus, respectivamente.","id":3875356,"corpo":"v\u00edrus, bact\u00e9ria e v\u00edrus, respectivamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas esp\u00e9cies diferentes de bact\u00e9rias.","id":3875357,"corpo":"tr\u00eas esp\u00e9cies diferentes de bact\u00e9rias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tr\u00eas tipos diferentes de v\u00edrus.","id":3875358,"corpo":"tr\u00eas tipos diferentes de v\u00edrus.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"biologia\/1096301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica as estruturas que impedem o refluxo de sangue para os ventr\u00edculos do cora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37972,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1096307,"hashId":"4fb36849a202ddecd80f80a96b163e01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica as estruturas que impedem o refluxo de sangue para os ventr\u00edculos do cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3875382,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As v\u00e1lvulas das veias cavas.","id":3875379,"corpo":"<p>As v\u00e1lvulas das veias cavas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O septo que separa os \u00e1trios.","id":3875380,"corpo":"<p>O septo que separa os \u00e1trios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As valvas atrioventriculares.","id":3875381,"corpo":"<p>As valvas atrioventriculares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As valvas semilunares.","id":3875382,"corpo":"<p>As valvas semilunares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O septo que separa os ventr\u00edculos.","id":3875383,"corpo":"<p>O septo que separa os ventr\u00edculos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"nome_clean":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","oab":false,"nome":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402538,"slug":"biologia-sistema-circulatorio-e-linfatico"}],"slug":"biologia\/1096307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma professora de Ci\u00eancias do 9\u00ba ano escrevia no quadro, quando um aluno come\u00e7a a conversar. Sem se virar, ela chama sua aten\u00e7\u00e3o, dizendo seu nome. O aluno, impressionado, pergunta: - Como a senhora sabe que sou eu? Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a resposta da professora.","provas":[{"id":37972,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1096309,"hashId":"2fb417a8bae0ac89555ccc4d04d4656f","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma professora de Ci\u00eancias do 9\u00ba ano escrevia no quadro, quando\r\num aluno come\u00e7a a conversar. Sem se virar, ela chama sua\r\naten\u00e7\u00e3o, dizendo seu nome.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O aluno, impressionado, pergunta: - <em>Como a senhora sabe que\r\nsou eu?<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a resposta da professora.<\/p>","resposta":3875390,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devido \u00e0 altura da sua voz.","id":3875389,"corpo":"Devido \u00e0 altura da sua voz.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por causa do timbre de sua voz.","id":3875390,"corpo":"Por causa do timbre de sua voz.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por causa do volume de sua voz.","id":3875391,"corpo":"Por causa do volume de sua voz.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 amplitude de sua voz.","id":3875392,"corpo":"Devido \u00e0 amplitude de sua voz.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por causa da velocidade de sua voz.","id":3875393,"corpo":"Por causa da velocidade de sua voz.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"},{"nome_clean":"Sistema Respirat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema Respirat\u00f3rio","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402537,"slug":"biologia-sistema-respiratorio"}],"slug":"biologia\/1096309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observado o disposto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu Art. 5\u00ba, que diz: \u201cTodos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade\u201d e em conformidade com a Carta Magna, \u00e9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":45945,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1393839,"hashId":"2f97b53355cd2284230ebd93dffc61ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observado o disposto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu Art. 5\u00ba, que diz: \u201cTodos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade\u201d e em conformidade com a Carta Magna, \u00e9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5128921,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observado a censura e licen\u00e7a.","id":5128919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observado a censura e licen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Observado a censura, independentemente de licen\u00e7a.","id":5128920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observado a censura, independentemente de licen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Independentemente de censura ou licen\u00e7a.","id":5128921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente de censura ou licen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Observado sua licen\u00e7a, independentemente de censura.","id":5128922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observado sua licen\u00e7a, independentemente de censura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419217,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1393839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe no \u00e2mbito das atividades administrativas e compreende a prerrogativa que tem a Administra\u00e7\u00e3o para coordenar, controlar, ordenar e corrigir as atividades administrativas dos \u00f3rg\u00e3os e agentes no seu \u00e2mbito interno. O per\u00edodo anterior refere-se ao:","provas":[{"id":45945,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1393848,"hashId":"e95afdb6e0788810a802c40262efbe69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe no \u00e2mbito das atividades administrativas e compreende a prerrogativa que tem a Administra\u00e7\u00e3o para coordenar, controlar, ordenar e corrigir as atividades administrativas dos \u00f3rg\u00e3os e agentes no seu \u00e2mbito interno. O per\u00edodo anterior refere-se ao:<\/p>","resposta":5128961,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder Vinculado.","id":5128958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder Vinculado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder Discricion\u00e1rio.","id":5128959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder Discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder Normativo.","id":5128960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder Normativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder Hier\u00e1rquico.","id":5128961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder Hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419217,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"}],"slug":"direito-administrativo\/1393848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, resolver definitivamente sobre tratados, acordos ou atos internacionais que acarretem encargos ou compromissos gravosos ao patrim\u00f4nio nacional consiste em mat\u00e9ria de compet\u00eancia exclusiva do:","provas":[{"id":45945,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1393877,"hashId":"fd64f4695543134255b904b9af2ca5c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, resolver definitivamente sobre tratados, acordos ou atos internacionais que acarretem encargos ou compromissos gravosos ao patrim\u00f4nio nacional consiste em mat\u00e9ria de compet\u00eancia exclusiva do:<\/p>","resposta":5129087,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":5129086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Congresso Nacional.","id":5129087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Congresso Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal.","id":5129088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a.","id":5129089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Nacional de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419218,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"}],"slug":"direito-constitucional\/1393877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1393943,"hashId":"c7886d1fdeaa788297ae7b21a6a0c32d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto \u00e9 <u>INCORRETO<\/u> afirmar que:<\/p>","resposta":5129378,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo o chefe, o procedimento para entregar o dinheiro que veio a mais era escrever um of\u00edcio contando\no fato e devolvendo o dinheiro.","id":5129375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o chefe, o procedimento para entregar o dinheiro que veio a mais era escrever um of\u00edcio contando\no fato e devolvendo o dinheiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando chegou a vez do homem que queria devolver o dinheiro, o funcion\u00e1rio do guich\u00ea fechou a janelinha\nde vidro na cara dele e foi tomar caf\u00e9.","id":5129376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando chegou a vez do homem que queria devolver o dinheiro, o funcion\u00e1rio do guich\u00ea fechou a janelinha\nde vidro na cara dele e foi tomar caf\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apesar das dificuldades encontradas, o homem n\u00e3o desistiu de devolver o dinheiro.","id":5129377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar das dificuldades encontradas, o homem n\u00e3o desistiu de devolver o dinheiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O homem que recebeu o dinheiro a mais s\u00f3 o recebeu porque estava na fila errada.","id":5129378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O homem que recebeu o dinheiro a mais s\u00f3 o recebeu porque estava na fila errada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.\nCem cruzeiros a mais\nFernando Sabino\nAo receber certa quantia num guich\u00ea do Minist\u00e9rio, verificou que o funcion\u00e1rio lhe havia dado cem cruzeiros a\nmais. ________voltar para devolver, mas outras pessoas protestaram: entrasse na fila.\nEsperou pacientemente a vez, para que o funcion\u00e1rio lhe fechasse na cara a janelinha de vidro:\n- Tenham paci\u00eancia, mas est\u00e1 na hora do meu caf\u00e9.\nAgora era uma quest\u00e3o de teimosia. Voltou \u00e0 tarde, para encontrar fila maior \u2013 n\u00e3o conseguiu sequer aproximar-se\ndo guich\u00ea antes de encerrar-se o expediente.\nNo dia seguinte era o primeiro da fila:\n- Olha aqui: o senhor ontem me deu cem cruzeiros a mais.\n- Eu?\nS\u00f3 ent\u00e3o reparou que o funcion\u00e1rio era outro.\n- Seu colega, ent\u00e3o. Um de bigodinho.\n- O Mafra.\n- Se o nome dele \u00e9 Mafra, n\u00e3o sei dizer.\n- S\u00f3 pode ter sido o Mafra. Aqui s\u00f3 trabalhamos eu e o Mafra. N\u00e3o fui eu. Logo ...\nEle _______ a cabe\u00e7a, aborrecido:\n- Est\u00e1 bem, foi o Mafra. E da\u00ed?\nO funcion\u00e1rio lhe explicou com toda a urbanidade que n\u00e3o podia responder pela distra\u00e7\u00e3o do Mafra:\n- Isto aqui \u00e9 a pagadoria, meu chapa. N\u00e3o posso receber, s\u00f3 posso pagar. Receber, s\u00f3 na recebedoria. O\npr\u00f3ximo!\nO pr\u00f3ximo da fila, j\u00e1 impaciente, empurrou-o com o ___________. Amar o pr\u00f3ximo como a ti mesmo! Procurou\nconter-se e se afastou, indeciso. Num s\u00fabito impulso de indigna\u00e7\u00e3o \u2013 agora iria at\u00e9 o fim \u2013 dirigiu-se \u00e0\nrecebedoria.\n- O Mafra? N\u00e3o trabalha aqui, meu amigo, nem nunca trabalhou.\n- Eu sei. Ele \u00e9 da pagadoria. Mas foi quem me deu os cem cruzeiros a mais. Informaram-lhe que n\u00e3o podiam\nreceber: tratava-se de uma devolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o era isso mesmo? e n\u00e3o de pagamento. Tinha trazido a guia? Pois\nent\u00e3o?\nOnde j\u00e1 se viu pagamento sem guia? Receber mil cruzeiros a troco de qu\u00ea?\n- Mil n\u00e3o: cem. A troco de devolu\u00e7\u00e3o.\n- Troco de devolu\u00e7\u00e3o. Entenda-se.\n- Pois devolvo e acabou-se.\n- S\u00f3 com o chefe. O pr\u00f3ximo!\nO chefe da se\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha sa\u00eddo: s\u00f3 no dia seguinte. No dia seguinte, depois de faz\u00ea-lo esperar mais de meia\nhora, o chefe informou-lhe que deveria redigir um of\u00edcio historiando o fato e devolvendo o dinheiro.\n- J\u00e1 que o senhor faz tanta quest\u00e3o de devolver.\n- Quest\u00e3o _________.\n- Louvo o seu escr\u00fapulo.\n- Mas o nosso amigo ali do guich\u00ea disse que era s\u00f3 entregar ao senhor \u2013 suspirou ele.\n- Quem disse isso?\n- Um homem de \u00f3culos naquela se\u00e7\u00e3o do lado de l\u00e1. Recebedoria, parece.\n- O Ara\u00fajo. Ele disse isso, \u00e9? Pois olhe: volte l\u00e1 e diga-lhe para deixar de ser besta. Pode dizer que fui eu que\nfalei. O Ara\u00fajo sempre se metendo a entendido!\n- Mas e o of\u00edcio? N\u00e3o tenho nada com essa briga, vamos fazer logo o of\u00edcio.\n- Imposs\u00edvel tem de dar entrada no protocolo.\nSaindo dali, em vez de ir ao protocolo, ou ao Ara\u00fajo para dizer-lhe que deixasse de ser besta, o honesto cidad\u00e3o\ndirigiu-se ao guich\u00ea onde recebera o dinheiro, fez da nota de cem cruzeiros uma bolinha, atirou-a l\u00e1 dentro por\ncima do vidro e foi-se embora.\nFONTE: SABINO, Fernando. In: Para gostar de ler, S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2001. vol. 3, p.73-75.","id":419223,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.\n<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cem cruzeiros a mais\n<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Fernando Sabino<\/strong>\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao receber certa quantia num guich\u00ea do Minist\u00e9rio, verificou que o funcion\u00e1rio lhe havia dado cem cruzeiros a\nmais. ________voltar para devolver, mas outras pessoas protestaram: entrasse na fila.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esperou pacientemente a vez, para que o funcion\u00e1rio lhe fechasse na cara a janelinha de vidro:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Tenham paci\u00eancia, mas est\u00e1 na hora do meu caf\u00e9.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora era uma quest\u00e3o de teimosia. Voltou \u00e0 tarde, para encontrar fila maior \u2013 n\u00e3o conseguiu sequer aproximar-se\ndo guich\u00ea antes de encerrar-se o expediente.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No dia seguinte era o primeiro da fila:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Olha aqui: o senhor ontem me deu cem cruzeiros a mais.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Eu?\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 ent\u00e3o reparou que o funcion\u00e1rio era outro.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Seu colega, ent\u00e3o. Um de bigodinho.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O Mafra.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Se o nome dele \u00e9 Mafra, n\u00e3o sei dizer.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- S\u00f3 pode ter sido o Mafra. Aqui s\u00f3 trabalhamos eu e o Mafra. N\u00e3o fui eu. Logo ...\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele _______ a cabe\u00e7a, aborrecido:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Est\u00e1 bem, foi o Mafra. E da\u00ed?\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio lhe explicou com toda a urbanidade que n\u00e3o podia responder pela distra\u00e7\u00e3o do Mafra:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Isto aqui \u00e9 a pagadoria, meu chapa. N\u00e3o posso receber, s\u00f3 posso pagar. Receber, s\u00f3 na recebedoria. O\npr\u00f3ximo!\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00f3ximo da fila, j\u00e1 impaciente, empurrou-o com o ___________. Amar o pr\u00f3ximo como a ti mesmo! Procurou\nconter-se e se afastou, indeciso. Num s\u00fabito impulso de indigna\u00e7\u00e3o \u2013 agora iria at\u00e9 o fim \u2013 dirigiu-se \u00e0\nrecebedoria.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O Mafra? N\u00e3o trabalha aqui, meu amigo, nem nunca trabalhou.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Eu sei. Ele \u00e9 da pagadoria. Mas foi quem me deu os cem cruzeiros a mais. Informaram-lhe que n\u00e3o podiam\nreceber: tratava-se de uma devolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o era isso mesmo? e n\u00e3o de pagamento. Tinha trazido a guia? Pois\nent\u00e3o?\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Onde j\u00e1 se viu pagamento sem guia? Receber mil cruzeiros a troco de qu\u00ea?\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Mil n\u00e3o: cem. A troco de devolu\u00e7\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Troco de devolu\u00e7\u00e3o. Entenda-se.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Pois devolvo e acabou-se.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- S\u00f3 com o chefe. O pr\u00f3ximo!\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O chefe da se\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha sa\u00eddo: s\u00f3 no dia seguinte. No dia seguinte, depois de faz\u00ea-lo esperar mais de meia\nhora, o chefe informou-lhe que deveria redigir um of\u00edcio historiando o fato e devolvendo o dinheiro.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- J\u00e1 que o senhor faz tanta quest\u00e3o de devolver.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Quest\u00e3o _________.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Louvo o seu escr\u00fapulo.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Mas o nosso amigo ali do guich\u00ea disse que era s\u00f3 entregar ao senhor \u2013 suspirou ele.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Quem disse isso?\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Um homem de \u00f3culos naquela se\u00e7\u00e3o do lado de l\u00e1. Recebedoria, parece.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O Ara\u00fajo. Ele disse isso, \u00e9? Pois olhe: volte l\u00e1 e diga-lhe para deixar de ser besta. Pode dizer que fui eu que\nfalei. O Ara\u00fajo sempre se metendo a entendido!\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Mas e o of\u00edcio? N\u00e3o tenho nada com essa briga, vamos fazer logo o of\u00edcio.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Imposs\u00edvel tem de dar entrada no protocolo.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Saindo dali, em vez de ir ao protocolo, ou ao Ara\u00fajo para dizer-lhe que deixasse de ser besta, o honesto cidad\u00e3o\ndirigiu-se ao guich\u00ea onde recebera o dinheiro, fez da nota de cem cruzeiros uma bolinha, atirou-a l\u00e1 dentro por\ncima do vidro e foi-se embora.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">FONTE: SABINO, Fernando. In: Para gostar de ler, S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2001. vol. 3, p.73-75.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1393943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que N\u00c3O h\u00e1 presen\u00e7a de linguagem informal:","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1393946,"hashId":"9f334e374052beb71867f5d9bdf441e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que N\u00c3O h\u00e1 presen\u00e7a de linguagem informal:<\/p>","resposta":5129390,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Isto aqui \u00e9 a pagadoria, meu chapa.","id":5129388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isto aqui \u00e9 a pagadoria, meu chapa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receber mil cruzeiros a troco de qu\u00ea?","id":5129389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber mil cruzeiros a troco de qu\u00ea?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O chefe da se\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha sa\u00eddo: s\u00f3 no dia seguinte.","id":5129390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O chefe da se\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha sa\u00eddo: s\u00f3 no dia seguinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pois olhe: volte l\u00e1 e diga-lhe para deixar de ser besta.","id":5129391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pois olhe: volte l\u00e1 e diga-lhe para deixar de ser besta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.\nCem cruzeiros a mais\nFernando Sabino\nAo receber certa quantia num guich\u00ea do Minist\u00e9rio, verificou que o funcion\u00e1rio lhe havia dado cem cruzeiros a\nmais. ________voltar para devolver, mas outras pessoas protestaram: entrasse na fila.\nEsperou pacientemente a vez, para que o funcion\u00e1rio lhe fechasse na cara a janelinha de vidro:\n- Tenham paci\u00eancia, mas est\u00e1 na hora do meu caf\u00e9.\nAgora era uma quest\u00e3o de teimosia. Voltou \u00e0 tarde, para encontrar fila maior \u2013 n\u00e3o conseguiu sequer aproximar-se\ndo guich\u00ea antes de encerrar-se o expediente.\nNo dia seguinte era o primeiro da fila:\n- Olha aqui: o senhor ontem me deu cem cruzeiros a mais.\n- Eu?\nS\u00f3 ent\u00e3o reparou que o funcion\u00e1rio era outro.\n- Seu colega, ent\u00e3o. Um de bigodinho.\n- O Mafra.\n- Se o nome dele \u00e9 Mafra, n\u00e3o sei dizer.\n- S\u00f3 pode ter sido o Mafra. Aqui s\u00f3 trabalhamos eu e o Mafra. N\u00e3o fui eu. Logo ...\nEle _______ a cabe\u00e7a, aborrecido:\n- Est\u00e1 bem, foi o Mafra. E da\u00ed?\nO funcion\u00e1rio lhe explicou com toda a urbanidade que n\u00e3o podia responder pela distra\u00e7\u00e3o do Mafra:\n- Isto aqui \u00e9 a pagadoria, meu chapa. N\u00e3o posso receber, s\u00f3 posso pagar. Receber, s\u00f3 na recebedoria. O\npr\u00f3ximo!\nO pr\u00f3ximo da fila, j\u00e1 impaciente, empurrou-o com o ___________. Amar o pr\u00f3ximo como a ti mesmo! Procurou\nconter-se e se afastou, indeciso. Num s\u00fabito impulso de indigna\u00e7\u00e3o \u2013 agora iria at\u00e9 o fim \u2013 dirigiu-se \u00e0\nrecebedoria.\n- O Mafra? N\u00e3o trabalha aqui, meu amigo, nem nunca trabalhou.\n- Eu sei. Ele \u00e9 da pagadoria. Mas foi quem me deu os cem cruzeiros a mais. Informaram-lhe que n\u00e3o podiam\nreceber: tratava-se de uma devolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o era isso mesmo? e n\u00e3o de pagamento. Tinha trazido a guia? Pois\nent\u00e3o?\nOnde j\u00e1 se viu pagamento sem guia? Receber mil cruzeiros a troco de qu\u00ea?\n- Mil n\u00e3o: cem. A troco de devolu\u00e7\u00e3o.\n- Troco de devolu\u00e7\u00e3o. Entenda-se.\n- Pois devolvo e acabou-se.\n- S\u00f3 com o chefe. O pr\u00f3ximo!\nO chefe da se\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha sa\u00eddo: s\u00f3 no dia seguinte. No dia seguinte, depois de faz\u00ea-lo esperar mais de meia\nhora, o chefe informou-lhe que deveria redigir um of\u00edcio historiando o fato e devolvendo o dinheiro.\n- J\u00e1 que o senhor faz tanta quest\u00e3o de devolver.\n- Quest\u00e3o _________.\n- Louvo o seu escr\u00fapulo.\n- Mas o nosso amigo ali do guich\u00ea disse que era s\u00f3 entregar ao senhor \u2013 suspirou ele.\n- Quem disse isso?\n- Um homem de \u00f3culos naquela se\u00e7\u00e3o do lado de l\u00e1. Recebedoria, parece.\n- O Ara\u00fajo. Ele disse isso, \u00e9? Pois olhe: volte l\u00e1 e diga-lhe para deixar de ser besta. Pode dizer que fui eu que\nfalei. O Ara\u00fajo sempre se metendo a entendido!\n- Mas e o of\u00edcio? N\u00e3o tenho nada com essa briga, vamos fazer logo o of\u00edcio.\n- Imposs\u00edvel tem de dar entrada no protocolo.\nSaindo dali, em vez de ir ao protocolo, ou ao Ara\u00fajo para dizer-lhe que deixasse de ser besta, o honesto cidad\u00e3o\ndirigiu-se ao guich\u00ea onde recebera o dinheiro, fez da nota de cem cruzeiros uma bolinha, atirou-a l\u00e1 dentro por\ncima do vidro e foi-se embora.\nFONTE: SABINO, Fernando. In: Para gostar de ler, S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2001. vol. 3, p.73-75.","id":419223,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.\n<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cem cruzeiros a mais\n<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Fernando Sabino<\/strong>\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao receber certa quantia num guich\u00ea do Minist\u00e9rio, verificou que o funcion\u00e1rio lhe havia dado cem cruzeiros a\nmais. ________voltar para devolver, mas outras pessoas protestaram: entrasse na fila.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esperou pacientemente a vez, para que o funcion\u00e1rio lhe fechasse na cara a janelinha de vidro:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Tenham paci\u00eancia, mas est\u00e1 na hora do meu caf\u00e9.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora era uma quest\u00e3o de teimosia. Voltou \u00e0 tarde, para encontrar fila maior \u2013 n\u00e3o conseguiu sequer aproximar-se\ndo guich\u00ea antes de encerrar-se o expediente.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No dia seguinte era o primeiro da fila:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Olha aqui: o senhor ontem me deu cem cruzeiros a mais.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Eu?\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 ent\u00e3o reparou que o funcion\u00e1rio era outro.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Seu colega, ent\u00e3o. Um de bigodinho.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O Mafra.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Se o nome dele \u00e9 Mafra, n\u00e3o sei dizer.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- S\u00f3 pode ter sido o Mafra. Aqui s\u00f3 trabalhamos eu e o Mafra. N\u00e3o fui eu. Logo ...\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele _______ a cabe\u00e7a, aborrecido:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Est\u00e1 bem, foi o Mafra. E da\u00ed?\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio lhe explicou com toda a urbanidade que n\u00e3o podia responder pela distra\u00e7\u00e3o do Mafra:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Isto aqui \u00e9 a pagadoria, meu chapa. N\u00e3o posso receber, s\u00f3 posso pagar. Receber, s\u00f3 na recebedoria. O\npr\u00f3ximo!\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00f3ximo da fila, j\u00e1 impaciente, empurrou-o com o ___________. Amar o pr\u00f3ximo como a ti mesmo! Procurou\nconter-se e se afastou, indeciso. Num s\u00fabito impulso de indigna\u00e7\u00e3o \u2013 agora iria at\u00e9 o fim \u2013 dirigiu-se \u00e0\nrecebedoria.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O Mafra? N\u00e3o trabalha aqui, meu amigo, nem nunca trabalhou.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Eu sei. Ele \u00e9 da pagadoria. Mas foi quem me deu os cem cruzeiros a mais. Informaram-lhe que n\u00e3o podiam\nreceber: tratava-se de uma devolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o era isso mesmo? e n\u00e3o de pagamento. Tinha trazido a guia? Pois\nent\u00e3o?\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Onde j\u00e1 se viu pagamento sem guia? Receber mil cruzeiros a troco de qu\u00ea?\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Mil n\u00e3o: cem. A troco de devolu\u00e7\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Troco de devolu\u00e7\u00e3o. Entenda-se.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Pois devolvo e acabou-se.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- S\u00f3 com o chefe. O pr\u00f3ximo!\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O chefe da se\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha sa\u00eddo: s\u00f3 no dia seguinte. No dia seguinte, depois de faz\u00ea-lo esperar mais de meia\nhora, o chefe informou-lhe que deveria redigir um of\u00edcio historiando o fato e devolvendo o dinheiro.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- J\u00e1 que o senhor faz tanta quest\u00e3o de devolver.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Quest\u00e3o _________.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Louvo o seu escr\u00fapulo.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Mas o nosso amigo ali do guich\u00ea disse que era s\u00f3 entregar ao senhor \u2013 suspirou ele.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Quem disse isso?\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Um homem de \u00f3culos naquela se\u00e7\u00e3o do lado de l\u00e1. Recebedoria, parece.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O Ara\u00fajo. Ele disse isso, \u00e9? Pois olhe: volte l\u00e1 e diga-lhe para deixar de ser besta. Pode dizer que fui eu que\nfalei. O Ara\u00fajo sempre se metendo a entendido!\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Mas e o of\u00edcio? N\u00e3o tenho nada com essa briga, vamos fazer logo o of\u00edcio.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Imposs\u00edvel tem de dar entrada no protocolo.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Saindo dali, em vez de ir ao protocolo, ou ao Ara\u00fajo para dizer-lhe que deixasse de ser besta, o honesto cidad\u00e3o\ndirigiu-se ao guich\u00ea onde recebera o dinheiro, fez da nota de cem cruzeiros uma bolinha, atirou-a l\u00e1 dentro por\ncima do vidro e foi-se embora.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">FONTE: SABINO, Fernando. In: Para gostar de ler, S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2001. vol. 3, p.73-75.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Linguagem Informal, popular, coloquial e vulgar","oab":false,"nome":"Linguagem Informal, popular, coloquial e vulgar","pai":419156,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419161,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-informal-popular-coloquial-e-vulgar"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1393946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a seguinte frase:\n\u201cA import\u00e2ncia da \u00e1gua tem sido not\u00f3ria ao longo da hist\u00f3ria da humanidade.\u201d\nAssinale a alternativa em palavra destacada tem como ant\u00f4nimo:","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1393970,"hashId":"82d1d4847c552e1ab566e83ba1ffc7ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a seguinte frase:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\u201cA import\u00e2ncia da \u00e1gua tem sido <u>not\u00f3ria<\/u> ao longo da hist\u00f3ria da humanidade.\u201d\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em palavra destacada tem como <u>ant\u00f4nimo<\/u>:<\/p>","resposta":5129489,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ignorada.","id":5129489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ignorada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conhecida.","id":5129490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evidente.","id":5129491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clara.","id":5129492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clara.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419224,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ant\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Ant\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419303,"slug":"lingua-portuguesa-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1393970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sr. Furtado resolveu fazer um jogo na loteria. Como de costume, o mesmo s\u00f3 escolhe n\u00fameros\npares nos seus jogos. Sendo assim, assinale qual das alternativas a seguir pode representar um dos\nposs\u00edveis jogos do Sr. Furtado.","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1394002,"hashId":"ad0af9de3ac7598abf710a2ddf46f08c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sr. Furtado resolveu fazer um jogo na loteria. Como de costume, o mesmo s\u00f3 escolhe n\u00fameros\npares nos seus jogos. Sendo assim, assinale qual das alternativas a seguir pode representar um dos\nposs\u00edveis jogos do Sr. Furtado.<\/p>","resposta":5129622,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"{92; 32; 44; 13; 20}.","id":5129619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">{92; 32; 44; 13; 20}.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"{76; 24; 18; 66; 45}.","id":5129620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">{76; 24; 18; 66; 45}.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"{51; 39; 27; 99; 11}.","id":5129621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">{51; 39; 27; 99; 11}.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"{36; 94; 70; 88; 64}.","id":5129622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">{36; 94; 70; 88; 64}.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419226,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","oab":false,"nome":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403828,"slug":"matematica-divisibilidade-e-criterios-de-divisibilidade"}],"slug":"matematica\/1394002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um munic\u00edpio da regi\u00e3o norte teve no ano de 2015 uma taxa de evas\u00e3o escolar de 60 alunos para\ncada 1.000 alunos matriculados na rede p\u00fablica de ensino escolar. Para o ano de 2016 a Secretaria de\nEduca\u00e7\u00e3o estabeleceu como meta reduzir pela metade esta taxa de evas\u00e3o escolar e para o ano de 2017\nfoi estabelecido que a meta fosse reduzir novamente pela metade a taxa de evas\u00e3o estabelecida para\n2016. Sendo assim, assinale a alternativa que representa a meta para o ano de 2017 no que diz respeito\n\u00e0 evas\u00e3o escolar.","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1394014,"hashId":"c7d591562a2f882619454e1e1e58aedd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um munic\u00edpio da regi\u00e3o norte teve no ano de 2015 uma taxa de evas\u00e3o escolar de 60 alunos para\ncada 1.000 alunos matriculados na rede p\u00fablica de ensino escolar. Para o ano de 2016 a Secretaria de\nEduca\u00e7\u00e3o estabeleceu como meta reduzir pela metade esta taxa de evas\u00e3o escolar e para o ano de 2017\nfoi estabelecido que a meta fosse reduzir novamente pela metade a taxa de evas\u00e3o estabelecida para\n2016. Sendo assim, assinale a alternativa que representa a meta para o ano de 2017 no que diz respeito\n\u00e0 evas\u00e3o escolar.<\/p>","resposta":5129670,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 alunos para cada 1.000 alunos matriculados.","id":5129667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 alunos para cada 1.000 alunos matriculados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 alunos para cada 1.000 alunos matriculados.","id":5129668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 alunos para cada 1.000 alunos matriculados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 alunos para cada 1.000 alunos matriculados.","id":5129669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 alunos para cada 1.000 alunos matriculados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 alunos para cada 1.000 alunos matriculados.","id":5129670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 alunos para cada 1.000 alunos matriculados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419227,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":"matematica\/1394014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, o Ato Inseguro \u00e9 a desobedi\u00eancia a um procedimento seguro,\ncomumente aceito. O Ato Inseguro ocorre em tr\u00eas modalidades: ( ) Omiss\u00e3o: a pessoa n\u00e3o faz o que deveria fazer. Exemplo: Deixar de impedir equipamento. ( ) Comiss\u00e3o: a pessoa faz o que deveria fazer. Exemplo: Operar equipamento sem estar capacitado\ne\/ou autorizado. ( ) Varia\u00e7\u00e3o: A pessoa faz algo de modo diferente do que deveria fazer. Exemplo: Para \"encurtar\ncaminho\", salta da plataforma em lugar de descer pela escada.\nJulgue os itens acima em verdadeiro (V) ou falso (F) e, em seguida, assinale a alternativa contendo a\nordem correta das respostas, de cima para baixo:","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1394023,"hashId":"4ed940244aec8a224179a9d17bb086d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, o Ato Inseguro \u00e9 a desobedi\u00eancia a um procedimento seguro,\ncomumente aceito. O Ato Inseguro ocorre em tr\u00eas modalidades: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Omiss\u00e3o: a pessoa n\u00e3o faz o que deveria fazer. Exemplo: Deixar de impedir equipamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Comiss\u00e3o: a pessoa faz o que deveria fazer. Exemplo: Operar equipamento sem estar capacitado\ne\/ou autorizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Varia\u00e7\u00e3o: A pessoa faz algo de modo diferente do que deveria fazer. Exemplo: Para \"encurtar\ncaminho\", salta da plataforma em lugar de descer pela escada.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens acima em verdadeiro (V) ou falso (F) e, em seguida, assinale a alternativa contendo a\nordem correta das respostas, de cima para baixo:<\/p>","resposta":5129704,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u2013V\u2013V.","id":5129703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u2013V\u2013V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\u2013F\u2013V.","id":5129704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u2013F\u2013V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u2013V\u2013F.","id":5129705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u2013V\u2013F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u2013F\u2013V.","id":5129706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u2013F\u2013V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419228,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1394023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa \u00e9 obrigada fornecer aos empregados, gratuitamente, EPI adequado ao risco e em\nperfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento, nas seguintes circunst\u00e2ncias:\nI - Sempre que as medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva forem tecnicamente invi\u00e1veis ou n\u00e3o oferecerem\ncompleta prote\u00e7\u00e3o contra os riscos de acidentes do trabalho e\/ou de doen\u00e7as profissionais e do\ntrabalho.\nII - Enquanto as medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva estiverem sendo implantadas.\nIII - Para atender situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia.\nDos itens acima:","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1394024,"hashId":"99ce3e8ac48e83965f3bf41ee35d1d8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa \u00e9 obrigada fornecer aos empregados, gratuitamente, EPI adequado ao risco e em\nperfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento, nas seguintes circunst\u00e2ncias:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Sempre que as medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva forem tecnicamente invi\u00e1veis ou n\u00e3o oferecerem\ncompleta prote\u00e7\u00e3o contra os riscos de acidentes do trabalho e\/ou de doen\u00e7as profissionais e do\ntrabalho.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Enquanto as medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva estiverem sendo implantadas.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Para atender situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":5129710,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":5129707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5129708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":5129709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":5129710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419228,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1394024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as regras b\u00e1sicas de comportamento profissional e a \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, assinale a\nalternativa que representa uma a\u00e7\u00e3o permitida:","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1394032,"hashId":"5b92439af32a2a931db5e08fbf7a99ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as regras b\u00e1sicas de comportamento profissional e a \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, assinale a\nalternativa que representa uma a\u00e7\u00e3o permitida:<\/p>","resposta":5129740,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazer um or\u00e7amento mais alto do que o normal porque naquele m\u00eas voc\u00ea teve despesas extras para cobrir.","id":5129739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer um or\u00e7amento mais alto do que o normal porque naquele m\u00eas voc\u00ea teve despesas extras para cobrir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ajudar um companheiro de trabalho que est\u00e1 atrasado em seu servi\u00e7o, a menos que n\u00e3o fa\u00e7a parte do que\nseu empregador espera que voc\u00ea fa\u00e7a.","id":5129740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ajudar um companheiro de trabalho que est\u00e1 atrasado em seu servi\u00e7o, a menos que n\u00e3o fa\u00e7a parte do que\nseu empregador espera que voc\u00ea fa\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Levar para sua casa sobras de material.","id":5129741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levar para sua casa sobras de material.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comentar com o empregador ou com os encarregados em uma obra que um colega de trabalho faz o\ntrabalho dele muito devagar.","id":5129742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comentar com o empregador ou com os encarregados em uma obra que um colega de trabalho faz o\ntrabalho dele muito devagar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419228,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1394032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEla serve para identificar qual \u00e9 o fio Fase (positivo) e qual \u00e9 o fio Neutro (negativo) no seu\nsistema el\u00e9trico.\u201d. Com base nas ferramentas utilizadas em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, tal cita\u00e7\u00e3o refere-se\nao (\u00e0):","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1394033,"hashId":"a9ace1acfff345b583089ff63434bf33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEla serve para identificar qual \u00e9 o fio Fase (positivo) e qual \u00e9 o fio Neutro (negativo) no seu\nsistema el\u00e9trico.\u201d. Com base nas ferramentas utilizadas em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, tal cita\u00e7\u00e3o refere-se\nao (\u00e0):<\/p>","resposta":5129743,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chave de Teste.","id":5129743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chave de Teste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chave de Fenda.","id":5129744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chave de Fenda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alicate desencapador de fio.","id":5129745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alicate desencapador de fio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chave Philips.","id":5129746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chave Philips.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419228,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1394033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o de uma l\u00e2mpada fluorescente que acende, por\u00e9m fica oscilando e piscando a cada\n5 minutos, por outra nova, faz parte de um tipo de manuten\u00e7\u00e3o denominada:","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1394034,"hashId":"8944eeeabb61df3ce53c0c8f2487608d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o de uma l\u00e2mpada fluorescente que acende, por\u00e9m fica oscilando e piscando a cada\n5 minutos, por outra nova, faz parte de um tipo de manuten\u00e7\u00e3o denominada:<\/p>","resposta":5129747,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corretiva.","id":5129747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corretiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Detectiva.","id":5129748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Detectiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preditiva.","id":5129749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preditiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preventiva.","id":5129750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preventiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419229,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1394034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tomada, como a que aparece na imagem abaixo, com os orif\u00edcios de entrada de pinos medindo\n4,00 mm de circunfer\u00eancia, suporta uma corrente m\u00e1xima de:","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1394035,"hashId":"05cc2acc62d98e1af9d2a43c569067ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tomada, como a que aparece na imagem abaixo, com os orif\u00edcios de entrada de pinos medindo\n4,00 mm de circunfer\u00eancia, suporta uma corrente m\u00e1xima de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/45951\/questao\/1394035-20201029170816000000-0.png\" style=\"\" width=\"134\"><\/p>","resposta":5129752,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 Amp\u00e8res.","id":5129751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 Amp\u00e8res.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 Amp\u00e8res.","id":5129752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 Amp\u00e8res.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 Amp\u00e8res.","id":5129753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 Amp\u00e8res.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 Amp\u00e8res.","id":5129754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 Amp\u00e8res.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419229,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1394035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um equipamento utilizado em testes el\u00e9tricos que pode ser considerado como sendo de\nprecis\u00e3o:","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1394037,"hashId":"717e9101b1da714a456bd25b4408aa74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um equipamento utilizado em testes el\u00e9tricos que pode ser considerado como sendo de\nprecis\u00e3o:<\/p>","resposta":5129761,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caneta de teste.","id":5129759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caneta de teste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00e2mpada em s\u00e9rie.","id":5129760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00e2mpada em s\u00e9rie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mult\u00edmetro digital.","id":5129761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mult\u00edmetro digital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sensor de fase.","id":5129762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sensor de fase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419229,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1394037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 usucapi\u00e3o extrajudicial, \u00e9 correto asseverar que","provas":[{"id":37843,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-remocao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1089654,"hashId":"129e1cc0634fcf9a24c0e0fc41aea490","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 usucapi\u00e3o extrajudicial, \u00e9 correto\r\nasseverar que<\/p>","resposta":3845583,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se tiver por objeto im\u00f3vel edificado, a abertura de matr\u00edcula independer\u00e1 de apresenta\u00e7\u00e3o do habite-se ou outro documento equivalente.","id":3845583,"corpo":"se tiver por objeto im\u00f3vel edificado, a abertura de\r\nmatr\u00edcula independer\u00e1 de apresenta\u00e7\u00e3o do habite-se\r\nou outro documento equivalente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se deve fazer prova do recolhimento do ITBI.","id":3845584,"corpo":"<p align=justify>se deve fazer prova do recolhimento do ITBI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente pode ser utilizado para a aquisi\u00e7\u00e3o do direito real de propriedade.","id":3845585,"corpo":"<p align=justify>somente pode ser utilizado para a aquisi\u00e7\u00e3o do direito\r\nreal de propriedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel se abranger parte de v\u00e1rios im\u00f3veis.","id":3845586,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel se abranger parte de v\u00e1rios im\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de \u00f4nus real sobre o im\u00f3vel impede o seu reconhecimento.","id":3845587,"corpo":"<p align=justify>a exist\u00eancia de \u00f4nus real sobre o im\u00f3vel impede o\r\nseu reconhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Procedimentos Especiais","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos Especiais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402166,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-procedimentos-especiais"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es Possess\u00f3rias","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es Possess\u00f3rias","pai":423972,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402169,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acoes-possessorias"},{"nome_clean":"Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa","oab":false,"nome":"Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa","pai":402166,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423972,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimentos-especiais-de-jurisdicao-contenciosa"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1089654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37843,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-remocao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1089658,"hashId":"b599d198eb3b5f4a7e2163c7e9de626c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3845601,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A c\u00f3pia, autenticada por Tabeli\u00e3o, do instrumento particular, \u00e9 t\u00edtulo apto para o Registro de Im\u00f3veis.","id":3845598,"corpo":"<p align=justify>A c\u00f3pia, autenticada por Tabeli\u00e3o, do instrumento\r\nparticular, \u00e9 t\u00edtulo apto para o Registro de Im\u00f3veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A posse \u00e9 situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tica que n\u00e3o pode ser publicizada na matr\u00edcula do im\u00f3vel.","id":3845599,"corpo":"<p align=justify>A posse \u00e9 situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tica que n\u00e3o pode ser publicizada\r\nna matr\u00edcula do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O registro, no Registro de Im\u00f3veis, da cl\u00e1usula de vig\u00eancia em um contrato de loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano, somente pode ser feito se os propriet\u00e1rios do im\u00f3vel coincidirem, em sua totalidade, com os locadores contratuais.","id":3845600,"corpo":"<p align=justify>O registro, no Registro de Im\u00f3veis, da cl\u00e1usula de\r\nvig\u00eancia em um contrato de loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel\r\nurbano, somente pode ser feito se os propriet\u00e1rios\r\ndo im\u00f3vel coincidirem, em sua totalidade, com os locadores\r\ncontratuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O arrendamento rural pode ser registrado no Registro de Im\u00f3veis.","id":3845601,"corpo":"<p align=justify>O arrendamento rural pode ser registrado no Registro\r\nde Im\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma escritura p\u00fablica de constitui\u00e7\u00e3o de renda onerosa sobre certo im\u00f3vel n\u00e3o pode ser registrada no Registro Imobili\u00e1rio.","id":3845602,"corpo":"<p align=justify>Uma escritura p\u00fablica de constitui\u00e7\u00e3o de renda onerosa\r\nsobre certo im\u00f3vel n\u00e3o pode ser registrada no\r\nRegistro Imobili\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":true,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407231,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-imoveis"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1089658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria em garantia de bem im\u00f3vel, \u00e9 correto asseverar que","provas":[{"id":37843,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-remocao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1089659,"hashId":"8e3883b92f68a05817997104c0dbe339","enunciado":"<p align=justify>A respeito da aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria em garantia de bem\r\nim\u00f3vel, \u00e9 correto asseverar que<\/p>","resposta":3845611,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s consolidada a propriedade pelo credor fiduci\u00e1rio, em raz\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o em mora do devedor, \u00e9 poss\u00edvel o registro de qualquer neg\u00f3cio jur\u00eddico de aliena\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, independentemente de ter sido ou n\u00e3o realizada em p\u00fablico leil\u00e3o, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 o estabelecimento legal de pena para o credor que n\u00e3o realiza os leil\u00f5es estipulados na Lei no 9.514\/97.","id":3845608,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s consolidada a propriedade pelo credor fiduci\u00e1rio,\r\nem raz\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o em mora do devedor,\r\n\u00e9 poss\u00edvel o registro de qualquer neg\u00f3cio jur\u00eddico\r\nde aliena\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, independentemente de ter\r\nsido ou n\u00e3o realizada em p\u00fablico leil\u00e3o, uma vez\r\nque n\u00e3o h\u00e1 o estabelecimento legal de pena para\r\no credor que n\u00e3o realiza os leil\u00f5es estipulados na\r\nLei no 9.514\/97.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a propriedade fiduci\u00e1ria constitui um direito real sobre coisa alheia, de modo que uma certid\u00e3o que responda ao quesito sobre quem seja o propriet\u00e1rio do im\u00f3vel dever\u00e1 informar o nome do devedor fiduciante.","id":3845609,"corpo":"<p align=justify>a propriedade fiduci\u00e1ria constitui um direito real\r\nsobre coisa alheia, de modo que uma certid\u00e3o que\r\nresponda ao quesito sobre quem seja o propriet\u00e1rio\r\ndo im\u00f3vel dever\u00e1 informar o nome do devedor\r\nfiduciante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode a nua-propriedade ser alienada fiduciariamente, devendo o seu registro ser negado.","id":3845610,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode a nua-propriedade ser alienada fiduciariamente,\r\ndevendo o seu registro ser negado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o dom\u00ednio \u00fatil pode ser alienado fiduciariamente, sendo poss\u00edvel o seu registro.","id":3845611,"corpo":"<p align=justify>o dom\u00ednio \u00fatil pode ser alienado fiduciariamente, sendo\r\nposs\u00edvel o seu registro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel alienar fiduciariamente im\u00f3vel locado com cl\u00e1usula de vig\u00eancia registrada.","id":3845612,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel alienar fiduciariamente im\u00f3vel locado\r\ncom cl\u00e1usula de vig\u00eancia registrada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"},{"nome_clean":"Propriedade Fiduci\u00e1ria (Art. 1.361 ao 1.368-B)","oab":false,"nome":"Propriedade Fiduci\u00e1ria (Art. 1.361 ao 1.368-B)","pai":425022,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416073,"slug":"direito-civil-propriedade-fiduciaria-art-1-361-ao-1-368-b"},{"nome_clean":"Propriedade Limitada","oab":false,"nome":"Propriedade Limitada","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425022,"slug":"direito-civil-propriedade-limitada"}],"slug":"direito-civil\/1089659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}