{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157175,"perPage":"100","pages":21572,"page":7074,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recrutamento \u00e9 um conjunto de atividades desenhadas para atrair candidatos qualificados para uma organiza\u00e7\u00e3o. Entre as vantagens do recrutamento interno est\u00e3o: I- aproveitar melhor o potencial humano da organiza\u00e7\u00e3o. II- mant\u00e9m quase inalterado o conservantismo e a rotina atual. III- encoraja o desenvolvimento profissional dos atuais funcion\u00e1rios. IV- n\u00e3o requer socializa\u00e7\u00e3o organizacional de novos membros. V- probabilidade de melhor sele\u00e7\u00e3o porque os funcion\u00e1rios s\u00e3o conhecidos. Dos itens acima mencionados est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":48055,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1457959,"hashId":"fe30c099f461c0558fd9f929d6ed4b31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recrutamento \u00e9 um conjunto de atividades desenhadas para atrair candidatos qualificados para uma organiza\u00e7\u00e3o. Entre as vantagens do recrutamento interno est\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- aproveitar melhor o potencial humano da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- mant\u00e9m quase inalterado o conservantismo e a rotina atual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- encoraja o desenvolvimento profissional dos atuais funcion\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- n\u00e3o requer socializa\u00e7\u00e3o organizacional de novos membros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- probabilidade de melhor sele\u00e7\u00e3o porque os funcion\u00e1rios s\u00e3o conhecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima mencionados est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":5408452,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I, II e III. ","id":5408449,"corpo":"<p>somente I, II e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II, III e IV. ","id":5408450,"corpo":"<p>somente II, III e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I, II e IV. ","id":5408451,"corpo":"<p>somente I, II e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I, III, IV e V. ","id":5408452,"corpo":"<p>somente I, III, IV e V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II, III, IV e V.","id":5408453,"corpo":"<p> I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":"psicologia\/1457959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de testes psicol\u00f3gicos em sele\u00e7\u00e3o baseia-se no fato de que estes s\u00e3o medidas de desempenho fundamentadas em amostras estat\u00edsticas. Por este motivo uso de testes psicol\u00f3gicos garantem os resultados diferentemente de t\u00e9cnicas de entrevistas. As caracter\u00edsticas dos testes psicol\u00f3gicos que corroboram esta afirma\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":48055,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1457960,"hashId":"89bf72ba90e13555bf26b0f5cd0e175d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de testes psicol\u00f3gicos em sele\u00e7\u00e3o baseia-se no fato de que estes s\u00e3o medidas de desempenho fundamentadas em amostras estat\u00edsticas. Por este motivo uso de testes psicol\u00f3gicos garantem os resultados diferentemente de t\u00e9cnicas de entrevistas. As caracter\u00edsticas dos testes psicol\u00f3gicos que corroboram esta afirma\u00e7\u00e3o s\u00e3o:<\/p>","resposta":5408454,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"predi\u00e7\u00e3o \u2013 validade \u2013 precis\u00e3o.","id":5408454,"corpo":"<p>predi\u00e7\u00e3o \u2013 validade \u2013 precis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assertividade \u2013 validade \u2013 precis\u00e3o.","id":5408455,"corpo":"<p>assertividade \u2013 validade \u2013 precis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mensurabilidade \u2013 assertividade \u2013 precis\u00e3o.","id":5408456,"corpo":"<p>mensurabilidade \u2013 assertividade \u2013 precis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"predi\u00e7\u00e3o \u2013 validade \u2013 assertividade.","id":5408457,"corpo":"<p>predi\u00e7\u00e3o \u2013 validade \u2013 assertividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"predi\u00e7\u00e3o \u2013 validade \u2013 mensurabilidade.","id":5408458,"corpo":"<p>predi\u00e7\u00e3o \u2013 validade \u2013 mensurabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":"psicologia\/1457960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Lagoa Santa, s\u00e3o compet\u00eancias desse munic\u00edpio, exceto:","provas":[{"id":50245,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Secret\u00e1rio Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1517430,"hashId":"9ad18d9a62e6d932c2fd033802044413","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Lagoa Santa, s\u00e3o compet\u00eancias desse munic\u00edpio, exceto:<\/p>","resposta":5668707,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zelar pela guarda da Constitui\u00e7\u00e3o, das leis e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.","id":5668706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zelar pela guarda da Constitui\u00e7\u00e3o, das leis e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instituir o regime jur\u00eddico plural abrangente dos servidores p\u00fablicos da C\u00e2mara, da Prefeitura, autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, bem como os planos de carreira.","id":5668707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituir o regime jur\u00eddico plural abrangente dos servidores p\u00fablicos da C\u00e2mara, da Prefeitura, autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, bem como os planos de carreira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cuidar da sa\u00fade, assist\u00eancia p\u00fablica, garantia e integra\u00e7\u00e3o social das pessoas portadoras de defici\u00eancia.","id":5668708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuidar da sa\u00fade, assist\u00eancia p\u00fablica, garantia e integra\u00e7\u00e3o social das pessoas portadoras de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proteger a inf\u00e2ncia, a juventude e a velhice.","id":5668709,"corpo":"<p>Proteger a inf\u00e2ncia, a juventude e a velhice.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Lagoa Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Lagoa Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419695,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-lagoa-santa-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1517430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Topografia","id":7230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos estudos para implanta\u00e7\u00e3o de uma via de transportes, uma se\u00e7\u00e3o transversal de corte em forma de trap\u00e9zio apresentou para base menor (no leito da via), base maior (na superf\u00edcie do terreno) e altura do trap\u00e9zio as dimens\u00f5es, em metros: 10, 20 e 5, respectivamente. J\u00e1 a se\u00e7\u00e3o trapezoidal de corte imediatamente subsequente apresentou para esses mesmos elementos do trap\u00e9zio as dimens\u00f5es, em metros, 10, 18 e 4. O estaqueamento padr\u00e3o do eixo da obra indica que cada se\u00e7\u00e3o transversal est\u00e1 situada 20 m distante da antecedente e da subsequente. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o volume de escava\u00e7\u00e3o no trecho entre as duas se\u00e7\u00f5es de corte, em metros c\u00fabicos, \u00e9","provas":[{"id":50249,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Topografia","id":7230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-tecnico-de-topografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico de Topografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1517477,"hashId":"da331be544848b941e624fc4333b8737","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos estudos para implanta\u00e7\u00e3o de uma via de transportes, uma se\u00e7\u00e3o transversal de corte em forma de trap\u00e9zio apresentou para base menor (no leito da via), base maior (na superf\u00edcie do terreno) e altura do trap\u00e9zio as dimens\u00f5es, em metros: 10, 20 e 5, respectivamente. J\u00e1 a se\u00e7\u00e3o trapezoidal de corte imediatamente subsequente apresentou para esses mesmos elementos do trap\u00e9zio as dimens\u00f5es, em metros, 10, 18 e 4. O estaqueamento padr\u00e3o do eixo da obra indica que cada se\u00e7\u00e3o transversal est\u00e1 situada 20 m distante da antecedente e da subsequente. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o volume de escava\u00e7\u00e3o no trecho entre as duas se\u00e7\u00f5es de corte, em metros c\u00fabicos, \u00e9<\/p>","resposta":5668911,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"655.","id":5668910,"corpo":"<p>655.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 310.","id":5668911,"corpo":"<p>1 310.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 020.","id":5668912,"corpo":"<p>2 020.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 620.","id":5668913,"corpo":"<p>2 620.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o de Cortes e Aterros","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o de Cortes e Aterros","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399406,"slug":"engenharia-civil-execucao-de-cortes-e-aterros"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/1517477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Topografia","id":7230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dados apresentados na tabela a seguir s\u00e3o as coordenadas planas cartesianas (E,N) dos quatro v\u00e9rtices definidores da poligonal perim\u00e9trica de um de terreno de quatro lados, apresentadas em metros e referenciadas a um sistema topogr\u00e1fico local de origem arbitr\u00e1ria.V\u00e9rtice 1V\u00e9rtice 2V\u00e9rtice 3V\u00e9rtice 4E (m)10 00010 05010 02010 000N (m)5 0005 0004 0604 060Com base nas coordenadas da tabela \u00e9 poss\u00edvel concluir que o terreno apresenta","provas":[{"id":50249,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Topografia","id":7230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-tecnico-de-topografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico de Topografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1517481,"hashId":"70f1108964582c9b5b890629fbcedd89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados apresentados na tabela a seguir s\u00e3o as coordenadas planas cartesianas (E,N) dos quatro v\u00e9rtices definidores da poligonal perim\u00e9trica de um de terreno de quatro lados, apresentadas em metros e referenciadas a um sistema topogr\u00e1fico local de origem arbitr\u00e1ria.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 450px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qc9o\"><td data-row=\"row-qc9o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qc9o\" data-cell=\"cell-prkv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-qc9o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qc9o\" data-cell=\"cell-nqry\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>V\u00e9rtice 1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-qc9o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qc9o\" data-cell=\"cell-vkmd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>V\u00e9rtice 2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-qc9o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qc9o\" data-cell=\"cell-uzzc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>V\u00e9rtice 3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-qc9o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qc9o\" data-cell=\"cell-eiaq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>V\u00e9rtice 4<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4vmb\"><td data-row=\"row-4vmb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4vmb\" data-cell=\"cell-n92j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>E (m)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4vmb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4vmb\" data-cell=\"cell-mqfn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10 000<\/p><\/td><td data-row=\"row-4vmb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4vmb\" data-cell=\"cell-2vxe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10 050<\/p><\/td><td data-row=\"row-4vmb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4vmb\" data-cell=\"cell-l0ce\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10 020<\/p><\/td><td data-row=\"row-4vmb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4vmb\" data-cell=\"cell-4zlj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10 000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3wsb\"><td data-row=\"row-3wsb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3wsb\" data-cell=\"cell-mczo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>N (m)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-3wsb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3wsb\" data-cell=\"cell-ezls\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5 000<\/p><\/td><td data-row=\"row-3wsb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3wsb\" data-cell=\"cell-rjfy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5 000<\/p><\/td><td data-row=\"row-3wsb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3wsb\" data-cell=\"cell-salf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4 060<\/p><\/td><td data-row=\"row-3wsb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3wsb\" data-cell=\"cell-9c80\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4 060<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Com base nas coordenadas da tabela \u00e9 poss\u00edvel concluir que o terreno apresenta<\/p>","resposta":5668928,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"per\u00edmetro de 160 metros.","id":5668928,"corpo":"<p>per\u00edmetro de 160 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formato de um ret\u00e2ngulo.","id":5668929,"corpo":"<p>formato de um ret\u00e2ngulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1rea de 1 500 metros quadrados.","id":5668930,"corpo":"<p>\u00e1rea de 1 500 metros quadrados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dimens\u00e3o de 100 metros para o seu lado maior.","id":5668931,"corpo":"<p>dimens\u00e3o de 100 metros para o seu lado maior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/1517481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para LOPES, \u201cOs dados de exame f\u00edsico ajudam em qualquer situa\u00e7\u00e3o na qual o paciente se apresenta com dor tor\u00e1cica, seja em rela\u00e7\u00e3o aos dados de exame f\u00edsico geral, seja em rela\u00e7\u00e3o aos dados do exame f\u00edsico espec\u00edfico de cada \u00f3rg\u00e3o ou aparelho\u201d. Nesse contexto, considerando-se as diferen\u00e7as diagn\u00f3sticas de dor tor\u00e1cica e numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1)S\u00edndrome de Tietze.(2)Herpes zoster.(3)Tromboembolismo pulmonar.(4)Pleurite.( ) P\u00e1pulas, ves\u00edculas, p\u00fastulas e crostas distribu\u00eddas ao longo de um determinado derm\u00e1tomo, podendo ser, ou n\u00e3o, pruriginosas e sens\u00edveis \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. ( ) Cianose do tipo central, taquipneia, taquicardia, hipotens\u00e3o arterial, estertores crepitantes, sibilos e hiperfonese de segunda bulha. ( ) Dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o das articula\u00e7\u00f5es costocondrais e das musculaturas intercostal e peitoral. ( ) Diminui\u00e7\u00e3o da expansibilidade tor\u00e1cica, fr\u00eamito pleural e atrito pleural.","provas":[{"id":48083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1458814,"hashId":"deb44b6491e37974d740447e90767f45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para LOPES, \u201cOs dados de exame f\u00edsico ajudam em qualquer situa\u00e7\u00e3o na qual o paciente se apresenta com dor tor\u00e1cica, seja em rela\u00e7\u00e3o aos dados de exame f\u00edsico geral, seja em rela\u00e7\u00e3o aos dados do exame f\u00edsico espec\u00edfico de cada \u00f3rg\u00e3o ou aparelho\u201d. Nesse contexto, considerando-se as diferen\u00e7as diagn\u00f3sticas de dor tor\u00e1cica e numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1)S\u00edndrome de Tietze.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2)Herpes zoster.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3)Tromboembolismo pulmonar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4)Pleurite.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) P\u00e1pulas, ves\u00edculas, p\u00fastulas e crostas distribu\u00eddas ao longo de um determinado derm\u00e1tomo, podendo ser, ou n\u00e3o, pruriginosas e sens\u00edveis \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cianose do tipo central, taquipneia, taquicardia, hipotens\u00e3o arterial, estertores crepitantes, sibilos e hiperfonese de segunda bulha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o das articula\u00e7\u00f5es costocondrais e das musculaturas intercostal e peitoral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diminui\u00e7\u00e3o da expansibilidade tor\u00e1cica, fr\u00eamito pleural e atrito pleural.<\/p>","resposta":5412408,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 - 1 - 3 - 4.","id":5412407,"corpo":"<p>2 - 1 - 3 - 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1 - 4.","id":5412408,"corpo":"<p>2 - 3 - 1 - 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 4 - 3.","id":5412409,"corpo":"<p>2 - 1 - 4 - 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 - 3 - 2 - 4.","id":5412410,"corpo":"<p>1 - 3 - 2 - 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1458814","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher, de 35 anos, comparece \u00e0 consulta m\u00e9dica para trazer a filha, de 07 anos. Relata que acrian\u00e7a iniciou, h\u00e1 seis dias, um quadro de diarreia aquosa, profusa, com muco ou pus, sem sangue, relacionada \u00e0 dor abdominal difusa do tipo c\u00f3lica. Apresentou cerca de 8 epis\u00f3dios por dia, sendo que no primeiro dia teve um pico febril (n\u00e3o aferido) e 04epis\u00f3dios de v\u00f4mitos. A mulher diz ainda que tem ofertado \u00e0 filha apenas sopas e biscoitos salgados leves para comer e procurou estimular o aumento da ingest\u00e3o de l\u00edquidos. Ao exame f\u00edsico: f\u00e1cies at\u00edpica, chorosa, com diminui\u00e7\u00e3o das l\u00e1grimas, \u00e1vida por l\u00edquidos, normocorada, mucosas secas e turgor da pele diminu\u00eddo; aparelho respirat\u00f3rio: murm\u00fario vesicular fisiol\u00f3gico e sem ru\u00eddos advent\u00edcios; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria: 18 rpm; aparelho cardiovascular: ritmo card\u00edaco regular em 2 tempos e sem sopros; pulsos cheios e perfus\u00e3o capilar menor que 2segundos; abdome: normotenso, doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o profunda, de forma difusa e sem massas. Com base nisso, assinalar a alternativa que apresenta o diagn\u00f3stico CORRETO:","provas":[{"id":48083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1458817,"hashId":"8ab913964339957a1d43e345866908dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher, de 35 anos, comparece \u00e0 consulta m\u00e9dica para trazer a filha, de 07 anos. Relata que acrian\u00e7a iniciou, h\u00e1 seis dias, um quadro de diarreia aquosa, profusa, com muco ou pus, sem sangue, relacionada \u00e0 dor abdominal difusa do tipo c\u00f3lica. Apresentou cerca de 8 epis\u00f3dios por dia, sendo que no primeiro dia teve um pico febril (n\u00e3o aferido) e 04epis\u00f3dios de v\u00f4mitos. A mulher diz ainda que tem ofertado \u00e0 filha apenas sopas e biscoitos salgados leves para comer e procurou estimular o aumento da ingest\u00e3o de l\u00edquidos. Ao exame f\u00edsico: f\u00e1cies at\u00edpica, chorosa, com diminui\u00e7\u00e3o das l\u00e1grimas, \u00e1vida por l\u00edquidos, normocorada, mucosas secas e turgor da pele diminu\u00eddo; aparelho respirat\u00f3rio: murm\u00fario vesicular fisiol\u00f3gico e sem ru\u00eddos advent\u00edcios; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria: 18 rpm; aparelho cardiovascular: ritmo card\u00edaco regular em 2 tempos e sem sopros; pulsos cheios e perfus\u00e3o capilar menor que 2segundos; abdome: normotenso, doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o profunda, de forma difusa e sem massas. Com base nisso, assinalar a alternativa que apresenta o diagn\u00f3stico CORRETO:<\/p>","resposta":5412424,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disenteria.","id":5412421,"corpo":"<p>Disenteria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diarreia cr\u00f4nica","id":5412422,"corpo":"<p>Diarreia cr\u00f4nica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diarreia persistente.","id":5412423,"corpo":"<p>Diarreia persistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diarreia aguda.","id":5412424,"corpo":"<p>Diarreia aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1458817","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o do abdome agudo, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1458790,"hashId":"da0d50e60ddac3ddb42ce2ca3e9b4db7","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o do abdome agudo, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5412304,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Volvo de sigmoide \u00e9 o tipo mais frequente de abdome agudo vascular.","id":5412301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Volvo de sigmoide \u00e9 o tipo mais frequente de abdome agudo vascular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trombose de art\u00e9ria mesent\u00e9rica \u00e9 o tipo mais frequente de abdome agudo hemorr\u00e1gico.","id":5412302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trombose de art\u00e9ria mesent\u00e9rica \u00e9 o tipo mais frequente de abdome agudo hemorr\u00e1gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rompimento de cisto ovariano \u00e9 o tipo mais frequente de abdome agudo perfurativo.","id":5412303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rompimento de cisto ovariano \u00e9 o tipo mais frequente de abdome agudo perfurativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apendicite aguda \u00e9 o tipo mais frequente de abdome agudo inflamat\u00f3rio.","id":5412304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apendicite aguda \u00e9 o tipo mais frequente de abdome agudo inflamat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1458790","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os avan\u00e7os nos tratamentos das queimaduras est\u00e3o relacionados tamb\u00e9m ao trabalho realizado nas unidades especializadas voltadas especificamente ao tratamento de pacientes queimados, chamadas CTQ (Centro de Tratamento de Queimados). Devem ser encaminhados \u00e0s CTQs, ou internados para tratamento, quando a unidade n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel, pacientes com os seguintes crit\u00e9rios:","provas":[{"id":48081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1458791,"hashId":"07def9954022ab26794dcab7b92f920a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os avan\u00e7os nos tratamentos das queimaduras est\u00e3o relacionados tamb\u00e9m ao trabalho realizado nas unidades especializadas voltadas especificamente ao tratamento de pacientes queimados, chamadas CTQ (Centro de Tratamento de Queimados). Devem ser encaminhados \u00e0s CTQs, ou internados para tratamento, quando a unidade n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel, pacientes com os seguintes crit\u00e9rios:<\/p>","resposta":5412306,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualquer queimadura de espessura parcial.","id":5412305,"corpo":"<p>Qualquer queimadura de espessura parcial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o por inala\u00e7\u00e3o.","id":5412306,"corpo":"<p>Les\u00e3o por inala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Queimaduras em pacientes sem comorbidades pr\u00e9vias.","id":5412307,"corpo":"<p>Queimaduras em pacientes sem comorbidades pr\u00e9vias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Queimaduras de primeiro grau","id":5412308,"corpo":"<p>Queimaduras de primeiro grau<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":"medicina\/1458791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto lido tem como principal finalidade:","provas":[{"id":52419,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1584769,"hashId":"b5896b0e908576464b5bdc8920747c75","enunciado":"<p>O texto lido tem como principal finalidade:<\/p>","resposta":5945429,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Analisar criteriosamente diferentes comportamentos relacionados ao consumismo.","id":5945427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar criteriosamente diferentes comportamentos relacionados ao consumismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover o confronto de ideias relacionadas ao consumismo e consumo consciente.","id":5945428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover o confronto de ideias relacionadas ao consumismo e consumo consciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apresentar informa\u00e7\u00f5es sobre um tema espec\u00edfico enfatizando um vi\u00e9s relacionado ao consumo e consci\u00eancia ambiental.","id":5945429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentar informa\u00e7\u00f5es sobre um tema espec\u00edfico enfatizando um vi\u00e9s relacionado ao consumo e consci\u00eancia ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecer crit\u00e9rios que norteiem um comportamento consumidor compat\u00edvel com as necessidades atuais da sociedade.","id":5945430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer crit\u00e9rios que norteiem um comportamento consumidor compat\u00edvel com as necessidades atuais da sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. Comprar menos \u00e9 melhor do que comprar \u201cverde\u201d Estudo indica que consumir em menor quantidade pode gerar efeitos mais positivos do que aderir \u00e0 onda do consumo de produtos ditos sustent\u00e1veis.\tO direito de comprar o que o dinheiro honestamente juntado permite \u00e9 um dos bons e inegoci\u00e1veis avan\u00e7os do capitalismo \u2013 e, no entanto, de um tempo para c\u00e1, o exagerado consumismo foi levado ao tribunal do bom comportamento, e com doses de raz\u00e3o. Um estudo publicado no peri\u00f3dico ingl\u00eas Young Consumers, de pesquisadores de marketing da Universidade do Arizona (EUA), fez barulho ao sugerir que consumir menos traz efeitos mais positivos para o ambiente e para cada indiv\u00edduo do que simplesmente substituir produtos por vers\u00f5es que, em teoria, seriam ecologicamente corretas.\tOs analistas se debru\u00e7aram em dois perfis de pessoas: aquelas com o h\u00e1bito de reaproveitar bens, em vez de sair \u00e0s compras; e os adeptos da aquisi\u00e7\u00e3o de produtos \u201cverdes\u201d. De acordo com os pesquisadores, o primeiro grupo, menos afoito, apresentou \u00edndices mais altos de bem-estar pessoal, al\u00e9m de ter modo de vida pouco danoso para a natureza.\tO resultado da pesquisa bate de frente com uma ind\u00fastria vigorosa. De acordo com a consultoria Nielsen, estima-se que 64% de lares dos Estados Unidos j\u00e1 compraram itens enquadrados como sustent\u00e1veis. N\u00e3o h\u00e1 levantamento brasileiro, mas por aqui tamb\u00e9m \u00e9 tend\u00eancia forte. A consci\u00eancia ambiental \u00e9 sempre louv\u00e1vel. Mas conv\u00e9m ter cautela.\tH\u00e1 alternativas conservacionistas que s\u00e3o vendidas como tal, mas que n\u00e3o se comprovam \u201cverdes\u201d. \u00c9 o caso de canudinhos de metal, cuja fabrica\u00e7\u00e3o demanda energia equivalente \u00e0 usada para criar noventa modelos de pl\u00e1stico (ressalta-se: ainda \u00e9 melhor que n\u00e3o se use canudo algum, muito menos os de pl\u00e1stico). Outro exemplo \u00e9 o das \u201ceco bags\u201d. Para valerem do ponto de vista sustent\u00e1vel, seria necess\u00e1rio usar cada uma 104 vezes. Disse a VEJA Sabrina Helm, coordenadora do estudo da Universidade do Arizona: \u201cTemos que ser conscientes, pensando no que \u00e9 realmente \u00fatil para nossas vidas\u201d. Soa simpl\u00f3rio, mas \u00e9 conselho bom e eficaz.\t(Jennifer Ann Thomas, 28 out 2019. Dispon\u00edvel em: https:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/comprar-menos-e-melhor-do-quecomprar- verde\/.)","id":441051,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>01<\/u> a <u>05<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Comprar menos \u00e9 melhor do que comprar \u201cverde\u201d<\/u> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Estudo indica que consumir em menor quantidade pode gerar efeitos mais positivos do que aderir \u00e0 onda do consumo de produtos ditos sustent\u00e1veis.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO direito de comprar o que o dinheiro honestamente juntado permite \u00e9 um dos bons e inegoci\u00e1veis avan\u00e7os do capitalismo \u2013 e, no entanto, de um tempo para c\u00e1, o exagerado consumismo foi levado ao tribunal do bom comportamento, e com doses de raz\u00e3o. Um estudo publicado no peri\u00f3dico ingl\u00eas <em>Young Consumers<\/em>, de pesquisadores de <em>marketing <\/em>da Universidade do Arizona (EUA), fez barulho ao sugerir que consumir menos traz efeitos mais positivos para o ambiente e para cada indiv\u00edduo do que simplesmente substituir produtos por vers\u00f5es que, em teoria, seriam ecologicamente corretas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tOs analistas se debru\u00e7aram em dois perfis de pessoas: aquelas com o h\u00e1bito de reaproveitar bens, em vez de sair \u00e0s compras; e os adeptos da aquisi\u00e7\u00e3o de produtos \u201cverdes\u201d. De acordo com os pesquisadores, o primeiro grupo, menos afoito, apresentou \u00edndices mais altos de bem-estar pessoal, al\u00e9m de ter modo de vida pouco danoso para a natureza.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO resultado da pesquisa bate de frente com uma ind\u00fastria vigorosa. De acordo com a consultoria Nielsen, estima-se que 64% de lares dos Estados Unidos j\u00e1 compraram itens enquadrados como sustent\u00e1veis. N\u00e3o h\u00e1 levantamento brasileiro, mas por aqui tamb\u00e9m \u00e9 tend\u00eancia forte. A consci\u00eancia ambiental \u00e9 sempre louv\u00e1vel. Mas conv\u00e9m ter cautela.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 alternativas conservacionistas que s\u00e3o vendidas como tal, mas que n\u00e3o se comprovam \u201cverdes\u201d. \u00c9 o caso de canudinhos de metal, cuja fabrica\u00e7\u00e3o demanda energia equivalente \u00e0 usada para criar noventa modelos de pl\u00e1stico (ressalta-se: ainda \u00e9 melhor que n\u00e3o se use canudo algum, muito menos os de pl\u00e1stico). Outro exemplo \u00e9 o das \u201ceco bags\u201d. Para valerem do ponto de vista sustent\u00e1vel, seria necess\u00e1rio usar cada uma 104 vezes. Disse a VEJA Sabrina Helm, coordenadora do estudo da Universidade do Arizona: \u201cTemos que ser conscientes, pensando no que \u00e9 realmente \u00fatil para nossas vidas\u201d. Soa simpl\u00f3rio, mas \u00e9 conselho bom e eficaz.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<sub>(Jennifer Ann Thomas, 28 out 2019. Dispon\u00edvel em: https:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/comprar-menos-e-melhor-do-quecomprar- verde\/.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1584769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos, servidor p\u00fablico do munic\u00edpio de Suzano, vem apresentando sinais de estar sofrendo algum transtorno mental grave. Tal situa\u00e7\u00e3o, verificada na mudan\u00e7a repentina de comportamento pelos colegas de trabalho, vem preocupando sua chefia. O servidor tem se recusado a procurar ajuda m\u00e9dica e, recentemente, foi intimado a comparecer em inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica determinada pela autoridade municipal competente. Caso Carlos se recuse, injustificadamente, a comparecer em tal inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, poder\u00e1 ser apenado com:","provas":[{"id":52419,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1584808,"hashId":"ee90d091384f2b029d5f8b06c27a0def","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos, servidor p\u00fablico do munic\u00edpio de Suzano, vem apresentando sinais de estar sofrendo algum transtorno mental grave. Tal situa\u00e7\u00e3o, verificada na mudan\u00e7a repentina de comportamento pelos colegas de trabalho, vem preocupando sua chefia. O servidor tem se recusado a procurar ajuda m\u00e9dica e, recentemente, foi intimado a comparecer em inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica determinada pela autoridade municipal competente. Caso Carlos se recuse, injustificadamente, a comparecer em tal inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, poder\u00e1 ser apenado com:<\/p>","resposta":5945609,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exonera\u00e7\u00e3o.","id":5945608,"corpo":"<p>Exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o de at\u00e9 quinze dias.","id":5945609,"corpo":"<p>Suspens\u00e3o de at\u00e9 quinze dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Advert\u00eancia aplicada por escrito.","id":5945610,"corpo":"<p>Advert\u00eancia aplicada por escrito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Multa, na base de cinquenta por cento por dia da remunera\u00e7\u00e3o.","id":5945611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Multa, na base de cinquenta por cento por dia da remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Suzano - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Suzano - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403384,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-suzano-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1584808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Integram a estrutura do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para pactuar o Plano Nacional de Sa\u00fade, EXCETO:","provas":[{"id":52419,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1584822,"hashId":"a2ccd93b05d43e21bf7d642745c9fe33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Integram a estrutura do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para pactuar o Plano Nacional de Sa\u00fade, EXCETO:<\/p>","resposta":5945674,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inca.","id":5945673,"corpo":"<p>Inca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IBGE.","id":5945674,"corpo":"<p>IBGE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Funasa.","id":5945675,"corpo":"<p>Funasa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fiocruz.","id":5945676,"corpo":"<p>Fiocruz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1584822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO projeto prop\u00f5e a reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no pa\u00eds, de acordo com os preceitos do SUS, a partir da expans\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o do atendimento prestado.\u201d A afirmativa se refere a:","provas":[{"id":52419,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1584841,"hashId":"0243d069b22b993fa8d2190fa65538a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO projeto prop\u00f5e a reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no pa\u00eds, de acordo com os preceitos do SUS, a partir da expans\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o do atendimento prestado.\u201d A afirmativa se refere a:<\/p>","resposta":5945760,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HumanizaSUS.","id":5945759,"corpo":"<p>HumanizaSUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF).","id":5945760,"corpo":"<p>Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melhor em Casa \u2013 Servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar.","id":5945761,"corpo":"<p>Melhor em Casa \u2013 Servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"digiSUS \u2013 Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade Digital para o Brasil.","id":5945762,"corpo":"<p>digiSUS \u2013 Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade Digital para o Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1584841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas propostas do Programa Nacional de Plantas Medicinais e Fitoter\u00e1picos, EXCETO:","provas":[{"id":52419,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1584842,"hashId":"91128c0f5d48254eff257d342fda3baa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas propostas do Programa Nacional de Plantas Medicinais e Fitoter\u00e1picos, EXCETO:<\/p>","resposta":5945763,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controlar e limitar as pr\u00e1ticas populares e tradicionais de uso de plantas medicinais e rem\u00e9dios caseiros.","id":5945763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar e limitar as pr\u00e1ticas populares e tradicionais de uso de plantas medicinais e rem\u00e9dios caseiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolver estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico- cient\u00edfica e capacita\u00e7\u00e3o no setor de plantas medicinais e fitoter\u00e1picos.","id":5945764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico- cient\u00edfica e capacita\u00e7\u00e3o no setor de plantas medicinais e fitoter\u00e1picos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolver instrumentos de fomento \u00e0 pesquisa, desenvolvimento de tecnologias e inova\u00e7\u00f5es em plantas medicinais e fitoter\u00e1picos, nas diversas fases da cadeia produtiva.","id":5945765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver instrumentos de fomento \u00e0 pesquisa, desenvolvimento de tecnologias e inova\u00e7\u00f5es em plantas medicinais e fitoter\u00e1picos, nas diversas fases da cadeia produtiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Construir e\/ou aperfei\u00e7oar marco regulat\u00f3rio em todas as etapas da cadeia produtiva de plantas medicinais e fitoter\u00e1picos, a partir dos modelos e experi\u00eancias existentes no Brasil e em outros pa\u00edses, promovendo a ado\u00e7\u00e3o das boas pr\u00e1ticas de cultivo, manipula\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de plantas medicinais e fitoter\u00e1picos.","id":5945766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Construir e\/ou aperfei\u00e7oar marco regulat\u00f3rio em todas as etapas da cadeia produtiva de plantas medicinais e fitoter\u00e1picos, a partir dos modelos e experi\u00eancias existentes no Brasil e em outros pa\u00edses, promovendo a ado\u00e7\u00e3o das boas pr\u00e1ticas de cultivo, manipula\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de plantas medicinais e fitoter\u00e1picos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1584842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abrang\u00eancia da sa\u00fade do trabalhador no \u00e2mbito do SUS, analise as afirmativas a seguir. I. Visa \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores submetidos aos riscos e agravos advindos das condi\u00e7\u00f5es de trabalho. II. Assistir ao trabalhador v\u00edtima de acidentes de trabalho ou portador de doen\u00e7a profissional e do trabalho. III. Informar ao trabalhador e \u00e0 sua respectiva entidade sindical e \u00e0s empresas sobre os riscos de acidentes de trabalho, doen\u00e7a profissional e do trabalho, bem como os resultados de fiscaliza\u00e7\u00f5es, avalia\u00e7\u00f5es ambientais e exames de sa\u00fade, de admiss\u00e3o, peri\u00f3dicos e de demiss\u00e3o, respeitados os preceitos da \u00e9tica profissional. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":52419,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1584845,"hashId":"9f206dc208a834ca7cdee88010ddf157","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abrang\u00eancia da sa\u00fade do trabalhador no \u00e2mbito do SUS, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Visa \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores submetidos aos riscos e agravos advindos das condi\u00e7\u00f5es de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Assistir ao trabalhador v\u00edtima de acidentes de trabalho ou portador de doen\u00e7a profissional e do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Informar ao trabalhador e \u00e0 sua respectiva entidade sindical e \u00e0s empresas sobre os riscos de acidentes de trabalho, doen\u00e7a profissional e do trabalho, bem como os resultados de fiscaliza\u00e7\u00f5es, avalia\u00e7\u00f5es ambientais e exames de sa\u00fade, de admiss\u00e3o, peri\u00f3dicos e de demiss\u00e3o, respeitados os preceitos da \u00e9tica profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):<\/p>","resposta":5945777,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas.","id":5945777,"corpo":"<p>Todas as afirmativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa.","id":5945778,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma afirmativa, apenas.","id":5945779,"corpo":"<p>Uma afirmativa, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Duas afirmativas, apenas.","id":5945780,"corpo":"<p>Duas afirmativas, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1584845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os objetivos prim\u00e1rios na assist\u00eancia ao paciente ou seu desenvolvimento atl\u00e9tico s\u00e3o diminuir a intoler\u00e2ncia \u00e0s atividades (como por exemplo andar, sentar, se curvar), eliminar a dor, promover a forma f\u00edsica e prevenir les\u00f5es. Para melhorar a fun\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio antes uma avalia\u00e7\u00e3o da capacidade funcional e\/ou dos padr\u00f5es de movimentos do paciente ou atleta, em particular, identificar o \u201celo-chave\u201d da patologia funcional que ele apresenta. Em rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es de movimento defeituoso comuns que n\u00e3o devem passar desapercebidos, analise as alternativas a seguir. I. Capacidade de carregar peso ou de se agachar em um paciente de disco lombar. II. Agachamento em apoio monopodal em um paciente com s\u00edndrome patelofemoral, ou para reduzir o risco de les\u00e3o do ligamento cruzado anterior. III. Ritmo escapuloumeral deficiente em um paciente com s\u00edndrome do manguito rotador. IV. Flex\u00e3o craniocervical em um paciente com dor no pesco\u00e7o ou cefaleia. Est\u00e3o corretas as alternativas","provas":[{"id":52419,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1584851,"hashId":"1f15ffadb789465eb9f3088b14983858","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os objetivos prim\u00e1rios na assist\u00eancia ao paciente ou seu desenvolvimento atl\u00e9tico s\u00e3o diminuir a intoler\u00e2ncia \u00e0s atividades (como por exemplo andar, sentar, se curvar), eliminar a dor, promover a forma f\u00edsica e prevenir les\u00f5es. Para melhorar a fun\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio antes uma avalia\u00e7\u00e3o da capacidade funcional e\/ou dos padr\u00f5es de movimentos do paciente ou atleta, em particular, identificar o \u201celo-chave\u201d da patologia funcional que ele apresenta. Em rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es de movimento defeituoso comuns que n\u00e3o devem passar desapercebidos, analise as alternativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Capacidade de carregar peso ou de se agachar em um paciente de disco lombar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Agachamento em apoio monopodal em um paciente com s\u00edndrome patelofemoral, ou para reduzir o risco de les\u00e3o do ligamento cruzado anterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ritmo escapuloumeral deficiente em um paciente com s\u00edndrome do manguito rotador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Flex\u00e3o craniocervical em um paciente com dor no pesco\u00e7o ou cefaleia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas<\/p>","resposta":5945805,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5945805,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":5945806,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5945807,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas","id":5945808,"corpo":"<p>III e IV, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1584851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caminhar \u00e9 uma atividade natural do ser humano, definida como um modo de locomo\u00e7\u00e3o envolvendo o uso de ambos os membros inferiores, alternadamente, proporcionando suporte e propuls\u00e3o. A marcha normal \u00e9 uma forma de progress\u00e3o com reciprocidade dos membros inferiores, com suas caracter\u00edsticas pr\u00f3prias. A altera\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do padr\u00e3o de normalidade acarretar\u00e1 um gasto energ\u00e9tico adicional, com comprometimento inexor\u00e1vel do sistema cardiopulmonar. Qual a marcha, onde a insufici\u00eancia dos m\u00fasculos dorsiflexores do p\u00e9, determina um arrasto do p\u00e9 contra o solo durante a fase de balan\u00e7o (com uma exacerbada eleva\u00e7\u00e3o do joelho) e impacto exacerbado de toda planta do p\u00e9 durante o contato inicial, pela perda da a\u00e7\u00e3o de desacelera\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":52419,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1584866,"hashId":"4ee2c0261638eb9039e67b572164eae5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caminhar \u00e9 uma atividade natural do ser humano, definida como um modo de locomo\u00e7\u00e3o envolvendo o uso de ambos os membros inferiores, alternadamente, proporcionando suporte e propuls\u00e3o. A marcha normal \u00e9 uma forma de progress\u00e3o com reciprocidade dos membros inferiores, com suas caracter\u00edsticas pr\u00f3prias. A altera\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do padr\u00e3o de normalidade acarretar\u00e1 um gasto energ\u00e9tico adicional, com comprometimento inexor\u00e1vel do sistema cardiopulmonar. Qual a marcha, onde a insufici\u00eancia dos m\u00fasculos dorsiflexores do p\u00e9, determina um arrasto do p\u00e9 contra o solo durante a fase de balan\u00e7o (com uma exacerbada eleva\u00e7\u00e3o do joelho) e impacto exacerbado de toda planta do p\u00e9 durante o contato inicial, pela perda da a\u00e7\u00e3o de desacelera\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5945872,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ceifante.","id":5945869,"corpo":"<p>Ceifante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anserina.","id":5945870,"corpo":"<p>Anserina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Talonante.","id":5945871,"corpo":"<p>Talonante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escarvante.","id":5945872,"corpo":"<p>Escarvante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403438,"slug":"fisioterapia-biomecanica-e-cinesiologia-marcha"}],"slug":"fisioterapia\/1584866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A postura \u00e9 como um corpo se equilibra. Por conseguinte, a an\u00e1lise postural \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o do sistema motor (ossos, m\u00fasculos e ligamentos) e do controle do sistema nervoso do sistema motor. A postura neutra de um indiv\u00edduo ocorre quando o enc\u00e9falo e o sistema nervoso usam a informa\u00e7\u00e3o a partir de tr\u00eas fontes para equilibrar o corpo no espa\u00e7o: ao ficar em p\u00e9, ao sentar ou ao mover-se. De acordo com a avalia\u00e7\u00e3o dessas fontes de equil\u00edbrio, analise as afirmativas a seguir. I. Olhos: conseguimos ver o que \u00e9 nivelado. II. Ouvidos: o aparato vestibular d\u00e1 ao enc\u00e9falo a informa\u00e7\u00e3o sobre a posi\u00e7\u00e3o relativa e o movimento de cada ouvido interno. III. M\u00fasculos e articula\u00e7\u00f5es: os proprioceptores nos m\u00fasculos, ligamentos e tend\u00f5es informam ao enc\u00e9falo o quanto cada um est\u00e1 sendo estressado. IV. Enc\u00e9falo: integra a informa\u00e7\u00e3o que recebe para equilibrar o corpo. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":52419,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1584877,"hashId":"078265fb7266bd619841f21415d9dfab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A postura \u00e9 como um corpo se equilibra. Por conseguinte, a an\u00e1lise postural \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o do sistema motor (ossos, m\u00fasculos e ligamentos) e do controle do sistema nervoso do sistema motor. A postura neutra de um indiv\u00edduo ocorre quando o enc\u00e9falo e o sistema nervoso usam a informa\u00e7\u00e3o a partir de tr\u00eas fontes para equilibrar o corpo no espa\u00e7o: ao ficar em p\u00e9, ao sentar ou ao mover-se. De acordo com a avalia\u00e7\u00e3o dessas fontes de equil\u00edbrio, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <u>Olhos<\/u>: conseguimos ver o que \u00e9 nivelado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <u>Ouvidos<\/u>: o aparato vestibular d\u00e1 ao enc\u00e9falo a informa\u00e7\u00e3o sobre a posi\u00e7\u00e3o relativa e o movimento de cada ouvido interno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <u>M\u00fasculos e articula\u00e7\u00f5es<\/u>: os proprioceptores nos m\u00fasculos, ligamentos e tend\u00f5es informam ao enc\u00e9falo o quanto cada um est\u00e1 sendo estressado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <u>Enc\u00e9falo<\/u>: integra a informa\u00e7\u00e3o que recebe para equilibrar o corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5945916,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5945916,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":5945917,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5945918,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":5945919,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403447,"slug":"fisioterapia-avaliacao-funcional"}],"slug":"fisioterapia\/1584877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias e suas Tecnologias - \u00c1rea: Ci\u00eancias e Ci\u00eancias Agr\u00e1rias","id":21089},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas e Suas Tecnologias - \u00c1rea: Hist\u00f3ria e Geografia","id":21090},{"descricao":"Professor de Linguagem e suas Tecnologias - \u00c1rea: Portugu\u00eas Ingl\u00eas, Artes, M\u00fasica e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21091}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Cortella, o projeto pedag\u00f3gico n\u00e3o deve ser apenas de um professor, \u00e9 preciso discutir um novo formato com:I. A coordena\u00e7\u00e3o.II. A Dire\u00e7\u00e3o.III. Os pais dos alunos.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":52271,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias e suas Tecnologias - \u00c1rea: Ci\u00eancias e Ci\u00eancias Agr\u00e1rias","id":21089},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias e suas Tecnologias - \u00c1rea: Ci\u00eancias e Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - 2019"},{"id":52856,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas e Suas Tecnologias - \u00c1rea: Hist\u00f3ria e Geografia","id":21090},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias Humanas e Suas Tecnologias - \u00c1rea: Hist\u00f3ria e Geografia - 2019"},{"id":52857,"cargo":{"descricao":"Professor de Linguagem e suas Tecnologias - \u00c1rea: Portugu\u00eas Ingl\u00eas, Artes, M\u00fasica e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21091},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Linguagem e suas Tecnologias - \u00c1rea: Portugu\u00eas Ingl\u00eas, Artes, M\u00fasica e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1580083,"hashId":"c672395ebfedb235041ea009e54844bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Cortella, o projeto pedag\u00f3gico n\u00e3o deve ser apenas de um professor, \u00e9 preciso discutir um novo formato com:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A coordena\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os pais dos alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5927156,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5927152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5927153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5927154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":5927155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5927156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho Pedag\u00f3gico","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho Pedag\u00f3gico","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405517,"slug":"pedagogia-organizacao-do-trabalho-pedagogico"}],"slug":"pedagogia\/1580083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias e suas Tecnologias - \u00c1rea: Ci\u00eancias e Ci\u00eancias Agr\u00e1rias","id":21089},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas e Suas Tecnologias - \u00c1rea: Hist\u00f3ria e Geografia","id":21090},{"descricao":"Professor de Linguagem e suas Tecnologias - \u00c1rea: Portugu\u00eas Ingl\u00eas, Artes, M\u00fasica e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21091}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Veiga, a constru\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico exige reflex\u00e3o sobre as finalidades da escola, assim como: I. A explicita\u00e7\u00e3o de seu papel social. II. A defini\u00e7\u00e3o dos caminhos a serem percorridos. III. As a\u00e7\u00f5es a serem desencadeadas por todos os envolvidos no processo educativo. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":52271,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias e suas Tecnologias - \u00c1rea: Ci\u00eancias e Ci\u00eancias Agr\u00e1rias","id":21089},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias e suas Tecnologias - \u00c1rea: Ci\u00eancias e Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - 2019"},{"id":52856,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas e Suas Tecnologias - \u00c1rea: Hist\u00f3ria e Geografia","id":21090},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias Humanas e Suas Tecnologias - \u00c1rea: Hist\u00f3ria e Geografia - 2019"},{"id":52857,"cargo":{"descricao":"Professor de Linguagem e suas Tecnologias - \u00c1rea: Portugu\u00eas Ingl\u00eas, Artes, M\u00fasica e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21091},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Linguagem e suas Tecnologias - \u00c1rea: Portugu\u00eas Ingl\u00eas, Artes, M\u00fasica e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1580099,"hashId":"ca2110d8a3cad5f6d8e6e5b6113b81d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Veiga, a constru\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico exige reflex\u00e3o sobre as finalidades da escola, assim como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A explicita\u00e7\u00e3o de seu papel social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A defini\u00e7\u00e3o dos caminhos a serem percorridos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As a\u00e7\u00f5es a serem desencadeadas por todos os envolvidos no processo educativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":5927236,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5927232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5927233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III. ","id":5927234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":5927235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":5927236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Eixos do PPP","oab":false,"nome":"Eixos do PPP","pai":405506,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425912,"slug":"pedagogia-eixos-do-ppp"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do PPP","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do PPP","pai":425912,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425913,"slug":"pedagogia-construcao-do-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1580099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Fundamental","id":21052}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Lindenberg - ES","sigla":"Prefeitura de Governador Lindenberg ES","id":4455,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos anos iniciais do ensino fundamental, ocorrem diversas situa\u00e7\u00f5es de desacertos em rela\u00e7\u00e3o aos elementos que constituem a avalia\u00e7\u00e3o escolar. Os te\u00f3ricos: Perrenoud e Lib\u00e2neo (1999) tratam da avalia\u00e7\u00e3o alertando o professor para melhorar sua pr\u00e1tica pedag\u00f3gica e lev\u00e1-lo a fazer uma reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre o ato de avaliar, envolvendo o aluno como parte principal do processo e que esta n\u00e3o se d\u00e1 uma forma final, mas cont\u00ednua e num todo, valorizando-o como ser capaz de aprender e manter um bom relacionamento entre as pessoas, no ambiente em que estiver. (Por: SOARES, Antonia Nilda Arraes; CANACHIRO, Aucilene Soares; FARIAS, J\u00e9ssica Rulim. Avalia\u00e7\u00e3o no Ensino Fundamental \u2013 Anos iniciais.)Sobre \u201cAvalia\u00e7\u00e3o no ensino fundamental\u201d, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":52255,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Fundamental","id":21052},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Lindenberg - ES","sigla":"Prefeitura de Governador Lindenberg ES","id":4455,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es-2019-idcap-professor-area-educacao-fundamental","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Governador Lindenberg - ES - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1580100,"hashId":"0e1aad9f03bb616eb1e12f1954b4d78d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos anos iniciais do ensino fundamental, ocorrem diversas situa\u00e7\u00f5es de desacertos em rela\u00e7\u00e3o aos elementos que constituem a avalia\u00e7\u00e3o escolar. Os te\u00f3ricos: Perrenoud e Lib\u00e2neo (1999) tratam da avalia\u00e7\u00e3o alertando o professor para melhorar sua pr\u00e1tica pedag\u00f3gica e lev\u00e1-lo a fazer uma reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre o ato de avaliar, envolvendo o aluno como parte principal do processo e que esta n\u00e3o se d\u00e1 uma forma final, mas cont\u00ednua e num todo, valorizando-o como ser capaz de aprender e manter um bom relacionamento entre as pessoas, no ambiente em que estiver. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Por: SOARES, Antonia Nilda Arraes; CANACHIRO, Aucilene Soares; FARIAS, J\u00e9ssica Rulim. Avalia\u00e7\u00e3o no Ensino Fundamental \u2013 Anos iniciais.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre \u201cAvalia\u00e7\u00e3o no ensino fundamental\u201d, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":5927241,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o tem fun\u00e7\u00e3o seletiva e eliminat\u00f3ria.","id":5927237,"corpo":"<p>A avalia\u00e7\u00e3o tem fun\u00e7\u00e3o seletiva e eliminat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o seletiva e eliminat\u00f3ria no processo da avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma responsabilidade de todos e n\u00e3o apenas do aluno e do professor.","id":5927238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o seletiva e eliminat\u00f3ria no processo da avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma responsabilidade de todos e n\u00e3o apenas do aluno e do professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enquanto avaliamos, exercemos um ato pol\u00edtico, mesmo quando n\u00e3o o pretendemos","id":5927239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto avaliamos, exercemos um ato pol\u00edtico, mesmo quando n\u00e3o o pretendemos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tanto as a\u00e7\u00f5es individualizadas, quanto a omiss\u00e3o na discuss\u00e3o sobre avalia\u00e7\u00e3o refor\u00e7am a manuten\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais.","id":5927240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto as a\u00e7\u00f5es individualizadas, quanto a omiss\u00e3o na discuss\u00e3o sobre avalia\u00e7\u00e3o refor\u00e7am a manuten\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5927241,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1580100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00f3ia - RS","sigla":"Prefeitura de Joia RS","id":4458,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se seus sentidos no texto, os termos \u201celucidados\u201d (primeiro par\u00e1grafo) e \u201creincid\u00eancia\u201d (terceiro par\u00e1grafo) encontram sin\u00f4nimos, respectivamente, em:","provas":[{"id":52117,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00f3ia - RS","sigla":"Prefeitura de Joia RS","id":4458,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joia-rs-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de J\u00f3ia - RS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1580113,"hashId":"fdc137b0fc6440758824e8ef3797d489","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se seus sentidos no texto, os termos \u201celucidados\u201d (primeiro par\u00e1grafo) e \u201creincid\u00eancia\u201d (terceiro par\u00e1grafo) encontram sin\u00f4nimos, respectivamente, em:<\/p>","resposta":5927302,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revelados - infrequ\u00eancia.","id":5927300,"corpo":"<p>Revelados - infrequ\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inspirados - insist\u00eancia.","id":5927301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inspirados - insist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explicados - repeti\u00e7\u00e3o.","id":5927302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicados - repeti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obscurecidos - teimosia.","id":5927303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obscurecidos - teimosia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A explos\u00e3o da solid\u00e3o\tFicar sozinho pode fazer muito mal. Voc\u00ea j\u00e1 deve ter se sentido solit\u00e1rio e sabe o qu\u00e3o desagrad\u00e1vel isso \u00e9. A solid\u00e3o pode ser objetiva, ou seja, derivada de um isolamento real, ou subjetiva, uma sensa\u00e7\u00e3o criada pela mente. Em ambos os casos, ela \u00e9 um alerta do organismo para que busquemos a companhia de outras pessoas, o que aumenta nossas chances de sobreviv\u00eancia. Por motivos ainda n\u00e3o elucidados, a solid\u00e3o parece estar aumentando \u2013 a ponto de se tornar uma epidemia. Nos EUA, nada menos que 76% das pessoas apresentam n\u00edveis moderados ou altos de solid\u00e3o, segundo um estudo da Universidade da Calif\u00f3rnia.\tN\u00e3o h\u00e1 n\u00fameros a respeito no Brasil, mas os indicadores mais relevantes apontam na mesma dire\u00e7\u00e3o. Entre 2004 e 2014, o n\u00famero anual de div\u00f3rcios _______________ 250% (12 vezes mais que o aumento no n\u00famero de casamentos). Entre 1991 e 2019, a quantidade de pessoas que moram sozinhas subiu 340% (10 vezes mais que o crescimento da popula\u00e7\u00e3o como um todo).\tEm suma: a solid\u00e3o \u00e9 onipresente e est\u00e1 crescendo. O problema \u00e9 que ela mata. Solit\u00e1rios _____ 29% mais chances de sofrer de doen\u00e7as card\u00edacas, 32% mais riscos de ter um AVC e s\u00e3o 200% mais propensos a desenvolver Alzheimer. Em mulheres solit\u00e1rias, a reincid\u00eancia de c\u00e2ncer de mama \u00e9 40% maior, e a propens\u00e3o \u00e0 letalidade chega a 60%. Quem j\u00e1 experimentou um grau elevado de solid\u00e3o _____ tr\u00eas vezes mais chances de cair em depress\u00e3o.\tA solid\u00e3o \u00e9 mais letal do que a obesidade (que eleva em 20% o risco de morrer) e o alcoolismo (30% a mais de risco), e consegue ser t\u00e3o nociva quanto o tabagismo; \u00e9 t\u00e3o mortal quanto fumar 15 cigarros por dia, mas quase ningu\u00e9m se d\u00e1 conta disso. \u201cApesar de estar associada a altos \u00edndices de mortalidade, a solid\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica amplamente ignorada\u201d, afirma a psic\u00f3loga Michelle Lim, do Centro de Pesquisas em Ci\u00eancias Cerebrais e Psicol\u00f3gicas da Universidade de Swinburne, na Austr\u00e1lia, e especialista no assunto. https:\/\/super.abril.com.br\/especiais\/... - adaptado.","id":440431,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">A explos\u00e3o da solid\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tFicar sozinho pode fazer muito mal. Voc\u00ea j\u00e1 deve ter se sentido solit\u00e1rio e sabe o qu\u00e3o desagrad\u00e1vel isso \u00e9. A solid\u00e3o pode ser objetiva, ou seja, derivada de um isolamento real, ou subjetiva, uma sensa\u00e7\u00e3o criada pela mente. Em ambos os casos, ela \u00e9 um alerta do organismo para que busquemos a companhia de outras pessoas, o que aumenta nossas chances de sobreviv\u00eancia. Por motivos ainda n\u00e3o elucidados, a solid\u00e3o parece estar aumentando \u2013 a ponto de se tornar uma epidemia. Nos EUA, nada menos que 76% das pessoas apresentam n\u00edveis moderados ou altos de solid\u00e3o, segundo um estudo da Universidade da Calif\u00f3rnia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o h\u00e1 n\u00fameros a respeito no Brasil, mas os indicadores mais relevantes apontam na mesma dire\u00e7\u00e3o. Entre 2004 e 2014, o n\u00famero anual de div\u00f3rcios _______________ 250% (12 vezes mais que o aumento no n\u00famero de casamentos). Entre 1991 e 2019, a quantidade de pessoas que moram sozinhas subiu 340% (10 vezes mais que o crescimento da popula\u00e7\u00e3o como um todo).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm suma: a solid\u00e3o \u00e9 onipresente e est\u00e1 crescendo. O problema \u00e9 que ela mata. Solit\u00e1rios _____ 29% mais chances de sofrer de doen\u00e7as card\u00edacas, 32% mais riscos de ter um AVC e s\u00e3o 200% mais propensos a desenvolver Alzheimer. Em mulheres solit\u00e1rias, a reincid\u00eancia de c\u00e2ncer de mama \u00e9 40% maior, e a propens\u00e3o \u00e0 letalidade chega a 60%. Quem j\u00e1 experimentou um grau elevado de solid\u00e3o _____ tr\u00eas vezes mais chances de cair em depress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA solid\u00e3o \u00e9 mais letal do que a obesidade (que eleva em 20% o risco de morrer) e o alcoolismo (30% a mais de risco), e consegue ser t\u00e3o nociva quanto o tabagismo; \u00e9 t\u00e3o mortal quanto fumar 15 cigarros por dia, mas quase ningu\u00e9m se d\u00e1 conta disso. \u201cApesar de estar associada a altos \u00edndices de mortalidade, a solid\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica amplamente ignorada\u201d, afirma a psic\u00f3loga Michelle Lim, do Centro de Pesquisas em Ci\u00eancias Cerebrais e Psicol\u00f3gicas da Universidade de Swinburne, na Austr\u00e1lia, e especialista no assunto.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\thttps:\/\/super.abril.com.br\/especiais\/... - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1580113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00f3ia - RS","sigla":"Prefeitura de Joia RS","id":4458,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia nominal, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:____ as informa\u00e7\u00f5es, ela ______ vai terminar o relat\u00f3rio.","provas":[{"id":52117,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00f3ia - RS","sigla":"Prefeitura de Joia RS","id":4458,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joia-rs-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de J\u00f3ia - RS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1580122,"hashId":"7f13a9c0eb064c069fd71517f0d80e8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia nominal, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>____ as informa\u00e7\u00f5es, ela ______ vai terminar o relat\u00f3rio.<\/em><\/p>","resposta":5927342,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dado - pr\u00f3pria","id":5927340,"corpo":"<p>Dado - pr\u00f3pria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dadas - pr\u00f3pria","id":5927342,"corpo":"<p>Dadas - pr\u00f3pria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dadas - pr\u00f3prio","id":5927344,"corpo":"<p>Dadas - pr\u00f3prio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dado - pr\u00f3prio","id":5927347,"corpo":"<p>Dado - pr\u00f3prio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1580122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00f3ia - RS","sigla":"Prefeitura de Joia RS","id":4458,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que a \u00e1rea de certo ret\u00e2ngulo mede 56cm\u00b2 e que o comprimento do lado maior \u00e9 igual a 14cm, qual o comprimento do lado menor desse ret\u00e2ngulo?","provas":[{"id":52117,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00f3ia - RS","sigla":"Prefeitura de Joia RS","id":4458,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joia-rs-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de J\u00f3ia - RS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1580132,"hashId":"cd0eba56ee5107eca10bd8fb9f6b9473","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que a \u00e1rea de certo ret\u00e2ngulo mede 56cm\u00b2 e que o comprimento do lado maior \u00e9 igual a 14cm, qual o comprimento do lado menor desse ret\u00e2ngulo?<\/p>","resposta":5927385,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3cm","id":5927384,"corpo":"<p>3cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4cm","id":5927385,"corpo":"<p>4cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5cm","id":5927386,"corpo":"<p>5cm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6cm","id":5927387,"corpo":"<p>6cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1580132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica e suas Tecnologias - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21092}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de anagramas da palavra RONDA \u00e9:","provas":[{"id":52272,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica e suas Tecnologias - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21092},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica e suas Tecnologias - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1580147,"hashId":"b4c0b981ca1af78db2323cfbee444d19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de anagramas da palavra <strong>RONDA <\/strong>\u00e9:<\/p>","resposta":5927455,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.","id":5927451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30. ","id":5927452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50.","id":5927453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100. ","id":5927454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120. ","id":5927455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":"matematica\/1580147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Fundamental","id":21052}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Lindenberg - ES","sigla":"Prefeitura de Governador Lindenberg ES","id":4455,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades que envolvem a matem\u00e1tica est\u00e3o presentes desde as a\u00e7\u00f5es mais simples do dia a dia at\u00e9 as mais complexas realiza\u00e7\u00f5es no campo da ci\u00eancia e da tecnologia. Nossa sociedade \u00e9 permeada por tecnologias de base cient\u00edfica e intenso fluxo de informa\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios tipos. As mudan\u00e7as no mundo do trabalho t\u00eam sido r\u00e1pidas e profundas e requerem capacidade de adapta\u00e7\u00e3o a novos processos de produ\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o. (...) As aptid\u00f5es matem\u00e1ticas s\u00e3o uma mescla intrincada de muitos elementos, entre os quais se destacam os conhecimentos e as habilidades. (...) O valor num\u00e9rico de uma express\u00e3o alg\u00e9brica \u00e9 obtido atrav\u00e9s da substitui\u00e7\u00e3o de uma ou mais vari\u00e1veis por um n\u00famero.Analise as proposi\u00e7\u00f5es com V (verdadeiro) ou F (falso). Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa correta.I. Express\u00e3o num\u00e9rica \u00e9 um conjunto de n\u00fameros associados por sinais de opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas, cujo resultado obtido \u00e9 um n\u00famero real. Ex: 4 . (5 \u2013 3)\u00b2 + 35 = ?II. uma express\u00e3o num\u00e9rica, deve-se respeitar a hierarquia dos sinais, seguindo na ordem: resolvendo todas as express\u00f5es que est\u00e3o dentro das chaves; depois, resolvendo todas as express\u00f5es que est\u00e3o dentro dos par\u00eanteses; por fim, resolvendo todas as express\u00f5es que est\u00e3o dentro dos colchetes.III. Numa express\u00e3o num\u00e9rica, tem que respeitar a sequ\u00eancia das resolu\u00e7\u00f5es das opera\u00e7\u00f5es: resolvemos as ra\u00edzes e pot\u00eancias; resolvemos as divis\u00f5es e multiplica\u00e7\u00f5es; resolvemos as somas e subtra\u00e7\u00f5es.IV. A diferen\u00e7a entre a express\u00e3o num\u00e9rica e a express\u00e3o alg\u00e9brica \u00e9 que a primeira s\u00f3 cont\u00e9m n\u00fameros e sinais de opera\u00e7\u00f5es, enquanto as alg\u00e9bricas s\u00e3o formadas por n\u00fameros, letras e sinais operadores.","provas":[{"id":52255,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Fundamental","id":21052},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Lindenberg - ES","sigla":"Prefeitura de Governador Lindenberg ES","id":4455,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es-2019-idcap-professor-area-educacao-fundamental","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Governador Lindenberg - ES - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1580155,"hashId":"29251abc2b4ead9f59baeba284a75463","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades que envolvem a matem\u00e1tica est\u00e3o presentes desde as a\u00e7\u00f5es mais simples do dia a dia at\u00e9 as mais complexas realiza\u00e7\u00f5es no campo da ci\u00eancia e da tecnologia. Nossa sociedade \u00e9 permeada por tecnologias de base cient\u00edfica e intenso fluxo de informa\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios tipos. As mudan\u00e7as no mundo do trabalho t\u00eam sido r\u00e1pidas e profundas e requerem capacidade de adapta\u00e7\u00e3o a novos processos de produ\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o. (...) As aptid\u00f5es matem\u00e1ticas s\u00e3o uma mescla intrincada de muitos elementos, entre os quais se destacam os conhecimentos e as habilidades. (...) O valor num\u00e9rico de uma express\u00e3o alg\u00e9brica \u00e9 obtido atrav\u00e9s da substitui\u00e7\u00e3o de uma ou mais vari\u00e1veis por um n\u00famero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es com V (verdadeiro) ou F (falso). Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Express\u00e3o num\u00e9rica \u00e9 um conjunto de n\u00fameros associados por sinais de opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas, cujo resultado obtido \u00e9 um n\u00famero real. Ex: 4 . (5 \u2013 3)\u00b2 + 35 = ?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. uma express\u00e3o num\u00e9rica, deve-se respeitar a hierarquia dos sinais, seguindo na ordem: resolvendo todas as express\u00f5es que est\u00e3o dentro das chaves; depois, resolvendo todas as express\u00f5es que est\u00e3o dentro dos par\u00eanteses; por fim, resolvendo todas as express\u00f5es que est\u00e3o dentro dos colchetes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Numa express\u00e3o num\u00e9rica, tem que respeitar a sequ\u00eancia das resolu\u00e7\u00f5es das opera\u00e7\u00f5es: resolvemos as ra\u00edzes e pot\u00eancias; resolvemos as divis\u00f5es e multiplica\u00e7\u00f5es; resolvemos as somas e subtra\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A diferen\u00e7a entre a express\u00e3o num\u00e9rica e a express\u00e3o alg\u00e9brica \u00e9 que a primeira s\u00f3 cont\u00e9m n\u00fameros e sinais de opera\u00e7\u00f5es, enquanto as alg\u00e9bricas s\u00e3o formadas por n\u00fameros, letras e sinais operadores.<\/p>","resposta":5927490,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V; V; V; F.","id":5927488,"corpo":"<p>V; V; V; F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F; V; V; F.","id":5927489,"corpo":"<p>F; V; V; F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V; F; V; V.","id":5927490,"corpo":"<p>V; F; V; V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V; V; V; V.","id":5927491,"corpo":"<p>V; V; V; V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V; V; F; F.","id":5927492,"corpo":"<p>V; V; F; F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"}],"slug":"matematica\/1580155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00f3ia - RS","sigla":"Prefeitura de Joia RS","id":4458,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos recursos humanos dispostos na Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Os servi\u00e7os p\u00fablicos que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) constituem campo de pr\u00e1tica para ensino e pesquisa, mediante normas espec\u00edficas, elaboradas conjuntamente com o sistema educacional.( ) Os cargos e fun\u00e7\u00f5es de chefia, dire\u00e7\u00e3o e assessoramento, no \u00e2mbito do SUS, s\u00f3 poder\u00e3o ser exercidos em regime de tempo integral.","provas":[{"id":52117,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00f3ia - RS","sigla":"Prefeitura de Joia RS","id":4458,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joia-rs-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de J\u00f3ia - RS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1580176,"hashId":"a7d8f660a75db71a0a927c239303060f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos recursos humanos dispostos na Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Os servi\u00e7os p\u00fablicos que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) constituem campo de pr\u00e1tica para ensino e pesquisa, mediante normas espec\u00edficas, elaboradas conjuntamente com o sistema educacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Os cargos e fun\u00e7\u00f5es de chefia, dire\u00e7\u00e3o e assessoramento, no \u00e2mbito do SUS, s\u00f3 poder\u00e3o ser exercidos em regime de tempo integral.<\/p>","resposta":5927581,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":5927581,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - E.","id":5927582,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - C.","id":5927583,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E.","id":5927584,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Dos Recursos Humanos","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424081,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-recursos-humanos"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1580176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00f3ia - RS","sigla":"Prefeitura de Joia RS","id":4458,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o terap\u00eautica da enfermagem. Exige-se responsabilidade, conhecimento de microbiologia, de anatomia, de fisiologia, de farmacologia e de cuidados espec\u00edficos da enfermagem. De acordo com LIMA, em rela\u00e7\u00e3o a regras e instru\u00e7\u00f5es que devem ser seguidas para que a administra\u00e7\u00e3o seja segura, analisar os itens abaixo:I. Nunca usar medicamento sem r\u00f3tulo. Ler o r\u00f3tulo cuidadosamente ao retirar da prateleira e ao retirar a droga do frasco.II. Chamar o paciente pelo nome.III. Verificar a prescri\u00e7\u00e3o, conferindo o hor\u00e1rio exato, a dosagem e a via a ser administrada.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":52117,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00f3ia - RS","sigla":"Prefeitura de Joia RS","id":4458,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joia-rs-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de J\u00f3ia - RS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1580191,"hashId":"47196399b99fbe9562210b828aa380e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o terap\u00eautica da enfermagem. Exige-se responsabilidade, conhecimento de microbiologia, de anatomia, de fisiologia, de farmacologia e de cuidados espec\u00edficos da enfermagem. De acordo com LIMA, em rela\u00e7\u00e3o a regras e instru\u00e7\u00f5es que devem ser seguidas para que a administra\u00e7\u00e3o seja segura, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nunca usar medicamento sem r\u00f3tulo. Ler o r\u00f3tulo cuidadosamente ao retirar da prateleira e ao retirar a droga do frasco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Chamar o paciente pelo nome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Verificar a prescri\u00e7\u00e3o, conferindo o hor\u00e1rio exato, a dosagem e a via a ser administrada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":5927647,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":5927645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":5927646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":5927647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":5927648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1580191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Engenheiro Civil Fiscal","id":21033},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es e marque a op\u00e7\u00e3o correta:I. A escassez da \u00e1gua no planeta vem se agravando devido a v\u00e1rios fatores. Ainda podem ocorrer grandes conflitos visando ao controle da \u00e1gua, segundo especialistas.II. O usu\u00e1rio dom\u00e9stico representa uma parte consider\u00e1vel do consumo porque desperdi\u00e7a muita \u00e1gua e n\u00e3o se preocupa em preservar o meio ambiente.III. De acordo com o texto, \u00e9 necess\u00e1rio que haja racionaliza\u00e7\u00e3o do consumo tamb\u00e9m por parte dos usu\u00e1rios dom\u00e9sticos.IV. Apesar de a Terra ser chamada de \u201cplaneta \u00e1gua\u201d, muitas pessoas j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 \u00e1gua e esse quadro tende a se agravar.","provas":[{"id":52118,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":52119,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Fiscal","id":21033},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-engenheiro-civil-fiscal","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Engenheiro Civil Fiscal - 2019"},{"id":52122,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-assistente-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Assistente Social - 2019"},{"id":52120,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":52121,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1580211,"hashId":"a469bb494f61b75658e71b954e9262b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es e marque a op\u00e7\u00e3o <strong>correta<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A escassez da \u00e1gua no planeta vem se agravando devido a v\u00e1rios fatores. Ainda podem ocorrer grandes conflitos visando ao controle da \u00e1gua, segundo especialistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O usu\u00e1rio dom\u00e9stico representa uma parte consider\u00e1vel do consumo porque desperdi\u00e7a muita \u00e1gua e n\u00e3o se preocupa em preservar o meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. De acordo com o texto, \u00e9 necess\u00e1rio que haja racionaliza\u00e7\u00e3o do consumo tamb\u00e9m por parte dos usu\u00e1rios dom\u00e9sticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Apesar de a Terra ser chamada de \u201cplaneta \u00e1gua\u201d, muitas pessoas j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 \u00e1gua e esse quadro tende a se agravar.<\/p>","resposta":5927745,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":5927742,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5927743,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":5927744,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":5927745,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Rios que matam e morremH\u00e1 quem diga que as pr\u00f3ximas guerras ser\u00e3o travadas pelo controle da \u00e1gua, cuja disponibilidade vem diminuindo por culpa do homemOs n\u00fameros s\u00e3o alarmantes. Segundo a ONU, h\u00e1 cerca de 1,1 bilh\u00e3o de pessoas sem acesso adequado \u00e0 \u00e1gua, ou 1,8% da popula\u00e7\u00e3o do planeta. Se nada for feito, esse n\u00famero deve chegar a 3 bilh\u00f5es em 20 anos. A contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 10 milh\u00f5es de mortes por ano causadas por doen\u00e7as como c\u00f3lera e diarreia, principalmente na \u00c1frica. No Haiti, um dos pa\u00edses mais miser\u00e1veis do planeta, muita gente mata a sede com o esgoto que corre a c\u00e9u aberto. Alguns especialistas chegam a prever que as pr\u00f3ximas guerras ser\u00e3o travadas pelo controle da \u00e1gua em vez do petr\u00f3leo. N\u00e3o seria uma novidade. No Antigo Egito, o controle das enchentes do Nilo serviu de pretexto para a conquista de civiliza\u00e7\u00f5es e territ\u00f3rios. Hoje, a maior express\u00e3o de luta armada envolvendo a \u00e1gua est\u00e1 no conflito entre Israel e Palestina, que tem como pano de fundo o estrat\u00e9gico vale do rio Jord\u00e3o.Parece incr\u00edvel que a \u00e1gua seja motivo de tanta disputa. Afinal, a Terra n\u00e3o \u00e9 chamada de \u201cplaneta \u00e1gua\u201d? De fato, as \u00e1guas cobrem 77% da superf\u00edcie do planeta, mas somente 2,5% s\u00e3o de \u00e1gua doce. E menos de 1% est\u00e1 acess\u00edvel ao uso pelo homem. Embora a \u00e1gua existente na Terra seja suficiente para todos, h\u00e1 a dificuldade de distribui\u00e7\u00e3o, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o para de crescer, e a a\u00e7\u00e3o humana vem alterando drasticamente o sistema h\u00eddrico. O desmatamento e a impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo nos centros urbanos, por exemplo, quebram o ciclo natural de reposi\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, secando rios centen\u00e1rios. Alguns rios, como o Colorado, nos Estados Unidos, e o Amarelo, na China, muitas vezes secam antes de chegar ao mar. Isso sem falar nos frequentes acidentes, como vazamentos de \u00f3leo, que causam verdadeiros desastres ambientais.A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 preocupante, mas com algumas mudan\u00e7as no comportamento de empres\u00e1rios, do governo e da popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel reverter o quadro em pouco mais de uma d\u00e9cada, segundo o ge\u00f3logo Aldo Rebou\u00e7as, professor do Instituto de Geoci\u00eancias da Universidade de S\u00e3o Paulo e um dos organizadores do livro \u00c1guas doces do Brasil.Nas zonas rurais, muitos produtores aplicam \u00e1gua em excesso ou fora do per\u00edodo de necessidade das plantas. Quanto \u00e0s ind\u00fastrias, bastaria que seguissem a lei: 80% dos res\u00edduos industriais nos pa\u00edses em desenvolvimento s\u00e3o despejados clandestinamente em rios, lagos e represas.J\u00e1 o usu\u00e1rio dom\u00e9stico, embora represente a menor fatia de consumo, pode, com sua atitude, influenciar os volumes consumidos pela ind\u00fastria e pela agropecu\u00e1ria. Para isso, basta que cada um siga algumas recomenda\u00e7\u00f5es simples, como varrer a cal\u00e7ada em vez de lav\u00e1-la com a \u00e1gua da mangueira, n\u00e3o lavar a lou\u00e7a ou escovar os dentes com a torneira aberta e n\u00e3o transformar o banho di\u00e1rio em uma atividade de lazer.(Karen Gimenez. Superinteressante. O Livro do Futuro. S\u00e3o Paulo: Abril, mar. 2005. Fragmento adaptado)","id":440440,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Rios que matam e morrem<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>H\u00e1 quem diga que as pr\u00f3ximas guerras ser\u00e3o travadas pelo controle da \u00e1gua, cuja disponibilidade vem diminuindo por culpa do homem<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os n\u00fameros s\u00e3o alarmantes. Segundo a ONU, h\u00e1 cerca de 1,1 bilh\u00e3o de pessoas sem acesso adequado \u00e0 \u00e1gua, ou 1,8% da popula\u00e7\u00e3o do planeta. Se nada for feito, esse n\u00famero deve chegar a 3 bilh\u00f5es em 20 anos. A contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 10 milh\u00f5es de mortes por ano causadas por doen\u00e7as como c\u00f3lera e diarreia, principalmente na \u00c1frica. No Haiti, um dos pa\u00edses mais miser\u00e1veis do planeta, muita gente mata a sede com o esgoto que corre a c\u00e9u aberto. Alguns especialistas chegam a prever que as pr\u00f3ximas guerras ser\u00e3o travadas pelo controle da \u00e1gua em vez do petr\u00f3leo. N\u00e3o seria uma novidade. No Antigo Egito, o controle das enchentes do Nilo serviu de pretexto para a conquista de civiliza\u00e7\u00f5es e territ\u00f3rios. Hoje, a maior express\u00e3o de luta armada envolvendo a \u00e1gua est\u00e1 no conflito entre Israel e Palestina, que tem como pano de fundo o estrat\u00e9gico vale do rio Jord\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Parece incr\u00edvel que a \u00e1gua seja motivo de tanta disputa. Afinal, a Terra n\u00e3o \u00e9 chamada de \u201cplaneta \u00e1gua\u201d? De fato, as \u00e1guas cobrem 77% da superf\u00edcie do planeta, mas somente 2,5% s\u00e3o de \u00e1gua doce. E menos de 1% est\u00e1 acess\u00edvel ao uso pelo homem. Embora a \u00e1gua existente na Terra seja suficiente para todos, h\u00e1 a dificuldade de distribui\u00e7\u00e3o, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o para de crescer, e a a\u00e7\u00e3o humana vem alterando drasticamente o sistema h\u00eddrico. O desmatamento e a impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo nos centros urbanos, por exemplo, quebram o ciclo natural de reposi\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, secando rios centen\u00e1rios. Alguns rios, como o Colorado, nos Estados Unidos, e o Amarelo, na China, muitas vezes secam antes de chegar ao mar. Isso sem falar nos frequentes acidentes, como vazamentos de \u00f3leo, que causam verdadeiros desastres ambientais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 preocupante, mas com algumas mudan\u00e7as no comportamento de empres\u00e1rios, do governo e da popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel reverter o quadro em pouco mais de uma d\u00e9cada, segundo o ge\u00f3logo Aldo Rebou\u00e7as, professor do Instituto de Geoci\u00eancias da Universidade de S\u00e3o Paulo e um dos organizadores do livro \u00c1guas doces do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nas zonas rurais, muitos produtores aplicam \u00e1gua em excesso ou fora do per\u00edodo de necessidade das plantas. Quanto \u00e0s ind\u00fastrias, bastaria que seguissem a lei: 80% dos res\u00edduos industriais nos pa\u00edses em desenvolvimento s\u00e3o despejados clandestinamente em rios, lagos e represas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">J\u00e1 o usu\u00e1rio dom\u00e9stico, embora represente a menor fatia de consumo, pode, com sua atitude, influenciar os volumes consumidos pela ind\u00fastria e pela agropecu\u00e1ria. Para isso, basta que cada um siga algumas recomenda\u00e7\u00f5es simples, como varrer a cal\u00e7ada em vez de lav\u00e1-la com a \u00e1gua da mangueira, n\u00e3o lavar a lou\u00e7a ou escovar os dentes com a torneira aberta e n\u00e3o transformar o banho di\u00e1rio em uma atividade de lazer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Karen Gimenez. Superinteressante. O Livro do Futuro. S\u00e3o Paulo: Abril, mar. 2005. Fragmento adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1580211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Engenheiro Civil Fiscal","id":21033},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra destacada que n\u00e3o se classifica como conjun\u00e7\u00e3o encontra-se na alternativa:","provas":[{"id":52118,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":52119,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Fiscal","id":21033},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-engenheiro-civil-fiscal","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Engenheiro Civil Fiscal - 2019"},{"id":52122,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-assistente-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Assistente Social - 2019"},{"id":52120,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":52121,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1580215,"hashId":"d4c5580450fd94bed2e3ee327ab7e3be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra destacada que n\u00e3o se classifica como conjun\u00e7\u00e3o encontra-se na alternativa:<\/p>","resposta":5927759,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c...embora represente a menor fatia de consumo...\u201d","id":5927758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...<strong>embora<\/strong> represente a menor fatia de consumo...\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c... a \u00e1gua est\u00e1 no conflito entre Israel e Palestina...\u201d","id":5927759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c... a \u00e1gua est\u00e1 no conflito <strong>entre <\/strong>Israel e Palestina...\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cSe nada for feito, esse n\u00famero deve chegar a 3 bilh\u00f5es em 20 anos.\u201d","id":5927760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe nada for feito, esse n\u00famero deve chegar a 3 bilh\u00f5es em 20 anos.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO desmatamento e a impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo nos centros urbanos...\u201d","id":5927761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO desmatamento <strong>e<\/strong> a impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo nos centros urbanos...\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Rios que matam e morremH\u00e1 quem diga que as pr\u00f3ximas guerras ser\u00e3o travadas pelo controle da \u00e1gua, cuja disponibilidade vem diminuindo por culpa do homemOs n\u00fameros s\u00e3o alarmantes. Segundo a ONU, h\u00e1 cerca de 1,1 bilh\u00e3o de pessoas sem acesso adequado \u00e0 \u00e1gua, ou 1,8% da popula\u00e7\u00e3o do planeta. Se nada for feito, esse n\u00famero deve chegar a 3 bilh\u00f5es em 20 anos. A contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 10 milh\u00f5es de mortes por ano causadas por doen\u00e7as como c\u00f3lera e diarreia, principalmente na \u00c1frica. No Haiti, um dos pa\u00edses mais miser\u00e1veis do planeta, muita gente mata a sede com o esgoto que corre a c\u00e9u aberto. Alguns especialistas chegam a prever que as pr\u00f3ximas guerras ser\u00e3o travadas pelo controle da \u00e1gua em vez do petr\u00f3leo. N\u00e3o seria uma novidade. No Antigo Egito, o controle das enchentes do Nilo serviu de pretexto para a conquista de civiliza\u00e7\u00f5es e territ\u00f3rios. Hoje, a maior express\u00e3o de luta armada envolvendo a \u00e1gua est\u00e1 no conflito entre Israel e Palestina, que tem como pano de fundo o estrat\u00e9gico vale do rio Jord\u00e3o.Parece incr\u00edvel que a \u00e1gua seja motivo de tanta disputa. Afinal, a Terra n\u00e3o \u00e9 chamada de \u201cplaneta \u00e1gua\u201d? De fato, as \u00e1guas cobrem 77% da superf\u00edcie do planeta, mas somente 2,5% s\u00e3o de \u00e1gua doce. E menos de 1% est\u00e1 acess\u00edvel ao uso pelo homem. Embora a \u00e1gua existente na Terra seja suficiente para todos, h\u00e1 a dificuldade de distribui\u00e7\u00e3o, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o para de crescer, e a a\u00e7\u00e3o humana vem alterando drasticamente o sistema h\u00eddrico. O desmatamento e a impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo nos centros urbanos, por exemplo, quebram o ciclo natural de reposi\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, secando rios centen\u00e1rios. Alguns rios, como o Colorado, nos Estados Unidos, e o Amarelo, na China, muitas vezes secam antes de chegar ao mar. Isso sem falar nos frequentes acidentes, como vazamentos de \u00f3leo, que causam verdadeiros desastres ambientais.A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 preocupante, mas com algumas mudan\u00e7as no comportamento de empres\u00e1rios, do governo e da popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel reverter o quadro em pouco mais de uma d\u00e9cada, segundo o ge\u00f3logo Aldo Rebou\u00e7as, professor do Instituto de Geoci\u00eancias da Universidade de S\u00e3o Paulo e um dos organizadores do livro \u00c1guas doces do Brasil.Nas zonas rurais, muitos produtores aplicam \u00e1gua em excesso ou fora do per\u00edodo de necessidade das plantas. Quanto \u00e0s ind\u00fastrias, bastaria que seguissem a lei: 80% dos res\u00edduos industriais nos pa\u00edses em desenvolvimento s\u00e3o despejados clandestinamente em rios, lagos e represas.J\u00e1 o usu\u00e1rio dom\u00e9stico, embora represente a menor fatia de consumo, pode, com sua atitude, influenciar os volumes consumidos pela ind\u00fastria e pela agropecu\u00e1ria. Para isso, basta que cada um siga algumas recomenda\u00e7\u00f5es simples, como varrer a cal\u00e7ada em vez de lav\u00e1-la com a \u00e1gua da mangueira, n\u00e3o lavar a lou\u00e7a ou escovar os dentes com a torneira aberta e n\u00e3o transformar o banho di\u00e1rio em uma atividade de lazer.(Karen Gimenez. Superinteressante. O Livro do Futuro. S\u00e3o Paulo: Abril, mar. 2005. Fragmento adaptado)","id":440440,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Rios que matam e morrem<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>H\u00e1 quem diga que as pr\u00f3ximas guerras ser\u00e3o travadas pelo controle da \u00e1gua, cuja disponibilidade vem diminuindo por culpa do homem<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os n\u00fameros s\u00e3o alarmantes. Segundo a ONU, h\u00e1 cerca de 1,1 bilh\u00e3o de pessoas sem acesso adequado \u00e0 \u00e1gua, ou 1,8% da popula\u00e7\u00e3o do planeta. Se nada for feito, esse n\u00famero deve chegar a 3 bilh\u00f5es em 20 anos. A contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 10 milh\u00f5es de mortes por ano causadas por doen\u00e7as como c\u00f3lera e diarreia, principalmente na \u00c1frica. No Haiti, um dos pa\u00edses mais miser\u00e1veis do planeta, muita gente mata a sede com o esgoto que corre a c\u00e9u aberto. Alguns especialistas chegam a prever que as pr\u00f3ximas guerras ser\u00e3o travadas pelo controle da \u00e1gua em vez do petr\u00f3leo. N\u00e3o seria uma novidade. No Antigo Egito, o controle das enchentes do Nilo serviu de pretexto para a conquista de civiliza\u00e7\u00f5es e territ\u00f3rios. Hoje, a maior express\u00e3o de luta armada envolvendo a \u00e1gua est\u00e1 no conflito entre Israel e Palestina, que tem como pano de fundo o estrat\u00e9gico vale do rio Jord\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Parece incr\u00edvel que a \u00e1gua seja motivo de tanta disputa. Afinal, a Terra n\u00e3o \u00e9 chamada de \u201cplaneta \u00e1gua\u201d? De fato, as \u00e1guas cobrem 77% da superf\u00edcie do planeta, mas somente 2,5% s\u00e3o de \u00e1gua doce. E menos de 1% est\u00e1 acess\u00edvel ao uso pelo homem. Embora a \u00e1gua existente na Terra seja suficiente para todos, h\u00e1 a dificuldade de distribui\u00e7\u00e3o, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o para de crescer, e a a\u00e7\u00e3o humana vem alterando drasticamente o sistema h\u00eddrico. O desmatamento e a impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo nos centros urbanos, por exemplo, quebram o ciclo natural de reposi\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, secando rios centen\u00e1rios. Alguns rios, como o Colorado, nos Estados Unidos, e o Amarelo, na China, muitas vezes secam antes de chegar ao mar. Isso sem falar nos frequentes acidentes, como vazamentos de \u00f3leo, que causam verdadeiros desastres ambientais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 preocupante, mas com algumas mudan\u00e7as no comportamento de empres\u00e1rios, do governo e da popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel reverter o quadro em pouco mais de uma d\u00e9cada, segundo o ge\u00f3logo Aldo Rebou\u00e7as, professor do Instituto de Geoci\u00eancias da Universidade de S\u00e3o Paulo e um dos organizadores do livro \u00c1guas doces do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nas zonas rurais, muitos produtores aplicam \u00e1gua em excesso ou fora do per\u00edodo de necessidade das plantas. Quanto \u00e0s ind\u00fastrias, bastaria que seguissem a lei: 80% dos res\u00edduos industriais nos pa\u00edses em desenvolvimento s\u00e3o despejados clandestinamente em rios, lagos e represas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">J\u00e1 o usu\u00e1rio dom\u00e9stico, embora represente a menor fatia de consumo, pode, com sua atitude, influenciar os volumes consumidos pela ind\u00fastria e pela agropecu\u00e1ria. Para isso, basta que cada um siga algumas recomenda\u00e7\u00f5es simples, como varrer a cal\u00e7ada em vez de lav\u00e1-la com a \u00e1gua da mangueira, n\u00e3o lavar a lou\u00e7a ou escovar os dentes com a torneira aberta e n\u00e3o transformar o banho di\u00e1rio em uma atividade de lazer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Karen Gimenez. Superinteressante. O Livro do Futuro. S\u00e3o Paulo: Abril, mar. 2005. Fragmento adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1580215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Engenheiro Civil Fiscal","id":21033},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase em que h\u00e1 erro quanto ao emprego do pronome \u00e9:","provas":[{"id":52118,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":52119,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Fiscal","id":21033},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-engenheiro-civil-fiscal","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Engenheiro Civil Fiscal - 2019"},{"id":52122,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-assistente-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Assistente Social - 2019"},{"id":52120,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":52121,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1580216,"hashId":"d9f7bcd4f20cdc448801c2c802e1a047","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase em que h\u00e1 <strong>erro <\/strong>quanto ao emprego do pronome \u00e9:<\/p>","resposta":5927764,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando sa\u00edres, avisa-me que irei contigo.","id":5927762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando sa\u00edres, avisa-me que irei contigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As delibera\u00e7\u00f5es ser\u00e3o determinadas por mim e ti.","id":5927763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As delibera\u00e7\u00f5es ser\u00e3o determinadas por mim e ti.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre eu e ti sempre existiu uma grande afinidade.","id":5927764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre eu e ti sempre existiu uma grande afinidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre que viaja, ela leva consigo uma c\u00e2mera fotogr\u00e1fica profissional.","id":5927765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que viaja, ela leva consigo uma c\u00e2mera fotogr\u00e1fica profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Rios que matam e morremH\u00e1 quem diga que as pr\u00f3ximas guerras ser\u00e3o travadas pelo controle da \u00e1gua, cuja disponibilidade vem diminuindo por culpa do homemOs n\u00fameros s\u00e3o alarmantes. Segundo a ONU, h\u00e1 cerca de 1,1 bilh\u00e3o de pessoas sem acesso adequado \u00e0 \u00e1gua, ou 1,8% da popula\u00e7\u00e3o do planeta. Se nada for feito, esse n\u00famero deve chegar a 3 bilh\u00f5es em 20 anos. A contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 10 milh\u00f5es de mortes por ano causadas por doen\u00e7as como c\u00f3lera e diarreia, principalmente na \u00c1frica. No Haiti, um dos pa\u00edses mais miser\u00e1veis do planeta, muita gente mata a sede com o esgoto que corre a c\u00e9u aberto. Alguns especialistas chegam a prever que as pr\u00f3ximas guerras ser\u00e3o travadas pelo controle da \u00e1gua em vez do petr\u00f3leo. N\u00e3o seria uma novidade. No Antigo Egito, o controle das enchentes do Nilo serviu de pretexto para a conquista de civiliza\u00e7\u00f5es e territ\u00f3rios. Hoje, a maior express\u00e3o de luta armada envolvendo a \u00e1gua est\u00e1 no conflito entre Israel e Palestina, que tem como pano de fundo o estrat\u00e9gico vale do rio Jord\u00e3o.Parece incr\u00edvel que a \u00e1gua seja motivo de tanta disputa. Afinal, a Terra n\u00e3o \u00e9 chamada de \u201cplaneta \u00e1gua\u201d? De fato, as \u00e1guas cobrem 77% da superf\u00edcie do planeta, mas somente 2,5% s\u00e3o de \u00e1gua doce. E menos de 1% est\u00e1 acess\u00edvel ao uso pelo homem. Embora a \u00e1gua existente na Terra seja suficiente para todos, h\u00e1 a dificuldade de distribui\u00e7\u00e3o, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o para de crescer, e a a\u00e7\u00e3o humana vem alterando drasticamente o sistema h\u00eddrico. O desmatamento e a impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo nos centros urbanos, por exemplo, quebram o ciclo natural de reposi\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, secando rios centen\u00e1rios. Alguns rios, como o Colorado, nos Estados Unidos, e o Amarelo, na China, muitas vezes secam antes de chegar ao mar. Isso sem falar nos frequentes acidentes, como vazamentos de \u00f3leo, que causam verdadeiros desastres ambientais.A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 preocupante, mas com algumas mudan\u00e7as no comportamento de empres\u00e1rios, do governo e da popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel reverter o quadro em pouco mais de uma d\u00e9cada, segundo o ge\u00f3logo Aldo Rebou\u00e7as, professor do Instituto de Geoci\u00eancias da Universidade de S\u00e3o Paulo e um dos organizadores do livro \u00c1guas doces do Brasil.Nas zonas rurais, muitos produtores aplicam \u00e1gua em excesso ou fora do per\u00edodo de necessidade das plantas. Quanto \u00e0s ind\u00fastrias, bastaria que seguissem a lei: 80% dos res\u00edduos industriais nos pa\u00edses em desenvolvimento s\u00e3o despejados clandestinamente em rios, lagos e represas.J\u00e1 o usu\u00e1rio dom\u00e9stico, embora represente a menor fatia de consumo, pode, com sua atitude, influenciar os volumes consumidos pela ind\u00fastria e pela agropecu\u00e1ria. Para isso, basta que cada um siga algumas recomenda\u00e7\u00f5es simples, como varrer a cal\u00e7ada em vez de lav\u00e1-la com a \u00e1gua da mangueira, n\u00e3o lavar a lou\u00e7a ou escovar os dentes com a torneira aberta e n\u00e3o transformar o banho di\u00e1rio em uma atividade de lazer.(Karen Gimenez. Superinteressante. O Livro do Futuro. S\u00e3o Paulo: Abril, mar. 2005. Fragmento adaptado)","id":440440,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Rios que matam e morrem<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>H\u00e1 quem diga que as pr\u00f3ximas guerras ser\u00e3o travadas pelo controle da \u00e1gua, cuja disponibilidade vem diminuindo por culpa do homem<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os n\u00fameros s\u00e3o alarmantes. Segundo a ONU, h\u00e1 cerca de 1,1 bilh\u00e3o de pessoas sem acesso adequado \u00e0 \u00e1gua, ou 1,8% da popula\u00e7\u00e3o do planeta. Se nada for feito, esse n\u00famero deve chegar a 3 bilh\u00f5es em 20 anos. A contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 10 milh\u00f5es de mortes por ano causadas por doen\u00e7as como c\u00f3lera e diarreia, principalmente na \u00c1frica. No Haiti, um dos pa\u00edses mais miser\u00e1veis do planeta, muita gente mata a sede com o esgoto que corre a c\u00e9u aberto. Alguns especialistas chegam a prever que as pr\u00f3ximas guerras ser\u00e3o travadas pelo controle da \u00e1gua em vez do petr\u00f3leo. N\u00e3o seria uma novidade. No Antigo Egito, o controle das enchentes do Nilo serviu de pretexto para a conquista de civiliza\u00e7\u00f5es e territ\u00f3rios. Hoje, a maior express\u00e3o de luta armada envolvendo a \u00e1gua est\u00e1 no conflito entre Israel e Palestina, que tem como pano de fundo o estrat\u00e9gico vale do rio Jord\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Parece incr\u00edvel que a \u00e1gua seja motivo de tanta disputa. Afinal, a Terra n\u00e3o \u00e9 chamada de \u201cplaneta \u00e1gua\u201d? De fato, as \u00e1guas cobrem 77% da superf\u00edcie do planeta, mas somente 2,5% s\u00e3o de \u00e1gua doce. E menos de 1% est\u00e1 acess\u00edvel ao uso pelo homem. Embora a \u00e1gua existente na Terra seja suficiente para todos, h\u00e1 a dificuldade de distribui\u00e7\u00e3o, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o para de crescer, e a a\u00e7\u00e3o humana vem alterando drasticamente o sistema h\u00eddrico. O desmatamento e a impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo nos centros urbanos, por exemplo, quebram o ciclo natural de reposi\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, secando rios centen\u00e1rios. Alguns rios, como o Colorado, nos Estados Unidos, e o Amarelo, na China, muitas vezes secam antes de chegar ao mar. Isso sem falar nos frequentes acidentes, como vazamentos de \u00f3leo, que causam verdadeiros desastres ambientais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 preocupante, mas com algumas mudan\u00e7as no comportamento de empres\u00e1rios, do governo e da popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel reverter o quadro em pouco mais de uma d\u00e9cada, segundo o ge\u00f3logo Aldo Rebou\u00e7as, professor do Instituto de Geoci\u00eancias da Universidade de S\u00e3o Paulo e um dos organizadores do livro \u00c1guas doces do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nas zonas rurais, muitos produtores aplicam \u00e1gua em excesso ou fora do per\u00edodo de necessidade das plantas. Quanto \u00e0s ind\u00fastrias, bastaria que seguissem a lei: 80% dos res\u00edduos industriais nos pa\u00edses em desenvolvimento s\u00e3o despejados clandestinamente em rios, lagos e represas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">J\u00e1 o usu\u00e1rio dom\u00e9stico, embora represente a menor fatia de consumo, pode, com sua atitude, influenciar os volumes consumidos pela ind\u00fastria e pela agropecu\u00e1ria. Para isso, basta que cada um siga algumas recomenda\u00e7\u00f5es simples, como varrer a cal\u00e7ada em vez de lav\u00e1-la com a \u00e1gua da mangueira, n\u00e3o lavar a lou\u00e7a ou escovar os dentes com a torneira aberta e n\u00e3o transformar o banho di\u00e1rio em uma atividade de lazer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Karen Gimenez. Superinteressante. O Livro do Futuro. S\u00e3o Paulo: Abril, mar. 2005. Fragmento adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1580216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Engenheiro Civil Fiscal","id":21033},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe uma variedade de programas maliciosos, tamb\u00e9m chamados de \u201cpragas digitais\u201d, e que n\u00e3o s\u00e3o, necessariamente, v\u00edrus. Os Spywares s\u00e3o caracterizados por:","provas":[{"id":52118,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":52119,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Fiscal","id":21033},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-engenheiro-civil-fiscal","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Engenheiro Civil Fiscal - 2019"},{"id":52122,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-assistente-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1580222,"hashId":"6bc0a69cd923c782c3b8e3938d6aa69b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma variedade de programas maliciosos, tamb\u00e9m chamados de \u201cpragas digitais\u201d, e que n\u00e3o s\u00e3o, necessariamente, v\u00edrus. Os <em>Spywares<\/em> s\u00e3o caracterizados por:<\/p>","resposta":5927786,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programas que ficam \u201cespionando\u201d as atividades dos internautas ou capturam informa\u00e7\u00f5es sobre eles. Para contaminar um computador, eles podem vir embutidos em softwares desconhecidos ou ser baixados automaticamente, quando o internauta visita sites de conte\u00fado duvidoso.","id":5927786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programas que ficam \u201cespionando\u201d as atividades dos internautas ou capturam informa\u00e7\u00f5es sobre eles. Para contaminar um computador, eles podem vir embutidos em softwares desconhecidos ou ser baixados automaticamente, quando o internauta visita sites de conte\u00fado duvidoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o pequenos aplicativos destinados a capturar tudo o que \u00e9 digitado no teclado. O objetivo principal, nestes casos, \u00e9 capturar senhas.","id":5927787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o pequenos aplicativos destinados a capturar tudo o que \u00e9 digitado no teclado. O objetivo principal, nestes casos, \u00e9 capturar senhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podem ser interpretados como um tipo de v\u00edrus mais inteligente. Podem se propagar rapidamente para outros computadores, seja pela Internet, seja por meio de uma rede local. Geralmente, a contamina\u00e7\u00e3o ocorre de maneira discreta e o usu\u00e1rio s\u00f3 nota o problema quando o computador apresenta alguma anormalidade.","id":5927788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser interpretados como um tipo de v\u00edrus mais inteligente. Podem se propagar rapidamente para outros computadores, seja pela Internet, seja por meio de uma rede local. Geralmente, a contamina\u00e7\u00e3o ocorre de maneira discreta e o usu\u00e1rio s\u00f3 nota o problema quando o computador apresenta alguma anormalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o programas ou scripts que \u201csequestram\u201d navegadores de Internet, e quando isso ocorre, ele altera a p\u00e1gina inicial do navegador e impede o usu\u00e1rio de mud\u00e1-la, exibe propagandas, instala barras de ferramentas no navegador e podem impedir acesso a determinados sites.","id":5927789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o programas ou scripts que \u201csequestram\u201d navegadores de Internet, e quando isso ocorre, ele altera a p\u00e1gina inicial do navegador e impede o usu\u00e1rio de mud\u00e1-la, exibe propagandas, instala barras de ferramentas no navegador e podem impedir acesso a determinados sites.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"Spyware","oab":false,"nome":"Spyware","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420616,"slug":"informatica-spyware"}],"slug":"informatica\/1580222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Engenheiro Civil Fiscal","id":21033},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue se as firma\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o verdadeiras e em seguida assinale a alternativa correta: I. A Intranet \u00e9 uma rede privada de acesso restrito, mas que utiliza as mesmas tecnologias da internet, e por isso deve estar conectada \u00e0 Internet.II. Os plug-ins s\u00e3o programas que expandem a capacidade do browser em recursos espec\u00edficos. III. O protocolo HTTP \u00e9 um protocolo de comunica\u00e7\u00e3o utilizado para assegurar que as informa\u00e7\u00f5es trocadas nessa comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o sejam conhecidas por terceiros.","provas":[{"id":52118,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":52119,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Fiscal","id":21033},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-engenheiro-civil-fiscal","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Engenheiro Civil Fiscal - 2019"},{"id":52122,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-assistente-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1580224,"hashId":"bc265684f330881fb6b5a1c25d9d6ec3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue se as firma\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o verdadeiras e em seguida assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Intranet \u00e9 uma rede privada de acesso restrito, mas que utiliza as mesmas tecnologias da internet, e por isso deve estar conectada \u00e0 Internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os plug-ins s\u00e3o programas que expandem a capacidade do browser em recursos espec\u00edficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O protocolo HTTP \u00e9 um protocolo de comunica\u00e7\u00e3o utilizado para assegurar que as informa\u00e7\u00f5es trocadas nessa comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o sejam conhecidas por terceiros.<\/p>","resposta":5927797,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":5927794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III n\u00e3o s\u00e3o verdadeiras.","id":5927795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III n\u00e3o s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":5927796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o II \u00e9 verdadeira.","id":5927797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirma\u00e7\u00e3o II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405144,"slug":"informatica-http-hyper-text-transfer-protocol"},{"nome_clean":"Intranet","oab":false,"nome":"Intranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405161,"slug":"informatica-intranet"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Plugins, Extens\u00f5es e Complementos","oab":false,"nome":"Plugins, Extens\u00f5es e Complementos","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420029,"slug":"informatica-plugins-extensoes-e-complementos"}],"slug":"informatica\/1580224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Engenheiro Civil Fiscal","id":21033},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Microsoft Word 2010 pode produzir v\u00e1rios tipos de documentos. Os arquivos usados para manter um modelo ou padr\u00e3o preservado, por exemplo, uma ficha ou formul\u00e1rio a ser preenchido, devem salvos em que extens\u00e3o?","provas":[{"id":52118,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":52119,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Fiscal","id":21033},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-engenheiro-civil-fiscal","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Engenheiro Civil Fiscal - 2019"},{"id":52122,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-assistente-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1580228,"hashId":"dd8ee9ebf0dc1ec9adab3642b5c417fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Microsoft Word 2010 pode produzir v\u00e1rios tipos de documentos. Os arquivos usados para manter um modelo ou padr\u00e3o preservado, por exemplo, uma ficha ou formul\u00e1rio a ser preenchido, devem salvos em que extens\u00e3o?<\/p>","resposta":5927810,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".dotx","id":5927810,"corpo":"<p>.dotx<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":".docx","id":5927811,"corpo":"<p>.docx<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":".docm","id":5927812,"corpo":"<p>.docm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":".dotm","id":5927813,"corpo":"<p>.dotm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/1580228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Engenheiro Civil Fiscal","id":21033},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao pressionar a tecla \u201cEnter\u201d ap\u00f3s digitar uma f\u00f3rmula no Excel, pode ser apresentado algumas mensagens de erro. Quando o erro na f\u00f3rmula indica que voc\u00ea est\u00e1 tentando realizar um c\u00e1lculo com um valor n\u00e3o num\u00e9rico, que mensagem o Excel apresenta?","provas":[{"id":52118,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":52119,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Fiscal","id":21033},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-engenheiro-civil-fiscal","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Engenheiro Civil Fiscal - 2019"},{"id":52122,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-assistente-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1580230,"hashId":"7a53809a15b2a44ad01845981613f0d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao pressionar a tecla \u201cEnter\u201d ap\u00f3s digitar uma f\u00f3rmula no Excel, pode ser apresentado algumas mensagens de erro. Quando o erro na f\u00f3rmula indica que voc\u00ea est\u00e1 tentando realizar um c\u00e1lculo com um valor n\u00e3o num\u00e9rico, que mensagem o Excel apresenta?<\/p>","resposta":5927820,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"#DIV\/0!","id":5927818,"corpo":"<p>#DIV\/0!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"#REF!","id":5927819,"corpo":"<p>#REF!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"#VALOR!","id":5927820,"corpo":"<p>#VALOR!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"#N\/D","id":5927821,"corpo":"<p>#N\/D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1580230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126},{"descricao":"Oper\u00e1rio Especializado","id":19279},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Servente","id":2022}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a seguinte not\u00edcia: \u201cIn\u00fameras manchas de \u00f3leo apareceram em cerca de 250 praias em setembro e outubro. De acordo com o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis (Ibama) e a Ag\u00eancia Nacional de Petr\u00f3leo (ANP), mais de 1000 toneladas de \u00f3leo j\u00e1 foram retiradas das praias. At\u00e9 a pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios atingidos ajudou na retirada de forma volunt\u00e1ria. O com\u00e9rcio local e pescadores est\u00e3o tendo preju\u00edzo. O Ibama tamb\u00e9m afirmou que o vazamento de \u00f3leo \u00e9 o maior acidente ambiental em extens\u00e3o da hist\u00f3ria do pa\u00eds. Dezenas de animais foram encontrados mortos ou cobertos de \u00f3leo e mais de 2 mil filhotes de tartaruga foram capturados para serem soltos em outros lugares. Especialistas nesse tipo de acidente ambiental dizem que a recupera\u00e7\u00e3o das praias pode levar d\u00e9cadas\u201d. (Texto adaptado. Fonte: vestibular.brasilescola.uol.com.br, de outubro\/2019). Em qual regi\u00e3o do Brasil ocorreu esse epis\u00f3dio?","provas":[{"id":52572,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Oper\u00e1rio - 2019"},{"id":52574,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio Especializado","id":19279},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Oper\u00e1rio Especializado - 2019"},{"id":52576,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Pedreiro - 2019"},{"id":52577,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Pintor - 2019"},{"id":52578,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Servente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588642,"hashId":"8b6364fd49eb3413dfdd92696cfa5ebd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a seguinte not\u00edcia: \u201cIn\u00fameras manchas de \u00f3leo apareceram em cerca de 250 praias em setembro e outubro. De acordo com o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis (Ibama) e a Ag\u00eancia Nacional de Petr\u00f3leo (ANP), mais de 1000 toneladas de \u00f3leo j\u00e1 foram retiradas das praias. At\u00e9 a pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios atingidos ajudou na retirada de forma volunt\u00e1ria. O com\u00e9rcio local e pescadores est\u00e3o tendo preju\u00edzo. O Ibama tamb\u00e9m afirmou que o vazamento de \u00f3leo \u00e9 o maior acidente ambiental em extens\u00e3o da hist\u00f3ria do pa\u00eds. Dezenas de animais foram encontrados mortos ou cobertos de \u00f3leo e mais de 2 mil filhotes de tartaruga foram capturados para serem soltos em outros lugares. Especialistas nesse tipo de acidente ambiental dizem que a recupera\u00e7\u00e3o das praias pode levar d\u00e9cadas\u201d. (Texto adaptado. Fonte: vestibular.brasilescola.uol.com.br, de outubro\/2019). Em qual regi\u00e3o do Brasil ocorreu esse epis\u00f3dio?<\/p>","resposta":5959743,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centro-oeste.","id":5959742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centro-oeste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nordeste.","id":5959743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nordeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Norte.","id":5959744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Norte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sudeste.","id":5959745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sudeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sul.","id":5959746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407425,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-regioes"},{"nome_clean":"Nordeste","oab":false,"nome":"Nordeste","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407427,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-nordeste"},{"nome_clean":"Desastres Naturais","oab":false,"nome":"Desastres Naturais","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427817,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1588642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126},{"descricao":"Oper\u00e1rio Especializado","id":19279},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Servente","id":2022}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em plebiscito realizado no dia 30 de novembro de 1958, Faxinal do Soturno emancipou-se do munic\u00edpio de:","provas":[{"id":52572,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Oper\u00e1rio - 2019"},{"id":52574,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio Especializado","id":19279},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Oper\u00e1rio Especializado - 2019"},{"id":52576,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Pedreiro - 2019"},{"id":52577,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Pintor - 2019"},{"id":52578,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Servente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588648,"hashId":"9ce96a973325d22d44d92a96cbc9377a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em plebiscito realizado no dia 30 de novembro de 1958, Faxinal do Soturno emancipou-se do munic\u00edpio de:<\/p>","resposta":5959771,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cachoeira do Sul.","id":5959771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cachoeira do Sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cruz Alta.","id":5959772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cruz Alta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"J\u00falio de Castilhos.","id":5959773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00falio de Castilhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restinga Seca.","id":5959774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restinga Seca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Santa Maria.","id":5959775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Santa Maria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"nome_clean":"Faxinal do Soturno - RS","oab":false,"nome":"Faxinal do Soturno - RS","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427841,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-faxinal-do-soturno-rs"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1588648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 19 anos, ser\u00e1 submetido a adenoamigdalectomia sob anestesia venosa total, sendo iniciada infus\u00e3o cont\u00ednua de propofol e remifentanil. Ap\u00f3s o paciente entrar em hipnose, s\u00e3o administrados rocur\u00f4nio e cetamina e procedida a intuba\u00e7\u00e3o nasotraqueal. Paciente est\u00e1 monitorizado com BIS ( \u00edndice bispectral) que sobe de 40 para 82. O anestesiologista ent\u00e3o suspeita de superficializa\u00e7\u00e3o do plano anest\u00e9sico e aumenta a infus\u00e3o de propofol. Em seguida, o paciente apresenta hipotens\u00e3o importante. De acordo com este caso, assinale a alternativa correta que corresponde \u00e0 droga administrada no paciente e que causa falsa eleva\u00e7\u00e3o da leitura do BIS (\u00edndice bispectral).","provas":[{"id":52566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Anestesiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1588653,"hashId":"2f0a1b6f5d7ca3f68ec938835a44d2ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Paciente do sexo masculino, 19 anos, ser\u00e1 submetido a adenoamigdalectomia sob anestesia venosa total, sendo iniciada infus\u00e3o cont\u00ednua de propofol e remifentanil. Ap\u00f3s o paciente entrar em hipnose, s\u00e3o administrados rocur\u00f4nio e cetamina e procedida a intuba\u00e7\u00e3o nasotraqueal. Paciente est\u00e1 monitorizado com BIS ( \u00edndice bispectral) que sobe de 40 para 82. O anestesiologista ent\u00e3o suspeita de superficializa\u00e7\u00e3o do plano anest\u00e9sico e aumenta a infus\u00e3o de propofol. Em seguida, o paciente apresenta hipotens\u00e3o importante. De acordo com este caso, assinale a alternativa correta que corresponde \u00e0 droga administrada no paciente e que causa falsa eleva\u00e7\u00e3o da leitura do BIS (\u00edndice bispectral).<\/strong><\/p>","resposta":5959797,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propofol","id":5959794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propofol<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Remifentanil","id":5959795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remifentanil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rocuronio","id":5959796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rocuronio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cetamina","id":5959797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cetamina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1588653","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A curva da press\u00e3o venosa central normal consiste de tr\u00eas ondas ascendentes (a, c, v) e duas ondas descendentes (x e y). Em rela\u00e7\u00e3o a esta curva, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":52566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Anestesiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1588656,"hashId":"b0ef984e21f8fdf345bfb21aa2e18025","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A curva da press\u00e3o venosa central normal consiste de tr\u00eas ondas ascendentes (a, c, v) e duas ondas descendentes (x e y). Em rela\u00e7\u00e3o a esta curva, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/strong><\/p>","resposta":5959809,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A onda mais proeminente \u00e9 a onda \u201ca\u201d, resultante da contra\u00e7\u00e3o atrial seguindo-se \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o da onda p do eletrocardiograma no final da di\u00e1stole","id":5959808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A onda mais proeminente \u00e9 a onda \u201ca\u201d, resultante da contra\u00e7\u00e3o atrial seguindo-se \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o da onda p do eletrocardiograma no final da di\u00e1stole<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A onda \u201cc\u201d, resulta da contra\u00e7\u00e3o isovolum\u00e9trica do ventr\u00edculo esquerdo, marcando o in\u00edcio da s\u00edstole, que promove o fechamento da valva mitral e determina um abaulamento desta para dentro do \u00e1trio esquerdo","id":5959809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A onda \u201cc\u201d, resulta da contra\u00e7\u00e3o isovolum\u00e9trica do ventr\u00edculo esquerdo, marcando o in\u00edcio da s\u00edstole, que promove o fechamento da valva mitral e determina um abaulamento desta para dentro do \u00e1trio esquerdo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A onda \u201cv\u201d, determinada pelo aumento do retorno venoso pelas cavas na fase telessist\u00f3lica no momento em que a valva tric\u00faspide encontra-se ainda fechada","id":5959810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A onda \u201cv\u201d, determinada pelo aumento do retorno venoso pelas cavas na fase telessist\u00f3lica no momento em que a valva tric\u00faspide encontra-se ainda fechada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A onda \u201cx\u201d, formada devido ao relaxamento atrial que ocorre durante a s\u00edstole ventricular","id":5959811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A onda \u201cx\u201d, formada devido ao relaxamento atrial que ocorre durante a s\u00edstole ventricular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1588656","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No atendimento de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, a via a\u00e9rea \u00e9 uma das prioridades, podendo ser obtida de modo provis\u00f3rio ou definitivo. Considere a defini\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea definitiva, dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a alternativa incorreta, ou seja, aquela que n\u00e3o se caracteriza por ser uma via a\u00e9rea definitiva.","provas":[{"id":52579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o","id":6069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-cirurgiao","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1588677,"hashId":"f00395e8833e7189567ab023b6aeaefa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>No atendimento de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, a via a\u00e9rea \u00e9 uma das prioridades, podendo ser obtida de modo provis\u00f3rio ou definitivo. Considere a defini\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea definitiva, dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>, ou seja, aquela que n\u00e3o se caracteriza por ser uma via a\u00e9rea definitiva.<\/strong><\/p>","resposta":5959902,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cricotireoidostomia cir\u00fargica","id":5959901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cricotireoidostomia cir\u00fargica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e1scara lar\u00edngea","id":5959902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e1scara lar\u00edngea<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tubo orotraqueal","id":5959903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tubo orotraqueal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tubo nasotraqueal","id":5959904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tubo nasotraqueal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1588677","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Emergencista","id":21173}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sepse est\u00e1 entre as maiores causas de mortalidade atualmente. A identifica\u00e7\u00e3o e o manejo r\u00e1pidos s\u00e3o fundamentais para um bom desfecho. Em rela\u00e7\u00e3o ao manejo da sepse, conforme os resultados do estudo SEPSIS 3, assinale a alternativa incorreta quanto ao alvo terap\u00eautico.","provas":[{"id":52580,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Emergencista","id":21173},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-clinico-emergencista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Cl\u00ednico Emergencista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":1588696,"hashId":"065d7533ae59aa50a9aa5903ff82768d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A sepse est\u00e1 entre as maiores causas de mortalidade atualmente. A identifica\u00e7\u00e3o e o manejo r\u00e1pidos s\u00e3o fundamentais para um bom desfecho. Em rela\u00e7\u00e3o ao manejo da sepse, conforme os resultados do estudo SEPSIS 3, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u> quanto ao alvo terap\u00eautico.<\/strong><\/p>","resposta":5959980,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Press\u00e3o arterial m\u00e9dia&gt; 65mmHg (mil\u00edmetros de merc\u00fario)","id":5959977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o arterial m\u00e9dia&gt; 65mmHg (mil\u00edmetros de merc\u00fario)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Satura\u00e7\u00e3o venosa central &gt; 70%","id":5959978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Satura\u00e7\u00e3o venosa central &gt; 70%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diurese &gt; 0,5mL\/Kg\/h (mililitro\/ quilograma\/ hora)","id":5959979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diurese &gt; 0,5mL\/Kg\/h (mililitro\/ quilograma\/ hora)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PVC de 12 a 15mmHg (mil\u00edmetro de merc\u00fario) se n\u00e3o houver ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","id":5959980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PVC de 12 a 15mmHg (mil\u00edmetro de merc\u00fario) se n\u00e3o houver ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1588696","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Emergencista","id":21173}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sepse \u00e9 uma das causas de Inj\u00faria Renal Aguda (IRA). Dentre os mecanismos de IRA de padr\u00e3o renal, assinale a alternativa correta quanto ao mecanismo que mais se vincula ao paciente com quadro de choque s\u00e9ptico.","provas":[{"id":52580,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Emergencista","id":21173},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-clinico-emergencista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Cl\u00ednico Emergencista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":1588707,"hashId":"0ed28250ba1d7d2fa8ecd55c86727f6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A sepse \u00e9 uma das causas de Inj\u00faria Renal Aguda (IRA). Dentre os mecanismos de IRA de padr\u00e3o renal, assinale a alternativa correta quanto ao mecanismo que mais se vincula ao paciente com quadro de choque s\u00e9ptico.<\/strong><\/p>","resposta":5960024,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hidronefrose por obstru\u00e7\u00e3o","id":5960021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidronefrose por obstru\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acidose respirat\u00f3ria","id":5960022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidose respirat\u00f3ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome hemol\u00edtica ur\u00eamica","id":5960023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome hemol\u00edtica ur\u00eamica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Necrose tubular aguda","id":5960024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necrose tubular aguda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1588707","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente diab\u00e9tico com controle adequado, em monoterapia com hipoglicemiante oral, comparece em seu consult\u00f3rio para avalia\u00e7\u00e3o de rotina. Em seu exame f\u00edsico foi aferida press\u00e3o arterial de 170x100 mmHg. Ap\u00f3s as medidas de orienta\u00e7\u00f5es gerais e adequa\u00e7\u00f5es de estilo de vida voc\u00ea o orienta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 farmacoterapia. Para esse paciente, em rela\u00e7\u00e3o as op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52581,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-clinico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1588710,"hashId":"fd401e699d1755b2876039b6dd79976c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Paciente diab\u00e9tico com controle adequado, em monoterapia com hipoglicemiante oral, comparece em seu consult\u00f3rio para avalia\u00e7\u00e3o de rotina. Em seu exame f\u00edsico foi aferida press\u00e3o arterial de 170x100 mmHg. Ap\u00f3s as medidas de orienta\u00e7\u00f5es gerais e adequa\u00e7\u00f5es de estilo de vida voc\u00ea o orienta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 farmacoterapia. Para esse paciente, em rela\u00e7\u00e3o as op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":5960035,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atenolol 25mg\/dia + Hidroclorotiazida 25mg\/dia","id":5960033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atenolol 25mg\/dia + Hidroclorotiazida 25mg\/dia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anlodipino 5mg\/dia + Atenolol 25mg\/dia","id":5960034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anlodipino 5mg\/dia + Atenolol 25mg\/dia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Losartana 50mg\/dia + Hidroclorotiazida 25mg\/dia","id":5960035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Losartana 50mg\/dia + Hidroclorotiazida 25mg\/dia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Losartana 25mg\/dia + Enalapril 20mg\/dia","id":5960036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Losartana 25mg\/dia + Enalapril 20mg\/dia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1588710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Doen\u00e7a Renal Cr\u00f4nica (DRC) pode se apresentar em fases que necessitem de di\u00e1lise ou n\u00e3o. As altera\u00e7\u00f5es do metabolismo do c\u00e1lcio s\u00e3o uma das complica\u00e7\u00f5es mais frequentes para esses pacientes, seja a di\u00e1lise necess\u00e1ria ou n\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios de inclus\u00e3o para tratamento \u00e0 base de quelantes de c\u00e1lcio na DRC, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52581,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-clinico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1588717,"hashId":"4fb2928c6b67678b600a409fcf138293","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Doen\u00e7a Renal Cr\u00f4nica (DRC) pode se apresentar em fases que necessitem de di\u00e1lise ou n\u00e3o. As altera\u00e7\u00f5es do metabolismo do c\u00e1lcio s\u00e3o uma das complica\u00e7\u00f5es mais frequentes para esses pacientes, seja a di\u00e1lise necess\u00e1ria ou n\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios de inclus\u00e3o para tratamento \u00e0 base de quelantes de c\u00e1lcio na DRC, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":5960062,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DRC em fase dial\u00edtica com n\u00edveis de f\u00f3sforo acima de 3,5 mg\/dL e que apresentem c\u00e1lcio s\u00e9rico abaixo do normal, corrigido para albumina s\u00e9rica","id":5960061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DRC em fase dial\u00edtica com n\u00edveis de f\u00f3sforo acima de 3,5 mg\/dL e que apresentem c\u00e1lcio s\u00e9rico abaixo do normal, corrigido para albumina s\u00e9rica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DRC em fase dial\u00edtica com n\u00edveis de f\u00f3sforo acima de 5,5 mg\/dL e que n\u00e3o apresentem c\u00e1lcio s\u00e9rico acima do normal, corrigido para albumina s\u00e9rica","id":5960062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DRC em fase dial\u00edtica com n\u00edveis de f\u00f3sforo acima de 5,5 mg\/dL e que n\u00e3o apresentem c\u00e1lcio s\u00e9rico acima do normal, corrigido para albumina s\u00e9rica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DRC em fase n\u00e3o dial\u00edtica com n\u00edveis de f\u00f3sforo abaixo de 4,5 mg\/dL e que n\u00e3o apresentem c\u00e1lcio s\u00e9rico abaixo do normal, corrigido para albumina s\u00e9rica","id":5960063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DRC em fase n\u00e3o dial\u00edtica com n\u00edveis de f\u00f3sforo abaixo de 4,5 mg\/dL e que n\u00e3o apresentem c\u00e1lcio s\u00e9rico abaixo do normal, corrigido para albumina s\u00e9rica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DRC em fase dial\u00edtica com n\u00edveis de f\u00f3sforo abaixo de 5,5 mg\/dL e que apresentem c\u00e1lcio s\u00e9rico acima do normal, corrigido para albumina s\u00e9rica","id":5960064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DRC em fase dial\u00edtica com n\u00edveis de f\u00f3sforo abaixo de 5,5 mg\/dL e que apresentem c\u00e1lcio s\u00e9rico acima do normal, corrigido para albumina s\u00e9rica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1588717","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os diagn\u00f3sticos diferenciais das artrites dependem em grande parte do padr\u00e3o de acometimento cl\u00ednico. Quanto \u00e0 forma de artrite que habitualmente se apresenta como monoartrite assim\u00e9trica de grandes articula\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":52581,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-clinico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1588721,"hashId":"f7b7f38ff5ec063436482bc21fd1cc6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Os diagn\u00f3sticos diferenciais das artrites dependem em grande parte do padr\u00e3o de acometimento cl\u00ednico. Quanto \u00e0 forma de artrite que habitualmente se apresenta como monoartrite assim\u00e9trica de grandes articula\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/strong><\/p>","resposta":5960079,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artrite gotosa","id":5960077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artrite gotosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artrite reacional","id":5960078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artrite reacional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artrite reumat\u00f3ide","id":5960079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artrite reumat\u00f3ide<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Artrite s\u00e9ptica","id":5960080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artrite s\u00e9ptica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1588721","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adolescente de 12 anos vem acompanhada da m\u00e3e em consulta com queixa de irregularidade menstrual. Nega sangramento excessivo, por\u00e9m refere que ciclos s\u00e3o irregulares. Teve menarca aos 11 anos e n\u00e3o iniciou vida sexual. Ao exame, n\u00e3o apresenta hirsutismo ou acne. Com base neste caso, assinale alternativa correta.","provas":[{"id":52582,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1588730,"hashId":"dafddc0a6d8303666c8516031329473a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Adolescente de 12 anos vem acompanhada da m\u00e3e em consulta com queixa de irregularidade menstrual. Nega sangramento excessivo, por\u00e9m refere que ciclos s\u00e3o irregulares. Teve menarca aos 11 anos e n\u00e3o iniciou vida sexual. Ao exame, n\u00e3o apresenta hirsutismo ou acne. Com base neste caso, assinale alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":5960116,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar exames para avaliar anovula\u00e7\u00e3o de origem central e oferecer contracep\u00e7\u00e3o","id":5960113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar exames para avaliar anovula\u00e7\u00e3o de origem central e oferecer contracep\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solicitar ultrassom para avaliar poss\u00edvel diagn\u00f3stico de S\u00edndrome dos Ov\u00e1rios Polic\u00edsticos","id":5960114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar ultrassom para avaliar poss\u00edvel diagn\u00f3stico de S\u00edndrome dos Ov\u00e1rios Polic\u00edsticos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar avalia\u00e7\u00e3o com coagulograma e hemograma por tratar-se de discrasia sangu\u00ednea","id":5960115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar avalia\u00e7\u00e3o com coagulograma e hemograma por tratar-se de discrasia sangu\u00ednea<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tranquilizar a paciente e orientar aguardar de 2 a 3 anos para reavaliar padr\u00e3o de sangramento ap\u00f3s a menarca","id":5960116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tranquilizar a paciente e orientar aguardar de 2 a 3 anos para reavaliar padr\u00e3o de sangramento ap\u00f3s a menarca<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1588730","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 23 anos, G0, admitida no Pronto Atendimento com queixa de dor em hipog\u00e1strio h\u00e1 5 dias. Refere ter sido submetida a apendicectomia na inf\u00e2ncia e estar em uso de m\u00e9todo contraceptivo de forma adequada. Ao exame: paciente corada, hidratada, T: 36,6\u00baC, PA: 100x60mmHg, FC: 88 bpm, abdome fl\u00e1cido, pouco doloroso em regi\u00e3o hipog\u00e1strica, sem massas palp\u00e1veis e sem sinais de dor \u00e0 descompress\u00e3o brusca. Ao exame especular: presen\u00e7a de corrimento esverdeado de odor f\u00e9tido; ao exame de toque vaginal apresentou dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o de anexos e mobiliza\u00e7\u00e3o do colo uterino. Realizado BHCG urin\u00e1rio no momento do atendimento com resultado negativo. Sobre a condu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52582,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1588732,"hashId":"3bd11106d7942c4f18d50143f9385ed0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mulher, 23 anos, G0, admitida no Pronto Atendimento com queixa de dor em hipog\u00e1strio h\u00e1 5 dias. Refere ter sido submetida a apendicectomia na inf\u00e2ncia e estar em uso de m\u00e9todo contraceptivo de forma adequada. Ao exame: paciente corada, hidratada, T: 36,6\u00baC, PA: 100x60mmHg, FC: 88 bpm, abdome fl\u00e1cido, pouco doloroso em regi\u00e3o hipog\u00e1strica, sem massas palp\u00e1veis e sem sinais de dor \u00e0 descompress\u00e3o brusca. Ao exame especular: presen\u00e7a de corrimento esverdeado de odor f\u00e9tido; ao exame de toque vaginal apresentou dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o de anexos e mobiliza\u00e7\u00e3o do colo uterino. Realizado BHCG urin\u00e1rio no momento do atendimento com resultado negativo. Sobre a condu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":5960123,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar ultrassonografia para avaliar comprometimento tub\u00e1rio e definir conduta terap\u00eautica","id":5960121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar ultrassonografia para avaliar comprometimento tub\u00e1rio e definir conduta terap\u00eautica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicar laparotomia devido diagn\u00f3stico de abdome agudo infamat\u00f3rio","id":5960122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicar laparotomia devido diagn\u00f3stico de abdome agudo infamat\u00f3rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prescrever tratamento com ceftriaxone, doxiciclina e metronidazol","id":5960123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescrever tratamento com ceftriaxone, doxiciclina e metronidazol<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prescrever tratamento com ciprofoxacino e azitromicina","id":5960124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescrever tratamento com ciprofoxacino e azitromicina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1588732","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas:I. Sangramento menstrual regular a cada 39 dias configura ciclo menstrual normal. II. Fluxo menstrual com dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 8 dias \u00e9 considerado normal. III. O volume de sangramento menstrual \u00e9 mensurado pelo impacto que causa na qualidade de vida da paciente. IV. Um ciclo \u00e9 considerado regular quando a diferen\u00e7a entre o maior e o menor ciclo corresponde a um valor entre 2 e 20 dias. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52582,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1588736,"hashId":"6a61ea7134a449b493b5e643260612e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere as afirmativas:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sangramento menstrual regular a cada 39 dias configura ciclo menstrual normal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fluxo menstrual com dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 8 dias \u00e9 considerado normal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O volume de sangramento menstrual \u00e9 mensurado pelo impacto que causa na qualidade de vida da paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Um ciclo \u00e9 considerado regular quando a diferen\u00e7a entre o maior e o menor ciclo corresponde a um valor entre 2 e 20 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":5960138,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas","id":5960137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III apenas","id":5960138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV apenas","id":5960139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV apenas","id":5960140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1588736","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 53 anos, assintom\u00e1tica, apresentou assimetria focal (Bi-Rads 0) em quadrante superolateral de mama direita em mamografia de rastreio. Foi submetida \u00e0 magnifca\u00e7\u00e3o com atenua\u00e7\u00e3o parcial do achado, cujo laudo foi Bi-Rads 3. Sobre a condu\u00e7\u00e3o do caso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52582,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1588739,"hashId":"ccfc7a692cc74df1145310b7259c6030","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mulher, 53 anos, assintom\u00e1tica, apresentou assimetria focal (Bi-Rads 0) em quadrante superolateral de mama direita em mamografia de rastreio. Foi submetida \u00e0 magnifca\u00e7\u00e3o com atenua\u00e7\u00e3o parcial do achado, cujo laudo foi Bi-Rads 3. Sobre a condu\u00e7\u00e3o do caso, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":5960150,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Repetir mamografia de rastreio em 2 anos","id":5960149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repetir mamografia de rastreio em 2 anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Repetir magnifca\u00e7\u00e3o da mama alterada em 6 meses","id":5960150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repetir magnifca\u00e7\u00e3o da mama alterada em 6 meses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Repetir magnifca\u00e7\u00e3o da mama alterada em 1 ano","id":5960151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repetir magnifca\u00e7\u00e3o da mama alterada em 1 ano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encaminhar para bi\u00f3psia incisional","id":5960152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar para bi\u00f3psia incisional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1588739","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 63 anos, refere aparecimento de n\u00f3dulo em mama direita. Ao exame, apresenta n\u00f3dulo irregular medindo 3,0 x 3,5 cm, em quadrante superolateral de mama direita, que n\u00e3o acomete pele e que n\u00e3o apresenta fixa\u00e7\u00e3o \u00e0 parede tor\u00e1cica. S\u00e3o identificados na axila direita linfonodos endurecidos e confluentes. N\u00e3o s\u00e3o palpadas adenomegalias em outras cadeias. Paciente nega dispneia e dor \u00f3ssea. Com base nesta descri\u00e7\u00e3o, supondo poss\u00edvel diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama, assinale a alternativa correta quanto ao prov\u00e1vel estadiamento TNM desse tumor.","provas":[{"id":52582,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1588740,"hashId":"517824a4de1efccebb16cbb5b61e4c40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mulher, 63 anos, refere aparecimento de n\u00f3dulo em mama direita. Ao exame, apresenta n\u00f3dulo irregular medindo 3,0 x 3,5 cm, em quadrante superolateral de mama direita, que n\u00e3o acomete pele e que n\u00e3o apresenta fixa\u00e7\u00e3o \u00e0 parede tor\u00e1cica. S\u00e3o identificados na axila direita linfonodos endurecidos e confluentes. N\u00e3o s\u00e3o palpadas adenomegalias em outras cadeias. Paciente nega dispneia e dor \u00f3ssea. Com base nesta descri\u00e7\u00e3o, supondo poss\u00edvel diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama, assinale a alternativa correta quanto ao prov\u00e1vel estadiamento TNM desse tumor.<\/strong><\/p>","resposta":5960154,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T2N1M0","id":5960153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T2N1M0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T2N2M0","id":5960154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T2N2M0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T3N1M0","id":5960155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T3N1M0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T3N2M0","id":5960156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T3N2M0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1588740","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 18 anos, G1, comparece para consulta de pr\u00e9-natal com sorologias para toxoplasmose IgM+ e IgG+ coletados com idade gestacional de 11 semanas. Realizou teste de avidez para IgG, no mesmo momento, que se evidenciou \u201calta\u201d. Com base neste caso, assinale a alternativa que apresenta a conduta correta.","provas":[{"id":52582,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1588746,"hashId":"42f6d65559e82dc252d7a20e12b31bf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mulher, 18 anos, G1, comparece para consulta de pr\u00e9-natal com sorologias para toxoplasmose IgM+ e IgG+ coletados com idade gestacional de 11 semanas. Realizou teste de avidez para IgG, no mesmo momento, que se evidenciou \u201calta\u201d. Com base neste caso, assinale a alternativa que apresenta a conduta correta.<\/strong><\/p>","resposta":5960178,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iniciar espiramicina devido alta avidez","id":5960177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar espiramicina devido alta avidez<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orientar seguimento de pr\u00e9-natal de baixo risco e n\u00e3o iniciar espiramicina","id":5960178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar seguimento de pr\u00e9-natal de baixo risco e n\u00e3o iniciar espiramicina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"iniciar sulfadiazina e pirimetamina devido alta avidez","id":5960179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar sulfadiazina e pirimetamina devido alta avidez<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"repetir sorologias em 2 semanas com nova avidez","id":5960180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">repetir sorologias em 2 semanas com nova avidez<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1588746","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dores musculares s\u00e3o uma das queixas mais comuns, e as les\u00f5es musculares est\u00e3o entre as les\u00f5es mais comuns tratadas por cirurgi\u00f5es ortop\u00e9dicos. Sobre as les\u00f5es musculares, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52583,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1588754,"hashId":"14dbc6d1c8024da02ed93a97f801fb57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dores musculares s\u00e3o uma das queixas mais comuns, e as les\u00f5es musculares est\u00e3o entre as les\u00f5es mais comuns tratadas por cirurgi\u00f5es ortop\u00e9dicos. Sobre as les\u00f5es musculares, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":5960210,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A distens\u00e3o muscular \u00e9 definida como uma les\u00e3o direta de um m\u00fasculo, produzindo uma sobrecarga de tens\u00e3o em um m\u00fasculo passivo ou uma sobrecarga exc\u00eantrica em um m\u00fasculo que contrai ativamente","id":5960209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distens\u00e3o muscular \u00e9 definida como uma les\u00e3o direta de um m\u00fasculo, produzindo uma sobrecarga de tens\u00e3o em um m\u00fasculo passivo ou uma sobrecarga exc\u00eantrica em um m\u00fasculo que contrai ativamente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A unidade m\u00fasculo-tend\u00e3o normal falha na jun\u00e7\u00e3o musculotend\u00ednea","id":5960210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A unidade m\u00fasculo-tend\u00e3o normal falha na jun\u00e7\u00e3o musculotend\u00ednea<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As distens\u00f5es ocorrem, mais comumente, nos m\u00fasculos que cruzam uma articula\u00e7\u00e3o","id":5960211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As distens\u00f5es ocorrem, mais comumente, nos m\u00fasculos que cruzam uma articula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As distens\u00f5es ocorrem, mais comumente, nos m\u00fasculos que apresentam maior porcentagem de fibras musculares de contra\u00e7\u00e3o lenta","id":5960212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As distens\u00f5es ocorrem, mais comumente, nos m\u00fasculos que apresentam maior porcentagem de fibras musculares de contra\u00e7\u00e3o lenta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1588754","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas fraturas trimaleolares (conhecidas como fratura de Cotton) que possuem fragmentos do mal\u00e9olo posterior que constitu\u00edram 25% ou mais da articula\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52583,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1588763,"hashId":"322c5c93e9b88b07aea2d24047199afb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nas fraturas trimaleolares (conhecidas como fratura de Cotton) que possuem fragmentos do mal\u00e9olo posterior que constitu\u00edram 25% ou mais da articula\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":5960245,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autores n\u00e3o encontraram diferen\u00e7as na evolu\u00e7\u00e3o da consolida\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o entre fraturas que foram reduzidas e fixadas, e fraturas n\u00e3o fixadas","id":5960245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autores n\u00e3o encontraram diferen\u00e7as na evolu\u00e7\u00e3o da consolida\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o entre fraturas que foram reduzidas e fixadas, e fraturas n\u00e3o fixadas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o do fragmento maleolar posterior geralmente n\u00e3o \u00e9 satisfat\u00f3ria ap\u00f3s a redu\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o da fratura maleolar lateral","id":5960246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o do fragmento maleolar posterior geralmente n\u00e3o \u00e9 satisfat\u00f3ria ap\u00f3s a redu\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o da fratura maleolar lateral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o do fragmento maleolar posterior n\u00e3o \u00e9 mantida, se ele n\u00e3o for fixado com material de s\u00edntese","id":5960247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o do fragmento maleolar posterior n\u00e3o \u00e9 mantida, se ele n\u00e3o for fixado com material de s\u00edntese<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subluxa\u00e7\u00e3o posterior tardia do t\u00e1lus ocorrer\u00e1 se o fragmento maleolar posterior n\u00e3o for fixado","id":5960248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subluxa\u00e7\u00e3o posterior tardia do t\u00e1lus ocorrer\u00e1 se o fragmento maleolar posterior n\u00e3o for fixado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1588763","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos exames laboratoriais, a cetoacidose diab\u00e9tica se caracteriza por glicemia ______ 200 mg\/dl, pH _____ 7,3 e bicarbonato ______ 15 mEq\/l, causando _____ do \u00e2nion gap. (mg\/dl \u2013 miligramas por decilitro; pH \u2013 potencial hidrogeni\u00f4nico; mEq\/l \u2013 miliequivalentes por litro) Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":52584,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1588770,"hashId":"782828d0351673986757c7e11d43bbe0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nos exames laboratoriais, a cetoacidose diab\u00e9tica se caracteriza por glicemia ______ 200 mg\/dl, pH _____ 7,3 e bicarbonato ______ 15 mEq\/l, causando _____ do \u00e2nion gap. (mg\/dl \u2013 miligramas por decilitro; pH \u2013 potencial hidrogeni\u00f4nico; mEq\/l \u2013 miliequivalentes por litro) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas.<\/strong><\/p>","resposta":5960274,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor que \/ menor que \/ maior que \/ queda","id":5960273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menor que \/ menor que \/ maior que \/ queda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que \/ maior que \/ menor que \/ eleva\u00e7\u00e3o","id":5960274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que \/ maior que \/ menor que \/ eleva\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que \/ menor que \/ maior que \/ queda","id":5960275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que \/ menor que \/ maior que \/ queda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que \/ menor que \/ menor que \/ eleva\u00e7\u00e3o","id":5960276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que \/ menor que \/ menor que \/ eleva\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1588770","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As crises convulsivas s\u00e3o as ocorr\u00eancias neurol\u00f3gicas cl\u00ednicas mais frequentes da emerg\u00eancia pedi\u00e1trica. Acerca das crises convulsivas febris, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52584,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1588771,"hashId":"ee29cda2bcf6c289507d80c6e7cab633","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As crises convulsivas s\u00e3o as ocorr\u00eancias neurol\u00f3gicas cl\u00ednicas mais frequentes da emerg\u00eancia pedi\u00e1trica. Acerca das crises convulsivas febris, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":5960279,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A heran\u00e7a familiar n\u00e3o \u00e9 um fator predisponente","id":5960277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A heran\u00e7a familiar n\u00e3o \u00e9 um fator predisponente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresentam p\u00e9ssimo progn\u00f3stico ao paciente","id":5960278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentam p\u00e9ssimo progn\u00f3stico ao paciente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se realizar pun\u00e7\u00e3o lombar em lactentes menores de 6 meses","id":5960279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se realizar pun\u00e7\u00e3o lombar em lactentes menores de 6 meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na minoria dos casos s\u00e3o simples","id":5960280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na minoria dos casos s\u00e3o simples<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1588771","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das principais car\u00eancias nutricionais da inf\u00e2ncia \u00e9 a defici\u00eancia de ferro. Sobre o tratamento, o diagn\u00f3stico e a preven\u00e7\u00e3o da Anemia Ferropriva, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. Em rec\u00e9m-nascidos a termo, de peso adequado a Idade Gestacional, deve-se repor 1 miligrama de ferro elementar por quilograma por dia a partir do terceiro m\u00eas at\u00e9 2 anos de vida. II. A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica \u00e9 suficiente para detec\u00e7\u00e3o de casos precocemente. III. O tratamento deve ser realizado por no m\u00ednimo 6 semanas. IV. Deve-se recomendar o uso do sulfato ferroso em jejum, 1 hora antes das refei\u00e7\u00f5es ou antes de dormir.","provas":[{"id":52584,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1588773,"hashId":"d35709cf5e9b513e2903e92c93b591d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Uma das principais car\u00eancias nutricionais da inf\u00e2ncia \u00e9 a defici\u00eancia de ferro. Sobre o tratamento, o diagn\u00f3stico e a preven\u00e7\u00e3o da Anemia Ferropriva, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em rec\u00e9m-nascidos a termo, de peso adequado a Idade Gestacional, deve-se repor 1 miligrama de ferro elementar por quilograma por dia a partir do terceiro m\u00eas at\u00e9 2 anos de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica \u00e9 suficiente para detec\u00e7\u00e3o de casos precocemente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O tratamento deve ser realizado por no m\u00ednimo 6 semanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Deve-se recomendar o uso do sulfato ferroso em jejum, 1 hora antes das refei\u00e7\u00f5es ou antes de dormir.<\/p>","resposta":5960287,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas;","id":5960285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":5960286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas","id":5960287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":5960288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1588773","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Icter\u00edcia neonatal \u00e9 uma das manifesta\u00e7\u00f5es mais frequentes desse per\u00edodo, podendo ocorrer em rec\u00e9m-nascidos de todas as idades gestacionais. Sobre tal manifesta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":52584,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1588780,"hashId":"7d9d169f156d06d100a9662384e807f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Icter\u00edcia neonatal \u00e9 uma das manifesta\u00e7\u00f5es mais frequentes desse per\u00edodo, podendo ocorrer em rec\u00e9m-nascidos de todas as idades gestacionais. Sobre tal manifesta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/strong><\/p>","resposta":5960313,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Icter\u00edcias benignas levam ao aumento da bilirrubina direta","id":5960313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Icter\u00edcias benignas levam ao aumento da bilirrubina direta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rec\u00e9m-nascidos prematuros apresentam maior risco de apresentar icter\u00edcia devido a menor capacidade de conjuga\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica da bilirrubina","id":5960314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascidos prematuros apresentam maior risco de apresentar icter\u00edcia devido a menor capacidade de conjuga\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica da bilirrubina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O baixo aporte \u00e9 fator de risco por favorecer o aumento da circula\u00e7\u00e3o entero-hep\u00e1tica da bilirrubina","id":5960315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O baixo aporte \u00e9 fator de risco por favorecer o aumento da circula\u00e7\u00e3o entero-hep\u00e1tica da bilirrubina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A defici\u00eancia de G6PD (Glicose-6-fosfato desidrogenase) \u00e9 uma das causas de icter\u00edcia n\u00e3o fisiol\u00f3gica com aumento da bilirrubina indireta","id":5960316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defici\u00eancia de G6PD (Glicose-6-fosfato desidrogenase) \u00e9 uma das causas de icter\u00edcia n\u00e3o fisiol\u00f3gica com aumento da bilirrubina indireta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1588780","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, Lei n\u00ba 8069\/90, analise minuciosamente todas as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. O artigo 245 prev\u00ea multa ao m\u00e9dico que deixar de comunicar \u00e0 autoridade competente casos de que tenha conhecimento envolvendo maus-tratos \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente. II. Apenas os casos confirmados de maus-tratos contra Crian\u00e7a ou Adolescente devem ser comunicados ao Conselho Tutelar. III. O artigo 16 garante o direito \u00e0 liberdade de opini\u00e3o e express\u00e3o da Crian\u00e7a e Adolescente. IV. Segundo o artigo 49, a morte dos adotantes restabelece o poder familiar dos pais naturais.","provas":[{"id":52584,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1588788,"hashId":"91386b94c23db19beb7af3589c881bc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, Lei n\u00ba 8069\/90, analise minuciosamente todas as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O artigo 245 prev\u00ea multa ao m\u00e9dico que deixar de comunicar \u00e0 autoridade competente casos de que tenha conhecimento envolvendo maus-tratos \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Apenas os casos confirmados de maus-tratos contra Crian\u00e7a ou Adolescente devem ser comunicados ao Conselho Tutelar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O artigo 16 garante o direito \u00e0 liberdade de opini\u00e3o e express\u00e3o da Crian\u00e7a e Adolescente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Segundo o artigo 49, a morte dos adotantes restabelece o poder familiar dos pais naturais.<\/p>","resposta":5960347,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas","id":5960345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":5960346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":5960347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":5960348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1588788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o les\u00f5es benignas que correspondem a 0,5% - 1% dos tumores cerebrais prim\u00e1rios e a 15% - 20% das massas intraventriculares. Mais de 99% dessas les\u00f5es s\u00e3o encontradas no forame de Monro, tipicamente centradas no teto do terceiro ventr\u00edculo. A tomografia computadorizada (sem contraste venoso) abaixo \u00e9 de um homem de 32 anos, previamente assintom\u00e1tico, com queixa atual de forte cefaleia h\u00e1 dois dias, e representa um caso t\u00edpico destas les\u00f5es. Assinale a alternativa correta que cont\u00e9m o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel e complica\u00e7\u00f5es que podem ocorrer, at\u00e9 mesmo quando, a les\u00e3o tem pequenas dimens\u00f5es.","provas":[{"id":52585,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1588790,"hashId":"c71aa6b7e5aaba0170720a571e529a42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u00e3o les\u00f5es benignas que correspondem a 0,5% - 1% dos tumores cerebrais prim\u00e1rios e a 15% - 20% das massas intraventriculares. Mais de 99% dessas les\u00f5es s\u00e3o encontradas no forame de Monro, tipicamente centradas no teto do terceiro ventr\u00edculo. A tomografia computadorizada (sem contraste venoso) abaixo \u00e9 de um homem de 32 anos, previamente assintom\u00e1tico, com queixa atual de forte cefaleia h\u00e1 dois dias, e representa um caso t\u00edpico destas les\u00f5es. Assinale a alternativa correta que cont\u00e9m o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel e complica\u00e7\u00f5es que podem ocorrer, at\u00e9 mesmo quando, a les\u00e3o tem pequenas dimens\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52585\/questao\/1588790-20210310032149000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":5960355,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cisto do plexo coroide. Hemorragia cerebral; hernia\u00e7\u00e3o cerebral; morte","id":5960353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cisto do plexo coroide. Hemorragia cerebral; hernia\u00e7\u00e3o cerebral; morte<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cisto aracnoide. Hemorragia subaracnoide; hidrocefalia aguda s\u00fabita; morte","id":5960354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cisto aracnoide. Hemorragia subaracnoide; hidrocefalia aguda s\u00fabita; morte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cisto coloide. Hidrocefalia aguda s\u00fabita; hernia\u00e7\u00e3o cerebral; morte","id":5960355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cisto coloide. Hidrocefalia aguda s\u00fabita; hernia\u00e7\u00e3o cerebral; morte<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cisto ependim\u00e1rio. Hemorragia periventricular; hidrocefalia aguda s\u00fabita; morte","id":5960356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cisto ependim\u00e1rio. Hemorragia periventricular; hidrocefalia aguda s\u00fabita; morte<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1588790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante, externa ou interna, sempre causa dano \u00e0s c\u00e9lulas. N\u00e3o existe um valor de dose de radia\u00e7\u00e3o que seja considerado seguro. Alguns dos danos som\u00e1ticos causados por exposi\u00e7\u00e3o podem ser revers\u00edveis, por\u00e9m os danos gen\u00e9ticos s\u00e3o cumulativos e irrevers\u00edveis. Por essa raz\u00e3o, deve-se procurar reduzir ao m\u00e1ximo a exposi\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo e da popula\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.I. Princ\u00edpio da justifica\u00e7\u00e3o: qualquer atividade envolvendo radia\u00e7\u00e3o ou exposi\u00e7\u00e3o deve ser justificada em rela\u00e7\u00e3o a outras alternativas dispon\u00edveis, e ainda produzir um benef\u00edcio significativo para a sociedade. II. Para se proteger contra as radia\u00e7\u00f5es ionizantes \u00e9 necess\u00e1rio que se considere dist\u00e2ncia, blindagem e tempo. III. A exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 diretamente proporcional ao quadrado da dist\u00e2ncia, ou seja, dobrando-se a dist\u00e2ncia, diminui-se a exposi\u00e7\u00e3o para a quarta parte.","provas":[{"id":52585,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1588796,"hashId":"79a0e3587a17db416ec7802b1f75c884","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante, externa ou interna, sempre causa dano \u00e0s c\u00e9lulas. N\u00e3o existe um valor de dose de radia\u00e7\u00e3o que seja considerado seguro. Alguns dos danos som\u00e1ticos causados por exposi\u00e7\u00e3o podem ser revers\u00edveis, por\u00e9m os danos gen\u00e9ticos s\u00e3o cumulativos e irrevers\u00edveis. Por essa raz\u00e3o, deve-se procurar reduzir ao m\u00e1ximo a exposi\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo e da popula\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Princ\u00edpio da justifica\u00e7\u00e3o: qualquer atividade envolvendo radia\u00e7\u00e3o ou exposi\u00e7\u00e3o deve ser justificada em rela\u00e7\u00e3o a outras alternativas dispon\u00edveis, e ainda produzir um benef\u00edcio significativo para a sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para se proteger contra as radia\u00e7\u00f5es ionizantes \u00e9 necess\u00e1rio que se considere dist\u00e2ncia, blindagem e tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 diretamente proporcional ao quadrado da dist\u00e2ncia, ou seja, dobrando-se a dist\u00e2ncia, diminui-se a exposi\u00e7\u00e3o para a quarta parte.<\/p>","resposta":5960378,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas","id":5960377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":5960378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":5960379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":5960380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1588796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O padr\u00e3o apontado pelas setas pretas na imagem de tomografia computadorizada (sem contraste venoso) abaixo \u00e9 comumente observado em bronquiolite infamat\u00f3ria, inclusive infecciosa, como em casos de dissemina\u00e7\u00e3o endobr\u00f4nquica de micobacterioses.Assinale a alternativa correta, que cont\u00e9m o padr\u00e3o representado acima.","provas":[{"id":52585,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1588802,"hashId":"93a735c71981d9e9ad33adc51163ffef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O padr\u00e3o apontado pelas setas pretas na imagem de tomografia computadorizada (sem contraste venoso) abaixo \u00e9 comumente observado em bronquiolite infamat\u00f3ria, inclusive infecciosa, como em casos de dissemina\u00e7\u00e3o endobr\u00f4nquica de micobacterioses.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52585\/questao\/1588802-20210310040136000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa correta, que cont\u00e9m o padr\u00e3o representado acima.<\/strong><\/p>","resposta":5960402,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o em mosaico","id":5960401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pavimenta\u00e7\u00e3o em mosaico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rvore em brotamento","id":5960402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rvore em brotamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atenua\u00e7\u00e3o em mosaico","id":5960403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atenua\u00e7\u00e3o em mosaico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espessamento septal interlobular","id":5960404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espessamento septal interlobular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1588802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vasos abdominais e p\u00e9lvicos podem ser comprimidos por estruturas anat\u00f4micas que estejam pr\u00f3ximas ou podem comprimir v\u00edsceras ocas adjacentes, por vezes caracterizando algumas s\u00edndromes de compress\u00e3o vascular. O corte sagital de tomografia computadorizada (com contraste venoso) abaixo \u00e9 de uma paciente de 25 anos, com queixas de dor epig\u00e1strica p\u00f3s-prandial e perda de 8 kg nos \u00faltimos 2 anos.Assinale a alternativa que cont\u00e9m o correto diagn\u00f3stico deste paciente. ","provas":[{"id":52585,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1588806,"hashId":"047138fa31ba551cdb4852920fedaace","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Vasos abdominais e p\u00e9lvicos podem ser comprimidos por estruturas anat\u00f4micas que estejam pr\u00f3ximas ou podem comprimir v\u00edsceras ocas adjacentes, por vezes caracterizando algumas s\u00edndromes de compress\u00e3o vascular. O corte sagital de tomografia computadorizada (com contraste venoso) abaixo \u00e9 de uma paciente de 25 anos, com queixas de dor epig\u00e1strica p\u00f3s-prandial e perda de 8 kg nos \u00faltimos 2 anos.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52585\/questao\/1588806-20210310041322000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa que cont\u00e9m o correto diagn\u00f3stico deste paciente. <\/strong><\/p>","resposta":5960418,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Nutcracker","id":5960417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Nutcracker<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome do ligamento arqueado mediano","id":5960418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome do ligamento arqueado mediano<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome da art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior","id":5960419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome da art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de May-Thurner","id":5960420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de May-Thurner<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1588806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 65 anos, hipertensa, com queixa de dor e edema nos membros inferiores h\u00e1 cerca de 10 anos. Em consulta com o m\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular, foi solicitado exame ultrassonogr\u00e1fico com Doppler para mapeamento venoso dos membros inferiores. A imagem abaixo representa um segmento da veia femoral direita, durante manobra de aumento da press\u00e3o intra-abdominal e tamb\u00e9m em repouso (vide gr\u00e1fico espectral).Assinale a alternativa que cont\u00e9m o correto diagn\u00f3stico para este segmento venoso.","provas":[{"id":52585,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1588808,"hashId":"c311ef09908d070905831ecfcfca1cfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Paciente do sexo feminino, 65 anos, hipertensa, com queixa de dor e edema nos membros inferiores h\u00e1 cerca de 10 anos. Em consulta com o m\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular, foi solicitado exame ultrassonogr\u00e1fico com Doppler para mapeamento venoso dos membros inferiores. A imagem abaixo representa um segmento da veia femoral direita, durante manobra de aumento da press\u00e3o intra-abdominal e tamb\u00e9m em repouso (vide gr\u00e1fico espectral).<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52585\/questao\/1588808-20210310041753000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa que cont\u00e9m o correto diagn\u00f3stico para este segmento venoso.<\/strong><\/p>","resposta":5960426,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segmento de veia femoral competente","id":5960425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segmento de veia femoral competente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segmento de veia femoral insuficiente","id":5960426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segmento de veia femoral insuficiente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segmento de veia femoral associado a perfurante incompetente","id":5960427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segmento de veia femoral associado a perfurante incompetente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segmento de veia femoral com trombose cr\u00f4nica e recanaliza\u00e7\u00e3o parcial","id":5960428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segmento de veia femoral com trombose cr\u00f4nica e recanaliza\u00e7\u00e3o parcial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1588808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 38 anos, notou assimetria de volume na regi\u00e3o anterior do pesco\u00e7o \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o e procurou seu m\u00e9dico, o qual solicitou ultrassonografia da regi\u00e3o cervical. A \u00fanica altera\u00e7\u00e3o encontrada foi o n\u00f3dulo tireoideano abaixo.De acordo com o ACR Thyroid Imaging, Reporting and Data System (TI-RADS), assinale a alternativa que cont\u00e9m a recomenda\u00e7\u00e3o correta para o caso acima.","provas":[{"id":52585,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1588809,"hashId":"7af902c8289e5783c243218df2ffba06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Paciente do sexo masculino, 38 anos, notou assimetria de volume na regi\u00e3o anterior do pesco\u00e7o \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o e procurou seu m\u00e9dico, o qual solicitou ultrassonografia da regi\u00e3o cervical. A \u00fanica altera\u00e7\u00e3o encontrada foi o n\u00f3dulo tireoideano abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52585\/questao\/1588809-20210310042029000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acordo com o <\/strong><em>ACR Thyroid Imaging, Reporting and Data System<\/em><strong> (TI-RADS), assinale a alternativa que cont\u00e9m a recomenda\u00e7\u00e3o correta para o caso acima.<\/strong><\/p>","resposta":5960429,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TI-RADS 1: benigno; n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio realizar pun\u00e7\u00e3o-bi\u00f3psia","id":5960429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TI-RADS 1: benigno; n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio realizar pun\u00e7\u00e3o-bi\u00f3psia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TI-RADS 2: provavelmente benigno; realizar pun\u00e7\u00e3o-bi\u00f3psia se aumentar de tamanho em 1 ano","id":5960430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TI-RADS 2: provavelmente benigno; realizar pun\u00e7\u00e3o-bi\u00f3psia se aumentar de tamanho em 1 ano<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TI-RADS 3: leve suspei\u00e7\u00e3o para malignidade; realizar pun\u00e7\u00e3o-bi\u00f3psia","id":5960431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TI-RADS 3: leve suspei\u00e7\u00e3o para malignidade; realizar pun\u00e7\u00e3o-bi\u00f3psia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TI-RADS 4: moderada suspei\u00e7\u00e3o para malignidade; realizar pun\u00e7\u00e3o-bi\u00f3psia","id":5960432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TI-RADS 4: moderada suspei\u00e7\u00e3o para malignidade; realizar pun\u00e7\u00e3o-bi\u00f3psia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1588809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema auditivo no feto e na crian\u00e7a tem uma sequ\u00eancia pr\u00f3pria de desenvolvimento. Sobre o desenvolvimento do sistema auditivo no per\u00edodo gestacional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":48638,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1472609,"hashId":"4792ca560d29159e8c16b999ffda8db0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema auditivo no feto e na crian\u00e7a tem uma sequ\u00eancia pr\u00f3pria de desenvolvimento. Sobre o desenvolvimento do sistema auditivo no per\u00edodo gestacional, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5472878,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A parte estrutural da c\u00f3clea na orelha m\u00e9dia est\u00e1 formada na 15\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o e \u00e9 anatomicamente funcional na 20\u00aa semana gestacional.","id":5472878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A parte estrutural da c\u00f3clea na orelha m\u00e9dia est\u00e1 formada na 15\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o e \u00e9 anatomicamente funcional na 20\u00aa semana gestacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sistema auditivo se torna funcional em torno da 29\u00aa e 34\u00aa semana gestacional quando as c\u00e9lulas ganglionares do n\u00facleo espiral da c\u00f3clea conectam as c\u00e9lulas ciliadas internas ao tronco cerebral e ao lobo temporal do c\u00f3rtex.","id":5472879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema auditivo se torna funcional em torno da 29\u00aa e 34\u00aa semana gestacional quando as c\u00e9lulas ganglionares do n\u00facleo espiral da c\u00f3clea conectam as c\u00e9lulas ciliadas internas ao tronco cerebral e ao lobo temporal do c\u00f3rtex.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na 10\u00aa semana gestacional as c\u00e9lulas ganglionares da c\u00f3clea est\u00e3o conectadas ao n\u00facleo do tronco encef\u00e1lico que estimulam a resposta fisiol\u00f3gica.","id":5472880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na 10\u00aa semana gestacional as c\u00e9lulas ganglionares da c\u00f3clea est\u00e3o conectadas ao n\u00facleo do tronco encef\u00e1lico que estimulam a resposta fisiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As conex\u00f5es neurais para o lobo temporal do c\u00f3rtex est\u00e3o funcionais em torno da 31\u00aa a 34\u00aa semana gestacional. Estas conex\u00f5es iniciam o desenvolvimento das colunas tonot\u00f3picas no c\u00f3rtex auditivo e s\u00e3o necess\u00e1rias para receber, reconhecer e reagir \u00e0 linguagem, a m\u00fasica e sons ambientais significativos.","id":5472881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As conex\u00f5es neurais para o lobo temporal do c\u00f3rtex est\u00e3o funcionais em torno da 31\u00aa a 34\u00aa semana gestacional. Estas conex\u00f5es iniciam o desenvolvimento das colunas tonot\u00f3picas no c\u00f3rtex auditivo e s\u00e3o necess\u00e1rias para receber, reconhecer e reagir \u00e0 linguagem, a m\u00fasica e sons ambientais significativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Humano","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Humano","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401425,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-humano"}],"slug":"fonoaudiologia\/1472609","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria se torna inadequada quando deixa de ser realizada pelo nariz, e a boca passa a ser a via mais comum de passagem do ar. S\u00e3o alguns sinais e sintomas da S\u00edndrome do Respirador Oral, exceto:","provas":[{"id":48638,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1472664,"hashId":"d16cc129510e9f1d551d8a6a50eee41f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria se torna inadequada quando deixa de ser realizada pelo nariz, e a boca passa a ser a via mais comum de passagem do ar. S\u00e3o alguns sinais e sintomas da S\u00edndrome do Respirador Oral, exceto:<\/p>","resposta":5473078,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dificuldade alimentar\/Aerofagia.","id":5473075,"corpo":"<p>Dificuldade alimentar\/Aerofagia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mordida cruzada devido ao estreitamento encontrado na maxila.","id":5473076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mordida cruzada devido ao estreitamento encontrado na maxila.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gengivite cr\u00f4nica.","id":5473077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gengivite cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Palato ogival, pois a press\u00e3o positiva do ar entrando pela cavidade bucal, faz com que o palato cres\u00e7a para cima.","id":5473078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palato ogival, pois a press\u00e3o positiva do ar entrando pela cavidade bucal, faz com que o palato cres\u00e7a para cima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1472664","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o perceptivo-auditiva da voz \u00e9 uma forma subjetiva de identificar altera\u00e7\u00f5es na qualidade vocal, um dos aspectos vocais perceptivo-auditivo comumente avaliado da qualidade vocal \u00e9 o Tempo M\u00e1ximo de Fona\u00e7\u00e3o (TMF), que utiliza, dentre outros, os fonemas fricativos \/s\/ e \/z\/. Sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos TMF assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":48638,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1472687,"hashId":"6024079d0fb18839f4279f3b61425ff0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o perceptivo-auditiva da voz \u00e9 uma forma subjetiva de identificar altera\u00e7\u00f5es na qualidade vocal, um dos aspectos vocais perceptivo-auditivo comumente avaliado da qualidade vocal \u00e9 o Tempo M\u00e1ximo de Fona\u00e7\u00e3o (TMF), que utiliza, dentre outros, os fonemas fricativos \/s\/ e \/z\/. Sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos TMF assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5473159,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os TMF s\u00e3o obtidos e cronometrados durante a fona\u00e7\u00e3o sustentada em uma \u00fanica expira\u00e7\u00e3o e fornecem dados sobre a din\u00e2mica de fona\u00e7\u00e3o, sendo bastante fidedignos em avalia\u00e7\u00e3o de efici\u00eancia gl\u00f3tica.","id":5473157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os TMF s\u00e3o obtidos e cronometrados durante a fona\u00e7\u00e3o sustentada em uma \u00fanica expira\u00e7\u00e3o e fornecem dados sobre a din\u00e2mica de fona\u00e7\u00e3o, sendo bastante fidedignos em avalia\u00e7\u00e3o de efici\u00eancia gl\u00f3tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo a literatura, a rela\u00e7\u00e3o s\/z permite verificar a ocorr\u00eancia do componente de hipercontra\u00e7\u00e3o muscular e do componente de falta de coapta\u00e7\u00e3o das pregas vocais em pacientes com diagn\u00f3stico de disfonia funcional por uso incorreto da voz e disfonia org\u00e2nicofunciona.","id":5473158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a literatura, a rela\u00e7\u00e3o s\/z permite verificar a ocorr\u00eancia do componente de hipercontra\u00e7\u00e3o muscular e do componente de falta de coapta\u00e7\u00e3o das pregas vocais em pacientes com diagn\u00f3stico de disfonia funcional por uso incorreto da voz e disfonia org\u00e2nicofunciona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os TMF \/z\/ abaixo dos intervalos de normalidade podem ser considerados como sugestivos de hipercontra\u00e7\u00e3o gl\u00f3tica durante a fona\u00e7\u00e3o. Os TMF \/s\/ abaixo dos intervalos de normalidade podem ser considerados como sugestivos de falta de controle expirat\u00f3rio \u00e0 fona\u00e7\u00e3o","id":5473159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os TMF \/z\/ abaixo dos intervalos de normalidade podem ser considerados como sugestivos de hipercontra\u00e7\u00e3o gl\u00f3tica durante a fona\u00e7\u00e3o. Os TMF \/s\/ abaixo dos intervalos de normalidade podem ser considerados como sugestivos de falta de controle expirat\u00f3rio \u00e0 fona\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma rela\u00e7\u00e3o s\/z em torno de 1 \u00e9 considerado o padr\u00e3o de normalidade.","id":5473160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rela\u00e7\u00e3o s\/z em torno de 1 \u00e9 considerado o padr\u00e3o de normalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1472687","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 82 anos, sexo masculino, sabidamente diab\u00e9tico e hipertenso. Portador de fibrila\u00e7\u00e3o atrial (FA) permanente. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 FA, considere as alternativas abaixo, colocando (V) para as assertivas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. ( ) O paciente apresenta 4 pontos no escore CHA2DS2-Vasc, portanto tem indica\u00e7\u00e3o de anticoagula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, para evitar eventos cardioemb\u00f3licos. ( ) O paciente apresenta 3 pontos no escore CHA2DS2-Vasc, portanto, tem indica\u00e7\u00e3o de anticoagula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, para evitar eventos cardioemb\u00f3licos. ( ) O anticoagulante oral Apixaban est\u00e1 recomendado para anticoagula\u00e7\u00e3o em pacientes com FA. ( ) Paciente apresenta risco muito alto de sangramento devido \u00e0 idade avan\u00e7ada, portanto n\u00e3o pode ser anticoagulado com Varfarina.( ) \u00c1cido acetilsalic\u00edlico \u00e9 suficiente para prevenir eventos cardioemb\u00f3licos, neste paciente. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA. ","provas":[{"id":48639,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1472688,"hashId":"4643ace2b5e2493e2d4745d650eb9cab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 82 anos, sexo masculino, sabidamente diab\u00e9tico e hipertenso. Portador de fibrila\u00e7\u00e3o atrial (FA) permanente. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 FA, considere as alternativas abaixo, colocando (V) para as assertivas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O paciente apresenta 4 pontos no escore CHA2DS2-Vasc, portanto tem indica\u00e7\u00e3o de anticoagula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, para evitar eventos cardioemb\u00f3licos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O paciente apresenta 3 pontos no escore CHA2DS2-Vasc, portanto, tem indica\u00e7\u00e3o de anticoagula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, para evitar eventos cardioemb\u00f3licos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O anticoagulante oral Apixaban est\u00e1 recomendado para anticoagula\u00e7\u00e3o em pacientes com FA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Paciente apresenta risco muito alto de sangramento devido \u00e0 idade avan\u00e7ada, portanto n\u00e3o pode ser anticoagulado com Varfarina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c1cido acetilsalic\u00edlico \u00e9 suficiente para prevenir eventos cardioemb\u00f3licos, neste paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":5473161,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-F-V-F-F. ","id":5473161,"corpo":"<p>V-F-V-F-F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-V-V-F-F. ","id":5473162,"corpo":"<p>F-V-V-F-F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-F-F-F-F. ","id":5473163,"corpo":"<p>V-F-F-F-F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V-F-V-V-F. ","id":5473164,"corpo":"<p>V-F-V-V-F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F-F-F-V-V.","id":5473165,"corpo":"<p>F-F-F-V-V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1472688","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o benef\u00edcio que N\u00c3O \u00e9 concedido aos segurados do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social dos Servidores Efetivos do Munic\u00edpio de Salvador das Miss\u00f5es.","provas":[{"id":52176,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-das-missoes-rs-2019-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":52177,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-das-missoes-rs-2019-fundatec-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es - Fiscal Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588447,"hashId":"e5a2585e5cb00f5e553c8015f0c36751","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale o benef\u00edcio que N\u00c3O \u00e9 concedido aos segurados do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social dos Servidores Efetivos do Munic\u00edpio de Salvador das Miss\u00f5es.<\/p>","resposta":5958800,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o profissional.","id":5958800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reabilita\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio-maternidade.","id":5958801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sal\u00e1rio-maternidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aposentadoria por invalidez.","id":5958802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aposentadoria por invalidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio-fam\u00edlia.","id":5958803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sal\u00e1rio-fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-doen\u00e7a.","id":5958804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aux\u00edlio-doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1588447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o munic\u00edpio de Salvador das Miss\u00f5es, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Existem dois rios principais e fundamentais para a rede hidrogr\u00e1fica do munic\u00edpio: Comanda\u00ed ao norte e o rio Iju\u00ed ao sul. ( ) O escrito 'Salvador das Miss\u00f5es \u2013 20 de mar\u00e7o de 1992' aparece sob o formato de um livro no bras\u00e3o do munic\u00edpio pelo fato de haver um livro com a hist\u00f3ria da cidade. ( ) O cooperativismo se destaca no munic\u00edpio e, inclusive, faz parte do bras\u00e3o. ( ) O nome Salvador das Miss\u00f5es \u00e9 uma homenagem ao lugar de origem dos primeiros colonizadores \u2013 Salvador do Sul. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":52176,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-das-missoes-rs-2019-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":52177,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-das-missoes-rs-2019-fundatec-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es - Fiscal Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588451,"hashId":"165a0ad8c302a5805f059849740e140f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o munic\u00edpio de Salvador das Miss\u00f5es, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Existem dois rios principais e fundamentais para a rede hidrogr\u00e1fica do munic\u00edpio: Comanda\u00ed ao norte e o rio Iju\u00ed ao sul. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O escrito 'Salvador das Miss\u00f5es \u2013 20 de mar\u00e7o de 1992' aparece sob o formato de um livro no bras\u00e3o do munic\u00edpio pelo fato de haver um livro com a hist\u00f3ria da cidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O cooperativismo se destaca no munic\u00edpio e, inclusive, faz parte do bras\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O nome Salvador das Miss\u00f5es \u00e9 uma homenagem ao lugar de origem dos primeiros colonizadores \u2013 Salvador do Sul. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5958822,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5958820,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5958821,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5958822,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5958823,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5958824,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1588451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em meio \u00e0 crise instaurada na ___________, onde j\u00e1 falta comida e medicamentos, o pa\u00eds teve, em janeiro deste ano, um autoproclamado presidente interino, o l\u00edder da assembleia e da oposi\u00e7\u00e3o _______________. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":52176,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-das-missoes-rs-2019-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":52177,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-das-missoes-rs-2019-fundatec-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es - Fiscal Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588453,"hashId":"4c0195bde0049d4bb035fc8acba1e6da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em meio \u00e0 crise instaurada na ___________, onde j\u00e1 falta comida e medicamentos, o pa\u00eds teve, em janeiro deste ano, um autoproclamado presidente interino, o l\u00edder da assembleia e da oposi\u00e7\u00e3o _______________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":5958832,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Venezuela \u2013 Iv\u00e1n Duque M\u00e1rquez","id":5958830,"corpo":"<p>Venezuela \u2013 Iv\u00e1n Duque M\u00e1rquez<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bol\u00edvia \u2013 Evo Morales","id":5958831,"corpo":"<p>Bol\u00edvia \u2013 Evo Morales<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Venezuela \u2013 Juan Guaid\u00f3","id":5958832,"corpo":"<p>Venezuela \u2013 Juan Guaid\u00f3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bol\u00edvia \u2013 Miguel D\u00edaz-Canel","id":5958833,"corpo":"<p>Bol\u00edvia \u2013 Miguel D\u00edaz-Canel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Col\u00f4mbia \u2013 Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era","id":5958834,"corpo":"<p>Col\u00f4mbia \u2013 Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1588453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na face humana existe mais de 20 m\u00fasculos que funcionam cumprindo importantes tarefas para o indiv\u00edduo, como por exemplo, mastiga\u00e7\u00e3o e m\u00edmica facial. Eles s\u00e3o divididos em m\u00fasculos do couro cabeludo, das p\u00e1lpebras, do nariz, da orelha e da boca. Marque abaixo o \u00fanico que se encontra dentro do grupo de m\u00fasculos da boca.","provas":[{"id":48640,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1472729,"hashId":"db99f0cb79be99bc838cb16fd654c804","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na face humana existe mais de 20 m\u00fasculos que funcionam cumprindo importantes tarefas para o indiv\u00edduo, como por exemplo, mastiga\u00e7\u00e3o e m\u00edmica facial. Eles s\u00e3o divididos em m\u00fasculos do couro cabeludo, das p\u00e1lpebras, do nariz, da orelha e da boca. Marque abaixo o \u00fanico que se encontra dentro do grupo de m\u00fasculos da boca.<\/p>","resposta":5473329,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bucinador","id":5473329,"corpo":"<p>Bucinador<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Auricular anterior","id":5473330,"corpo":"<p>Auricular anterior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00f3cero","id":5473331,"corpo":"<p>Pr\u00f3cero<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corrugador do superc\u00edlio","id":5473332,"corpo":"<p>Corrugador do superc\u00edlio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":"fisioterapia\/1472729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos de L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico, EXCETO:","provas":[{"id":48639,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1472735,"hashId":"b3b61d16f92e2dd1ab309b963319c6db","enunciado":"<p>S\u00e3o crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos de L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5473359,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exantema malar. ","id":5473356,"corpo":"<p>Exantema malar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Protein\u00faria persistente&gt; 500 mg\/dia. ","id":5473357,"corpo":"<p>Protein\u00faria persistente&gt; 500 mg\/dia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pericardite. ","id":5473358,"corpo":"<p>Pericardite. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trombocitose. ","id":5473359,"corpo":"<p>Trombocitose. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00dalceras orais.","id":5473360,"corpo":"<p>\u00dalceras orais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/1472735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A asma \u00e9 uma das doen\u00e7as respirat\u00f3rias cr\u00f4nicas mais comuns, juntamente com rinite al\u00e9rgica e a doen\u00e7a pulmonar obstrutiva. Para controlar a asma, principalmente durante os surtos, os indiv\u00edduos recebem orienta\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico para usarem os chamados Beta-agonistas de curta ou longa dura\u00e7\u00e3o. Entendendo a fisiopatologia dessa doen\u00e7a, marque a alternativa que explica o porqu\u00ea esses medicamentos s\u00e3o indicados em caso de crise de asma.","provas":[{"id":48640,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1472743,"hashId":"cf35257b1760455ec6a94e0c053f49c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A asma \u00e9 uma das doen\u00e7as respirat\u00f3rias cr\u00f4nicas mais comuns, juntamente com rinite al\u00e9rgica e a doen\u00e7a pulmonar obstrutiva. Para controlar a asma, principalmente durante os surtos, os indiv\u00edduos recebem orienta\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico para usarem os chamados Beta-agonistas de curta ou longa dura\u00e7\u00e3o. Entendendo a fisiopatologia dessa doen\u00e7a, marque a alternativa que explica o porqu\u00ea esses medicamentos s\u00e3o indicados em caso de crise de asma.<\/p>","resposta":5473392,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A asma ocorre por conta de inflama\u00e7\u00f5es nas vias a\u00e9reas e consequentes constri\u00e7\u00f5es dos capilares pulmonares. Os beta-agonistas, como medicamentos nesse caso, atuam como dilatadores dos br\u00f4nquios, restaurando a respira\u00e7\u00e3o.","id":5473392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asma ocorre por conta de inflama\u00e7\u00f5es nas vias a\u00e9reas e consequentes constri\u00e7\u00f5es dos capilares pulmonares. Os beta-agonistas, como medicamentos nesse caso, atuam como dilatadores dos br\u00f4nquios, restaurando a respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A asma gera feridas nos vasos sangu\u00edneos dos pulm\u00f5es e facilitam o ac\u00famulo de placas tromb\u00f3ticas nesse \u00f3rg\u00e3o, dificultando progressivamente a ventila\u00e7\u00e3o. Os beta-agonistas, nesse doen\u00e7a, atuam na diminui\u00e7\u00e3o de plaquetas em s\u00e9ria, deixando o sangue menos denso, preservando assim a circula\u00e7\u00e3o.","id":5473393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asma gera feridas nos vasos sangu\u00edneos dos pulm\u00f5es e facilitam o ac\u00famulo de placas tromb\u00f3ticas nesse \u00f3rg\u00e3o, dificultando progressivamente a ventila\u00e7\u00e3o. Os beta-agonistas, nesse doen\u00e7a, atuam na diminui\u00e7\u00e3o de plaquetas em s\u00e9ria, deixando o sangue menos denso, preservando assim a circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os beta-agonistas funcionam como dilatadores dos vasos sangu\u00edneos do corpo humano, impedindo qualquer tipo de obstru\u00e7\u00e3o do sistema circulat\u00f3rio. As crises de asma diminuem com esse medicamente por conta de seu car\u00e1ter inflamat\u00f3rio.","id":5473394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os beta-agonistas funcionam como dilatadores dos vasos sangu\u00edneos do corpo humano, impedindo qualquer tipo de obstru\u00e7\u00e3o do sistema circulat\u00f3rio. As crises de asma diminuem com esse medicamente por conta de seu car\u00e1ter inflamat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os beta-agonistas facilita o transporte de gl\u00f3bulos brancos no corpo humano, atrav\u00e9s do recrutamento em massa de c\u00e9lulas basais do epit\u00e9lio pulmonar. Os globos brancos, ent\u00e3o, agora em maior n\u00famero, conseguem combater a inflama\u00e7\u00e3o asm\u00e1tica e restaurar a ventila\u00e7\u00e3o.","id":5473395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os beta-agonistas facilita o transporte de gl\u00f3bulos brancos no corpo humano, atrav\u00e9s do recrutamento em massa de c\u00e9lulas basais do epit\u00e9lio pulmonar. Os globos brancos, ent\u00e3o, agora em maior n\u00famero, conseguem combater a inflama\u00e7\u00e3o asm\u00e1tica e restaurar a ventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1472743","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Acidentes Vasculares Encef\u00e1licos (AVE) s\u00e3o transtornos neurol\u00f3gicos com potencial de dano vari\u00e1vel, podendo criar sequelas leves e de pouca relev\u00e2ncia para o dia a dia do indiv\u00edduo at\u00e9 sequelas grav\u00edssimas e totalmente incapacitantes, e at\u00e9 \u00f3bito. Tudo isso, porque a \u00e1rea ou regi\u00e3o onde o AVE acontece \u00e9 crucial para determinar o dano, bem como a propor\u00e7\u00e3o do acidente. Usando de seus conhecimentos sobre isso, responda a pergunta a seguir marcando a correta alternativa. Um AVE desenvolvido por conta de uma obstru\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria cerebral posterior gerar\u00e1, provavelmente, quais tipos de sequelas no indiv\u00edduo, e ter\u00e3o implica\u00e7\u00f5es funcionais graves ou leves?","provas":[{"id":48640,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1472745,"hashId":"56aaad8a77d7ba753241a6623f891ccb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Acidentes Vasculares Encef\u00e1licos (AVE) s\u00e3o transtornos neurol\u00f3gicos com potencial de dano vari\u00e1vel, podendo criar sequelas leves e de pouca relev\u00e2ncia para o dia a dia do indiv\u00edduo at\u00e9 sequelas grav\u00edssimas e totalmente incapacitantes, e at\u00e9 \u00f3bito. Tudo isso, porque a \u00e1rea ou regi\u00e3o onde o AVE acontece \u00e9 crucial para determinar o dano, bem como a propor\u00e7\u00e3o do acidente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Usando de seus conhecimentos sobre isso, responda a pergunta a seguir marcando a correta alternativa. Um AVE desenvolvido por conta de uma obstru\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria cerebral posterior gerar\u00e1, provavelmente, quais tipos de sequelas no indiv\u00edduo, e ter\u00e3o implica\u00e7\u00f5es funcionais graves ou leves?<\/p>","resposta":5473402,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sequelas relacionadas a express\u00e3o verbal, com implica\u00e7\u00f5es leves ou nulas na funcionalidade.","id":5473401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sequelas relacionadas a express\u00e3o verbal, com implica\u00e7\u00f5es leves ou nulas na funcionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sequelas relacionadas a vis\u00e3o, com implica\u00e7\u00f5es leves ou nulas na funcionalidade.","id":5473402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sequelas relacionadas a vis\u00e3o, com implica\u00e7\u00f5es leves ou nulas na funcionalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sequelas relacionadas a marcha, com implica\u00e7\u00f5es graves na funcionalidade.","id":5473403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sequelas relacionadas a marcha, com implica\u00e7\u00f5es graves na funcionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sequelas relacionadas ao ato de pin\u00e7a grossa e fina, com implica\u00e7\u00f5es moderadas na funcionalidade.","id":5473404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sequelas relacionadas ao ato de pin\u00e7a grossa e fina, com implica\u00e7\u00f5es moderadas na funcionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1472745","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza Urbana","id":17610},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Diversos","id":11987},{"descricao":"Coveiro","id":1188},{"descricao":"Motorista D","id":4920},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cH\u00e1 muitos anos ouvimos falar da degrada\u00e7\u00e3o ambiental, do excesso de polui\u00e7\u00e3o na natureza causado pelo mau comportamento dos homens, do mundo consumista. Isso acontece em raz\u00e3o da pouca conscientiza\u00e7\u00e3o que temos de que \u00e9 fundamental preservar a natureza para continuarmos recebendo tudo que ela nos oferece de melhor, a come\u00e7ar pelo ar que respiramos\u201d(FONTE: https:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/educacao\/ajudando-meio-ambiente.htm. Acesso em 28\/04\/19 \u00e0s 22:45 horas)Com base nas informa\u00e7\u00f5es que norteiam o texto acima, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir:I- A maioria das cidades brasileiras possui aterros sanit\u00e1rios suficientes para abrigar materiais descart\u00e1veis que s\u00e3o utilizados pela popula\u00e7\u00e3o.II- F\u00e1bricas e pessoas t\u00eam jogado detritos poluentes em rios, lagos e mares, prejudicando as popula\u00e7\u00f5es ribeirinhas, bem como a fauna e a flora que vivem nesse ambiente.III- Falar de sustentabilidade \u00e9 adotar princ\u00edpios de preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e manter atitudes que promovam a justi\u00e7a social, atitudes que sejam culturalmente aceitas e economicamente vi\u00e1veis para todos.Indique a alternativa que responde CORRETAMENTE:","provas":[{"id":48636,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza Urbana","id":17610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Auxiliar de Limpeza Urbana - 2019"},{"id":48643,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Diversos","id":11987},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Diversos - 2019"},{"id":48644,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Coveiro - 2019"},{"id":49004,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Motorista D - 2019"},{"id":49005,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":49006,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Pedreiro - 2019"},{"id":49228,"cargo":{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-monitor-de-transporte-escolar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Monitor de Transporte Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1472779,"hashId":"dfb05ee63cc8ef9caa8f5e967fba1905","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cH\u00e1 muitos anos ouvimos falar da degrada\u00e7\u00e3o ambiental, do excesso de polui\u00e7\u00e3o na natureza causado pelo mau comportamento dos homens, do mundo consumista. Isso acontece em raz\u00e3o da pouca conscientiza\u00e7\u00e3o que temos de que \u00e9 fundamental preservar a natureza para continuarmos recebendo tudo que ela nos oferece de melhor, a come\u00e7ar pelo ar que respiramos\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(FONTE: https:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/educacao\/ajudando-meio-ambiente.htm. Acesso em 28\/04\/19 \u00e0s 22:45 horas)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es que norteiam o texto acima, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A maioria das cidades brasileiras possui aterros sanit\u00e1rios suficientes para abrigar materiais descart\u00e1veis que s\u00e3o utilizados pela popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- F\u00e1bricas e pessoas t\u00eam jogado detritos poluentes em rios, lagos e mares, prejudicando as popula\u00e7\u00f5es ribeirinhas, bem como a fauna e a flora que vivem nesse ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Falar de sustentabilidade \u00e9 adotar princ\u00edpios de preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e manter atitudes que promovam a justi\u00e7a social, atitudes que sejam culturalmente aceitas e economicamente vi\u00e1veis para todos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa que responde CORRETAMENTE:<\/p>","resposta":5473553,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":5473551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":5473552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5473553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5473554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5473555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1472779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 na UBS que a fam\u00edlia deve receber orienta\u00e7\u00e3o e suplementa\u00e7\u00e3o de Vitamina D e Sulfato Ferroso. Sobre essa suplementa\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":48641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1472780,"hashId":"01a3457016171b29ad6763dc5c10a18c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 na UBS que a fam\u00edlia deve receber orienta\u00e7\u00e3o e suplementa\u00e7\u00e3o de Vitamina D e Sulfato Ferroso. Sobre essa suplementa\u00e7\u00e3o, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5473558,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vitamina D deve ser iniciada com 15 dias de vida na dose de 2000 UI\/ dia.","id":5473556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vitamina D deve ser iniciada com 15 dias de vida na dose de 2000 UI\/ dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sulfato ferroso n\u00e3o deve ser suplementado, quando a crian\u00e7a estiver em aleitamento materno.","id":5473557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sulfato ferroso n\u00e3o deve ser suplementado, quando a crian\u00e7a estiver em aleitamento materno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para RN a termo, adequado para a idade gestacional, em uso de 500 mL de f\u00f3rmula infantil\/dia, o uso de sulfato ferroso suplementar n\u00e3o \u00e9 recomendado.","id":5473558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para RN a termo, adequado para a idade gestacional, em uso de 500 mL de f\u00f3rmula infantil\/dia, o uso de sulfato ferroso suplementar n\u00e3o \u00e9 recomendado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sulfato ferroso deve ser suplementado na dose de 1 mg\/kg\/dia, independente de padr\u00e3o alimentar da crian\u00e7a, a partir do primeiro m\u00eas de vida.","id":5473559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sulfato ferroso deve ser suplementado na dose de 1 mg\/kg\/dia, independente de padr\u00e3o alimentar da crian\u00e7a, a partir do primeiro m\u00eas de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vitamina D deve ser suplementada, a partir do sexto m\u00eas de vida.","id":5473560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vitamina D deve ser suplementada, a partir do sexto m\u00eas de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"}],"slug":"medicina\/1472780","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea, em cm\u00b2, de um tri\u00e2ngulo equil\u00e1tero cuja medida do lado seja 3 cm \u00e9:","provas":[{"id":52178,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-das-missoes-rs-2019-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es - Tesoureiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588481,"hashId":"1206ffe162a54f8cb5f65557a1ada7f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea, em cm\u00b2, de um tri\u00e2ngulo equil\u00e1tero cuja medida do lado seja 3 cm \u00e9:<\/p>","resposta":5958970,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"493\u200b\u200b ","id":5958970,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{9\\sqrt{3}}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"473\u200b\u200b ","id":5958971,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{7\\sqrt{3}}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"453\u200b\u200b ","id":5958972,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5\\sqrt{3}}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"433\u200b\u200b ","id":5958973,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3\\sqrt{3}}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"23\u200b\u200b ","id":5958974,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{3}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2 Condicional\u21d4 Bicondicional^ Conector \u201ce\u201dv Conector \u201cou\u201dv Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":441599,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lista de s\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Condicional<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Bicondicional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">^ Conector \u201ce\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">v Conector \u201cou\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>v<\/u> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1588481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, as subst\u00e2ncias sujeitas a controles especial est\u00e3o descritas na Portaria 344\/98 e s\u00e3o classificadas em listas de acordo com caracter\u00edsticas comuns \u00e0queles f\u00e1rmacos. S\u00e3o medicamentos pertencentes, respectivamente, \u00e0s listas A, B e C da Portaria 344\/98.","provas":[{"id":48642,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1472839,"hashId":"e85e85058b2830445fbda5376839ad5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, as subst\u00e2ncias sujeitas a controles especial est\u00e3o descritas na Portaria 344\/98 e s\u00e3o classificadas em listas de acordo com caracter\u00edsticas comuns \u00e0queles f\u00e1rmacos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o medicamentos pertencentes, respectivamente, \u00e0s listas A, B e C da Portaria 344\/98.<\/p>","resposta":5473825,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fentanila, Diazepam e haloperidol.","id":5473825,"corpo":"<p>Fentanila, Diazepam e haloperidol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alprazolam, \u00c1cido Valproico e Citalopram.","id":5473826,"corpo":"<p>Alprazolam, \u00c1cido Valproico e Citalopram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Petidina, Midazolam e Metadona.","id":5473827,"corpo":"<p>Petidina, Midazolam e Metadona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Code\u00edna, Zolpidem e Morfina.","id":5473828,"corpo":"<p>Code\u00edna, Zolpidem e Morfina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","oab":false,"nome":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398696,"slug":"farmacia-portaria-ministerio-da-saude-no-344-1998-aprova-o-regulamento-tecnico-sobre-substancias-e-medicamentos-sujeitos-a-controle-especial"}],"slug":"farmacia\/1472839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A discuss\u00e3o sobre o processo de ruptura do servi\u00e7o social com o conservadorismo se constitui como uma das tem\u00e1ticas centrais no, debate dos fundamentos do servi\u00e7o social. Conforme Netto (2007) o servi\u00e7o social d\u00e1 in\u00edcio \u00e0 sua trajet\u00f3ria em busca da renova\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o:","provas":[{"id":48645,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":49193,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Assistente Social - 2019"},{"id":49268,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1472840,"hashId":"26dce922443ba5546490d776b34b2d64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A discuss\u00e3o sobre o processo de ruptura do servi\u00e7o social com o conservadorismo se constitui como uma das tem\u00e1ticas centrais no, debate dos fundamentos do servi\u00e7o social. Conforme Netto (2007) o servi\u00e7o social d\u00e1 in\u00edcio \u00e0 sua trajet\u00f3ria em busca da renova\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o:<\/p>","resposta":5473833,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na instaura\u00e7\u00e3o do Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o, nos anos de 1980.","id":5473829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na instaura\u00e7\u00e3o do Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o, nos anos de 1980.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a partir do t\u00e9rmino do ciclo da ditadura militar.","id":5473830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a partir do t\u00e9rmino do ciclo da ditadura militar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na d\u00e9cada de 1990, quando o processo de redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds estava consolidado.","id":5473831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na d\u00e9cada de 1990, quando o processo de redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds estava consolidado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no per\u00edodo marcado pelo regime autorit\u00e1rio, quando o Estado procurou apoiar o segmento mais combativo da categoria de assistentes sociais.","id":5473832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no per\u00edodo marcado pelo regime autorit\u00e1rio, quando o Estado procurou apoiar o segmento mais combativo da categoria de assistentes sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos marcos da autocracia burguesa, iniciada a partir de 1964.","id":5473833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos marcos da autocracia burguesa, iniciada a partir de 1964.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Movimento de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Movimento de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415290,"slug":"servico-social-movimento-de-renovacao-do-servico-social"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1472840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quimioterapia \u00e9 o termo originalmente usado para descrever o uso de f\u00e1rmacos que s\u00e3o \u201cseletivamente t\u00f3xicos\u201d para microrganismos invasores, apresentando, ao mesmo tempo efeitos m\u00ednimos nos hospedeiros. Sobre f\u00e1rmacos antibacterianos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":48642,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1472845,"hashId":"2f9c17515222216290bebc66638bb014","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quimioterapia \u00e9 o termo originalmente usado para descrever o uso de f\u00e1rmacos que s\u00e3o \u201cseletivamente t\u00f3xicos\u201d para microrganismos invasores, apresentando, ao mesmo tempo efeitos m\u00ednimos nos hospedeiros. Sobre f\u00e1rmacos antibacterianos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5473850,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os antibi\u00f3ticos \u03b2 lact\u00e2micos interferem na s\u00edntese da peptidoglicana da parede celular bacteriana.","id":5473850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os antibi\u00f3ticos \u03b2 lact\u00e2micos interferem na s\u00edntese da peptidoglicana da parede celular bacteriana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As sulfonamidas s\u00e3o antimicrobianos de a\u00e7\u00e3o bactericida interferindo na s\u00edntese de folato e, dessa forma, na s\u00edntese de nucleot\u00eddeos.","id":5473851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sulfonamidas s\u00e3o antimicrobianos de a\u00e7\u00e3o bactericida interferindo na s\u00edntese de folato e, dessa forma, na s\u00edntese de nucleot\u00eddeos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gentamicina, neomicina e a rifampicina s\u00e3o exemplos de antibi\u00f3ticos da classe dos aminoglicos\u00eddeos.","id":5473852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gentamicina, neomicina e a rifampicina s\u00e3o exemplos de antibi\u00f3ticos da classe dos aminoglicos\u00eddeos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os f\u00e1rmacos da classe Quinolonas n\u00e3o s\u00e3o bem absorvidos e tolerados pela via de administra\u00e7\u00e3o oral.","id":5473853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os f\u00e1rmacos da classe Quinolonas n\u00e3o s\u00e3o bem absorvidos e tolerados pela via de administra\u00e7\u00e3o oral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417962,"slug":"farmacia-farmacologia-dos-quimioterapicos-e-antibioticos"}],"slug":"farmacia\/1472845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas acerca da lei que regulamenta a profiss\u00e3o de assistente social (Lei n\u00ba 8.662\/93) e coloque (V) para verdadeiro e(F) para falso:I- Constitui compet\u00eancia do\/a assistente social: elaborar provas, presidir e compor bancas de exames e comiss\u00f5es julgadoras de concursos ou outras formas de sele\u00e7\u00e3o para assistentes sociais, ou onde sejam aferidos conhecimentos inerentes ao servi\u00e7o social.II- A inscri\u00e7\u00e3o nos Conselhos Regionais sujeita os\/as assistentes sociais \u00e0 isen\u00e7\u00e3o do pagamento das contribui\u00e7\u00f5es compuls\u00f3rias (anuidades), taxas e demais emolumentos que forem estabelecidos em regulamenta\u00e7\u00e3o baixada pelo Conselho Federal, em delibera\u00e7\u00e3o conjunta com os Conselhos Regionais.III- A dura\u00e7\u00e3o do trabalho do\/a assistente social \u00e9 de 30 (trinta) horas semanais.Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":48645,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":49193,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Assistente Social - 2019"},{"id":49268,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1472850,"hashId":"492dda798d08ca418a6b8982fb7a287f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas acerca da lei que regulamenta a profiss\u00e3o de assistente social (Lei n\u00ba 8.662\/93) e coloque (V) para verdadeiro e(F) para falso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Constitui compet\u00eancia do\/a assistente social: elaborar provas, presidir e compor bancas de exames e comiss\u00f5es julgadoras de concursos ou outras formas de sele\u00e7\u00e3o para assistentes sociais, ou onde sejam aferidos conhecimentos inerentes ao servi\u00e7o social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A inscri\u00e7\u00e3o nos Conselhos Regionais sujeita os\/as assistentes sociais \u00e0 isen\u00e7\u00e3o do pagamento das contribui\u00e7\u00f5es compuls\u00f3rias (anuidades), taxas e demais emolumentos que forem estabelecidos em regulamenta\u00e7\u00e3o baixada pelo Conselho Federal, em delibera\u00e7\u00e3o conjunta com os Conselhos Regionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A dura\u00e7\u00e3o do trabalho do\/a assistente social \u00e9 de 30 (trinta) horas semanais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5473876,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e F.","id":5473872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F e F.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F e F.","id":5473873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F e F.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":5473874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F e V.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":5473875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V e V.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":5473876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F e V.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/1472850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante da atitude investigativa como dimens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional dos\/as assistentes sociais, a pesquisa ganhou uma import\u00e2ncia \u00edmpar para a profiss\u00e3o. Uma das abordagens de investiga\u00e7\u00e3o utilizadas pelo servi\u00e7o social \u00e9 a de natureza qualitativa, que \u00e9 entendida como:","provas":[{"id":48645,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":49193,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Assistente Social - 2019"},{"id":49268,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1472854,"hashId":"d708af921711c652a583f197196b7efb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante da atitude investigativa como dimens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional dos\/as assistentes sociais, a pesquisa ganhou uma import\u00e2ncia \u00edmpar para a profiss\u00e3o. Uma das abordagens de investiga\u00e7\u00e3o utilizadas pelo servi\u00e7o social \u00e9 a de natureza qualitativa, que \u00e9 entendida como:<\/p>","resposta":5473895,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um enfoque que envolve um \u00fanico tipo de investiga\u00e7\u00e3o: a pesquisa-a\u00e7\u00e3o.","id":5473892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um enfoque que envolve um \u00fanico tipo de investiga\u00e7\u00e3o: a pesquisa-a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma corrente que se preocupa de quantificar e explicar os meandros das rela\u00e7\u00f5es sociais consideradas ess\u00eancia e resultado da atividade humana criadora, afetiva e racional.","id":5473893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma corrente que se preocupa de quantificar e explicar os meandros das rela\u00e7\u00f5es sociais consideradas ess\u00eancia e resultado da atividade humana criadora, afetiva e racional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma abordagem de pesquisa que tem suas ra\u00edzes te\u00f3ricas no marxismo.","id":5473894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma abordagem de pesquisa que tem suas ra\u00edzes te\u00f3ricas no marxismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aquela que \u00e9 capaz de incorporar a quest\u00e3o do significado e da intencionalidade como inerentes aos atos, \u00e0s rela\u00e7\u00f5es e \u00e0s estruturas sociais.","id":5473895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquela que \u00e9 capaz de incorporar a quest\u00e3o do significado e da intencionalidade como inerentes aos atos, \u00e0s rela\u00e7\u00f5es e \u00e0s estruturas sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma vertente que tem origem no final do s\u00e9culo XVIII, quando os cientistas sociais come\u00e7aram a indagar se o m\u00e9todo de investiga\u00e7\u00e3o das ci\u00eancias f\u00edsicas e naturais deveria continuar servindo como modelo para o estudo dos fen\u00f4menos humanos e sociais.","id":5473896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma vertente que tem origem no final do s\u00e9culo XVIII, quando os cientistas sociais come\u00e7aram a indagar se o m\u00e9todo de investiga\u00e7\u00e3o das ci\u00eancias f\u00edsicas e naturais deveria continuar servindo como modelo para o estudo dos fen\u00f4menos humanos e sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1472854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumental t\u00e9cnico-operativo do servi\u00e7o social integra o debate da dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa do exerc\u00edcio profissional dos\/das assistentes sociais, a qual segundo Guerra (2012) \u00e9 a dimens\u00e3o que:","provas":[{"id":48645,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":49193,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Assistente Social - 2019"},{"id":49268,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1472856,"hashId":"b64f496780a2f985b82bc000e2ff1a1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O instrumental t\u00e9cnico-operativo do servi\u00e7o social integra o debate da dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa do exerc\u00edcio profissional dos\/das assistentes sociais, a qual segundo Guerra (2012) \u00e9 a dimens\u00e3o que:<\/p>","resposta":5473902,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se constitui no modo de aparecer do servi\u00e7o social como profiss\u00e3o interventiva no \u00e2mbito da quest\u00e3o social.","id":5473902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se constitui no modo de aparecer do servi\u00e7o social como profiss\u00e3o interventiva no \u00e2mbito da quest\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encontra-se desprovida de representa\u00e7\u00f5es sociais e da cultura profissional.","id":5473903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encontra-se desprovida de representa\u00e7\u00f5es sociais e da cultura profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o dar visibilidade \u00e0 profiss\u00e3o, j\u00e1 que dela n\u00e3o depende a resolutividade da situa\u00e7\u00e3o.","id":5473904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o dar visibilidade \u00e0 profiss\u00e3o, j\u00e1 que dela n\u00e3o depende a resolutividade da situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dela emana a imagem profissional do servi\u00e7o social e a imagem das demais profiss\u00f5es.","id":5473905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dela emana a imagem profissional do servi\u00e7o social e a imagem das demais profiss\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 totalmente independente da dimens\u00e3o \u00e9tico-pol\u00edtica.","id":5473906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 totalmente independente da dimens\u00e3o \u00e9tico-pol\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1472856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 46B da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Salvador das Miss\u00f5es, o ato administrativo de compet\u00eancia do Prefeito que dever\u00e1 ser expedido no caso de aprova\u00e7\u00e3o de regulamento ou de regimento das entidades que comp\u00f5em a Administra\u00e7\u00e3o Municipal ser\u00e1 o(a):","provas":[{"id":52178,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-das-missoes-rs-2019-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es - Tesoureiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588492,"hashId":"a2d31d251885525da5c0db8cda1c7c7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 46B da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Salvador das Miss\u00f5es, o ato administrativo de compet\u00eancia do Prefeito que dever\u00e1 ser expedido no caso de aprova\u00e7\u00e3o de regulamento ou de regimento das entidades que comp\u00f5em a Administra\u00e7\u00e3o Municipal ser\u00e1 o(a):<\/p>","resposta":5959026,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portaria.","id":5959025,"corpo":"<p>Portaria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Decreto.","id":5959026,"corpo":"<p>Decreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contrato.","id":5959027,"corpo":"<p>Contrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comunicado.","id":5959028,"corpo":"<p>Comunicado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o.","id":5959029,"corpo":"<p>Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1588492","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Salvador das Miss\u00f5es, a Taxa de Expediente \u00e9 devida por quem se utilizar de servi\u00e7o do Munic\u00edpio que resulte na expedi\u00e7\u00e3o de documentos ou pr\u00e1tica de ato de sua compet\u00eancia. A Taxa de Expediente, diferenciada em fun\u00e7\u00e3o da natureza do documento ou ato administrativo que lhe der origem, \u00e9 calculada com base nas al\u00edquotas fixas da Tabela que constitui o ANEXO II do referido C\u00f3digo, incidentes sobre o Valor de Refer\u00eancia Municipal (VRM). Sendo assim, com base no referido anexo, analise as seguintes assertivas relativas \u00e0 expedi\u00e7\u00e3o de documentos ou atos em que s\u00e3o devidas as respectivas taxas de expediente, com o respectivo percentual: I. Autentica\u00e7\u00e3o de plantas ou documentos, por unidade: 1% do VRM. II. Atestado, declara\u00e7\u00e3o, por unidade: 2% do VRM. III. Certid\u00e3o, por unidade: 5% do VRM. IV. Expedi\u00e7\u00e3o de carta \u201chabite-se\u201d ou certificado, por unidade: 10% do VRM. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":52178,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-das-missoes-rs-2019-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es - Tesoureiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588495,"hashId":"eeb2dfb62e2a8c96b06c2a36adbfb796","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Salvador das Miss\u00f5es, a Taxa de Expediente \u00e9 devida por quem se utilizar de servi\u00e7o do Munic\u00edpio que resulte na expedi\u00e7\u00e3o de documentos ou pr\u00e1tica de ato de sua compet\u00eancia. A Taxa de Expediente, diferenciada em fun\u00e7\u00e3o da natureza do documento ou ato administrativo que lhe der origem, \u00e9 calculada com base nas al\u00edquotas fixas da Tabela que constitui o ANEXO II do referido C\u00f3digo, incidentes sobre o Valor de Refer\u00eancia Municipal (VRM). Sendo assim, com base no referido anexo, analise as seguintes assertivas relativas \u00e0 expedi\u00e7\u00e3o de documentos ou atos em que s\u00e3o devidas as respectivas taxas de expediente, com o respectivo percentual: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Autentica\u00e7\u00e3o de plantas ou documentos, por unidade: 1% do VRM. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Atestado, declara\u00e7\u00e3o, por unidade: 2% do VRM. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Certid\u00e3o, por unidade: 5% do VRM. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Expedi\u00e7\u00e3o de carta \u201chabite-se\u201d ou certificado, por unidade: 10% do VRM. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5959040,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5959040,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":5959041,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":5959042,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":5959043,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":5959044,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1588495","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Federal n\u00ba 8.666\/1993, a atribui\u00e7\u00e3o do objeto ao vencedor da licita\u00e7\u00e3o \u00e9 deliberada pela autoridade competente e denomina-se:","provas":[{"id":52178,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-das-missoes-rs-2019-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es - Tesoureiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588496,"hashId":"d29f6053bccfa959e891b64b75510027","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Federal n\u00ba 8.666\/1993, a atribui\u00e7\u00e3o do objeto ao vencedor da licita\u00e7\u00e3o \u00e9 deliberada pela autoridade competente e denomina-se:<\/p>","resposta":5959048,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Homologa\u00e7\u00e3o.","id":5959045,"corpo":"<p>Homologa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o.","id":5959046,"corpo":"<p>Contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o.","id":5959047,"corpo":"<p>Classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adjudica\u00e7\u00e3o.","id":5959048,"corpo":"<p>Adjudica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Habilita\u00e7\u00e3o.","id":5959049,"corpo":"<p>Habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408257,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"nome_clean":"Adjudica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Adjudica\u00e7\u00e3o","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408267,"slug":"direito-administrativo-adjudicacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1588496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 24 da Lei Federal n\u00ba 12.527\/2011 define que a informa\u00e7\u00e3o em poder dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas, observado o seu teor e em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade ou do Estado, poder\u00e1 ser classificada como ultrassecreta, secreta ou reservada. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do referido artigo, os prazos m\u00e1ximos de restri\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o vigoram a partir da data de sua produ\u00e7\u00e3o e s\u00e3o os seguintes: I. Ultrassecreta: 25 (vinte e cinco) anos. II. Secreta: 15 (quinze) anos. III. Reservada: 10 (dez) anos. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":52178,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-das-missoes-rs-2019-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es - Tesoureiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588498,"hashId":"927bfe3eb61cecb7db5a87683ff5c6a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 24 da Lei Federal n\u00ba 12.527\/2011 define que a informa\u00e7\u00e3o em poder dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas, observado o seu teor e em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade ou do Estado, poder\u00e1 ser classificada como ultrassecreta, secreta ou reservada. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do referido artigo, os prazos m\u00e1ximos de restri\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o vigoram a partir da data de sua produ\u00e7\u00e3o e s\u00e3o os seguintes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ultrassecreta: 25 (vinte e cinco) anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Secreta: 15 (quinze) anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Reservada: 10 (dez) anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":5959056,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5959055,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5959056,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5959057,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":5959058,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5959059,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1588498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 11 da Lei Federal n\u00ba 8.429\/1992 define que constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que viole determinados deveres. Nesse sentido, analise as seguintes assertivas relativas aos deveres que n\u00e3o devem ser violados: I. Honestidade. II. Imparcialidade. III. Legalidade. IV. Lealdade \u00e0s institui\u00e7\u00f5es. Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":52178,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-das-missoes-rs-2019-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es - Tesoureiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588504,"hashId":"c76dc713511b5a03e8327d908900b68d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 11 da Lei Federal n\u00ba 8.429\/1992 define que constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que viole determinados deveres. Nesse sentido, analise as seguintes assertivas relativas aos deveres que n\u00e3o devem ser violados: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Honestidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Imparcialidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Legalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Lealdade \u00e0s institui\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":5959089,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":5959085,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":5959086,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":5959087,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":5959088,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5959089,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1588504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 114 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Faxinal do Soturno define o limite em que o servidor poder\u00e1 ausentar-se do servi\u00e7o, sem qualquer preju\u00edzo, por motivo de nascimento do filho, a contar da data do evento. Caso o servidor que for pai utilize a totalidade do prazo da aus\u00eancia permitida, quantos dias ser\u00e3o?","provas":[{"id":52562,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Eletricista - 2019"},{"id":52570,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Motorista - 2019"},{"id":52571,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588512,"hashId":"b9b78407a54c5a09c190c9949f236fbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 114 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Faxinal do Soturno define o limite em que o servidor poder\u00e1 ausentar-se do servi\u00e7o, sem qualquer preju\u00edzo, por motivo de nascimento do filho, a contar da data do evento. Caso o servidor que for pai utilize a totalidade do prazo da aus\u00eancia permitida, quantos dias ser\u00e3o?<\/p>","resposta":5959127,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00eas dias \u00fateis.","id":5959125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas dias \u00fateis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas dias consecutivos.","id":5959126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas dias consecutivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cinco dias consecutivos. ","id":5959127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco dias consecutivos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cinco dias \u00fateis.","id":5959128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco dias \u00fateis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sete dias consecutivos.","id":5959129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sete dias consecutivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1588512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir a respeito de receitas e despesas, levando em conta as conven\u00e7\u00f5es e t\u00e9cnicas cont\u00e1beis e desconsiderando as exce\u00e7\u00f5es, tais como das contas retificadoras, e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) As contas de receitas e as de despesas pertencem ao grupo de contas de resultado. ( ) Todas as contas de receitas s\u00e3o zeradas no final do exerc\u00edcio para apura\u00e7\u00e3o do resultado. ( ) Nem todas as contas de despesas s\u00e3o zeradas no final do exerc\u00edcio. ( ) As contas de receita possuem saldo credor. ( ) As contas de despesa s\u00e3o registradas no passivo. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":52178,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-das-missoes-rs-2019-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es - Tesoureiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588513,"hashId":"a2f32dd894c438d0d21b3f34cc2ee014","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir a respeito de receitas e despesas, levando em conta as conven\u00e7\u00f5es e t\u00e9cnicas cont\u00e1beis e desconsiderando as exce\u00e7\u00f5es, tais como das contas retificadoras, e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As contas de receitas e as de despesas pertencem ao grupo de contas de resultado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Todas as contas de receitas s\u00e3o zeradas no final do exerc\u00edcio para apura\u00e7\u00e3o do resultado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nem todas as contas de despesas s\u00e3o zeradas no final do exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As contas de receita possuem saldo credor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As contas de despesa s\u00e3o registradas no passivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5959134,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5959130,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5959131,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5959132,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5959133,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":5959134,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"},{"nome_clean":"Despesas","oab":false,"nome":"Despesas","pai":4344,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4345,"slug":"contabilidade-geral-despesas"},{"nome_clean":"Receitas","oab":false,"nome":"Receitas","pai":4344,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4346,"slug":"contabilidade-geral-receitas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1588513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 53 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Faxinal do Soturno estabelece que o Prefeito gozar\u00e1 f\u00e9rias anuais de _____________, mediante comunica\u00e7\u00e3o _________________ do per\u00edodo escolhido. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":52562,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Eletricista - 2019"},{"id":52570,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Motorista - 2019"},{"id":52571,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588517,"hashId":"d14adc3bef4df275bddc365c59a65fa7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 53 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Faxinal do Soturno estabelece que o Prefeito gozar\u00e1 f\u00e9rias anuais de _____________, mediante comunica\u00e7\u00e3o _________________ do per\u00edodo escolhido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":5959152,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois meses \u2013 ao Juiz da Comarca ","id":5959150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois meses \u2013 ao Juiz da Comarca <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois meses \u2013 \u00e0 C\u00e2mara de Vereadores","id":5959151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois meses \u2013 \u00e0 C\u00e2mara de Vereadores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trinta dias \u2013 \u00e0 C\u00e2mara de Vereadores","id":5959152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trinta dias \u2013 \u00e0 C\u00e2mara de Vereadores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois meses \u2013 ao Tribunal de Contas do Estado","id":5959153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois meses \u2013 ao Tribunal de Contas do Estado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trinta dias \u2013 ao Tribunal de Contas do Estado","id":5959154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trinta dias \u2013 ao Tribunal de Contas do Estado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1588517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Livro Caixa, geralmente mantido na Tesouraria da entidade, \u00e9 um livro auxiliar que se destina ao controle da movimenta\u00e7\u00e3o e do saldo da conta Caixa. Nele s\u00e3o registradas todas entradas e sa\u00eddas de dinheiro. Sobre ele, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52178,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-das-missoes-rs-2019-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es - Tesoureiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588522,"hashId":"95ad22310efc500c8038da6ac76940d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Livro Caixa, geralmente mantido na Tesouraria da entidade, \u00e9 um livro auxiliar que se destina ao controle da movimenta\u00e7\u00e3o e do saldo da conta Caixa. Nele s\u00e3o registradas todas entradas e sa\u00eddas de dinheiro. Sobre ele, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5959176,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O saldo do Livro Caixa pode ser positivo ou negativo, dependendo da movimenta\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.","id":5959175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O saldo do Livro Caixa pode ser positivo ou negativo, dependendo da movimenta\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O saldo do Livro Caixa deve corresponder ao saldo da conta Caixa da contabilidade.","id":5959176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O saldo do Livro Caixa deve corresponder ao saldo da conta Caixa da contabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A movimenta\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria n\u00e3o transita no Livro Caixa, ou seja, nele n\u00e3o s\u00e3o registrados, por exemplo, nem os cheques emitidos, nem os dep\u00f3sitos banc\u00e1rios de dinheiro da entidade.","id":5959177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A movimenta\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria n\u00e3o transita no Livro Caixa, ou seja, nele n\u00e3o s\u00e3o registrados, por exemplo, nem os cheques emitidos, nem os dep\u00f3sitos banc\u00e1rios de dinheiro da entidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As vendas \u00e0 vista, registradas no Livro Caixa, s\u00e3o creditadas na conta Caixa da contabilidade.","id":5959178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vendas \u00e0 vista, registradas no Livro Caixa, s\u00e3o creditadas na conta Caixa da contabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O adiantamento de numer\u00e1rio para viagem de um funcion\u00e1rio deve ser feito mediante vale, que n\u00e3o ser\u00e1 registrado no Livro, mas mantido no cofre e lan\u00e7ado na conta Caixa da contabilidade da entidade.","id":5959179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adiantamento de numer\u00e1rio para viagem de um funcion\u00e1rio deve ser feito mediante vale, que n\u00e3o ser\u00e1 registrado no Livro, mas mantido no cofre e lan\u00e7ado na conta Caixa da contabilidade da entidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"},{"nome_clean":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4327,"slug":"contabilidade-geral-livros-de-escrituracao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1588522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana Luiza recarrega seu celular mensalmente. Nos tr\u00eas primeiros meses do ano, ela recarregou seu celular com R$ 15,00; ao longo dos outros cinco meses, ela recarregou com R$ 20,00 e, depois, assinou um contrato com parcela fixa de R$ 35,00. Sabendo disso, qual foi o gasto anual de Ana Luiza com recargas para celular? ","provas":[{"id":52562,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Eletricista - 2019"},{"id":52570,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Motorista - 2019"},{"id":52571,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588536,"hashId":"6cd6c978b1f6ff57a79b32ee36157139","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana Luiza recarrega seu celular mensalmente. Nos tr\u00eas primeiros meses do ano, ela recarregou seu celular com R$ 15,00; ao longo dos outros cinco meses, ela recarregou com R$ 20,00 e, depois, assinou um contrato com parcela fixa de R$ 35,00. Sabendo disso, qual foi o gasto anual de Ana Luiza com recargas para celular? <\/p>","resposta":5959248,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 70,00.","id":5959245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 70,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 215,00.","id":5959246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 215,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 275,00.","id":5959247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 275,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 285,00.","id":5959248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 285,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 295,00.","id":5959249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 295,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1588536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126},{"descricao":"Oper\u00e1rio Especializado","id":19279},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Servente","id":2022}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo apresenta uma palavra de significado sin\u00f4nimo, ou seja, de significado pr\u00f3ximo, \u00e0 palavra \u201cdiferentes\u201d? ","provas":[{"id":52572,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Oper\u00e1rio - 2019"},{"id":52574,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio Especializado","id":19279},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Oper\u00e1rio Especializado - 2019"},{"id":52576,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Pedreiro - 2019"},{"id":52577,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Pintor - 2019"},{"id":52578,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Servente - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588570,"hashId":"6ae4ca739cf3f9991463ae3fcc97af4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo apresenta uma palavra de significado sin\u00f4nimo, ou seja, de significado pr\u00f3ximo, \u00e0 palavra \u201cdiferentes\u201d? <\/p>","resposta":5959414,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Id\u00eanticas.","id":5959410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Id\u00eanticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iguais.","id":5959411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iguais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parecidas.","id":5959412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parecidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Semelhantes.","id":5959413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Semelhantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diversas.","id":5959414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Como fazer o caf\u00e9 perfeito Por Rafael Battaglia01 1 \u2013 Leia o r\u00f3tulo 02 Abra a m\u00e3o: escolha um caf\u00e9 de baixa acidez, 100% ar\u00e1bica (um tipo de gr\u00e3o), \u00e9 a melhor03 pedida, apesar de ser um pouco mais caro. D\u00ea prefer\u00eancia \u00e0s embalagens com a data de fabrica\u00e7\u00e3o04 recente.05 2 \u2013 Pode vir quente06 Opte por \u00e1gua filtrada e n\u00e3o tenha medo de ferv\u00ea-la. \u00c9 mito a hist\u00f3ria de que \u00e1gua fervida07 queima o caf\u00e9. Para extrair o melhor do p\u00f3, a \u00e1gua deve estar bem quente (entre 92\u00b0C e 96\u00b0C).08 N\u00e3o tem term\u00f4metro? Aque\u00e7a at\u00e9 borbulhar, apague o fogo e espere 30 segundos.09 3 \u2013 Propor\u00e7\u00f5es de caf\u00e9 e \u00e1gua10 O caf\u00e9 do Brasil \u00e9 mais forte que o de outros pa\u00edses. Se quiser testar um caf\u00e9 mais fraco, basta11 alterar as propor\u00e7\u00f5es ou optar por um p\u00f3 clarinho, que foi menos torrado.12 4 \u2013 Sabor na medida13 Para ado\u00e7ar, o a\u00e7\u00facar refinado \u00e9 o que menos interfere. N\u00e3o use filtros de pano \u2013 eles acumulam14 impurezas. Quer caf\u00e9 forte? Use a menor x\u00edcara poss\u00edvel. Faz diferen\u00e7a: as maiores deixam15 escapar o sabor e a temperatura.16 5 \u2013 Teste outros jeitos 17 Experimente diferentes cafeteiras (coador, el\u00e9trica, italiana, francesa, etc.) at\u00e9 encontrar18 o sabor ideal para voc\u00ea.19 6 \u2013 Banho \u00e9 bom20 Jogue um pouco de \u00e1gua no filtro antes de colocar o caf\u00e9, para evitar que o papel interfira no21 sabor.22 7 \u2013 Mexa o p\u00f3 no filtro 23 Depois de despejar a \u00e1gua no coador, agite suavemente com uma colher para maximizar a24 extra\u00e7\u00e3o de sabores.25 8 \u2013 Compre pouco26 N\u00e3o armazene caf\u00e9 por muito tempo e guarde o p\u00f3 na embalagem. O contato com o ar deteriora27 o produto.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/comportamento\/manual-como-fazer-o-cafe-perfeito\/ \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova.)","id":441610,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como fazer o caf\u00e9 perfeito <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Rafael Battaglia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<strong> 1 \u2013 Leia o r\u00f3tulo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 Abra a m\u00e3o: escolha um caf\u00e9 de baixa acidez, 100% ar\u00e1bica (um tipo de gr\u00e3o), \u00e9 a melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 pedida, apesar de ser um pouco mais caro. D\u00ea prefer\u00eancia \u00e0s embalagens com a data de fabrica\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 recente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<strong> 2 \u2013 Pode vir quente<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 Opte por \u00e1gua filtrada e n\u00e3o tenha medo de ferv\u00ea-la. \u00c9 mito a hist\u00f3ria de que \u00e1gua fervida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 queima o caf\u00e9. Para extrair o melhor do p\u00f3, a \u00e1gua deve estar bem quente (entre 92\u00b0C e 96\u00b0C).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 N\u00e3o tem term\u00f4metro? Aque\u00e7a at\u00e9 borbulhar, apague o fogo e espere 30 segundos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<strong> 3 \u2013 Propor\u00e7\u00f5es de caf\u00e9 e \u00e1gua<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 O caf\u00e9 do Brasil \u00e9 mais forte que o de outros pa\u00edses. Se quiser testar um caf\u00e9 mais fraco, basta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 alterar as propor\u00e7\u00f5es ou optar por um p\u00f3 clarinho, que foi menos torrado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<strong> 4 \u2013 Sabor na medida<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 Para ado\u00e7ar, o a\u00e7\u00facar refinado \u00e9 o que menos interfere. N\u00e3o use filtros de pano \u2013 eles acumulam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 impurezas. Quer caf\u00e9 forte? Use a menor x\u00edcara poss\u00edvel. Faz diferen\u00e7a: as maiores deixam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 escapar o sabor e a temperatura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<strong> 5 \u2013 Teste outros jeitos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 Experimente diferentes cafeteiras (coador, el\u00e9trica, italiana, francesa, etc.) at\u00e9 encontrar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 o sabor ideal para voc\u00ea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<strong> 6 \u2013 Banho \u00e9 bom<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Jogue um pouco de \u00e1gua no filtro antes de colocar o caf\u00e9, para evitar que o papel interfira no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 sabor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<strong> 7 \u2013 Mexa o p\u00f3 no filtro <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Depois de despejar a \u00e1gua no coador, agite suavemente com uma colher para maximizar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 extra\u00e7\u00e3o de sabores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<strong> 8 \u2013 Compre pouco<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 N\u00e3o armazene caf\u00e9 por muito tempo e guarde o p\u00f3 na embalagem. O contato com o ar deteriora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 o produto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/comportamento\/manual-como-fazer-o-cafe-perfeito\/ \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1588570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complica\u00e7\u00f5es pulmonares p\u00f3s-operat\u00f3rias s\u00e3o, atualmente, importantes causas de morbimortalidade hospitalar. Segundo dados epidemiol\u00f3gicos europeus, 5% dos pacientes submetidos a anestesia geral e ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica durante ato cir\u00fargico desenvolver\u00e3o algum tipo de complica\u00e7\u00e3o pulmonar p\u00f3s-operat\u00f3ria. Tais eventos adversos podem ser minimizados com a ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias protetoras de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica na sala cir\u00fargica. Em rela\u00e7\u00e3o a estas estrat\u00e9gias, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.I. Pacientes submetidos a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica durante anestesia geral com baixos volumes correntes (6 ml\/kg [mililitros por quilograma] de peso corporal predito) n\u00e3o apresentaram maiores taxas de atelectasia quando comparados a pacientes manejados com alto volume corrente (10 ml\/kg [mililitros por quilograma] de peso corporal predito). II. Atualmente sabe-se que o uso de altos volumes correntes (at\u00e9 15 ml\/kg [mililitros por quilograma] de peso corporal predito) em pacientes submetidos a anestesia geral com ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o est\u00e1 associado ao desenvolvimento de inj\u00faria pulmonar devido ao curto per\u00edodo de tempo no qual o par\u00eanquima pulmonar \u00e9 exposto a esta estrat\u00e9gia durante a cirurgia. III. De acordo com as evid\u00eancias atuais, acredita-se que pacientes submetidos a cirurgias abdominais abertas eletivas sob anestesia geral se beneficiem de ventila\u00e7\u00e3o intra-operat\u00f3ria com valores de PEEP (press\u00e3o positiva expirat\u00f3ria final) de at\u00e9 2 cmH2O (cent\u00edmetros de \u00e1gua) sem o uso de manobras de recrutamento alveolar, com a possibilidade de ajustes a partir de an\u00e1lises individuais. IV. A utiliza\u00e7\u00e3o de elevadas fra\u00e7\u00f5es inspiradas de oxig\u00eanio \u00e9 associada a aumento da incid\u00eancia de atelectasia de reabsor\u00e7\u00e3o e ao aumento da produ\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies reativas de oxig\u00eanio. Dessa forma, tenta-se utilizar as menores fra\u00e7\u00f5es inspiradas de oxig\u00eanio poss\u00edveis para prevenir hip\u00f3xia e evitar hiper\u00f3xia.","provas":[{"id":52566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Anestesiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1588634,"hashId":"1074a4ba9d7c91e5013c13dbef086057","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Complica\u00e7\u00f5es pulmonares p\u00f3s-operat\u00f3rias s\u00e3o, atualmente, importantes causas de morbimortalidade hospitalar. Segundo dados epidemiol\u00f3gicos europeus, 5% dos pacientes submetidos a anestesia geral e ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica durante ato cir\u00fargico desenvolver\u00e3o algum tipo de complica\u00e7\u00e3o pulmonar p\u00f3s-operat\u00f3ria. Tais eventos adversos podem ser minimizados com a ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias protetoras de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica na sala cir\u00fargica. Em rela\u00e7\u00e3o a estas estrat\u00e9gias, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pacientes submetidos a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica durante anestesia geral com baixos volumes correntes (6 ml\/kg [mililitros por quilograma] de peso corporal predito) n\u00e3o apresentaram maiores taxas de atelectasia quando comparados a pacientes manejados com alto volume corrente (10 ml\/kg [mililitros por quilograma] de peso corporal predito). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Atualmente sabe-se que o uso de altos volumes correntes (at\u00e9 15 ml\/kg [mililitros por quilograma] de peso corporal predito) em pacientes submetidos a anestesia geral com ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o est\u00e1 associado ao desenvolvimento de inj\u00faria pulmonar devido ao curto per\u00edodo de tempo no qual o par\u00eanquima pulmonar \u00e9 exposto a esta estrat\u00e9gia durante a cirurgia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. De acordo com as evid\u00eancias atuais, acredita-se que pacientes submetidos a cirurgias abdominais abertas eletivas sob anestesia geral se beneficiem de ventila\u00e7\u00e3o intra-operat\u00f3ria com valores de PEEP (press\u00e3o positiva expirat\u00f3ria final) de at\u00e9 2 cmH2O (cent\u00edmetros de \u00e1gua) sem o uso de manobras de recrutamento alveolar, com a possibilidade de ajustes a partir de an\u00e1lises individuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A utiliza\u00e7\u00e3o de elevadas fra\u00e7\u00f5es inspiradas de oxig\u00eanio \u00e9 associada a aumento da incid\u00eancia de atelectasia de reabsor\u00e7\u00e3o e ao aumento da produ\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies reativas de oxig\u00eanio. Dessa forma, tenta-se utilizar as menores fra\u00e7\u00f5es inspiradas de oxig\u00eanio poss\u00edveis para prevenir hip\u00f3xia e evitar hiper\u00f3xia.<\/p>","resposta":5959711,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas","id":5959710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas","id":5959711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":5959712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":5959713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1588634","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerado o maior Bioma brasileiro e a maior reserva de diversidade biol\u00f3gica do mundo, corresponde a quase metade do territ\u00f3rio nacional. A senten\u00e7a anterior refere-se ao bioma:","provas":[{"id":50870,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1535302,"hashId":"4fd0a4e3624f298e9663c09d0caa330f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerado o maior Bioma brasileiro e a maior reserva de diversidade biol\u00f3gica do mundo, corresponde a quase metade do territ\u00f3rio nacional. A senten\u00e7a anterior refere-se ao bioma:<\/p>","resposta":5741368,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Floresta Atl\u00e2ntica.","id":5741367,"corpo":"<p>Floresta Atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amaz\u00f4nia.","id":5741368,"corpo":"<p>Amaz\u00f4nia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pantanal.","id":5741369,"corpo":"<p>Pantanal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cerrado.","id":5741370,"corpo":"<p>Cerrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pampa.","id":5741371,"corpo":"<p>Pampa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/1535302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes palavras possui onze fonemas?","provas":[{"id":52178,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-das-missoes-rs-2019-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es - Tesoureiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588462,"hashId":"19b439ada2ed2ae734dfab178ec117bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes palavras possui <em>onze <\/em>fonemas?<\/p>","resposta":5958876,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Experi\u00eancia.","id":5958875,"corpo":"<p>Experi\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controladora.","id":5958876,"corpo":"<p>Controladora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sofrimento.","id":5958877,"corpo":"<p>Sofrimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maravilhosa.","id":5958878,"corpo":"<p>Maravilhosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ultrapassar.","id":5958879,"corpo":"<p>Ultrapassar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Precisamos ultrapassar nossos limitesTodos n\u00f3s precisamos fazer e refazer, de tempos em tempos, a \u201clista do n\u00e3o aguento mais\u201d. Trata-se de uma lista absolutamente libertadora, na qual se escreve tudo aquilo quedefinitivamente, com convic\u00e7\u00e3o e for\u00e7a, n\u00e3o queremos mais para a nossa vida. Ela \u00e9 necess\u00e1ria para que evoluamos e nos tornemos seres humanos cada vez melhores. Trago essa reflex\u00e3o para relacion\u00e1-la com a distin\u00e7\u00e3o entre passar e ultrapassar as experi\u00eancias da vida feita pelo comunicador Ot\u00e1vio Leal. Infelizmente, muitas pessoas n\u00e3o conseguem evoluir na vida comopoderiam porque elas simplesmente passam pelas experi\u00eancias e n\u00e3o as ultrapassam. Sempreque voc\u00ea passa sem ultrapassar, a tend\u00eancia \u00e9 que essa mesma situa\u00e7\u00e3o acabe se repetindo, mudando apenas de cen\u00e1rio ou de pessoas. Por\u00e9m, quando voc\u00ea decide e escolhe ultrapassar essa experi\u00eancia, \u00e9 sinal de que houve umprofundo processo de tomada de consci\u00eancia, ou seja, houve uma expans\u00e3o de consci\u00eancia, e,assim, essa experi\u00eancia tende a nunca mais se repetir. Por isso fiz a associa\u00e7\u00e3o com a lista don\u00e3o aguento mais, porque se trata de um processo semelhante. Vou citar um exemplo para ficarmais f\u00e1cil o entendimento. Imagine uma garota que tem s\u00e9rios problemas afetivos, foi algu\u00e9mque sofreu rejei\u00e7\u00f5es na inf\u00e2ncia, pouco afeto, etc. Ela, ao namorar na vida adulta, provavelmente ter\u00e1 um relacionamento muito apegado, cheio de medos de haver rejei\u00e7\u00e3o, ter\u00e1 ci\u00fames e poder\u00e1 at\u00e9 ser um tanto controladora. Essa garota ter\u00e1 a maravilhosa experi\u00eancia de sofrer um t\u00e9rmino de relacionamento. O qu\u00ea? Como assim experi\u00eancia maravilhosa? Isso mesmo! Porque ela ter\u00e1 aoportunidade de ultrapassar um limite, uma dificuldade, algum trauma sofrido l\u00e1 na inf\u00e2ncia. Mais uma vez retorno ao autoconhecimento. Grave essas palavras: \u201ctoda experi\u00eancia dif\u00edcil e dolorosa se trata de uma oportunidade que a vida est\u00e1 lhe dando para reavaliar sua vida, suas escolhas e seu destino\u201d. Se voc\u00ea est\u00e1 procurando se conhecer melhor e saber qual a causa para determinados comportamentos e sentimentos, est\u00e1, consequentemente, dando grande passopara ultrapassar as experi\u00eancias. Nessa hora, o que acontece \u00e9 que, assim como essa garota, muita gente n\u00e3o procura mergulhar dentro de si mesma; assim, em vez de ultrapassar aexperi\u00eancia dolorosa, apenas passa por ela. Resultado? O relacionamento termina, a garotapassa dias chorando, e dentro de pouco tempo come\u00e7a a namorar outra pessoa e repete omesmo ciclo outra vez. Mas tem um detalhe, cada experi\u00eancia deixa sua marca e a pessoa vaipassando de relacionamento em relacionamento ficando com marcas encrustradas na carne, eisso d\u00f3i! D\u00f3i muito, faz com que muitas vezes se perca at\u00e9 a esperan\u00e7a de ter um relacionamento bom e saud\u00e1vel com algu\u00e9m. Esse foi apenas um exemplo. O resumo de tudo o que quero dizer \u00e9: trata-se de uma escolha. Eu posso escolher passar por uma experi\u00eancia negativa e me acomodar nela, fazer como naquela m\u00fasica famosa: \u201cdeixa a vida me levar, vida leva eu\u2026\u201d. Mas eu posso tamb\u00e9m ultrapassar essa experi\u00eancia ganhando consci\u00eancia das causas do meu sofrimento, e para fazer isso eu preciso de quietude, de paz no cora\u00e7\u00e3o, preciso ouvir o que ele tem para me dizer, preciso estar perto de pessoas que me amem de verdade e querem me ajudar a crescer na vida, etc. Escolher ultrapassar n\u00e3o \u00e9 o caminho mais f\u00e1cil, por\u00e9m, garanto a voc\u00ea que \u00e9 recompensador, porque, depois que voc\u00ea ultrapassar, o resultado final ser\u00e1 uma consci\u00eancia mais expandida e um ser interior mais completo, voc\u00ea estar\u00e1 cada vez mais pr\u00f3ximo do seu centro, do seu eu mais profundo, do seu eu maior, como muitos espiritual\u00edstas dizem. Reflita com carinho sobre essas palavras e lembre-se sempre do poder das escolhas, porque ele est\u00e1 em suas m\u00e3os.Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/precisamos-ultrapassar-nossos-limites\/. Acesso em 21 Fev. 2019.","id":441598,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Precisamos ultrapassar nossos limites<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Todos n\u00f3s precisamos fazer e refazer, de tempos em tempos, a \u201clista do n\u00e3o aguento mais\u201d. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Trata-se de uma lista absolutamente libertadora, na qual se escreve tudo aquilo que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>definitivamente, com convic\u00e7\u00e3o e for\u00e7a, n\u00e3o queremos mais para a nossa vida. Ela \u00e9 necess\u00e1ria <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para que evoluamos e nos tornemos seres humanos cada vez melhores. Trago essa reflex\u00e3o para <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>relacion\u00e1-la com a distin\u00e7\u00e3o entre passar e ultrapassar as experi\u00eancias da vida feita pelo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comunicador Ot\u00e1vio Leal. Infelizmente, muitas pessoas n\u00e3o conseguem evoluir na vida como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poderiam porque elas simplesmente passam pelas experi\u00eancias e n\u00e3o as ultrapassam. Sempre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que voc\u00ea passa sem ultrapassar, a tend\u00eancia \u00e9 que essa mesma situa\u00e7\u00e3o acabe se repetindo, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mudando apenas de cen\u00e1rio ou de pessoas. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Por\u00e9m, quando voc\u00ea decide e escolhe ultrapassar essa experi\u00eancia, \u00e9 sinal de que houve um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>profundo processo de tomada de consci\u00eancia, ou seja, houve uma expans\u00e3o de consci\u00eancia, e,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assim, essa experi\u00eancia tende a nunca mais se repetir. Por isso fiz a associa\u00e7\u00e3o com a lista do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o aguento mais, porque se trata de um processo semelhante. Vou citar um exemplo para ficar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais f\u00e1cil o entendimento. Imagine uma garota que tem s\u00e9rios problemas afetivos, foi algu\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que sofreu rejei\u00e7\u00f5es na inf\u00e2ncia, pouco afeto, etc. Ela, ao namorar na vida adulta, provavelmente <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ter\u00e1 um relacionamento muito apegado, cheio de medos de haver rejei\u00e7\u00e3o, ter\u00e1 ci\u00fames e poder\u00e1 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>at\u00e9 ser um tanto controladora. Essa garota ter\u00e1 a maravilhosa experi\u00eancia de sofrer um t\u00e9rmino <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de relacionamento. O qu\u00ea? Como assim experi\u00eancia maravilhosa? Isso mesmo! Porque ela ter\u00e1 a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>oportunidade de ultrapassar um limite, uma dificuldade, algum trauma sofrido l\u00e1 na inf\u00e2ncia. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mais uma vez retorno ao autoconhecimento. Grave essas palavras: \u201ctoda experi\u00eancia dif\u00edcil e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dolorosa se trata de uma oportunidade que a vida est\u00e1 lhe dando para reavaliar sua vida, suas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escolhas e seu destino\u201d. Se voc\u00ea est\u00e1 procurando se conhecer melhor e saber qual a causa para <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>determinados comportamentos e sentimentos, est\u00e1, consequentemente, dando grande passo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para ultrapassar as experi\u00eancias. Nessa hora, o que acontece \u00e9 que, assim como essa garota, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>muita gente n\u00e3o procura mergulhar dentro de si mesma; assim, em vez de ultrapassar a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>experi\u00eancia dolorosa, apenas passa por ela. Resultado? O relacionamento termina, a garota<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passa dias chorando, e dentro de pouco tempo come\u00e7a a namorar outra pessoa e repete o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mesmo ciclo outra vez. Mas tem um detalhe, cada experi\u00eancia deixa sua marca e a pessoa vai<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passando de relacionamento em relacionamento ficando com marcas encrustradas na carne, e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>isso d\u00f3i! D\u00f3i muito, faz com que muitas vezes se perca at\u00e9 a esperan\u00e7a de ter um <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>relacionamento bom e saud\u00e1vel com algu\u00e9m. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esse foi apenas um exemplo. O resumo de tudo o que quero dizer \u00e9: trata-se de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma escolha. Eu posso escolher passar por uma experi\u00eancia negativa e me acomodar nela, fazer <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como naquela m\u00fasica famosa: \u201c<em>deixa a vida me levar, vida leva eu\u2026<\/em>\u201d. Mas eu posso <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tamb\u00e9m ultrapassar essa experi\u00eancia ganhando consci\u00eancia das causas do meu sofrimento, e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para fazer isso eu preciso de quietude, de paz no cora\u00e7\u00e3o, preciso ouvir o que ele tem para me<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> dizer, preciso estar perto de pessoas que me amem de verdade e querem me ajudar a crescer na <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vida, etc. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Escolher ultrapassar n\u00e3o \u00e9 o caminho mais f\u00e1cil, por\u00e9m, garanto a voc\u00ea que \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recompensador, porque, depois que voc\u00ea ultrapassar, o resultado final ser\u00e1 uma consci\u00eancia <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais expandida e um ser interior mais completo, voc\u00ea estar\u00e1 cada vez mais pr\u00f3ximo do seu <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>centro, do seu eu mais profundo, do seu eu maior, como muitos espiritual\u00edstas dizem. Reflita com <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>carinho sobre essas palavras e lembre-se sempre do poder das escolhas, porque ele est\u00e1 em <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suas m\u00e3os.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/precisamos-ultrapassar-nossos-limites\/. Acesso em 21 Fev. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1588462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase extra\u00edda do texto \u201cReflita com carinho sobre essas palavras e lembre-se sempre do poder das escolhas, porque ele est\u00e1 em suas m\u00e3os\u201d, os verbos \u201crefletir\u201d e \u201clembrar-se\u201d est\u00e3o conjugados no:","provas":[{"id":52178,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-das-missoes-rs-2019-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es - Tesoureiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588468,"hashId":"bf981f4c185b8e6be4ef2f1f06348110","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase extra\u00edda do texto \u201cReflita com carinho sobre essas palavras e lembre-se sempre do poder das escolhas, porque ele est\u00e1 em suas m\u00e3os\u201d, os verbos \u201crefletir\u201d e \u201clembrar-se\u201d est\u00e3o conjugados no:<\/p>","resposta":5958909,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presente do modo indicativo.","id":5958905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presente do modo indicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presente do modo subjuntivo.","id":5958906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presente do modo subjuntivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Futuro do presente do modo indicativo.","id":5958907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Futuro do presente do modo indicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Futuro do modo subjuntivo.","id":5958908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Futuro do modo subjuntivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imperativo afirmativo.","id":5958909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imperativo afirmativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Precisamos ultrapassar nossos limitesTodos n\u00f3s precisamos fazer e refazer, de tempos em tempos, a \u201clista do n\u00e3o aguento mais\u201d. Trata-se de uma lista absolutamente libertadora, na qual se escreve tudo aquilo quedefinitivamente, com convic\u00e7\u00e3o e for\u00e7a, n\u00e3o queremos mais para a nossa vida. Ela \u00e9 necess\u00e1ria para que evoluamos e nos tornemos seres humanos cada vez melhores. Trago essa reflex\u00e3o para relacion\u00e1-la com a distin\u00e7\u00e3o entre passar e ultrapassar as experi\u00eancias da vida feita pelo comunicador Ot\u00e1vio Leal. Infelizmente, muitas pessoas n\u00e3o conseguem evoluir na vida comopoderiam porque elas simplesmente passam pelas experi\u00eancias e n\u00e3o as ultrapassam. Sempreque voc\u00ea passa sem ultrapassar, a tend\u00eancia \u00e9 que essa mesma situa\u00e7\u00e3o acabe se repetindo, mudando apenas de cen\u00e1rio ou de pessoas. Por\u00e9m, quando voc\u00ea decide e escolhe ultrapassar essa experi\u00eancia, \u00e9 sinal de que houve umprofundo processo de tomada de consci\u00eancia, ou seja, houve uma expans\u00e3o de consci\u00eancia, e,assim, essa experi\u00eancia tende a nunca mais se repetir. Por isso fiz a associa\u00e7\u00e3o com a lista don\u00e3o aguento mais, porque se trata de um processo semelhante. Vou citar um exemplo para ficarmais f\u00e1cil o entendimento. Imagine uma garota que tem s\u00e9rios problemas afetivos, foi algu\u00e9mque sofreu rejei\u00e7\u00f5es na inf\u00e2ncia, pouco afeto, etc. Ela, ao namorar na vida adulta, provavelmente ter\u00e1 um relacionamento muito apegado, cheio de medos de haver rejei\u00e7\u00e3o, ter\u00e1 ci\u00fames e poder\u00e1 at\u00e9 ser um tanto controladora. Essa garota ter\u00e1 a maravilhosa experi\u00eancia de sofrer um t\u00e9rmino de relacionamento. O qu\u00ea? Como assim experi\u00eancia maravilhosa? Isso mesmo! Porque ela ter\u00e1 aoportunidade de ultrapassar um limite, uma dificuldade, algum trauma sofrido l\u00e1 na inf\u00e2ncia. Mais uma vez retorno ao autoconhecimento. Grave essas palavras: \u201ctoda experi\u00eancia dif\u00edcil e dolorosa se trata de uma oportunidade que a vida est\u00e1 lhe dando para reavaliar sua vida, suas escolhas e seu destino\u201d. Se voc\u00ea est\u00e1 procurando se conhecer melhor e saber qual a causa para determinados comportamentos e sentimentos, est\u00e1, consequentemente, dando grande passopara ultrapassar as experi\u00eancias. Nessa hora, o que acontece \u00e9 que, assim como essa garota, muita gente n\u00e3o procura mergulhar dentro de si mesma; assim, em vez de ultrapassar aexperi\u00eancia dolorosa, apenas passa por ela. Resultado? O relacionamento termina, a garotapassa dias chorando, e dentro de pouco tempo come\u00e7a a namorar outra pessoa e repete omesmo ciclo outra vez. Mas tem um detalhe, cada experi\u00eancia deixa sua marca e a pessoa vaipassando de relacionamento em relacionamento ficando com marcas encrustradas na carne, eisso d\u00f3i! D\u00f3i muito, faz com que muitas vezes se perca at\u00e9 a esperan\u00e7a de ter um relacionamento bom e saud\u00e1vel com algu\u00e9m. Esse foi apenas um exemplo. O resumo de tudo o que quero dizer \u00e9: trata-se de uma escolha. Eu posso escolher passar por uma experi\u00eancia negativa e me acomodar nela, fazer como naquela m\u00fasica famosa: \u201cdeixa a vida me levar, vida leva eu\u2026\u201d. Mas eu posso tamb\u00e9m ultrapassar essa experi\u00eancia ganhando consci\u00eancia das causas do meu sofrimento, e para fazer isso eu preciso de quietude, de paz no cora\u00e7\u00e3o, preciso ouvir o que ele tem para me dizer, preciso estar perto de pessoas que me amem de verdade e querem me ajudar a crescer na vida, etc. Escolher ultrapassar n\u00e3o \u00e9 o caminho mais f\u00e1cil, por\u00e9m, garanto a voc\u00ea que \u00e9 recompensador, porque, depois que voc\u00ea ultrapassar, o resultado final ser\u00e1 uma consci\u00eancia mais expandida e um ser interior mais completo, voc\u00ea estar\u00e1 cada vez mais pr\u00f3ximo do seu centro, do seu eu mais profundo, do seu eu maior, como muitos espiritual\u00edstas dizem. Reflita com carinho sobre essas palavras e lembre-se sempre do poder das escolhas, porque ele est\u00e1 em suas m\u00e3os.Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/precisamos-ultrapassar-nossos-limites\/. Acesso em 21 Fev. 2019.","id":441598,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Precisamos ultrapassar nossos limites<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Todos n\u00f3s precisamos fazer e refazer, de tempos em tempos, a \u201clista do n\u00e3o aguento mais\u201d. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Trata-se de uma lista absolutamente libertadora, na qual se escreve tudo aquilo que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>definitivamente, com convic\u00e7\u00e3o e for\u00e7a, n\u00e3o queremos mais para a nossa vida. Ela \u00e9 necess\u00e1ria <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para que evoluamos e nos tornemos seres humanos cada vez melhores. Trago essa reflex\u00e3o para <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>relacion\u00e1-la com a distin\u00e7\u00e3o entre passar e ultrapassar as experi\u00eancias da vida feita pelo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comunicador Ot\u00e1vio Leal. Infelizmente, muitas pessoas n\u00e3o conseguem evoluir na vida como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poderiam porque elas simplesmente passam pelas experi\u00eancias e n\u00e3o as ultrapassam. Sempre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que voc\u00ea passa sem ultrapassar, a tend\u00eancia \u00e9 que essa mesma situa\u00e7\u00e3o acabe se repetindo, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mudando apenas de cen\u00e1rio ou de pessoas. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Por\u00e9m, quando voc\u00ea decide e escolhe ultrapassar essa experi\u00eancia, \u00e9 sinal de que houve um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>profundo processo de tomada de consci\u00eancia, ou seja, houve uma expans\u00e3o de consci\u00eancia, e,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assim, essa experi\u00eancia tende a nunca mais se repetir. Por isso fiz a associa\u00e7\u00e3o com a lista do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o aguento mais, porque se trata de um processo semelhante. Vou citar um exemplo para ficar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais f\u00e1cil o entendimento. Imagine uma garota que tem s\u00e9rios problemas afetivos, foi algu\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que sofreu rejei\u00e7\u00f5es na inf\u00e2ncia, pouco afeto, etc. Ela, ao namorar na vida adulta, provavelmente <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ter\u00e1 um relacionamento muito apegado, cheio de medos de haver rejei\u00e7\u00e3o, ter\u00e1 ci\u00fames e poder\u00e1 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>at\u00e9 ser um tanto controladora. Essa garota ter\u00e1 a maravilhosa experi\u00eancia de sofrer um t\u00e9rmino <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de relacionamento. O qu\u00ea? Como assim experi\u00eancia maravilhosa? Isso mesmo! Porque ela ter\u00e1 a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>oportunidade de ultrapassar um limite, uma dificuldade, algum trauma sofrido l\u00e1 na inf\u00e2ncia. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mais uma vez retorno ao autoconhecimento. Grave essas palavras: \u201ctoda experi\u00eancia dif\u00edcil e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dolorosa se trata de uma oportunidade que a vida est\u00e1 lhe dando para reavaliar sua vida, suas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escolhas e seu destino\u201d. Se voc\u00ea est\u00e1 procurando se conhecer melhor e saber qual a causa para <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>determinados comportamentos e sentimentos, est\u00e1, consequentemente, dando grande passo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para ultrapassar as experi\u00eancias. Nessa hora, o que acontece \u00e9 que, assim como essa garota, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>muita gente n\u00e3o procura mergulhar dentro de si mesma; assim, em vez de ultrapassar a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>experi\u00eancia dolorosa, apenas passa por ela. Resultado? O relacionamento termina, a garota<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passa dias chorando, e dentro de pouco tempo come\u00e7a a namorar outra pessoa e repete o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mesmo ciclo outra vez. Mas tem um detalhe, cada experi\u00eancia deixa sua marca e a pessoa vai<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passando de relacionamento em relacionamento ficando com marcas encrustradas na carne, e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>isso d\u00f3i! D\u00f3i muito, faz com que muitas vezes se perca at\u00e9 a esperan\u00e7a de ter um <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>relacionamento bom e saud\u00e1vel com algu\u00e9m. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esse foi apenas um exemplo. O resumo de tudo o que quero dizer \u00e9: trata-se de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma escolha. Eu posso escolher passar por uma experi\u00eancia negativa e me acomodar nela, fazer <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como naquela m\u00fasica famosa: \u201c<em>deixa a vida me levar, vida leva eu\u2026<\/em>\u201d. Mas eu posso <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tamb\u00e9m ultrapassar essa experi\u00eancia ganhando consci\u00eancia das causas do meu sofrimento, e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para fazer isso eu preciso de quietude, de paz no cora\u00e7\u00e3o, preciso ouvir o que ele tem para me<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> dizer, preciso estar perto de pessoas que me amem de verdade e querem me ajudar a crescer na <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vida, etc. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Escolher ultrapassar n\u00e3o \u00e9 o caminho mais f\u00e1cil, por\u00e9m, garanto a voc\u00ea que \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recompensador, porque, depois que voc\u00ea ultrapassar, o resultado final ser\u00e1 uma consci\u00eancia <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais expandida e um ser interior mais completo, voc\u00ea estar\u00e1 cada vez mais pr\u00f3ximo do seu <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>centro, do seu eu mais profundo, do seu eu maior, como muitos espiritual\u00edstas dizem. Reflita com <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>carinho sobre essas palavras e lembre-se sempre do poder das escolhas, porque ele est\u00e1 em <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suas m\u00e3os.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/precisamos-ultrapassar-nossos-limites\/. Acesso em 21 Fev. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1588468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre hansen\u00edase, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":48641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1472795,"hashId":"830c9888b4e59678e3161b77eb1a91c3","enunciado":"<p>Sobre hansen\u00edase, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5473627,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As les\u00f5es dermatol\u00f3gicas podem ser \u00fanicas ou m\u00faltiplas, geralmente hipocr\u00f4micas. ","id":5473627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es dermatol\u00f3gicas podem ser \u00fanicas ou m\u00faltiplas, geralmente hipocr\u00f4micas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocorr\u00eancia de m\u00e1culas, p\u00e1pulas ou n\u00f3dulos, com perda de sensibilidade t\u00e1til, t\u00e9rmica ou dolorosa \u00e9 raro. ","id":5473628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorr\u00eancia de m\u00e1culas, p\u00e1pulas ou n\u00f3dulos, com perda de sensibilidade t\u00e1til, t\u00e9rmica ou dolorosa \u00e9 raro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A polioquimioterapia \u00e9 o tratamento padr\u00e3o ouro e independe do n\u00famero de les\u00f5es. ","id":5473629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A polioquimioterapia \u00e9 o tratamento padr\u00e3o ouro e independe do n\u00famero de les\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00f5es imunomediadas ou hans\u00eanicas tipos 1 e 2 ocorrem em 90% dos pacientes, com doen\u00e7a multibacilar. ","id":5473630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rea\u00e7\u00f5es imunomediadas ou hans\u00eanicas tipos 1 e 2 ocorrem em 90% dos pacientes, com doen\u00e7a multibacilar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5473631,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1472795","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}