{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157175,"perPage":"100","pages":21572,"page":7081,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disforia de g\u00eanero caracteriza-se por identifica\u00e7\u00e3o forte e persistente com o g\u00eanero oposto associado \u00e0 ansiedade, depress\u00e3o, irritabilidade e muitas vezes a um desejo de viver como um g\u00eanero diferente do sexo do nascimento. Pessoas com disforia de g\u00eanero frequentemente acreditam que s\u00e3o v\u00edtimas de um acidente biol\u00f3gico e permanecem cruelmente aprisionadas a um corpo incompat\u00edvel com sua identidade de g\u00eanero subjetiva. A forma mais extrema da disforia de g\u00eanero pode ser chamada transexualismo. N\u00c3O se pode afirmar que:","provas":[{"id":48792,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1477036,"hashId":"168d5300d7c3bc2021522d4928757444","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Disforia de g\u00eanero caracteriza-se por identifica\u00e7\u00e3o forte e persistente com o g\u00eanero oposto associado \u00e0 ansiedade, depress\u00e3o, irritabilidade e muitas vezes a um desejo de viver como um g\u00eanero diferente do sexo do nascimento. Pessoas com disforia de g\u00eanero frequentemente acreditam que s\u00e3o v\u00edtimas de um acidente biol\u00f3gico e permanecem cruelmente aprisionadas a um corpo incompat\u00edvel com sua identidade de g\u00eanero subjetiva. A forma mais extrema da disforia de g\u00eanero pode ser chamada transexualismo. <strong>N\u00c3O <\/strong>se pode afirmar que:<\/p>","resposta":5492009,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o com o sexo oposto n\u00e3o deve ser meramente um desejo por vantagens culturais percebidas de ser do outro sexo. Por exemplo, um menino que diz querer ser uma menina de modo a receber o mesmo tratamento especial que sua irm\u00e3 mais jovem recebe, n\u00e3o \u00e9 prov\u00e1vel que tenha disforia de g\u00eanero.","id":5492008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A identifica\u00e7\u00e3o com o sexo oposto n\u00e3o deve ser meramente um desejo por vantagens culturais percebidas de ser do outro sexo. Por exemplo, um menino que diz querer ser uma menina de modo a receber o mesmo tratamento especial que sua irm\u00e3 mais jovem recebe, n\u00e3o \u00e9 prov\u00e1vel que tenha disforia de g\u00eanero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pr\u00f3pria incongru\u00eancia de g\u00eanero \u00e9 considerada um transtorno. Pois, quando a incongru\u00eancia percebida entre sexo no nascimento e identidade de g\u00eanero sentida causa sofrimento ou incapacidade significativa, um diagn\u00f3stico de disforia de g\u00eanero pode ser apropriado. A dor normalmente \u00e9 uma combina\u00e7\u00e3o de ansiedade, depress\u00e3o e irritabilidade. Pessoas com disforia de g\u00eanero grave, muitas vezes s\u00e3o chamadas transexuais, podem apresentar sintomas graves, perturbadores e de longa dura\u00e7\u00e3o e t\u00eam forte desejo de mudar o corpo por meio m\u00e9dico e\/ou cir\u00fargico para que seus corpos se conformem mais com sua identidade de g\u00eanero. ","id":5492009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00f3pria incongru\u00eancia de g\u00eanero \u00e9 considerada um transtorno. Pois, quando a incongru\u00eancia percebida entre sexo no nascimento e identidade de g\u00eanero sentida causa sofrimento ou incapacidade significativa, um diagn\u00f3stico de disforia de g\u00eanero pode ser apropriado. A dor normalmente \u00e9 uma combina\u00e7\u00e3o de ansiedade, depress\u00e3o e irritabilidade. Pessoas com disforia de g\u00eanero grave, muitas vezes s\u00e3o chamadas transexuais, podem apresentar sintomas graves, perturbadores e de longa dura\u00e7\u00e3o e t\u00eam forte desejo de mudar o corpo por meio m\u00e9dico e\/ou cir\u00fargico para que seus corpos se conformem mais com sua identidade de g\u00eanero. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagnosticar disforia de g\u00eanero somente quando a incongru\u00eancia entre o sexo de nascimento e a identidade de g\u00eanero sentida \u00e9 acentuada e causa sofrimento significativo e\/ou comprometimento funcional substancial.","id":5492010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagnosticar disforia de g\u00eanero somente quando a incongru\u00eancia entre o sexo de nascimento e a identidade de g\u00eanero sentida \u00e9 acentuada e causa sofrimento significativo e\/ou comprometimento funcional substancial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora a maioria dos transexuais tenha sintomas de disforia de g\u00eanero ou experimenta uma sensa\u00e7\u00e3o de ser diferente cedo na inf\u00e2ncia, alguns n\u00e3o os apresentam at\u00e9 a idade adulta. Transexuais homens para mulheres (mulheres trans) costumam inicialmente usar roupas do sexo oposto e apenas mais tarde aceitar sua identidade transg\u00eanero.","id":5492011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a maioria dos transexuais tenha sintomas de disforia de g\u00eanero ou experimenta uma sensa\u00e7\u00e3o de ser diferente cedo na inf\u00e2ncia, alguns n\u00e3o os apresentam at\u00e9 a idade adulta. Transexuais homens para mulheres (mulheres trans) costumam inicialmente usar roupas do sexo oposto e apenas mais tarde aceitar sua identidade transg\u00eanero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para a maioria das pessoas, h\u00e1 uma congru\u00eancia entre sexo biol\u00f3gico (nascimento), identidade de g\u00eanero e papel do g\u00eanero. Todavia, as pessoas com disforia de g\u00eanero experimentam algum grau de incongru\u00eancia entre sexo biol\u00f3gico e a identidade de g\u00eanero.","id":5492012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a maioria das pessoas, h\u00e1 uma congru\u00eancia entre sexo biol\u00f3gico (nascimento), identidade de g\u00eanero e papel do g\u00eanero. Todavia, as pessoas com disforia de g\u00eanero experimentam algum grau de incongru\u00eancia entre sexo biol\u00f3gico e a identidade de g\u00eanero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1477036","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transtorno de personalidade histri\u00f4nica \u00e9 caracterizado por um padr\u00e3o generalizado de excessiva emocionalidade e busca de aten\u00e7\u00e3o. O diagn\u00f3stico \u00e9 por crit\u00e9rios cl\u00ednicos. O tratamento \u00e9 com psicoterapia psicodin\u00e2mica. Sobre esse tipo de transtorno de personalidade descartamos a possibilidade de:","provas":[{"id":48792,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1477043,"hashId":"88a837d7af53eb0a3e43f5b15c8ef783","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno de personalidade histri\u00f4nica \u00e9 caracterizado por um padr\u00e3o generalizado de excessiva emocionalidade e busca de aten\u00e7\u00e3o. O diagn\u00f3stico \u00e9 por crit\u00e9rios cl\u00ednicos. O tratamento \u00e9 com psicoterapia psicodin\u00e2mica. Sobre esse tipo de transtorno de personalidade descartamos a possibilidade de:<\/p>","resposta":5492044,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A psicoterapia psicodin\u00e2mica, que focaliza os conflitos subjacentes, pode ser tentada. O terapeuta pode come\u00e7ar incentivando os pacientes a substituir o discurso pelo comportamento e, portanto, os pacientes podem compreender-se e se comunicar com os outros de uma forma menos dram\u00e1tica. Ent\u00e3o, o terapeuta pode ajudar os pacientes a perceber como seus comportamentos histri\u00f4nicos s\u00e3o uma forma mal-adaptativa de atrair aten\u00e7\u00e3o dos outros e de gerenciar sua autoestima.","id":5492043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicoterapia psicodin\u00e2mica, que focaliza os conflitos subjacentes, pode ser tentada. O terapeuta pode come\u00e7ar incentivando os pacientes a substituir o discurso pelo comportamento e, portanto, os pacientes podem compreender-se e se comunicar com os outros de uma forma menos dram\u00e1tica. Ent\u00e3o, o terapeuta pode ajudar os pacientes a perceber como seus comportamentos histri\u00f4nicos s\u00e3o uma forma mal-adaptativa de atrair aten\u00e7\u00e3o dos outros e de gerenciar sua autoestima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alcan\u00e7ar intimidade emocional ou sexual pode ser f\u00e1cil. Os pacientes podem, muitas vezes sem ter ci\u00eancia disso, desempenhar um papel (p. ex., v\u00edtima). Eles podem tentar controlar seus parceiros usando sedu\u00e7\u00e3o ou manipula\u00e7\u00f5es emocionais e, ao tempo, tornarem-se muito dependentes do parceiro.","id":5492044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alcan\u00e7ar intimidade emocional ou sexual pode ser f\u00e1cil. Os pacientes podem, muitas vezes sem ter ci\u00eancia disso, desempenhar um papel (p. ex., v\u00edtima). Eles podem tentar controlar seus parceiros usando sedu\u00e7\u00e3o ou manipula\u00e7\u00f5es emocionais e, ao tempo, tornarem-se muito dependentes do parceiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Express\u00e3o da emo\u00e7\u00e3o pode ser superficial (desligada e ligada muito rapidamente) e exagerada. Eles falam de forma dram\u00e1tica, expressando opini\u00f5es fortes, mas com poucos fatos ou detalhes para apoiar suas opini\u00f5es.","id":5492045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Express\u00e3o da emo\u00e7\u00e3o pode ser superficial (desligada e ligada muito rapidamente) e exagerada. Eles falam de forma dram\u00e1tica, expressando opini\u00f5es fortes, mas com poucos fatos ou detalhes para apoiar suas opini\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes com transtorno de personalidade histri\u00f4nica exigem continuamente que sejam o centro das aten\u00e7\u00f5es e muitas vezes ficam deprimidos quando n\u00e3o s\u00e3o. Eles s\u00e3o muitas vezes altamente dram\u00e1ticos, entusiastas e paqueradores e, \u00e0s vezes, encantam novos conhecidos.","id":5492046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com transtorno de personalidade histri\u00f4nica exigem continuamente que sejam o centro das aten\u00e7\u00f5es e muitas vezes ficam deprimidos quando n\u00e3o s\u00e3o. Eles s\u00e3o muitas vezes altamente dram\u00e1ticos, entusiastas e paqueradores e, \u00e0s vezes, encantam novos conhecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pacientes com transtorno de personalidade histri\u00f4nica s\u00e3o facilmente influenciados por outros e pelas tend\u00eancias moment\u00e2neas. Eles tendem a confiar muito nos outros, especialmente em figuras de autoridade que, pensam, podem ser capazes de resolver todos os seus problemas.","id":5492047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com transtorno de personalidade histri\u00f4nica s\u00e3o facilmente influenciados por outros e pelas tend\u00eancias moment\u00e2neas. Eles tendem a confiar muito nos outros, especialmente em figuras de autoridade que, pensam, podem ser capazes de resolver todos os seus problemas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1477043","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Transtorno Obsessivo-Compulsivo (TOC) \u00e9 caracterizado por pensamentos, impulsos e imagens recorrentes, persistentes, indesejados e intrusivos e\/ou por comportamentos repetitivos ou atos mentais que os pacientes s\u00e3o impelidos a fazer para tentar diminuir ou prevenir a ansiedade que as obsess\u00f5es causam. O diagn\u00f3stico baseiase na hist\u00f3ria. N\u00c3O podemos afirmar que:","provas":[{"id":48792,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1477044,"hashId":"40bf48f7b809a450a18ae26397552220","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Transtorno Obsessivo-Compulsivo (TOC) \u00e9 caracterizado por pensamentos, impulsos e imagens recorrentes, persistentes, indesejados e intrusivos e\/ou por comportamentos repetitivos ou atos mentais que os pacientes s\u00e3o impelidos a fazer para tentar diminuir ou prevenir a ansiedade que as obsess\u00f5es causam. O diagn\u00f3stico baseiase na hist\u00f3ria. <strong>N\u00c3O <\/strong>podemos afirmar que:<\/p>","resposta":5492051,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar um ISRS ou clomipramina tamb\u00e9m pode ajudar.","id":5492048,"corpo":"<p>Dar um ISRS ou clomipramina tamb\u00e9m pode ajudar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obsess\u00f5es e\/ou compuls\u00f5es devem ser demoradas (&gt; 1 h\/dia, muitas vezes muito mais) ou causar aos pacientes sofrimento ou danos significativos no funcionamento.","id":5492049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obsess\u00f5es e\/ou compuls\u00f5es devem ser demoradas (&gt; 1 h\/dia, muitas vezes muito mais) ou causar aos pacientes sofrimento ou danos significativos no funcionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obsess\u00f5es s\u00e3o pensamentos, impulsos ou imagens intrusivos e indesejados que geralmente causam sofrimento ou ansiedade acentuado.","id":5492050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obsess\u00f5es s\u00e3o pensamentos, impulsos ou imagens intrusivos e indesejados que geralmente causam sofrimento ou ansiedade acentuado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obsess\u00f5es s\u00e3o rituais repetitivos e excessivos que as pessoas sentem que devem fazer para reduzir a ansiedade causada por seus pensamentos obsessivos ou para neutralizar suas compuls\u00f5es.","id":5492051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obsess\u00f5es s\u00e3o rituais repetitivos e excessivos que as pessoas sentem que devem fazer para reduzir a ansiedade causada por seus pensamentos obsessivos ou para neutralizar suas compuls\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratar expondo gradualmente os pacientes a situa\u00e7\u00f5es que desencadeiam as obsess\u00f5es e rituais que provocam ansiedade e, ao mesmo tempo, exigir que eles n\u00e3o realizem seus rituais.","id":5492052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar expondo gradualmente os pacientes a situa\u00e7\u00f5es que desencadeiam as obsess\u00f5es e rituais que provocam ansiedade e, ao mesmo tempo, exigir que eles n\u00e3o realizem seus rituais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1477044","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de Dahlgren e Whitehead inclui os determinantes sociais da sa\u00fade dispostos em diferentes camadas conc\u00eantricas, segundo seu n\u00edvel de abrang\u00eancia, desde uma camada mais pr\u00f3xima aos determinantes individuais at\u00e9 uma camada distal onde se situam os macrodeterminantes. Sobre esse modelo, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":48792,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1477069,"hashId":"8051f92e70454bac5639b81785886be4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de Dahlgren e Whitehead inclui os determinantes sociais da sa\u00fade dispostos em diferentes camadas conc\u00eantricas, segundo seu n\u00edvel de abrang\u00eancia, desde uma camada mais pr\u00f3xima aos determinantes individuais at\u00e9 uma camada distal onde se situam os macrodeterminantes. Sobre esse modelo, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48792\/questao\/1477069-20210112084430000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":5492176,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os indiv\u00edduos est\u00e3o no centro do modelo, a camada 1 dos determinantes individuais, com suas caracter\u00edsticas de idade, sexo e heran\u00e7a gen\u00e9tica que, evidentemente, exercem influ\u00eancia sobre seu potencial e suas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","id":5492173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indiv\u00edduos est\u00e3o no centro do modelo, a camada 1 dos determinantes individuais, com suas caracter\u00edsticas de idade, sexo e heran\u00e7a gen\u00e9tica que, evidentemente, exercem influ\u00eancia sobre seu potencial e suas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na camada 2, imediatamente externa, aparecem os comportamentos e os estilos de vida individuais, denominados de determinantes proximais;","id":5492174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na camada 2, imediatamente externa, aparecem os comportamentos e os estilos de vida individuais, denominados de determinantes proximais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A camada 3 destaca a influ\u00eancia das redes sociais, cuja maior ou menor riqueza expressa o n\u00edvel de coes\u00e3o social ou de capital social que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a sa\u00fade da sociedade como um todo;","id":5492175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A camada 3 destaca a influ\u00eancia das redes sociais, cuja maior ou menor riqueza expressa o n\u00edvel de coes\u00e3o social ou de capital social que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a sa\u00fade da sociedade como um todo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na camada 4, est\u00e3o representados os determinantes intermedi\u00e1rios, que s\u00e3o os fatores relacionados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho, a disponibilidade de alimentos e o acesso a ambientes e servi\u00e7os essenciais, como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, saneamento e habita\u00e7\u00e3o, indicando que as pessoas em desvantagem social n\u00e3o apresentam diferenciais de exposi\u00e7\u00e3o e de vulnerabilidade aos riscos \u00e0 sa\u00fade;","id":5492176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na camada 4, est\u00e3o representados os determinantes intermedi\u00e1rios, que s\u00e3o os fatores relacionados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho, a disponibilidade de alimentos e o acesso a ambientes e servi\u00e7os essenciais, como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, saneamento e habita\u00e7\u00e3o, indicando que as pessoas em desvantagem social n\u00e3o apresentam diferenciais de exposi\u00e7\u00e3o e de vulnerabilidade aos riscos \u00e0 sa\u00fade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na camada 5, est\u00e3o situados os macrodeterminantes que possuem grande influ\u00eancia sobre as demais camadas subjacentes e est\u00e3o relacionados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, culturais e ambientais da sociedade.","id":5492177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na camada 5, est\u00e3o situados os macrodeterminantes que possuem grande influ\u00eancia sobre as demais camadas subjacentes e est\u00e3o relacionados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, culturais e ambientais da sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1477069","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase: Abolimos a tristeza, mas n\u00e3o aceitamos as derrotas. Os verbos destacados s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":48778,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-psicologo","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1479424,"hashId":"77828713b17952e7774f5f7b64e07e7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase: <strong>Abolimos<\/strong> a tristeza, mas n\u00e3o <strong>aceitamos <\/strong>as derrotas. Os verbos destacados s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":5502873,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defectivo e irregular","id":5502871,"corpo":"<p>Defectivo e irregular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abundante e regular","id":5502872,"corpo":"<p>Abundante e regular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defectivo e abundante","id":5502873,"corpo":"<p>Defectivo e abundante<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abundante e irregular","id":5502874,"corpo":"<p>Abundante e irregular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Regular e defectivo","id":5502875,"corpo":"<p>Regular e defectivo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1479424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte caso cl\u00ednico.Paciente do sexo feminino, 56 anos de idade, professora aposentada, queixa-se de dificuldades para entender as pessoas, relata zumbido, tontura e dores de cabe\u00e7a. Foi encaminhada para avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica completa, cujos resultados encontram-se a seguir.\u25cf Audiometria tonal e vocal: limiares dentro da normalidade bilateralmente (m\u00e9dia de 500, 1 000 e 2 000 Hz). \u00cdndice percentual de reconhecimento de fala (IPRF) rebaixado \u00e0 esquerda (56% para monoss\u00edlabos; 64% para diss\u00edlabos).\u25cf Emiss\u00f5es otoac\u00fasticas transientes e por produtos de distor\u00e7\u00e3o (EOA): presentes \u00e0 direita e esquerda.\u25cf Timpanometria: curva do tipo A bilateralmente.\u25cf Potencial evocado de tronco encef\u00e1lico (PEATE): presen\u00e7a de ondas I, III e V a 110 dB NPS em ambas as orelhas; aumento das lat\u00eancias absolutas das ondas III e V \u00e0 esquerda; intervalos interpicos I-III e I-V aumentados \u00e0 esquerda; diferen\u00e7a interaural I-V maior que 0,4 milissegundos.Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":50459,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1523700,"hashId":"61652adb128baebbebcd90699ed7e5d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte caso cl\u00ednico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 56 anos de idade, professora aposentada, queixa-se de dificuldades para entender as pessoas, relata zumbido, tontura e dores de cabe\u00e7a. Foi encaminhada para avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica completa, cujos resultados encontram-se a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25cf Audiometria tonal e vocal: limiares dentro da normalidade bilateralmente (m\u00e9dia de 500, 1 000 e 2 000 Hz). \u00cdndice percentual de reconhecimento de fala (IPRF) rebaixado \u00e0 esquerda (56% para monoss\u00edlabos; 64% para diss\u00edlabos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25cf Emiss\u00f5es otoac\u00fasticas transientes e por produtos de distor\u00e7\u00e3o (EOA): presentes \u00e0 direita e esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25cf Timpanometria: curva do tipo A bilateralmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25cf Potencial evocado de tronco encef\u00e1lico (PEATE): presen\u00e7a de ondas I, III e V a 110 dB NPS em ambas as orelhas; aumento das lat\u00eancias absolutas das ondas III e V \u00e0 esquerda; intervalos interpicos I-III e I-V aumentados \u00e0 esquerda; diferen\u00e7a interaural I-V maior que 0,4 milissegundos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5691549,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A paciente possui uma perda auditiva condutiva na orelha esquerda, uma vez que as lat\u00eancias absolutas est\u00e3o aumentadas ao PEATE.","id":5691548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente possui uma perda auditiva condutiva na orelha esquerda, uma vez que as lat\u00eancias absolutas est\u00e3o aumentadas ao PEATE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A paciente deve apresentar um Schwannoma vestibular do lado esquerdo, j\u00e1 que os intervalos interpicos est\u00e3o aumentados ao PEATE e h\u00e1 queixa de tontura.","id":5691549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente deve apresentar um <em>Schwannoma vestibular<\/em> do lado esquerdo, j\u00e1 que os intervalos interpicos est\u00e3o aumentados ao PEATE e h\u00e1 queixa de tontura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A paciente deve apresentar uma neuropatia auditiva, j\u00e1 que as EOA est\u00e3o preservadas bilateralmente e a timpanometria est\u00e1 adequada.","id":5691550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente deve apresentar uma neuropatia auditiva, j\u00e1 que as EOA est\u00e3o preservadas bilateralmente e a timpanometria est\u00e1 adequada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A paciente possui uma perda auditiva mista na orelha esquerda, j\u00e1 que o IPRF est\u00e1 rebaixado desse lado.","id":5691551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente possui uma perda auditiva mista na orelha esquerda, j\u00e1 que o IPRF est\u00e1 rebaixado desse lado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1523700","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o de aparelhos de amplifica\u00e7\u00e3o sonora individual (AASI), assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.( ) A sa\u00edda m\u00e1xima n\u00e3o deve exceder o limiar de desconforto do usu\u00e1rio de AASI.( ) O ganho funcional \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o subjetiva do desempenho do AASI, testado em campo livre.( ) As perdas auditivas devem ter indica\u00e7\u00e3o de protetiza\u00e7\u00e3o, independentemente do tipo, grau e configura\u00e7\u00e3o das mesmas.( ) Os moldes promovem a fixa\u00e7\u00e3o da orelha \u00e0 pr\u00f3tese retroauricular e t\u00eam influ\u00eancia direta no resultado ac\u00fastico da protetiza\u00e7\u00e3o.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":50459,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1523705,"hashId":"f5804c03ec0d1a903a2d4dc68eb6fd1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o de aparelhos de amplifica\u00e7\u00e3o sonora individual (AASI), assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A sa\u00edda m\u00e1xima n\u00e3o deve exceder o limiar de desconforto do usu\u00e1rio de AASI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ganho funcional \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o subjetiva do desempenho do AASI, testado em campo livre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As perdas auditivas devem ter indica\u00e7\u00e3o de protetiza\u00e7\u00e3o, independentemente do tipo, grau e configura\u00e7\u00e3o das mesmas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os moldes promovem a fixa\u00e7\u00e3o da orelha \u00e0 pr\u00f3tese retroauricular e t\u00eam influ\u00eancia direta no resultado ac\u00fastico da protetiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5691571,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F V F","id":5691569,"corpo":"<p>F F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F V","id":5691570,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F V","id":5691571,"corpo":"<p>V V F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V F","id":5691572,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Amplifica\u00e7\u00e3o sonora individual e tecnologias auxiliares da audi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Amplifica\u00e7\u00e3o sonora individual e tecnologias auxiliares da audi\u00e7\u00e3o","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401451,"slug":"fonoaudiologia-amplificacao-sonora-individual-e-tecnologias-auxiliares-da-audicao"}],"slug":"fonoaudiologia\/1523705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Nova Esperan\u00e7a","sigla":"IMPREV","id":4350,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos fatos importantes ocorridos no Brasil nos \u00faltimos meses, considere os itens a seguir: I. O l\u00edder ind\u00edgena Guajajara foi assassinado a tiro em confronto com madeireiros no Maranh\u00e3o. II. \u00c1gatha F\u00e9lix, de doze anos, foi v\u00edtima de bala perdida em opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar no Complexo do Alem\u00e3o em janeiro de 2019. III. Sobre o leil\u00e3o do pr\u00e9-sal em novembro de 2019, das 4 \u00e1reas oferecidas na Rodada de Licita\u00e7\u00f5es do Excedente da Cess\u00e3o Onerosa, duas foram arrematadas e duas n\u00e3o receberam propostas. IV. Pesquisadores da USP em Ribeir\u00e3o Preto puseram em a\u00e7\u00e3o um tratamento inovador contra o c\u00e2ncer, feito com c\u00e9lulas reprogramadas do pr\u00f3prio paciente e testado pela primeira vez na Am\u00e9rica Latina, obtendo melhora cl\u00ednica evidente. Considerando as proposi\u00e7\u00f5es acima, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":50458,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Nova Esperan\u00e7a","sigla":"IMPREV","id":4350,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imprev-pr-2019-unespar-advogado","tipo":1,"nome":"UNESPAR - IMPREV - Advogado - 2019"},{"id":50525,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Nova Esperan\u00e7a","sigla":"IMPREV","id":4350,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imprev-pr-2019-unespar-contador","tipo":1,"nome":"UNESPAR - IMPREV - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:12:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1523709,"hashId":"8967a7edf2684bb331a47fa57568b181","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos fatos importantes ocorridos no Brasil nos \u00faltimos meses, considere os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O l\u00edder ind\u00edgena Guajajara foi assassinado a tiro em confronto com madeireiros no Maranh\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c1gatha F\u00e9lix, de doze anos, foi v\u00edtima de bala perdida em opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar no Complexo do Alem\u00e3o em janeiro de 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. Sobre o leil\u00e3o do pr\u00e9-sal em novembro de 2019, das 4 \u00e1reas oferecidas na Rodada de Licita\u00e7\u00f5es do Excedente da Cess\u00e3o Onerosa, duas foram arrematadas e duas n\u00e3o receberam propostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Pesquisadores da USP em Ribeir\u00e3o Preto puseram em a\u00e7\u00e3o um tratamento inovador contra o c\u00e2ncer, feito com c\u00e9lulas reprogramadas do pr\u00f3prio paciente e testado pela primeira vez na Am\u00e9rica Latina, obtendo melhora cl\u00ednica evidente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as proposi\u00e7\u00f5es acima, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5691589,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":5691585,"corpo":"<p>Apenas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas III e IV s\u00e3o verdadeiras. ","id":5691586,"corpo":"<p> Apenas III e IV s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV s\u00e3o verdadeiras. ","id":5691587,"corpo":"<p>Apenas I e IV s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III s\u00e3o verdadeiras. ","id":5691588,"corpo":"<p>Apenas I, II e III s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Apenas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras. ","id":5691589,"corpo":"<p> Apenas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1523709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 asma, analise as seguintes afirmativas:I. Ap\u00f3s a broncodilata\u00e7\u00e3o com beta-2 agonista de curta dura\u00e7\u00e3o, a espirometria mostra caracteristicamente uma reversibilidade da redu\u00e7\u00e3o do fluxo ventilat\u00f3rio, em geral acima de 12% do VEF1 (volume expirat\u00f3rio for\u00e7ado no primeiro segundo) dentro de 15 minutos.II. O omalizumabe, anticorpo bloqueador que neutraliza a imunoglobulina E (IgE), est\u00e1 indicado em paciente asm\u00e1tico, se a Ig E total estiver elevada em 50% ou mais do seu valor m\u00e1ximo.III. No tratamento da mulher gr\u00e1vida com asma devem ser evitados no primeiro trimestre os beta-2 agonistas de curta dura\u00e7\u00e3o e os corticosteroides inalat\u00f3rios, devido ao risco de teratogenicidade.Est\u00e3o incorretas as afirmativas:","provas":[{"id":50460,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1523710,"hashId":"ac88e5adff53fcb952870e707f3dd865","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 asma, analise as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s a broncodilata\u00e7\u00e3o com beta-2 agonista de curta dura\u00e7\u00e3o, a espirometria mostra caracteristicamente uma reversibilidade da redu\u00e7\u00e3o do fluxo ventilat\u00f3rio, em geral acima de 12% do VEF1 (volume expirat\u00f3rio for\u00e7ado no primeiro segundo) dentro de 15 minutos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O omalizumabe, anticorpo bloqueador que neutraliza a imunoglobulina E (IgE), est\u00e1 indicado em paciente asm\u00e1tico, se a Ig E total estiver elevada em 50% ou mais do seu valor m\u00e1ximo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No tratamento da mulher gr\u00e1vida com asma devem ser evitados no primeiro trimestre os beta-2 agonistas de curta dura\u00e7\u00e3o e os corticosteroides inalat\u00f3rios, devido ao risco de teratogenicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o incorretas as afirmativas:<\/p>","resposta":5691592,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5691590,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5691591,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5691592,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5691593,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1523710","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio (ITU), analise as afirmativas a seguir e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) A incid\u00eancia de ITU est\u00e1 aumentada na gesta\u00e7\u00e3o, na idade avan\u00e7ada e no diabetes mellitus.( ) A atividade sexual \u00e9 fator importante para o desenvolvimento de ITU n\u00e3o complicada em homens e mulheres jovens.( ) Febre, calafrios e dor lombar que pode irradiar-se para o abdome e pelve s\u00e3o a tr\u00edade sintom\u00e1tica mais comum na pielonefrite aguda.( ) As bacteri\u00farias assintom\u00e1ticas em geral n\u00e3o devem ser tratadas, mas na gravidez deve-se fazer o rastreamento atrav\u00e9s de uroculturas e, se houver infec\u00e7\u00e3o, devem ser tratadas por sete dias, no m\u00ednimo.( ) Embora o teste de nitrito negativo na urina possa ocorrer em pacientes com ITU, a aus\u00eancia de pi\u00faria afasta o diagn\u00f3stico dessa doen\u00e7a.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":50460,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1523713,"hashId":"0d416649fbcc3aed140d7e96626ec470","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio (ITU), analise as afirmativas a seguir e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A incid\u00eancia de ITU est\u00e1 aumentada na gesta\u00e7\u00e3o, na idade avan\u00e7ada e no diabetes mellitus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A atividade sexual \u00e9 fator importante para o desenvolvimento de ITU n\u00e3o complicada em homens e mulheres jovens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Febre, calafrios e dor lombar que pode irradiar-se para o abdome e pelve s\u00e3o a tr\u00edade sintom\u00e1tica mais comum na pielonefrite aguda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As bacteri\u00farias assintom\u00e1ticas em geral n\u00e3o devem ser tratadas, mas na gravidez deve-se fazer o rastreamento atrav\u00e9s de uroculturas e, se houver infec\u00e7\u00e3o, devem ser tratadas por sete dias, no m\u00ednimo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Embora o teste de nitrito negativo na urina possa ocorrer em pacientes com ITU, a aus\u00eancia de pi\u00faria afasta o diagn\u00f3stico dessa doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5691604,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V V F","id":5691604,"corpo":"<p>V F V V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F F V","id":5691605,"corpo":"<p>V V F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F V V F","id":5691606,"corpo":"<p>F F V V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F V F","id":5691607,"corpo":"<p>F V F V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1523713","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos anest\u00e9sicos locais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":50461,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-medico-cirurgiao-geral-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1523734,"hashId":"fb200e2572563a16172564ead32a63b9","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos anest\u00e9sicos locais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5691697,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o do efeito anest\u00e9sico est\u00e1 primariamente relacionada ao grau de afinidade proteica do agente.","id":5691697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dura\u00e7\u00e3o do efeito anest\u00e9sico est\u00e1 primariamente relacionada ao grau de afinidade proteica do agente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lipossolubilidade e a concentra\u00e7\u00e3o do agente anest\u00e9sico s\u00e3o mais importantes que o pKa para determina\u00e7\u00e3o da lat\u00eancia anest\u00e9sica.","id":5691698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lipossolubilidade e a concentra\u00e7\u00e3o do agente anest\u00e9sico s\u00e3o mais importantes que o pKa para determina\u00e7\u00e3o da lat\u00eancia anest\u00e9sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pot\u00eancia anest\u00e9sica intr\u00ednseca independe da solubilidade lip\u00eddica.","id":5691699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pot\u00eancia anest\u00e9sica intr\u00ednseca independe da solubilidade lip\u00eddica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O bloqueio de fibras sensitivas e motoras independe da concentra\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica empregada, ocorrendo de maneira semelhante quando do uso das diversas drogas dispon\u00edveis.","id":5691700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bloqueio de fibras sensitivas e motoras independe da concentra\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica empregada, ocorrendo de maneira semelhante quando do uso das diversas drogas dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1523734","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o caso cl\u00ednico a seguir.Um paciente, v\u00edtima de mordedura canina com extensa les\u00e3o irregular no lado direito da face, \u00e9 levado ao HPS. Informa ser o propriet\u00e1rio do animal, que \u00e9 vacinado contra raiva. Relata tamb\u00e9m ter ele mesmo recebido tr\u00eas doses de vacina contra t\u00e9tano h\u00e1 3 anos.Sobre esse caso, assinale alternativa incorreta.","provas":[{"id":50461,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-medico-cirurgiao-geral-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1523735,"hashId":"1e17df40b71f71e18c49d2c8547567d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o caso cl\u00ednico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um paciente, v\u00edtima de mordedura canina com extensa les\u00e3o irregular no lado direito da face, \u00e9 levado ao HPS. Informa ser o propriet\u00e1rio do animal, que \u00e9 vacinado contra raiva. Relata tamb\u00e9m ter ele mesmo recebido tr\u00eas doses de vacina contra t\u00e9tano h\u00e1 3 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse caso, assinale alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5691703,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de vacina\u00e7\u00e3o anti-tet\u00e2nica nem de imunoglobulina anti-tet\u00e2nica.","id":5691701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 necessidade de vacina\u00e7\u00e3o anti-tet\u00e2nica nem de imunoglobulina anti-tet\u00e2nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser feita sutura prim\u00e1ria.","id":5691702,"corpo":"<p>Pode ser feita sutura prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ser providenciada limpeza da ferida com \u00e1gua oxigenada para preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o por agentes anaer\u00f3bicos.","id":5691703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser providenciada limpeza da ferida com \u00e1gua oxigenada para preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o por agentes anaer\u00f3bicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem indica\u00e7\u00e3o de uso de antibi\u00f3tico.","id":5691704,"corpo":"<p>Tem indica\u00e7\u00e3o de uso de antibi\u00f3tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1523735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 trombose venosa profunda (TVP), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":50461,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-medico-cirurgiao-geral-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1523739,"hashId":"06635f6b145ece822a5b7fbb35f64635","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 trombose venosa profunda (TVP), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5691720,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dosagem de D-d\u00edmero elevada \u00e9 patognom\u00f4nica de TVP.","id":5691717,"corpo":"<p>A dosagem de D-d\u00edmero elevada \u00e9 patognom\u00f4nica de TVP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O repouso reduz significativamente a incid\u00eancia de TVP e de embolia pulmonar","id":5691718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O repouso reduz significativamente a incid\u00eancia de TVP e de embolia pulmonar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso concomitante de heparina e cumar\u00ednicos est\u00e1 contraindicado.","id":5691719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso concomitante de heparina e cumar\u00ednicos est\u00e1 contraindicado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto mais proximal a trombose venosa, maior ser\u00e1 a tend\u00eancia ao desenvolvimento de sinais e sintomas.","id":5691720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto mais proximal a trombose venosa, maior ser\u00e1 a tend\u00eancia ao desenvolvimento de sinais e sintomas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1523739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 205, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - CF\/88, \u201ca educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.\u201d Analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para verdadeiro e (F) para falso, em rela\u00e7\u00e3o ao que estabelece a referida Lei. ( ) O acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo. ( ) O n\u00e3o-oferecimento do ensino obrigat\u00f3rio pelo Poder P\u00fablico, ou sua oferta irregular, importa responsabilidade da autoridade competente. ( ) O ensino religioso, de matr\u00edcula obrigat\u00f3ria, constituir\u00e1 disciplina dos hor\u00e1rios normais das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental. ( ) Os conte\u00fados m\u00ednimos para o ensino fundamental, ser\u00e3o fixado de maneira a assegurar forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica comum e respeito aos valores culturais e art\u00edsticos, nacionais e regionais. Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses. ","provas":[{"id":51103,"cargo":{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Inspetor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:12:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1543107,"hashId":"29b5157c957cf5e52dafd43f0861440f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 205, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - CF\/88, \u201ca educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.\u201d Analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para verdadeiro e (F) para falso, em rela\u00e7\u00e3o ao que estabelece a referida Lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O n\u00e3o-oferecimento do ensino obrigat\u00f3rio pelo Poder P\u00fablico, ou sua oferta irregular, importa responsabilidade da autoridade competente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ensino religioso, de matr\u00edcula obrigat\u00f3ria, constituir\u00e1 disciplina dos hor\u00e1rios normais das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os conte\u00fados m\u00ednimos para o ensino fundamental, ser\u00e3o fixado de maneira a assegurar forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica comum e respeito aos valores culturais e art\u00edsticos, nacionais e regionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses. <\/p>","resposta":5774802,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F e F. ","id":5774798,"corpo":"<p>V, F, F e F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V, F, V e F. ","id":5774799,"corpo":"<p> V, F, V e F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F, V, V e F. ","id":5774800,"corpo":"<p> F, V, V e F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F, V, F e V. ","id":5774801,"corpo":"<p> F, V, F e V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F e V. ","id":5774802,"corpo":"<p>V, V, F e V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","pai":405311,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407731,"slug":"direito-constitucional-principios-e-preceitos-constitucionais-de-ensino-artigos-206-e-208-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1543107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas express\u00f5es \u201cEst\u00fapida, t\u00edmida e livre\u201d infere-se que o narrador:","provas":[{"id":48778,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-psicologo","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1479384,"hashId":"63e3fde3a2d94d43e4de519a81db0472","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas express\u00f5es \u201c<strong>Est\u00fapida, t\u00edmida e livre<\/strong>\u201d infere-se que o narrador:<\/p>","resposta":5502675,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas da galinha demonstrando o predom\u00ednio da emo\u00e7\u00e3o sobre a raz\u00e3o.","id":5502674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas da galinha demonstrando o predom\u00ednio da emo\u00e7\u00e3o sobre a raz\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Faz um detalhamento da ov\u00edpara que vai muito al\u00e9m de ser um animal irracional e confere a ela sentimentos habituais de humanos.","id":5502675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz um detalhamento da ov\u00edpara que vai muito al\u00e9m de ser um animal irracional e confere a ela sentimentos habituais de humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Detalha caracter\u00edsticas f\u00edsicas e psicol\u00f3gicas da galinha no intuito de moldar a personagem e facilitar a compreens\u00e3o do enredo.","id":5502676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Detalha caracter\u00edsticas f\u00edsicas e psicol\u00f3gicas da galinha no intuito de moldar a personagem e facilitar a compreens\u00e3o do enredo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demonstra o desrespeito pelo animal por ser apenas uma galinha.","id":5502677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra o desrespeito pelo animal por ser apenas uma galinha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demonstra uma aproxima\u00e7\u00e3o do narrador com a personagem, pois a galinha \u00e9 a personagem central da narrativa.","id":5502678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra uma aproxima\u00e7\u00e3o do narrador com a personagem, pois a galinha \u00e9 a personagem central da narrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 5 referem\u2013se ao texto abaixo. Uma Galinha Era uma galinha de domingo. Ainda viva porque n\u00e3o passava de nove horas da manh\u00e3.Parecia calma. Desde s\u00e1bado encolhera-se num canto da cozinha. N\u00e3o olhava para ningu\u00e9m, ningu\u00e9m olhava para ela. Mesmo quando a escolheram, apalpando sua intimidade com indiferen\u00e7a, n\u00e3o souberam dizer se era gorda ou magra. Nunca se adivinharia nela um anseio.Foi, pois uma surpresa quando a viram abrir as asas de curto voo, inchar o peito e, em dois ou tr\u00eas lances, alcan\u00e7ar a murada do terra\u00e7o. Um instante ainda vacilou \u2014 o tempo da cozinheira dar um grito \u2014 e em breve estava no terra\u00e7o do vizinho, de onde, em outro voo desajeitado, alcan\u00e7ou um telhado. L\u00e1 ficou em adorno deslocado, hesitando ora num, ora noutro p\u00e9. A fam\u00edlia foi chamada com urg\u00eancia e consternada viu o almo\u00e7o junto de uma chamin\u00e9. O dono da casa, lembrando-se da dupla necessidade de fazer esporadicamente algum esporte e de almo\u00e7ar, vestiu radiante um cal\u00e7\u00e3o de banho e resolveu seguir o itiner\u00e1rio da galinha: em pulos cautelosos alcan\u00e7ou o telhado onde esta, hesitante e tr\u00eamula, escolhia com urg\u00eancia outro rumo. A persegui\u00e7\u00e3o tornou-se mais intensa. De telhado a telhado foi percorrido mais de um quarteir\u00e3o da rua. Pouco afeita a uma luta mais selvagem pela vida, a galinha tinha que decidir por si mesma os caminhos a tomar, sem nenhum aux\u00edlio de sua ra\u00e7a. O rapaz, por\u00e9m, era um ca\u00e7ador adormecido. E por mais \u00ednfima que fosse a presa o grito de conquista havia soado.Sozinha no mundo, sem pai nem m\u00e3e, ela corria, arfava, muda, concentrada. \u00c0s vezes, na fuga, pairava ofegante num beiral de telhado e enquanto o rapaz galgava outros com dificuldade tinha tempo de se refazer por um momento. E ent\u00e3o parecia t\u00e3o livre. Est\u00fapida, t\u00edmida e livre. N\u00e3o vitoriosa como seria um galo em fuga. Que \u00e9 que havia nas suas v\u00edsceras que fazia dela um ser? A galinha \u00e9 um ser. \u00c9 verdade que n\u00e3o se poderia contar com ela para nada. Nem ela pr\u00f3pria contava consigo, como o galo cr\u00ea na sua crista. Sua \u00fanica vantagem \u00e9 que havia tantas galinhas que morrendo uma surgiria no mesmo instante outra t\u00e3o igual como se fora a mesma.Afinal, numa das vezes em que parou para gozar sua fuga, o rapaz alcan\u00e7ou-a. Entre gritos e penas, ela foi presa. Em seguida carregada em triunfo por uma asa atrav\u00e9s das telhas e pousada no ch\u00e3o da cozinha com certa viol\u00eancia. Ainda tonta, sacudiu-se um pouco, em cacarejos roucos e indecisos. Foi ent\u00e3o que aconteceu. De pura afoba\u00e7\u00e3o a galinha p\u00f4s um ovo. Surpreendida, exausta. Talvez fosse prematuro. Mas logo depois, nascida que fora para a maternidade, parecia uma velha m\u00e3e habituada. Sentou-se sobre o ovo e assim ficou respirando, abotoando e desabotoando os olhos. Seu cora\u00e7\u00e3o, t\u00e3o pequeno num prato, solevava e abaixava as penas, enchendo de tepidez aquilo que nunca passaria de um ovo. S\u00f3 a menina estava perto e assistiu a tudo estarrecida. Mal por\u00e9m conseguiu desvencilhar-se do acontecimento, despregou-se do ch\u00e3o e saiu aos gritos:\u2014 Mam\u00e3e, mam\u00e3e, n\u00e3o mate mais a galinha, ela p\u00f4s um ovo! Ela quer o nosso bem!Todos correram de novo \u00e0 cozinha e rodearam mudos a jovem parturiente. Esquentando seu filho, esta n\u00e3o era nem suave nem arisca, nem alegre, nem triste, n\u00e3o era nada, era uma galinha. O que n\u00e3o sugeria nenhum sentimento especial. O pai, a m\u00e3e e a filha olhavam j\u00e1 h\u00e1 algum tempo, sem propriamente um pensamento qualquer. Nunca ningu\u00e9m acariciou uma cabe\u00e7a de galinha. O pai afinal decidiu-se com certa brusquid\u00e3o:\u2014 Se voc\u00ea mandar matar esta galinha nunca mais comerei galinha na minha vida!\u2014 Eu tamb\u00e9m! Jurou a menina com ardor. A m\u00e3e, cansada, deu de ombros. Inconsciente da vida que lhe fora entregue, a galinha passou a morar com a fam\u00edlia. A menina, de volta do col\u00e9gio, jogava a pasta longe sem interromper a corrida para a cozinha. O pai de vez em quando ainda se lembrava: \u201cE dizer que a obriguei a correr naquele estado!\u201d A galinha tornara-se a rainha da casa. Todos, menos ela, o sabiam. Continuou entre a cozinha e o terra\u00e7o dos fundos, usando suas duas capacidades: a de apatia e a do sobressalto.Mas quando todos estavam quietos na casa e pareciam t\u00ea-la esquecido, enchia-se de uma pequena coragem, resqu\u00edcios da grande fuga \u2014 e circulava pelo ladrilho, o corpo avan\u00e7ando atr\u00e1s da cabe\u00e7a, pausado como num campo, embora a pequena cabe\u00e7a a tra\u00edsse: mexendo-se r\u00e1pida e vibr\u00e1til, com o velho susto de sua esp\u00e9cie j\u00e1 mecanizado. Uma vez ou outra, sempre mais raramente, lembrava de novo a galinha que se recortara contra o ar \u00e0 beira do telhado, prestes a anunciar. Nesses momentos enchia os pulm\u00f5es com o ar impuro da cozinha e, se fosse dado \u00e0s f\u00eameas cantar, ela n\u00e3o cantaria mas ficaria muito mais contente. Embora nem nesses instantes a express\u00e3o de sua vazia cabe\u00e7a se alterasse. Na fuga, no descanso, quando deu \u00e0 luz ou bicando milho \u2014 era uma cabe\u00e7a de galinha, a mesma que fora desenhada no come\u00e7o dos s\u00e9culos.At\u00e9 que um dia mataram- na, comeram-na e passaram-se anos.Texto extra\u00eddo do livro \u201cLa\u00e7os de Fam\u00edlia\u201d, Editora Rocco \u2014 Rio de Janeiro, 1998, p\u00e1g. 30. Selecionado por \u00cdtalo Moriconi, figura na publica\u00e7\u00e3o \u201cOs Cem Melhores Contos Brasileiros do S\u00e9culo\u201d.","id":428048,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 1 a 5 referem\u2013se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Uma Galinha <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era uma galinha de domingo. Ainda viva porque n\u00e3o passava de nove horas da manh\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Parecia calma. Desde s\u00e1bado encolhera-se num canto da cozinha. N\u00e3o olhava para ningu\u00e9m, ningu\u00e9m olhava para ela. Mesmo quando a escolheram, apalpando sua intimidade com indiferen\u00e7a, n\u00e3o souberam dizer se era gorda ou magra. Nunca se adivinharia nela um anseio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi, pois uma surpresa quando a viram abrir as asas de curto voo, inchar o peito e, em dois ou tr\u00eas lances, alcan\u00e7ar a murada do terra\u00e7o. Um instante ainda vacilou \u2014 o tempo da cozinheira dar um grito \u2014 e em breve estava no terra\u00e7o do vizinho, de onde, em outro voo desajeitado, alcan\u00e7ou um telhado. L\u00e1 ficou em adorno deslocado, hesitando ora num, ora noutro p\u00e9. A fam\u00edlia foi chamada com urg\u00eancia e consternada viu o almo\u00e7o junto de uma chamin\u00e9. O dono da casa, lembrando-se da dupla necessidade de fazer esporadicamente algum esporte e de almo\u00e7ar, vestiu radiante um cal\u00e7\u00e3o de banho e resolveu seguir o itiner\u00e1rio da galinha: em pulos cautelosos alcan\u00e7ou o telhado onde esta, hesitante e tr\u00eamula, escolhia com urg\u00eancia outro rumo. A persegui\u00e7\u00e3o tornou-se mais intensa. De telhado a telhado foi percorrido mais de um quarteir\u00e3o da rua. Pouco afeita a uma luta mais selvagem pela vida, a galinha tinha que decidir por si mesma os caminhos a tomar, sem nenhum aux\u00edlio de sua ra\u00e7a. O rapaz, por\u00e9m, era um ca\u00e7ador adormecido. E por mais \u00ednfima que fosse a presa o grito de conquista havia soado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sozinha no mundo, sem pai nem m\u00e3e, ela corria, arfava, muda, concentrada. \u00c0s vezes, na fuga, pairava ofegante num beiral de telhado e enquanto o rapaz galgava outros com dificuldade tinha tempo de se refazer por um momento. E ent\u00e3o parecia t\u00e3o livre. Est\u00fapida, t\u00edmida e livre. N\u00e3o vitoriosa como seria um galo em fuga. Que \u00e9 que havia nas suas v\u00edsceras que fazia dela um ser? A galinha \u00e9 um ser. \u00c9 verdade que n\u00e3o se poderia contar com ela para nada. Nem ela pr\u00f3pria contava consigo, como o galo cr\u00ea na sua crista. Sua \u00fanica vantagem \u00e9 que havia tantas galinhas que morrendo uma surgiria no mesmo instante outra t\u00e3o igual como se fora a mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Afinal, numa das vezes em que parou para gozar sua fuga, o rapaz alcan\u00e7ou-a. Entre gritos e penas, ela foi presa. Em seguida carregada em triunfo por uma asa atrav\u00e9s das telhas e pousada no ch\u00e3o da cozinha com certa viol\u00eancia. Ainda tonta, sacudiu-se um pouco, em cacarejos roucos e indecisos. Foi ent\u00e3o que aconteceu. De pura afoba\u00e7\u00e3o a galinha p\u00f4s um ovo. Surpreendida, exausta. Talvez fosse prematuro. Mas logo depois, nascida que fora para a maternidade, parecia uma velha m\u00e3e habituada. Sentou-se sobre o ovo e assim ficou respirando, abotoando e desabotoando os olhos. Seu cora\u00e7\u00e3o, t\u00e3o pequeno num prato, solevava e abaixava as penas, enchendo de tepidez aquilo que nunca passaria de um ovo. S\u00f3 a menina estava perto e assistiu a tudo estarrecida. Mal por\u00e9m conseguiu desvencilhar-se do acontecimento, despregou-se do ch\u00e3o e saiu aos gritos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Mam\u00e3e, mam\u00e3e, n\u00e3o mate mais a galinha, ela p\u00f4s um ovo! Ela quer o nosso bem!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todos correram de novo \u00e0 cozinha e rodearam mudos a jovem parturiente. Esquentando seu filho, esta n\u00e3o era nem suave nem arisca, nem alegre, nem triste, n\u00e3o era nada, era uma galinha. O que n\u00e3o sugeria nenhum sentimento especial. O pai, a m\u00e3e e a filha olhavam j\u00e1 h\u00e1 algum tempo, sem propriamente um pensamento qualquer. Nunca ningu\u00e9m acariciou uma cabe\u00e7a de galinha. O pai afinal decidiu-se com certa brusquid\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Se voc\u00ea mandar matar esta galinha nunca mais comerei galinha na minha vida!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Eu tamb\u00e9m! Jurou a menina com ardor. A m\u00e3e, cansada, deu de ombros. Inconsciente da vida que lhe fora entregue, a galinha passou a morar com a fam\u00edlia. A menina, de volta do col\u00e9gio, jogava a pasta longe sem interromper a corrida para a cozinha. O pai de vez em quando ainda se lembrava: \u201cE dizer que a obriguei a correr naquele estado!\u201d A galinha tornara-se a rainha da casa. Todos, menos ela, o sabiam. Continuou entre a cozinha e o terra\u00e7o dos fundos, usando suas duas capacidades: a de apatia e a do sobressalto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas quando todos estavam quietos na casa e pareciam t\u00ea-la esquecido, enchia-se de uma pequena coragem, resqu\u00edcios da grande fuga \u2014 e circulava pelo ladrilho, o corpo avan\u00e7ando atr\u00e1s da cabe\u00e7a, pausado como num campo, embora a pequena cabe\u00e7a a tra\u00edsse: mexendo-se r\u00e1pida e vibr\u00e1til, com o velho susto de sua esp\u00e9cie j\u00e1 mecanizado. Uma vez ou outra, sempre mais raramente, lembrava de novo a galinha que se recortara contra o ar \u00e0 beira do telhado, prestes a anunciar. Nesses momentos enchia os pulm\u00f5es com o ar impuro da cozinha e, se fosse dado \u00e0s f\u00eameas cantar, ela n\u00e3o cantaria mas ficaria muito mais contente. Embora nem nesses instantes a express\u00e3o de sua vazia cabe\u00e7a se alterasse. Na fuga, no descanso, quando deu \u00e0 luz ou bicando milho \u2014 era uma cabe\u00e7a de galinha, a mesma que fora desenhada no come\u00e7o dos s\u00e9culos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 que um dia mataram- na, comeram-na e passaram-se anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Texto extra\u00eddo do livro \u201cLa\u00e7os de Fam\u00edlia\u201d, Editora Rocco \u2014 Rio de Janeiro, 1998, p\u00e1g. 30. Selecionado por \u00cdtalo Moriconi, figura na publica\u00e7\u00e3o \u201cOs Cem Melhores Contos Brasileiros do S\u00e9culo\u201d.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1479384","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o per\u00edodo: \u201c\u00c9 verdade que n\u00e3o se poderia contar com ela para nada.\u201d Na ora\u00e7\u00e3o em negrito temos uma:","provas":[{"id":48778,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-psicologo","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1479397,"hashId":"44e3db004fbb94f81ad0f4d467a2f2c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o per\u00edodo: \u201c<em>\u00c9 verdade<\/em><strong><em> que n\u00e3o se poderia contar com ela para nada<\/em><\/strong>.\u201d Na ora\u00e7\u00e3o em negrito temos uma:<\/p>","resposta":5502739,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subordinada substantiva subjetiva;","id":5502739,"corpo":"<p>Subordinada substantiva subjetiva;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva predicativa.","id":5502740,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva predicativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva completiva nominal.","id":5502741,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva completiva nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.","id":5502742,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta.","id":5502743,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 5 referem\u2013se ao texto abaixo. Uma Galinha Era uma galinha de domingo. Ainda viva porque n\u00e3o passava de nove horas da manh\u00e3.Parecia calma. Desde s\u00e1bado encolhera-se num canto da cozinha. N\u00e3o olhava para ningu\u00e9m, ningu\u00e9m olhava para ela. Mesmo quando a escolheram, apalpando sua intimidade com indiferen\u00e7a, n\u00e3o souberam dizer se era gorda ou magra. Nunca se adivinharia nela um anseio.Foi, pois uma surpresa quando a viram abrir as asas de curto voo, inchar o peito e, em dois ou tr\u00eas lances, alcan\u00e7ar a murada do terra\u00e7o. Um instante ainda vacilou \u2014 o tempo da cozinheira dar um grito \u2014 e em breve estava no terra\u00e7o do vizinho, de onde, em outro voo desajeitado, alcan\u00e7ou um telhado. L\u00e1 ficou em adorno deslocado, hesitando ora num, ora noutro p\u00e9. A fam\u00edlia foi chamada com urg\u00eancia e consternada viu o almo\u00e7o junto de uma chamin\u00e9. O dono da casa, lembrando-se da dupla necessidade de fazer esporadicamente algum esporte e de almo\u00e7ar, vestiu radiante um cal\u00e7\u00e3o de banho e resolveu seguir o itiner\u00e1rio da galinha: em pulos cautelosos alcan\u00e7ou o telhado onde esta, hesitante e tr\u00eamula, escolhia com urg\u00eancia outro rumo. A persegui\u00e7\u00e3o tornou-se mais intensa. De telhado a telhado foi percorrido mais de um quarteir\u00e3o da rua. Pouco afeita a uma luta mais selvagem pela vida, a galinha tinha que decidir por si mesma os caminhos a tomar, sem nenhum aux\u00edlio de sua ra\u00e7a. O rapaz, por\u00e9m, era um ca\u00e7ador adormecido. E por mais \u00ednfima que fosse a presa o grito de conquista havia soado.Sozinha no mundo, sem pai nem m\u00e3e, ela corria, arfava, muda, concentrada. \u00c0s vezes, na fuga, pairava ofegante num beiral de telhado e enquanto o rapaz galgava outros com dificuldade tinha tempo de se refazer por um momento. E ent\u00e3o parecia t\u00e3o livre. Est\u00fapida, t\u00edmida e livre. N\u00e3o vitoriosa como seria um galo em fuga. Que \u00e9 que havia nas suas v\u00edsceras que fazia dela um ser? A galinha \u00e9 um ser. \u00c9 verdade que n\u00e3o se poderia contar com ela para nada. Nem ela pr\u00f3pria contava consigo, como o galo cr\u00ea na sua crista. Sua \u00fanica vantagem \u00e9 que havia tantas galinhas que morrendo uma surgiria no mesmo instante outra t\u00e3o igual como se fora a mesma.Afinal, numa das vezes em que parou para gozar sua fuga, o rapaz alcan\u00e7ou-a. Entre gritos e penas, ela foi presa. Em seguida carregada em triunfo por uma asa atrav\u00e9s das telhas e pousada no ch\u00e3o da cozinha com certa viol\u00eancia. Ainda tonta, sacudiu-se um pouco, em cacarejos roucos e indecisos. Foi ent\u00e3o que aconteceu. De pura afoba\u00e7\u00e3o a galinha p\u00f4s um ovo. Surpreendida, exausta. Talvez fosse prematuro. Mas logo depois, nascida que fora para a maternidade, parecia uma velha m\u00e3e habituada. Sentou-se sobre o ovo e assim ficou respirando, abotoando e desabotoando os olhos. Seu cora\u00e7\u00e3o, t\u00e3o pequeno num prato, solevava e abaixava as penas, enchendo de tepidez aquilo que nunca passaria de um ovo. S\u00f3 a menina estava perto e assistiu a tudo estarrecida. Mal por\u00e9m conseguiu desvencilhar-se do acontecimento, despregou-se do ch\u00e3o e saiu aos gritos:\u2014 Mam\u00e3e, mam\u00e3e, n\u00e3o mate mais a galinha, ela p\u00f4s um ovo! Ela quer o nosso bem!Todos correram de novo \u00e0 cozinha e rodearam mudos a jovem parturiente. Esquentando seu filho, esta n\u00e3o era nem suave nem arisca, nem alegre, nem triste, n\u00e3o era nada, era uma galinha. O que n\u00e3o sugeria nenhum sentimento especial. O pai, a m\u00e3e e a filha olhavam j\u00e1 h\u00e1 algum tempo, sem propriamente um pensamento qualquer. Nunca ningu\u00e9m acariciou uma cabe\u00e7a de galinha. O pai afinal decidiu-se com certa brusquid\u00e3o:\u2014 Se voc\u00ea mandar matar esta galinha nunca mais comerei galinha na minha vida!\u2014 Eu tamb\u00e9m! Jurou a menina com ardor. A m\u00e3e, cansada, deu de ombros. Inconsciente da vida que lhe fora entregue, a galinha passou a morar com a fam\u00edlia. A menina, de volta do col\u00e9gio, jogava a pasta longe sem interromper a corrida para a cozinha. O pai de vez em quando ainda se lembrava: \u201cE dizer que a obriguei a correr naquele estado!\u201d A galinha tornara-se a rainha da casa. Todos, menos ela, o sabiam. Continuou entre a cozinha e o terra\u00e7o dos fundos, usando suas duas capacidades: a de apatia e a do sobressalto.Mas quando todos estavam quietos na casa e pareciam t\u00ea-la esquecido, enchia-se de uma pequena coragem, resqu\u00edcios da grande fuga \u2014 e circulava pelo ladrilho, o corpo avan\u00e7ando atr\u00e1s da cabe\u00e7a, pausado como num campo, embora a pequena cabe\u00e7a a tra\u00edsse: mexendo-se r\u00e1pida e vibr\u00e1til, com o velho susto de sua esp\u00e9cie j\u00e1 mecanizado. Uma vez ou outra, sempre mais raramente, lembrava de novo a galinha que se recortara contra o ar \u00e0 beira do telhado, prestes a anunciar. Nesses momentos enchia os pulm\u00f5es com o ar impuro da cozinha e, se fosse dado \u00e0s f\u00eameas cantar, ela n\u00e3o cantaria mas ficaria muito mais contente. Embora nem nesses instantes a express\u00e3o de sua vazia cabe\u00e7a se alterasse. Na fuga, no descanso, quando deu \u00e0 luz ou bicando milho \u2014 era uma cabe\u00e7a de galinha, a mesma que fora desenhada no come\u00e7o dos s\u00e9culos.At\u00e9 que um dia mataram- na, comeram-na e passaram-se anos.Texto extra\u00eddo do livro \u201cLa\u00e7os de Fam\u00edlia\u201d, Editora Rocco \u2014 Rio de Janeiro, 1998, p\u00e1g. 30. Selecionado por \u00cdtalo Moriconi, figura na publica\u00e7\u00e3o \u201cOs Cem Melhores Contos Brasileiros do S\u00e9culo\u201d.","id":428048,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 1 a 5 referem\u2013se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Uma Galinha <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era uma galinha de domingo. Ainda viva porque n\u00e3o passava de nove horas da manh\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Parecia calma. Desde s\u00e1bado encolhera-se num canto da cozinha. N\u00e3o olhava para ningu\u00e9m, ningu\u00e9m olhava para ela. Mesmo quando a escolheram, apalpando sua intimidade com indiferen\u00e7a, n\u00e3o souberam dizer se era gorda ou magra. Nunca se adivinharia nela um anseio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi, pois uma surpresa quando a viram abrir as asas de curto voo, inchar o peito e, em dois ou tr\u00eas lances, alcan\u00e7ar a murada do terra\u00e7o. Um instante ainda vacilou \u2014 o tempo da cozinheira dar um grito \u2014 e em breve estava no terra\u00e7o do vizinho, de onde, em outro voo desajeitado, alcan\u00e7ou um telhado. L\u00e1 ficou em adorno deslocado, hesitando ora num, ora noutro p\u00e9. A fam\u00edlia foi chamada com urg\u00eancia e consternada viu o almo\u00e7o junto de uma chamin\u00e9. O dono da casa, lembrando-se da dupla necessidade de fazer esporadicamente algum esporte e de almo\u00e7ar, vestiu radiante um cal\u00e7\u00e3o de banho e resolveu seguir o itiner\u00e1rio da galinha: em pulos cautelosos alcan\u00e7ou o telhado onde esta, hesitante e tr\u00eamula, escolhia com urg\u00eancia outro rumo. A persegui\u00e7\u00e3o tornou-se mais intensa. De telhado a telhado foi percorrido mais de um quarteir\u00e3o da rua. Pouco afeita a uma luta mais selvagem pela vida, a galinha tinha que decidir por si mesma os caminhos a tomar, sem nenhum aux\u00edlio de sua ra\u00e7a. O rapaz, por\u00e9m, era um ca\u00e7ador adormecido. E por mais \u00ednfima que fosse a presa o grito de conquista havia soado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sozinha no mundo, sem pai nem m\u00e3e, ela corria, arfava, muda, concentrada. \u00c0s vezes, na fuga, pairava ofegante num beiral de telhado e enquanto o rapaz galgava outros com dificuldade tinha tempo de se refazer por um momento. E ent\u00e3o parecia t\u00e3o livre. Est\u00fapida, t\u00edmida e livre. N\u00e3o vitoriosa como seria um galo em fuga. Que \u00e9 que havia nas suas v\u00edsceras que fazia dela um ser? A galinha \u00e9 um ser. \u00c9 verdade que n\u00e3o se poderia contar com ela para nada. Nem ela pr\u00f3pria contava consigo, como o galo cr\u00ea na sua crista. Sua \u00fanica vantagem \u00e9 que havia tantas galinhas que morrendo uma surgiria no mesmo instante outra t\u00e3o igual como se fora a mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Afinal, numa das vezes em que parou para gozar sua fuga, o rapaz alcan\u00e7ou-a. Entre gritos e penas, ela foi presa. Em seguida carregada em triunfo por uma asa atrav\u00e9s das telhas e pousada no ch\u00e3o da cozinha com certa viol\u00eancia. Ainda tonta, sacudiu-se um pouco, em cacarejos roucos e indecisos. Foi ent\u00e3o que aconteceu. De pura afoba\u00e7\u00e3o a galinha p\u00f4s um ovo. Surpreendida, exausta. Talvez fosse prematuro. Mas logo depois, nascida que fora para a maternidade, parecia uma velha m\u00e3e habituada. Sentou-se sobre o ovo e assim ficou respirando, abotoando e desabotoando os olhos. Seu cora\u00e7\u00e3o, t\u00e3o pequeno num prato, solevava e abaixava as penas, enchendo de tepidez aquilo que nunca passaria de um ovo. S\u00f3 a menina estava perto e assistiu a tudo estarrecida. Mal por\u00e9m conseguiu desvencilhar-se do acontecimento, despregou-se do ch\u00e3o e saiu aos gritos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Mam\u00e3e, mam\u00e3e, n\u00e3o mate mais a galinha, ela p\u00f4s um ovo! Ela quer o nosso bem!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todos correram de novo \u00e0 cozinha e rodearam mudos a jovem parturiente. Esquentando seu filho, esta n\u00e3o era nem suave nem arisca, nem alegre, nem triste, n\u00e3o era nada, era uma galinha. O que n\u00e3o sugeria nenhum sentimento especial. O pai, a m\u00e3e e a filha olhavam j\u00e1 h\u00e1 algum tempo, sem propriamente um pensamento qualquer. Nunca ningu\u00e9m acariciou uma cabe\u00e7a de galinha. O pai afinal decidiu-se com certa brusquid\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Se voc\u00ea mandar matar esta galinha nunca mais comerei galinha na minha vida!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Eu tamb\u00e9m! Jurou a menina com ardor. A m\u00e3e, cansada, deu de ombros. Inconsciente da vida que lhe fora entregue, a galinha passou a morar com a fam\u00edlia. A menina, de volta do col\u00e9gio, jogava a pasta longe sem interromper a corrida para a cozinha. O pai de vez em quando ainda se lembrava: \u201cE dizer que a obriguei a correr naquele estado!\u201d A galinha tornara-se a rainha da casa. Todos, menos ela, o sabiam. Continuou entre a cozinha e o terra\u00e7o dos fundos, usando suas duas capacidades: a de apatia e a do sobressalto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas quando todos estavam quietos na casa e pareciam t\u00ea-la esquecido, enchia-se de uma pequena coragem, resqu\u00edcios da grande fuga \u2014 e circulava pelo ladrilho, o corpo avan\u00e7ando atr\u00e1s da cabe\u00e7a, pausado como num campo, embora a pequena cabe\u00e7a a tra\u00edsse: mexendo-se r\u00e1pida e vibr\u00e1til, com o velho susto de sua esp\u00e9cie j\u00e1 mecanizado. Uma vez ou outra, sempre mais raramente, lembrava de novo a galinha que se recortara contra o ar \u00e0 beira do telhado, prestes a anunciar. Nesses momentos enchia os pulm\u00f5es com o ar impuro da cozinha e, se fosse dado \u00e0s f\u00eameas cantar, ela n\u00e3o cantaria mas ficaria muito mais contente. Embora nem nesses instantes a express\u00e3o de sua vazia cabe\u00e7a se alterasse. Na fuga, no descanso, quando deu \u00e0 luz ou bicando milho \u2014 era uma cabe\u00e7a de galinha, a mesma que fora desenhada no come\u00e7o dos s\u00e9culos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 que um dia mataram- na, comeram-na e passaram-se anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Texto extra\u00eddo do livro \u201cLa\u00e7os de Fam\u00edlia\u201d, Editora Rocco \u2014 Rio de Janeiro, 1998, p\u00e1g. 30. Selecionado por \u00cdtalo Moriconi, figura na publica\u00e7\u00e3o \u201cOs Cem Melhores Contos Brasileiros do S\u00e9culo\u201d.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1479397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Representantes Comerciais do Mato Grosso","sigla":"CORE MT","id":3651,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o or\u00e7amento p\u00fablico como instrumento de gest\u00e3o de maior relev\u00e2ncia e provavelmente o mais antigo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo um instrumento que os governos usam para organizar os seus recursos financeiros. Atualmente o or\u00e7amento p\u00fablico apresenta m\u00faltiplas fun\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa CORRETA sobre algumas as fun\u00e7\u00f5es do or\u00e7amento :","provas":[{"id":51381,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Representantes Comerciais do Mato Grosso","sigla":"CORE MT","id":3651,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-mt-mt-2019-excelencia-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - CORE MT - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1552285,"hashId":"ccef76c2533451ca2b43115b7f8cf545","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o or\u00e7amento p\u00fablico como instrumento de gest\u00e3o de maior relev\u00e2ncia e provavelmente o mais antigo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo um instrumento que os governos usam para organizar os seus recursos financeiros. Atualmente o or\u00e7amento p\u00fablico apresenta m\u00faltiplas fun\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa CORRETA sobre algumas as fun\u00e7\u00f5es do or\u00e7amento :<\/p>","resposta":5814731,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Alocativa o governo dirige a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos totais da economia, incluindo a oferta de bens p\u00fablicos. Dessa forma, podem ser criados incentivos para desenvolver certos setores econ\u00f4micos em rela\u00e7\u00e3o a outros.","id":5814731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fun\u00e7\u00e3o Alocativa o governo dirige a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos totais da economia, incluindo a oferta de bens p\u00fablicos. Dessa forma, podem ser criados incentivos para desenvolver certos setores econ\u00f4micos em rela\u00e7\u00e3o a outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Distributiva est\u00e1 relacionada \u00e0s escolhas or\u00e7ament\u00e1rias na busca do pleno emprego dos recursos econ\u00f4micos; da estabilidade de pre\u00e7os; do equil\u00edbrio da balan\u00e7a de pagamentos e das taxas de c\u00e2mbio, com vistas ao crescimento econ\u00f4mico em bases sustent\u00e1veis.","id":5814732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fun\u00e7\u00e3o Distributiva est\u00e1 relacionada \u00e0s escolhas or\u00e7ament\u00e1rias na busca do pleno emprego dos recursos econ\u00f4micos; da estabilidade de pre\u00e7os; do equil\u00edbrio da balan\u00e7a de pagamentos e das taxas de c\u00e2mbio, com vistas ao crescimento econ\u00f4mico em bases sustent\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Estabilizadora essa fun\u00e7\u00e3o tem import\u00e2ncia fundamental para o crescimento equilibrado do pa\u00eds. Por interm\u00e9dio dela, o governo deve combater os desequil\u00edbrios regionais e sociais, promovendo o desenvolvimento das regi\u00f5es e classes menos favorecidas.","id":5814733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fun\u00e7\u00e3o Estabilizadora essa fun\u00e7\u00e3o tem import\u00e2ncia fundamental para o crescimento equilibrado do pa\u00eds. Por interm\u00e9dio dela, o governo deve combater os desequil\u00edbrios regionais e sociais, promovendo o desenvolvimento das regi\u00f5es e classes menos favorecidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Liderar est\u00e1 intimamente associada a planejar, determina a melhor combina\u00e7\u00e3o de fatores, for\u00e7as, recursos , certificando que os recursos humanos, materiais e financeiros trabalham lado a lado.","id":5814734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fun\u00e7\u00e3o Liderar est\u00e1 intimamente associada a planejar, determina a melhor combina\u00e7\u00e3o de fatores, for\u00e7as, recursos , certificando que os recursos humanos, materiais e financeiros trabalham lado a lado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5814735,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas Cl\u00e1ssicas aplicadas ao Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas Cl\u00e1ssicas aplicadas ao Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":411787,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411839,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-funcoes-economicas-classicas-aplicadas-ao-orcamento-publico"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Alocativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Alocativa","pai":411839,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411840,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-funcao-alocativa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Distributiva","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Distributiva","pai":411839,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411841,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-funcao-distributiva"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Estabilizadora","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Estabilizadora","pai":411839,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411842,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-funcao-estabilizadora"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1552285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Representantes Comerciais do Mato Grosso","sigla":"CORE MT","id":3651,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.886, de 9 de dezembro de 1965 e demais altera\u00e7\u00f5es. Art.12. Os Conselhos Regionais ter\u00e3o a seguinte composi\u00e7\u00e3o: Assinale a alternativa CORRETA sobre o artigo citado acima:","provas":[{"id":51381,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Representantes Comerciais do Mato Grosso","sigla":"CORE MT","id":3651,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-mt-mt-2019-excelencia-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - CORE MT - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1552360,"hashId":"3ea5251c6a3d86889b2e8f07863a9133","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 4.886, de 9 de dezembro de 1965 e demais altera\u00e7\u00f5es. Art.12. Os Conselhos Regionais ter\u00e3o a seguinte composi\u00e7\u00e3o: Assinale a alternativa CORRETA sobre o artigo citado acima:<\/p>","resposta":5815088,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois ter\u00e7os (2\/3) de seus membros ser\u00e3o constitu\u00eddos pelo Presidente do mais antigo sindicato da classe do respectivo Estado e por diretores de sindicatos da classe, do mesmo Estado, eleitos estes em assembleia-geral.","id":5815088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois ter\u00e7os (2\/3) de seus membros ser\u00e3o constitu\u00eddos pelo Presidente do mais antigo sindicato da classe do respectivo Estado e por diretores de sindicatos da classe, do mesmo Estado, eleitos estes em assembleia-geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois ter\u00e7os (2\/3) formado de representantes comerciais no exerc\u00edcio efetivo da profiss\u00e3o, eleitos em assembleia-geral realizada no sindicato da classe.","id":5815089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois ter\u00e7os (2\/3) formado de representantes comerciais no exerc\u00edcio efetivo da profiss\u00e3o, eleitos em assembleia-geral realizada no sindicato da classe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um ter\u00e7o (1\/3) de seus membros ser\u00e3o constitu\u00eddos pelo Presidente do sindicato da classe do respectivo Estado e por diretores de sindicatos da classe e dois ter\u00e7os (2\/3) formado de representantes comerciais no exerc\u00edcio efetivo da profiss\u00e3o.","id":5815090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um ter\u00e7o (1\/3) de seus membros ser\u00e3o constitu\u00eddos pelo Presidente do sindicato da classe do respectivo Estado e por diretores de sindicatos da classe e dois ter\u00e7os (2\/3) formado de representantes comerciais no exerc\u00edcio efetivo da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois ter\u00e7os (2\/3) formado de representantes comerciais no exerc\u00edcio efetivo da profiss\u00e3o, eleitos em assembleia-geral realizada no sindicato da classe e um ter\u00e7o (1\/3) de seus membros ser\u00e3o constitu\u00eddos pelo Presidente do sindicato da classe do respectivo Estado.","id":5815091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois ter\u00e7os (2\/3) formado de representantes comerciais no exerc\u00edcio efetivo da profiss\u00e3o, eleitos em assembleia-geral realizada no sindicato da classe e um ter\u00e7o (1\/3) de seus membros ser\u00e3o constitu\u00eddos pelo Presidente do sindicato da classe do respectivo Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5815092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.420\/1992 - Introduz altera\u00e7\u00f5es na Lei n\u00b0 4.886, de 9 de dezembro de 1965, que regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.420\/1992 - Introduz altera\u00e7\u00f5es na Lei n\u00b0 4.886, de 9 de dezembro de 1965, que regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401488,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-420-1992-introduz-alteracoes-na-lei-n-4-886-de-9-de-dezembro-de-1965-que-regula-as-atividades-dos-representantes-comerciais-autonomos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.886\/1965 - Regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.886\/1965 - Regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401489,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-886-1965-regula-as-atividades-dos-representantes-comerciais-autonomos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.246\/2010 - Altera dispositivos da Lei no 4.886, de 9 de dezembro de 1965, que regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos, para dispor sobre fixa\u00e7\u00e3o do valor das anuidades, taxas e emolumentos devidos pelos profissionais da","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.246\/2010 - Altera dispositivos da Lei no 4.886, de 9 de dezembro de 1965, que regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos, para dispor sobre fixa\u00e7\u00e3o do valor das anuidades, taxas e emolumentos devidos pelos profissionais da","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401490,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-246-2010-altera-dispositivos-da-lei-no-4-886-de-9-de-dezembro-de-1965-que-regula-as-atividades-dos-representantes-comerciais-autonomos-para-dispor-sobre-fixacao-do-valor-das-anuidades-taxas-e-emolumentos-devidos-pelos-profissionais-da"}],"slug":"legislacao-federal\/1552360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A distribui\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio \u00e9 feita atrav\u00e9s da intera\u00e7\u00e3o da hemoglobina com o oxig\u00eanio do ar (que pode ser inspirado ou absorvido, como na respira\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea). II. Quando os mon\u00f3citos migram para os tecidos, eles se transformam em macr\u00f3fagos, que s\u00e3o c\u00e9lulas com baixo poder de fagocitose. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53131,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-biomedico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1612618,"hashId":"b2321cc234c93945a197ef3ffbd67233","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A distribui\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio \u00e9 feita atrav\u00e9s da intera\u00e7\u00e3o da hemoglobina com o oxig\u00eanio do ar (que pode ser inspirado ou absorvido, como na respira\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando os mon\u00f3citos migram para os tecidos, eles se transformam em macr\u00f3fagos, que s\u00e3o c\u00e9lulas com baixo poder de fagocitose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6058512,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6058511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6058512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6058513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6058514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1612618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade', leia as afirmativas a seguir: I. No texto s\u00e3o listadas algumas doen\u00e7as transmiss\u00edveis de relev\u00e2ncia nacional, como a Aids, a dengue, a amiotrofia espinhal progressiva, a distrofia muscular progressiva, a mal\u00e1ria e as hepatites virais. II. A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, afirma o texto, visa ao planejamento e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de medidas de sa\u00fade p\u00fablica para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o e controle de riscos, agravos e doen\u00e7as, bem como para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. III. S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, de acordo com o texto, o monitoramento das doen\u00e7as e agravos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, inclusive das infec\u00e7\u00f5es que afetam os rec\u00e9m-nascidos e as gestantes, assim como a prote\u00e7\u00e3o dos direitos das mulheres, dos idosos e dos animais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53131,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-biomedico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":53134,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Enfermeiro - 2019"},{"id":53137,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":53138,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":53139,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":53140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":53144,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":53145,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Nutricionista - 2019"},{"id":53147,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":53154,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1612626,"hashId":"cb925f8dd4276896391ebe52b4e8fb1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No texto s\u00e3o listadas algumas doen\u00e7as transmiss\u00edveis de relev\u00e2ncia nacional, como a Aids, a dengue, a amiotrofia espinhal progressiva, a distrofia muscular progressiva, a mal\u00e1ria e as hepatites virais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, afirma o texto, visa ao planejamento e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de medidas de sa\u00fade p\u00fablica para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o e controle de riscos, agravos e doen\u00e7as, bem como para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, de acordo com o texto, o monitoramento das doen\u00e7as e agravos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, inclusive das infec\u00e7\u00f5es que afetam os rec\u00e9m-nascidos e as gestantes, assim como a prote\u00e7\u00e3o dos direitos das mulheres, dos idosos e dos animais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6058548,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6058547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6058548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6058549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6058550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade A Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade \u00e9 respons\u00e1vel por a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia, preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as transmiss\u00edveis, pela vigil\u00e2ncia de fatores de risco para o desenvolvimento de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis, sa\u00fade ambiental e do trabalhador e tamb\u00e9m pela an\u00e1lise de situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Diante do novo contexto, em que diferentes estrat\u00e9gias e tecnologias s\u00e3o incorporadas \u00e0s a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica, a vigil\u00e2ncia em sa\u00fade passa a ser entendida como um processo cont\u00ednuo e sistem\u00e1tico de coleta, consolida\u00e7\u00e3o, dissemina\u00e7\u00e3o de dados sobre eventos relacionados \u00e0 sa\u00fade, que visa ao planejamento e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de medidas de sa\u00fade p\u00fablica para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o e controle de riscos, agravos e doen\u00e7as, bem como para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Dentro desse contexto, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (SVS), tem a fun\u00e7\u00e3o de coordenar programas de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as transmiss\u00edveis de relev\u00e2ncia nacional, como Aids, dengue, mal\u00e1ria, hepatites virais, doen\u00e7as imunopreven\u00edveis, leishmaniose, hansen\u00edase e tuberculose e do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI); investigar surtos de doen\u00e7as; coordenar a rede nacional de laborat\u00f3rios de sa\u00fade p\u00fablica; gest\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o de mortalidade, agravos de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria e nascidos vivos, realiza\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9ritos de fatores de risco, coordena\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos n\u00e3o-transmiss\u00edveis e an\u00e1lise de situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, incluindo investiga\u00e7\u00f5es e inqu\u00e9ritos sobre fatores de risco de doen\u00e7as n\u00e3o transmiss\u00edveis, entre outras a\u00e7\u00f5es.Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2Gh1imd","id":444584,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade \u00e9 respons\u00e1vel por a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia, preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as transmiss\u00edveis, pela vigil\u00e2ncia de fatores de risco para o desenvolvimento de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis, sa\u00fade ambiental e do trabalhador e tamb\u00e9m pela an\u00e1lise de situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do novo contexto, em que diferentes estrat\u00e9gias e tecnologias s\u00e3o incorporadas \u00e0s a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica, a vigil\u00e2ncia em sa\u00fade passa a ser entendida como um processo cont\u00ednuo e sistem\u00e1tico de coleta, consolida\u00e7\u00e3o, dissemina\u00e7\u00e3o de dados sobre eventos relacionados \u00e0 sa\u00fade, que visa ao planejamento e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de medidas de sa\u00fade p\u00fablica para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o e controle de riscos, agravos e doen\u00e7as, bem como para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro desse contexto, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (SVS), tem a fun\u00e7\u00e3o de coordenar programas de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as transmiss\u00edveis de relev\u00e2ncia nacional, como Aids, dengue, mal\u00e1ria, hepatites virais, doen\u00e7as imunopreven\u00edveis, leishmaniose, hansen\u00edase e tuberculose e do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI); investigar surtos de doen\u00e7as; coordenar a rede nacional de laborat\u00f3rios de sa\u00fade p\u00fablica; gest\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o de mortalidade, agravos de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria e nascidos vivos, realiza\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9ritos de fatores de risco, coordena\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos n\u00e3o-transmiss\u00edveis e an\u00e1lise de situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, incluindo investiga\u00e7\u00f5es e inqu\u00e9ritos sobre fatores de risco de doen\u00e7as n\u00e3o transmiss\u00edveis, entre outras a\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2Gh1imd<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1612626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Juliana realizou o pagamento antecipado de uma d\u00edvida com valor de R$ 7.657,00 e recebeu um desconto equivalente a 39,7%. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o valor efetivamente pago por Juliana foi superior a R$ 3.008,45 e inferior a R$ 3.977,12.II. Olivia leu um manuscrito em 25 dias, lendo 80 p\u00e1ginas por dia. Se tivesse lido 16 p\u00e1ginas por dia, ela teria conclu\u00eddo a leitura desse manuscrito em um per\u00edodo superior a 102 dias e inferior a 109 dias.III. Considere os seguintes dados referentes aos gastos com energia el\u00e9trica de uma resid\u00eancia nos 5 \u00faltimos meses: R$ 112,50, no m\u00eas 1; R$ 98,30, no m\u00eas 2; R$ 101,20, no m\u00eas 3; R$ 88,40, no m\u00eas 4; R$ 93,60, no m\u00eas 5. Assim, com base nos dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o valor m\u00e9dio dos gastos com energia el\u00e9trica, no per\u00edodo considerado, \u00e9 superior a R$ 97,30 e inferior a R$ 99,40.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53131,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-biomedico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":53134,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Enfermeiro - 2019"},{"id":53137,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":53138,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":53139,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":53140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":53144,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":53145,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Nutricionista - 2019"},{"id":53147,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":53151,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":53152,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":53154,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1612632,"hashId":"fcc6692d9200db176bc3de139838f6b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Juliana realizou o pagamento antecipado de uma d\u00edvida com valor de R$ 7.657,00 e recebeu um desconto equivalente a 39,7%. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o valor efetivamente pago por Juliana foi superior a R$ 3.008,45 e inferior a R$ 3.977,12.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Olivia leu um manuscrito em 25 dias, lendo 80 p\u00e1ginas por dia. Se tivesse lido 16 p\u00e1ginas por dia, ela teria conclu\u00eddo a leitura desse manuscrito em um per\u00edodo superior a 102 dias e inferior a 109 dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Considere os seguintes dados referentes aos gastos com energia el\u00e9trica de uma resid\u00eancia nos 5 \u00faltimos meses: R$ 112,50, no m\u00eas 1; R$ 98,30, no m\u00eas 2; R$ 101,20, no m\u00eas 3; R$ 88,40, no m\u00eas 4; R$ 93,60, no m\u00eas 5. Assim, com base nos dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o valor m\u00e9dio dos gastos com energia el\u00e9trica, no per\u00edodo considerado, \u00e9 superior a R$ 97,30 e inferior a R$ 99,40.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6058573,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6058572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6058573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6058574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6058575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"M\u00e9dia","oab":false,"nome":"M\u00e9dia","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408554,"slug":"matematica-media"}],"slug":"matematica\/1612632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Para cercar completamente um im\u00f3vel localizado em um terreno com largura igual a 259 metros e comprimento igual a 297 metros, ser\u00e1 necess\u00e1ria uma cerca com comprimento superior a 1.089 metros e inferior a 1.176 metros.II. Se uma piscina tem formato retangular e possui dimens\u00f5es iguais a 130m, 20m, e 6m, ent\u00e3o o seu volume ser\u00e1 maior que 15.350 m\u00b3 e inferior a 15.935 m\u00b3.III. Uma empresa precisa distribuir 3 camisas brancas para cada um dos seus 237 funcion\u00e1rios. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que essa empresa precisar\u00e1 de mais de 723 camisas e menos de 738 camisas para cumprir com a sua meta.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53131,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-biomedico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":53134,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Enfermeiro - 2019"},{"id":53137,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":53138,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":53139,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":53140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":53144,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":53145,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Nutricionista - 2019"},{"id":53147,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":53151,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":53152,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":53154,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1612633,"hashId":"ac26bd4da2a2d063b615232bd7de04e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para cercar completamente um im\u00f3vel localizado em um terreno com largura igual a 259 metros e comprimento igual a 297 metros, ser\u00e1 necess\u00e1ria uma cerca com comprimento superior a 1.089 metros e inferior a 1.176 metros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se uma piscina tem formato retangular e possui dimens\u00f5es iguais a 130m, 20m, e 6m, ent\u00e3o o seu volume ser\u00e1 maior que 15.350 m\u00b3 e inferior a 15.935 m\u00b3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma empresa precisa distribuir 3 camisas brancas para cada um dos seus 237 funcion\u00e1rios. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que essa empresa precisar\u00e1 de mais de 723 camisas e menos de 738 camisas para cumprir com a sua meta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6058578,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6058576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6058577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6058578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6058579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1612633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. Hellen adquiriu um empr\u00e9stimo no valor de R$ 6.200,00. Ap\u00f3s 1 m\u00eas, foi necess\u00e1rio pagar juros de 3,5% sobre o valor do empr\u00e9stimo. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que Hellen pagou um valor superior a R$ 207,50 e inferior a R$ 219,25 em juros no 1\u00ba m\u00eas.II. Alice adquiriu um empr\u00e9stimo no valor de R$ 2.000. Ap\u00f3s 1 m\u00eas, foi necess\u00e1rio pagar juros de 5,7% sobre o valor do empr\u00e9stimo. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que Alice pagou mais de R$ 92 e menos de R$ 98 em juros no 1\u00ba m\u00eas.III. Alice abasteceu sua moto com R$ 39,00 de gasolina. Sabendo que ela s\u00f3 possu\u00eda moedas de 10 centavos para pagar, pode-se dizer que Alice utilizou mais de 352 moedas para pagar pelo combust\u00edvel.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53131,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-biomedico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":53134,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Enfermeiro - 2019"},{"id":53137,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":53138,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":53139,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":53140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":53144,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":53145,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Nutricionista - 2019"},{"id":53147,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":53151,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":53152,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":53154,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1612635,"hashId":"67937056cf65eac26357ccb385565bd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Hellen adquiriu um empr\u00e9stimo no valor de R$ 6.200,00. Ap\u00f3s 1 m\u00eas, foi necess\u00e1rio pagar juros de 3,5% sobre o valor do empr\u00e9stimo. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que Hellen pagou um valor superior a R$ 207,50 e inferior a R$ 219,25 em juros no 1\u00ba m\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Alice adquiriu um empr\u00e9stimo no valor de R$ 2.000. Ap\u00f3s 1 m\u00eas, foi necess\u00e1rio pagar juros de 5,7% sobre o valor do empr\u00e9stimo. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que Alice pagou mais de R$ 92 e menos de R$ 98 em juros no 1\u00ba m\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Alice abasteceu sua moto com R$ 39,00 de gasolina. Sabendo que ela s\u00f3 possu\u00eda moedas de 10 centavos para pagar, pode-se dizer que Alice utilizou mais de 352 moedas para pagar pelo combust\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6058586,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6058584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6058585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6058586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6058587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"},{"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"}],"slug":"matematica\/1612635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'INDESEJ\u00c1VEL', leia as afirmativas a seguir: I. As palavras do eu po\u00e9tico sugerem que, apesar de existir uma rela\u00e7\u00e3o paradoxal entre os amados, h\u00e1 uma permissividade interna, j\u00e1 que o amor deles \u00e9 irrefreado.II. Apesar de, nos quatro primeiros versos, o eu po\u00e9tico se encontrar em conflito com o relacionamento, ele reconhece o conforto oferecido pela amada no trecho \u201cEm teus bra\u00e7os, encanto encontro solene\u201d.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53131,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-biomedico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":53134,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Enfermeiro - 2019"},{"id":53137,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":53138,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":53139,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":53140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":53144,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":53145,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Nutricionista - 2019"},{"id":53147,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":53151,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":53152,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":53154,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1612639,"hashId":"eec1a4952362fa05acc93ba1d4c1a9f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'INDESEJ\u00c1VEL', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As palavras do eu po\u00e9tico sugerem que, apesar de existir uma rela\u00e7\u00e3o paradoxal entre os amados, h\u00e1 uma permissividade interna, j\u00e1 que o amor deles \u00e9 irrefreado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Apesar de, nos quatro primeiros versos, o eu po\u00e9tico se encontrar em conflito com o relacionamento, ele reconhece o conforto oferecido pela amada no trecho \u201cEm teus bra\u00e7os, encanto encontro solene\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6058602,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6058600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6058601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6058602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6058603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INDESEJ\u00c1VELPara este indecoroso pecado rec\u00f4nditoPlacebo milagroso n\u00e3o encontroDe alm\u00edscar \u00e9 tua fragr\u00e2nciaBlasf\u00eamia, serias tu a segunda, a outra, meu outro?Em teus bra\u00e7os, encanto encontro soleneA todos jamais nos mostraremosIl\u00edcito, interdito, irrefreado.(Autor (a) an\u00f4nimo (a))","id":444587,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INDESEJ\u00c1VEL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para este indecoroso pecado rec\u00f4ndito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Placebo milagroso n\u00e3o encontro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De alm\u00edscar \u00e9 tua fragr\u00e2ncia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Blasf\u00eamia, serias tu a segunda, a outra, meu outro?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em teus bra\u00e7os, encanto encontro solene<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A todos jamais nos mostraremos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il\u00edcito, interdito, irrefreado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Autor (a) an\u00f4nimo (a))<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1612639","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Ativo representa o conjunto de bens e direitos tang\u00edveis, ou n\u00e3o, da entidade. II. \u00c0 luz da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, uma empresa controlada \u00e9 qualquer sociedade cuja receita corrente l\u00edquida \u00e9 composta por mais de 2\/3 de proventos advindos da venda de produtos ou servi\u00e7os para outro ente p\u00fablico ou, alternativamente, pelo recebimento de rendimentos derivados da participa\u00e7\u00e3o em outras companhias. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53132,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1612652,"hashId":"21cac265624fdd14b316b3c36d624a82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Ativo representa o conjunto de bens e direitos tang\u00edveis, ou n\u00e3o, da entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0 luz da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, uma empresa controlada \u00e9 qualquer sociedade cuja receita corrente l\u00edquida \u00e9 composta por mais de 2\/3 de proventos advindos da venda de produtos ou servi\u00e7os para outro ente p\u00fablico ou, alternativamente, pelo recebimento de rendimentos derivados da participa\u00e7\u00e3o em outras companhias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6058653,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6058652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6058653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6058654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6058655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"nome_clean":"Empresas Controladas","oab":false,"nome":"Empresas Controladas","pai":4448,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4453,"slug":"contabilidade-geral-empresas-controladas"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Patrimonial (Art. 43 ao Art. 47)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Patrimonial (Art. 43 ao Art. 47)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424339,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-gestao-patrimonial-art-43-ao-art-47"},{"nome_clean":"Das Empresas Controladas pelo Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"Das Empresas Controladas pelo Setor P\u00fablico","pai":424339,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424342,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-das-empresas-controladas-pelo-setor-publico"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1612652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis n\u00e3o podem compreender as transa\u00e7\u00f5es de \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, de acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000. II. A Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 define empresa estatal dependente como a empresa controlada que \u00e9 impedida de receber do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas de custeio. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53132,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1612669,"hashId":"9c720e05ad71f4829ad48b2d062f00b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis n\u00e3o podem compreender as transa\u00e7\u00f5es de \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, de acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 define empresa estatal dependente como a empresa controlada que \u00e9 impedida de receber do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas de custeio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6058723,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6058720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6058721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6058722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6058723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424268,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-disposicoes-preliminares-art-1o-e-art-2o"},{"nome_clean":"Empresa Estatal Dependente","oab":false,"nome":"Empresa Estatal Dependente","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424272,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-empresa-estatal-dependente"},{"nome_clean":"Da Escritura\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Da Escritura\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424346,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-escrituracao-e-consolidacao-das-contas"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1612669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As caracter\u00edsticas qualitativas s\u00e3o atributos que tornam a informa\u00e7\u00e3o in\u00fatil para os usu\u00e1rios e n\u00e3o d\u00e3o suporte ao cumprimento dos objetivos da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil. II. No Balan\u00e7o Patrimonial, as contas n\u00e3o s\u00e3o classificadas segundo os elementos do patrim\u00f4nio que registram. III. A demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio (DRE) deve discriminar o lucro ou preju\u00edzo l\u00edquido do exerc\u00edcio e o seu montante por a\u00e7\u00e3o do capital social, conforme disposto na Lei n\u00ba 6.404\/1976. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53132,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1612679,"hashId":"756b96049518692e8fddf42fbd8e8d22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As caracter\u00edsticas qualitativas s\u00e3o atributos que tornam a informa\u00e7\u00e3o in\u00fatil para os usu\u00e1rios e n\u00e3o d\u00e3o suporte ao cumprimento dos objetivos da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Balan\u00e7o Patrimonial, as contas n\u00e3o s\u00e3o classificadas segundo os elementos do patrim\u00f4nio que registram. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio (DRE) deve discriminar o lucro ou preju\u00edzo l\u00edquido do exerc\u00edcio e o seu montante por a\u00e7\u00e3o do capital social, conforme disposto na Lei n\u00ba 6.404\/1976. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6058761,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6058760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6058761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6058762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6058763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Econ\u00f4mico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Econ\u00f4mico","pai":412572,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412585,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-do-resultado-economico"}],"slug":"contabilidade-publica\/1612679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA) \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o consultivo e deliberativo, integrante do Sistema Nacional do Meio Ambiente no Brasil (SISNAMA). Sobre as atribui\u00e7\u00f5es do CONAMA, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53376,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fiscal Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1612791,"hashId":"a45422c27ac048bf4a7e2ff5612cee07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA) \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o consultivo e deliberativo, integrante do Sistema Nacional do Meio Ambiente no Brasil (SISNAMA). Sobre as atribui\u00e7\u00f5es do CONAMA, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6059215,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ao CONAMA estabelecer normas e padr\u00f5es nacionais de controle da polui\u00e7\u00e3o por ve\u00edculos automotores, aeronaves e embarca\u00e7\u00f5es","id":6059212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao CONAMA estabelecer normas e padr\u00f5es nacionais de controle da polui\u00e7\u00e3o por ve\u00edculos automotores, aeronaves e embarca\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O CONAMA \u00e9 respons\u00e1vel por estabelecer normas, crit\u00e9rios e padr\u00f5es relativos ao controle e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente com vistas ao uso racional dos recursos ambientais","id":6059213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CONAMA \u00e9 respons\u00e1vel por estabelecer normas, crit\u00e9rios e padr\u00f5es relativos ao controle e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente com vistas ao uso racional dos recursos ambientais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Normas e crit\u00e9rios para o licenciamento de atividades, efetiva ou potencialmente poluidoras, devem ser estabelecidas pelo CONAMA","id":6059214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normas e crit\u00e9rios para o licenciamento de atividades, efetiva ou potencialmente poluidoras, devem ser estabelecidas pelo CONAMA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O CONAMA tem como uma de suas atribui\u00e7\u00f5es homologar acordos visando \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o de penalidades pecuni\u00e1rias na obriga\u00e7\u00e3o de executar medidas de interesse para a prote\u00e7\u00e3o ambiental","id":6059215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CONAMA tem como uma de suas atribui\u00e7\u00f5es homologar acordos visando \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o de penalidades pecuni\u00e1rias na obriga\u00e7\u00e3o de executar medidas de interesse para a prote\u00e7\u00e3o ambiental<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1612791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua pot\u00e1vel deve atender ao padr\u00e3o de potabilidade. Sobre o padr\u00e3o de potabilidade da \u00e1gua, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53376,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fiscal Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1612805,"hashId":"9e8c55efcd56c8cc161719fc7dfe8844","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua pot\u00e1vel deve atender ao padr\u00e3o de potabilidade. Sobre o padr\u00e3o de potabilidade da \u00e1gua, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6059277,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No controle de qualidade da \u00e1gua, a\u00e7\u00f5es corretivas devem ser adotadas caso for detectada a presen\u00e7a de coliformes totais","id":6059274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No controle de qualidade da \u00e1gua, a\u00e7\u00f5es corretivas devem ser adotadas caso for detectada a presen\u00e7a de coliformes totais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para garantir a qualidade microbiol\u00f3gica da \u00e1gua deve ser atendido o padr\u00e3o de turbidez da \u00e1gua","id":6059275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para garantir a qualidade microbiol\u00f3gica da \u00e1gua deve ser atendido o padr\u00e3o de turbidez da \u00e1gua<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O resultado negativo para coliformes totais das recoletas n\u00e3o anula o resultado originalmente positivo do c\u00e1lculo dos percentuais de amostras com resultado positivo","id":6059276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado negativo para coliformes totais das recoletas n\u00e3o anula o resultado originalmente positivo do c\u00e1lculo dos percentuais de amostras com resultado positivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A contagem de bact\u00e9rias heterotr\u00f3ficas deve ser realizada em 100% das amostras mensais para an\u00e1lise de coliformes totais nos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o","id":6059277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contagem de bact\u00e9rias heterotr\u00f3ficas deve ser realizada em 100% das amostras mensais para an\u00e1lise de coliformes totais nos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1612805","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jataizinho","sigla":"Camara de Jataizinho","id":4390,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 007\/2004 que disp\u00f5e sobre o plano de cargos, carreiras e vencimentos da C\u00e2mara Municipal de Jataizinho, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":51044,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jataizinho","sigla":"Camara de Jataizinho","id":4390,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jataizinho-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - C\u00e2mara de Jataizinho - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1541020,"hashId":"a27285370ee52db6d02ea30934a290d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tendo em vista a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 007\/2004 que disp\u00f5e sobre o plano de cargos, carreiras e vencimentos da C\u00e2mara Municipal de Jataizinho, \u00e9 correto afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":5765752,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo de promo\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1, para todas as carreiras institu\u00eddas por esta Resolu\u00e7\u00e3o, a cada 10 anos, dentre os servidores ocupantes de cargos efetivos que tiverem cumprido os requisitos.","id":5765751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo de promo\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1, para todas as carreiras institu\u00eddas por esta Resolu\u00e7\u00e3o, a cada 10 anos, dentre os servidores ocupantes de cargos efetivos que tiverem cumprido os requisitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o provimento dos cargos p\u00fablicos vagos dar-se-\u00e1 no n\u00edvel e refer\u00eancia iniciais do cargo, mediante a realiza\u00e7\u00e3o de Concurso P\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, que visar\u00e1 a admiss\u00e3o de servidores com perfil adequado ao exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es do respectivo cargo.","id":5765752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o provimento dos cargos p\u00fablicos vagos dar-se-\u00e1 no n\u00edvel e refer\u00eancia iniciais do cargo, mediante a realiza\u00e7\u00e3o de Concurso P\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, que visar\u00e1 a admiss\u00e3o de servidores com perfil adequado ao exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es do respectivo cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a jornada de trabalho dos servidores ocupantes de cargos efetivos ser\u00e1 de, no m\u00e1ximo, vinte horas semanais, estabelecida para cada cargo e fun\u00e7\u00e3o, conforme especificado no Anexo I.","id":5765753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a jornada de trabalho dos servidores ocupantes de cargos efetivos ser\u00e1 de, no m\u00e1ximo, vinte horas semanais, estabelecida para cada cargo e fun\u00e7\u00e3o, conforme especificado no Anexo I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fica a C\u00e2mara autorizada a subsidiar os cursos de aperfei\u00e7oamento dos servidores efetivos, mesmo que n\u00e3o haja converg\u00eancia com as necessidades administrativas e as fun\u00e7\u00f5es do cargo, em at\u00e9 um ter\u00e7o do custo total.","id":5765754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fica a C\u00e2mara autorizada a subsidiar os cursos de aperfei\u00e7oamento dos servidores efetivos, mesmo que n\u00e3o haja converg\u00eancia com as necessidades administrativas e as fun\u00e7\u00f5es do cargo, em at\u00e9 um ter\u00e7o do custo total.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1541020","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jataizinho","sigla":"Camara de Jataizinho","id":4390,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a Lei n\u00ba 4.320\/64, pode-se afirmar que","provas":[{"id":51044,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jataizinho","sigla":"Camara de Jataizinho","id":4390,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jataizinho-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - C\u00e2mara de Jataizinho - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:13:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1541021,"hashId":"4fc215d6886732ad76be7531d123e401","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com rela\u00e7\u00e3o a Lei n\u00ba 4.320\/64, pode-se afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":5765756,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classificam-se como Despesas de Custeio as dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, ressalvada as destinadas a atender a obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.","id":5765755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">classificam-se como Despesas de Custeio as dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, ressalvada as destinadas a atender a obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na Lei de Or\u00e7amento a discrimina\u00e7\u00e3o da despesa farse-\u00e1 no m\u00ednimo por elementos.","id":5765756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na Lei de Or\u00e7amento a discrimina\u00e7\u00e3o da despesa farse-\u00e1 no m\u00ednimo por elementos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o concedidas subven\u00e7\u00f5es mesmo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o cujas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento forem julgadas insatisfat\u00f3rias pelos \u00f3rg\u00e3os oficiais de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":5765757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o concedidas subven\u00e7\u00f5es mesmo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o cujas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento forem julgadas insatisfat\u00f3rias pelos \u00f3rg\u00e3os oficiais de fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Lei de Or\u00e7amento consignar\u00e1 ajuda financeira, a qualquer t\u00edtulo, a empresa de fins lucrativos.","id":5765758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Lei de Or\u00e7amento consignar\u00e1 ajuda financeira, a qualquer t\u00edtulo, a empresa de fins lucrativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1541021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jataizinho","sigla":"Camara de Jataizinho","id":4390,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre as sociedades por a\u00e7\u00f5es, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":51044,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jataizinho","sigla":"Camara de Jataizinho","id":4390,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jataizinho-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - C\u00e2mara de Jataizinho - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:13:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1541037,"hashId":"911ec7b4e51589468d8fe8b54f2fa181","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ainda sobre as sociedades por a\u00e7\u00f5es, \u00e9 incorreto afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":5765830,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 vedado \u00e0s companhias abertas emitir partes benefici\u00e1rias.","id":5765827,"corpo":"<p>\u00e9 vedado \u00e0s companhias abertas emitir partes benefici\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a companhia poder\u00e1 emitir deb\u00eantures que conferir\u00e3o aos seus titulares direito de cr\u00e9dito contra ela, nas condi\u00e7\u00f5es constantes da escritura de emiss\u00e3o e, se houver, do certificado.","id":5765828,"corpo":"<p>a companhia poder\u00e1 emitir deb\u00eantures que conferir\u00e3o aos seus titulares direito de cr\u00e9dito contra ela, nas condi\u00e7\u00f5es constantes da escritura de emiss\u00e3o e, se houver, do certificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a delibera\u00e7\u00e3o sobre emiss\u00e3o de deb\u00eantures \u00e9 da compet\u00eancia privativa da assembl\u00e9ia-geral.","id":5765829,"corpo":"<p>a delibera\u00e7\u00e3o sobre emiss\u00e3o de deb\u00eantures \u00e9 da compet\u00eancia privativa da assembl\u00e9ia-geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o haver\u00e1 constitui\u00e7\u00e3o de companhia por subscri\u00e7\u00e3o p\u00fablica","id":5765830,"corpo":"<p>n\u00e3o haver\u00e1 constitui\u00e7\u00e3o de companhia por subscri\u00e7\u00e3o p\u00fablica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":423195,"slug":"contabilidade-geral-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/1541037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mandaguari","sigla":"Camara de Mandaguari","id":4391,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c...\u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas. \u201d De qual modalidade de licita\u00e7\u00e3o o trecho acima se refere?","provas":[{"id":51049,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mandaguari","sigla":"Camara de Mandaguari","id":4391,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mandaguari-pr-2019-unespar-contador","tipo":1,"nome":"UNESPAR - C\u00e2mara de Mandaguari - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:13:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1541185,"hashId":"3344975a44eff816f6878cd9516e78d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201c...\u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas. \u201d De qual modalidade de licita\u00e7\u00e3o o trecho acima se refere?<\/strong><\/p>","resposta":5766514,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concurso.","id":5766512,"corpo":"<p>Concurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preg\u00e3o.","id":5766513,"corpo":"<p>Preg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Convite.","id":5766514,"corpo":"<p>Convite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tomada de Pre\u00e7os.","id":5766515,"corpo":"<p>Tomada de Pre\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Convite","oab":true,"nome":"Convite","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404465,"slug":"direito-administrativo-convite"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":"direito-administrativo\/1541185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Queluzito","sigla":"Camara de Queluzito","id":4405,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos de Queluzito, avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, e marque (V) para verdadeiro e (F) para falso.( ) \u2013 A crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o e atendida a conveni\u00eancia do servi\u00e7o, poder\u00e1 ser concedida ao servidor licen\u00e7a para tratar de interesses particulares.( ) \u2013 O servidor gozar\u00e1 f\u00e9rias de 30 dias \u00fateis, correspondendo cada per\u00edodo de f\u00e9rias a 13 meses de exerc\u00edcio.( ) \u2013 Na aplica\u00e7\u00e3o das penas disciplinares, ser\u00e3o considerados a natureza e a gravidade da infra\u00e7\u00e3o cometida, os danos que dela provierem para o servi\u00e7o p\u00fablico, as circunst\u00e2ncias agravantes ou atenuantes e os antecedentes funcionais do servidor. ( ) \u2013 \u00c9 facultado ao servidor levar ao conhecimento da autoridade superior as irregularidades de que tiver ci\u00eancia em raz\u00e3o do cargo que exerce.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":51050,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Queluzito","sigla":"Camara de Queluzito","id":4405,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-queluzito-mg-2019-fundacao-cefetminas-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - C\u00e2mara de Queluzito - Assistente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1541215,"hashId":"81fcfe97f989050f2452314ee55a437e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos de Queluzito, avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, e marque (V) para verdadeiro e (F) para falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) \u2013 A crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o e atendida a conveni\u00eancia do servi\u00e7o, poder\u00e1 ser concedida ao servidor licen\u00e7a para tratar de interesses particulares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) \u2013 O servidor gozar\u00e1 f\u00e9rias de 30 dias \u00fateis, correspondendo cada per\u00edodo de f\u00e9rias a 13 meses de exerc\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) \u2013 Na aplica\u00e7\u00e3o das penas disciplinares, ser\u00e3o considerados a natureza e a gravidade da infra\u00e7\u00e3o cometida, os danos que dela provierem para o servi\u00e7o p\u00fablico, as circunst\u00e2ncias agravantes ou atenuantes e os antecedentes funcionais do servidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) \u2013 \u00c9 facultado ao servidor levar ao conhecimento da autoridade superior as irregularidades de que tiver ci\u00eancia em raz\u00e3o do cargo que exerce.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":5766632,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":5766632,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":5766633,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":5766634,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":5766635,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1541215","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Funer\u00e1rios","id":3004},{"descricao":"Cadastrador Imobili\u00e1rio","id":20835},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Monitor \u00c1rea: Psicossocial","id":20836},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Software Cad","id":20837}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as atividades pol\u00edticas da C\u00e2mara dos vereadores de Arapiraca \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":51189,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":51244,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":51245,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Funer\u00e1rios","id":3004},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-auxiliar-de-servicos-funerarios","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Auxiliar de Servi\u00e7os Funer\u00e1rios - 2019"},{"id":51253,"cargo":{"descricao":"Cadastrador Imobili\u00e1rio","id":20835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-cadastrador-imobiliario","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Cadastrador Imobili\u00e1rio - 2019"},{"id":51254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":51255,"cargo":{"descricao":"Monitor \u00c1rea: Psicossocial","id":20836},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-monitor-area-psicossocial","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Monitor \u00c1rea: Psicossocial - 2019"},{"id":51257,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":51262,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Software Cad","id":20837},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-tecnico-em-software-cad","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - T\u00e9cnico em Software Cad - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:13:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1546834,"hashId":"fa965e980a9ec9a008b4e0972669f314","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as atividades pol\u00edticas da C\u00e2mara dos vereadores de Arapiraca \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":5791247,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A terceira legislatura municipal, entre 1955 e 1958, registrou in\u00fameras den\u00fancias de viol\u00eancia policial e pris\u00f5es pol\u00edticas feitas por um delegado a servi\u00e7o de um dos grupos pol\u00edticos da cidade.","id":5791245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terceira legislatura municipal, entre 1955 e 1958, registrou in\u00fameras den\u00fancias de viol\u00eancia policial e pris\u00f5es pol\u00edticas feitas por um delegado a servi\u00e7o de um dos grupos pol\u00edticos da cidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foram votados dois hinos para Arapiraca, o primeiro, aprovado em 1961, conhecido como \u201cHino oficial de Arapiraca\u201d e o segundo, aprovado em 1967, conhecido como \u201cHino da independ\u00eancia de Arapiraca\u201d.","id":5791246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram votados dois hinos para Arapiraca, o primeiro, aprovado em 1961, conhecido como \u201cHino oficial de Arapiraca\u201d e o segundo, aprovado em 1967, conhecido como \u201cHino da independ\u00eancia de Arapiraca\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre 1972 e 1977 houve uma intensa produ\u00e7\u00e3o no legislativo municipal em fun\u00e7\u00e3o da censura aos meios de comunica\u00e7\u00e3o e da proibi\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas no Brasil durante a ditadura militar.","id":5791247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 1972 e 1977 houve uma intensa produ\u00e7\u00e3o no legislativo municipal em fun\u00e7\u00e3o da censura aos meios de comunica\u00e7\u00e3o e da proibi\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas no Brasil durante a ditadura militar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O assassinato do jornalista Vladimir Herzog em 1975 no pr\u00e9dio do DOI\/CODI em S\u00e3o Paulo produziu uma forte pol\u00eamica na C\u00e2mara de Vereadores de Arapiraca, tendo inclusive, envolvido suposi\u00e7\u00f5es sobre interven\u00e7\u00e3o.","id":5791248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assassinato do jornalista Vladimir Herzog em 1975 no pr\u00e9dio do DOI\/CODI em S\u00e3o Paulo produziu uma forte pol\u00eamica na C\u00e2mara de Vereadores de Arapiraca, tendo inclusive, envolvido suposi\u00e7\u00f5es sobre interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O funcionamento ainda clandestino do aeroporto de Arapiraca foi discutido na C\u00e2mara dos Vereadores no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1980.","id":5791249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcionamento ainda clandestino do aeroporto de Arapiraca foi discutido na C\u00e2mara dos Vereadores no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1980.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Alagoas","oab":false,"nome":"Alagoas","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407457,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-alagoas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1546834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o regime disciplinar prescrito na Lei Federal n\u00ba 8.112\/1990 as penalidades disciplinares s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":51189,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:13:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1546846,"hashId":"a5fae8c27edf77cd585c0ac406cbbcdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o regime disciplinar prescrito na Lei Federal n\u00ba 8.112\/1990 as penalidades disciplinares s\u00e3o, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5791306,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia","id":5791303,"corpo":"<p>advert\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o","id":5791304,"corpo":"<p>suspens\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cassa\u00e7\u00e3o de disponibilidade","id":5791305,"corpo":"<p>cassa\u00e7\u00e3o de disponibilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia","id":5791306,"corpo":"<p>transfer\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o","id":5791307,"corpo":"<p>demiss\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1546846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as defini\u00e7\u00f5es a seguir acerca das doen\u00e7as infecciosas de interesse do Auxiliar de Sa\u00fade Bucal (ASB) e indique a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":51244,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1546886,"hashId":"9a07bac6deabe05d7c7d3fe119fecbab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as defini\u00e7\u00f5es a seguir acerca das doen\u00e7as infecciosas de interesse do Auxiliar de Sa\u00fade Bucal (ASB) e indique a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5791501,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e1rie: \u00e9 uma doen\u00e7a causada pelo processo de desmineraliza\u00e7\u00e3o dental.","id":5791497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1rie: \u00e9 uma doen\u00e7a causada pelo processo de desmineraliza\u00e7\u00e3o dental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Periodontite: \u00e9 uma doen\u00e7a caracterizada por uma inflama\u00e7\u00e3o gengival, que n\u00e3o se limita apenas \u00e0 gengiva, por afetar tamb\u00e9m os tecidos de suporte dental.","id":5791498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Periodontite: \u00e9 uma doen\u00e7a caracterizada por uma inflama\u00e7\u00e3o gengival, que n\u00e3o se limita apenas \u00e0 gengiva, por afetar tamb\u00e9m os tecidos de suporte dental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Candid\u00edase bucal: \u00e9 uma doen\u00e7a f\u00fangica oral, que tem in\u00edcio na l\u00edngua e pode se estender, por exemplo, para o palato.","id":5791499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Candid\u00edase bucal: \u00e9 uma doen\u00e7a f\u00fangica oral, que tem in\u00edcio na l\u00edngua e pode se estender, por exemplo, para o palato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abscesso dent\u00e1rio: \u00e9 uma doen\u00e7a resultante do ac\u00famulo de pus (material infectado) nos dentes ou nas gengivas.","id":5791500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abscesso dent\u00e1rio: \u00e9 uma doen\u00e7a resultante do ac\u00famulo de pus (material infectado) nos dentes ou nas gengivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Herpes labial: infec\u00e7\u00e3o oral causada por fungos, caracterizada pelo surgimento de bolhas pequenas e doloridas, por exemplo, nos l\u00e1bios.","id":5791501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Herpes labial: infec\u00e7\u00e3o oral causada por fungos, caracterizada pelo surgimento de bolhas pequenas e doloridas, por exemplo, nos l\u00e1bios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417722,"slug":"odontologia-controle-e-prevencao-de-infeccoes"}],"slug":"odontologia\/1546886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sempre que sob o acompanhamento de um cirurgi\u00e3o-dentista, N\u00c3O compete ao Auxiliar em Sa\u00fade Bucal (ASB):","provas":[{"id":51244,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1546891,"hashId":"221ab38c738a01386b6e7d9e1030d0ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que sob o acompanhamento de um cirurgi\u00e3o-dentista, <strong>N\u00c3O <\/strong>compete ao Auxiliar em Sa\u00fade Bucal (ASB):<\/p>","resposta":5791522,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supervisionar o trabalho dos T\u00e9cnicos em Sa\u00fade Bucal;","id":5791522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supervisionar o trabalho dos T\u00e9cnicos em Sa\u00fade Bucal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"executar processamento de filme radiogr\u00e1fico;","id":5791523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executar processamento de filme radiogr\u00e1fico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preparar o paciente para o atendimento;","id":5791524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preparar o paciente para o atendimento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instrumentar os profissionais nas interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas;","id":5791525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instrumentar os profissionais nas interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manipular materiais de uso odontol\u00f3gico.","id":5791526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manipular materiais de uso odontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417458,"slug":"odontologia-legislacao-profissional-de-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1546891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As gl\u00e2ndulas paratireoides s\u00e3o respons\u00e1veis pela secre\u00e7\u00e3o do Paratorm\u00f4nio (PTH) e atuam controlando a calcemia. A respeito das disfun\u00e7\u00f5es da paratireoide, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1624348,"hashId":"99d539155e5af5e64f7b907dcde7a6d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As gl\u00e2ndulas paratireoides s\u00e3o respons\u00e1veis pela secre\u00e7\u00e3o do Paratorm\u00f4nio (PTH) e atuam controlando a calcemia. A respeito das disfun\u00e7\u00f5es da paratireoide, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6105073,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O hiperparatireoidismo prim\u00e1rio tem como causa principal a hiperplasia difusa das gl\u00e2ndulas paratireoides, seguido dos adenomas \u00fanicos e mais raramente por carcinomas","id":6105071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hiperparatireoidismo prim\u00e1rio tem como causa principal a hiperplasia difusa das gl\u00e2ndulas paratireoides, seguido dos adenomas \u00fanicos e mais raramente por carcinomas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O hiperparatireoidismo pode estar relacionado a doen\u00e7as poliglandulares como neoplasia end\u00f3crina m\u00faltipla tipo 2-B","id":6105072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hiperparatireoidismo pode estar relacionado a doen\u00e7as poliglandulares como neoplasia end\u00f3crina m\u00faltipla tipo 2-B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentre as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas est\u00e3o: nefrolit\u00edase, desmineraliza\u00e7\u00e3o craniana, doen\u00e7a ulcerosa p\u00e9ptica","id":6105073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas est\u00e3o: nefrolit\u00edase, desmineraliza\u00e7\u00e3o craniana, doen\u00e7a ulcerosa p\u00e9ptica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de hiperparatireoidismo prim\u00e1rio consiste na detec\u00e7\u00e3o de n\u00edveis elevados de PTH, associados a hipercalcemia e hipercalci\u00faria","id":6105074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de hiperparatireoidismo prim\u00e1rio consiste na detec\u00e7\u00e3o de n\u00edveis elevados de PTH, associados a hipercalcemia e hipercalci\u00faria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1624348","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00f3dulos tireoidianos, assinale a alternativa correta que representa as caracter\u00edsticas mais associadas a malignidade.","provas":[{"id":53746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1624362,"hashId":"da7ea4ef8efc3b73a5831f379d0fef06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00f3dulos tireoidianos, assinale a alternativa correta que representa as caracter\u00edsticas mais associadas a malignidade.<\/p>","resposta":6105139,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00f3dulo isoecoico e presen\u00e7a do artefato \u201ccauda de cometa\u201d","id":6105137,"corpo":"<p>N\u00f3dulo isoecoico e presen\u00e7a do artefato \u201ccauda de cometa\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imagem anecoica, arredondada, conte\u00fado l\u00edquido","id":6105138,"corpo":"<p>Imagem anecoica, arredondada, conte\u00fado l\u00edquido<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00f3dulo hipoecoico, irregular e com microcalcifica\u00e7\u00f5es","id":6105139,"corpo":"<p>N\u00f3dulo hipoecoico, irregular e com microcalcifica\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00f3dulo misto, hiperecoico, presen\u00e7a de calcifica\u00e7\u00f5es grosseiras","id":6105140,"corpo":"<p>N\u00f3dulo misto, hiperecoico, presen\u00e7a de calcifica\u00e7\u00f5es grosseiras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1624362","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tumores adrenais podem ser um grande desafio ao endocrinologista, devido a necessidade da diferencia\u00e7\u00e3o de tumores malignos ou benignos, e dos funcionantes e n\u00e3o funcionantes. Em rela\u00e7\u00e3o aos tumores adrenais, analise as afirmativas abaixo. I. Valor de atenua\u00e7\u00e3o pela tomografia computadorizada entre -10 e 10HU(unidades Hounsfield), tamanho menor que 3cm, clareamento do contraste (\u201cWhashout\u201d) &gt;60% nos primeiros 15 minutos, s\u00e3o fortemente sugestivos de carcinoma adrenal. II. Na avalia\u00e7\u00e3o de um incidentaloma adrenal, a dosagem da aldosterona e da atividade plasm\u00e1tica de renina somente est\u00e1 indicada para pacientes hipertensos e\/ou com hipocalemia. III. Os Feocromocitomas apresentam-se, em sua maioria, como massas adrenais bilaterais, tendo como sintomas cl\u00e1ssicos: cefaleia, diaforese e palpita\u00e7\u00f5es. IV. Os Mielolipomas s\u00e3o tumores benignos que classicamente s\u00e3o evidenciados como incidentalomas adrenais com atenua\u00e7\u00e3o &gt; - 20HU pela Tomografia Computadorizada. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1624372,"hashId":"f49448efc6a565f0d693feaf913aaba1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tumores adrenais podem ser um grande desafio ao endocrinologista, devido a necessidade da diferencia\u00e7\u00e3o de tumores malignos ou benignos, e dos funcionantes e n\u00e3o funcionantes. Em rela\u00e7\u00e3o aos tumores adrenais, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Valor de atenua\u00e7\u00e3o pela tomografia computadorizada entre -10 e 10HU(unidades Hounsfield), tamanho menor que 3cm, clareamento do contraste (\u201cWhashout\u201d) &gt;60% nos primeiros 15 minutos, s\u00e3o fortemente sugestivos de carcinoma adrenal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na avalia\u00e7\u00e3o de um incidentaloma adrenal, a dosagem da aldosterona e da atividade plasm\u00e1tica de renina somente est\u00e1 indicada para pacientes hipertensos e\/ou com hipocalemia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os Feocromocitomas apresentam-se, em sua maioria, como massas adrenais bilaterais, tendo como sintomas cl\u00e1ssicos: cefaleia, diaforese e palpita\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os Mielolipomas s\u00e3o tumores benignos que classicamente s\u00e3o evidenciados como incidentalomas adrenais com atenua\u00e7\u00e3o &gt; - 20HU pela Tomografia Computadorizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6105188,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":6105185,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas","id":6105186,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":6105187,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas","id":6105188,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1624372","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento do Diabetes Mellitus tipo 2 \u00e9 complexo, multidisciplinar e compreende medidas farmacol\u00f3gicas e n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. Sobre os antidiab\u00e9ticos orais, analise as afirmativas abaixo. I. Estudos com Inibidores da DPP-IV comprovaram a redu\u00e7\u00e3o do risco cardiovascular em pacientes diab\u00e9ticos, devendo ser a classe de escolha para pacientes com alto risco cardiovascular. II. A Gliclazida apresenta maior seletividade pelo receptor SUR1, n\u00e3o atuando no SUR2a e no SUR2b. III. Dentre os inibidores da DPP-IV, a Linagliptina n\u00e3o necessita de ajuste da dose pela fun\u00e7\u00e3o renal. IV. A Pioglitazona \u00e9 contra indicada em pacientes com Insufici\u00eancia card\u00edaca CF III e IV (New York Heart Association), pacientes com osteoporose ou com Esteatose Hep\u00e1tica. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1624378,"hashId":"6a9333f8604327cb82d23a3ed0b615e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento do Diabetes Mellitus tipo 2 \u00e9 complexo, multidisciplinar e compreende medidas farmacol\u00f3gicas e n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. Sobre os antidiab\u00e9ticos orais, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Estudos com Inibidores da DPP-IV comprovaram a redu\u00e7\u00e3o do risco cardiovascular em pacientes diab\u00e9ticos, devendo ser a classe de escolha para pacientes com alto risco cardiovascular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. A Gliclazida apresenta maior seletividade pelo receptor SUR1, n\u00e3o atuando no SUR2a e no SUR2b. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Dentre os inibidores da DPP-IV, a Linagliptina n\u00e3o necessita de ajuste da dose pela fun\u00e7\u00e3o renal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. A Pioglitazona \u00e9 contra indicada em pacientes com Insufici\u00eancia card\u00edaca CF III e IV (New York Heart Association), pacientes com osteoporose ou com Esteatose Hep\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6105214,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":6105212,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas","id":6105213,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":6105214,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas","id":6105215,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1624378","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obesidade \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, com crescimento importante nos \u00faltimos anos, acarretando piora da qualidade de vida e aumento da morbi-mortalidade. A respeito do tratamento medicamentoso da obesidade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1624385,"hashId":"ba1e73ea5ed4422246d91a7262fe86d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A obesidade \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, com crescimento importante nos \u00faltimos anos, acarretando piora da qualidade de vida e aumento da morbi-mortalidade. A respeito do tratamento medicamentoso da obesidade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6105245,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Topiramato age ativando os canais de s\u00f3dio e pot\u00e1ssio, potencializando a a\u00e7\u00e3o do GABA","id":6105244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Topiramato age ativando os canais de s\u00f3dio e pot\u00e1ssio, potencializando a a\u00e7\u00e3o do GABA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Sibutramina \u00e9 inibidor da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina e norepinefrina, tendo efeito saciet\u00f3geno","id":6105245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Sibutramina \u00e9 inibidor da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina e norepinefrina, tendo efeito saciet\u00f3geno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Lorcaserina \u00e9 um agonista seletivo do receptor serotonin\u00e9rgico 5-HT2b, modulando a ingest\u00e3o alimentar pela inibi\u00e7\u00e3o da POMC (pr\u00f3opiomelanocortina) levando \u00e0 hipofagia","id":6105246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lorcaserina \u00e9 um agonista seletivo do receptor serotonin\u00e9rgico 5-HT2b, modulando a ingest\u00e3o alimentar pela inibi\u00e7\u00e3o da POMC (pr\u00f3opiomelanocortina) levando \u00e0 hipofagia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Liraglutida, um an\u00e1logo do GLP-1, pode ser usado em pacientes com hist\u00f3ria familiar de carcinoma medular de tireoide","id":6105247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Liraglutida, um an\u00e1logo do GLP-1, pode ser usado em pacientes com hist\u00f3ria familiar de carcinoma medular de tireoide<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1624385","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hirsutismo \u00e9 definido como a presen\u00e7a de pelos terminais na mulher, com padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o masculino. Sobre esse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1624387,"hashId":"229806eabdf7bfa10ab69ab1892787bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O hirsutismo \u00e9 definido como a presen\u00e7a de pelos terminais na mulher, com padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o masculino. Sobre esse tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6105255,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A resist\u00eancia insul\u00ednica pode estar associada ao hirsutismo, entretanto, devemos evitar o uso de metformina por piorar o quadro","id":6105253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia insul\u00ednica pode estar associada ao hirsutismo, entretanto, devemos evitar o uso de metformina por piorar o quadro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Ciproterona n\u00e3o \u00e9 indicada para tratamento do hirsutismo, por sua fraca a\u00e7\u00e3o antiandrog\u00eanica","id":6105254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ciproterona n\u00e3o \u00e9 indicada para tratamento do hirsutismo, por sua fraca a\u00e7\u00e3o antiandrog\u00eanica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos quadros de hirsutismo, os diagn\u00f3sticos diferenciais incluem: s\u00edndrome de Cushing, hiperplasia adrenal cong\u00eanita n\u00e3o cl\u00e1ssica, s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos, tumores produtores de andr\u00f3genos","id":6105255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos quadros de hirsutismo, os diagn\u00f3sticos diferenciais incluem: s\u00edndrome de Cushing, hiperplasia adrenal cong\u00eanita n\u00e3o cl\u00e1ssica, s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos, tumores produtores de andr\u00f3genos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A espironolactona pode ser usada no tratamento do hirsutismo devido sua a\u00e7\u00e3o anti-androg\u00eanica. Essa a\u00e7\u00e3o \u00e9 resultante da maior convers\u00e3o de testosterona em estriol","id":6105256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A espironolactona pode ser usada no tratamento do hirsutismo devido sua a\u00e7\u00e3o anti-androg\u00eanica. Essa a\u00e7\u00e3o \u00e9 resultante da maior convers\u00e3o de testosterona em estriol<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1624387","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 16 anos, sexo feminino, apresentando quadro de cefaleia, diaforese, taquicardia e hipertens\u00e3o. Apresenta hist\u00f3ria familiar de Carcinoma Medular de Tireoide (CMT), tendo realizado tireoidectomia total profil\u00e1tica h\u00e1 6 meses. Em rela\u00e7\u00e3o ao CMT, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1624395,"hashId":"4b192721e4744d009b2a967a1a7f3c3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, 16 anos, sexo feminino, apresentando quadro de cefaleia, diaforese, taquicardia e hipertens\u00e3o. Apresenta hist\u00f3ria familiar de Carcinoma Medular de Tireoide (CMT), tendo realizado tireoidectomia total profil\u00e1tica h\u00e1 6 meses. Em rela\u00e7\u00e3o ao CMT, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6105290,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos casos de CMT, deve-se pesquisar os familiares de 1\u00ba grau para a muta\u00e7\u00e3o proliferativa do proto-oncogene RET e sua positividade n\u00e3o indica a realiza\u00e7\u00e3o de tireoidectomia total profil\u00e1tica","id":6105289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de CMT, deve-se pesquisar os familiares de 1\u00ba grau para a muta\u00e7\u00e3o proliferativa do proto-oncogene RET e sua positividade n\u00e3o indica a realiza\u00e7\u00e3o de tireoidectomia total profil\u00e1tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos pacientes com diagn\u00f3stico de CMT, deve-se investigar a presen\u00e7a de h\u00e1bitos marfan\u00f3ides, feocromocitoma e hiperparatireoidismo","id":6105290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pacientes com diagn\u00f3stico de CMT, deve-se investigar a presen\u00e7a de h\u00e1bitos marfan\u00f3ides, feocromocitoma e hiperparatireoidismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pacientes com diagn\u00f3stico CMT devem ter suas catecolaminas urin\u00e1rias e plasm\u00e1ticas dosadas anualmente","id":6105291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes com diagn\u00f3stico CMT devem ter suas catecolaminas urin\u00e1rias e plasm\u00e1ticas dosadas anualmente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pacientes com diagn\u00f3stico de Neoplasia End\u00f3crina M\u00faltipla tipo 2A (NEM-2A) devem realizar adrenalectomia total bilateral obrigatoriamente","id":6105292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes com diagn\u00f3stico de Neoplasia End\u00f3crina M\u00faltipla tipo 2A (NEM-2A) devem realizar adrenalectomia total bilateral obrigatoriamente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1624395","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o caso cl\u00ednico abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 24 e 25. Paciente, 70 anos, com diagn\u00f3stico de diabetes mellitus tipo II e dislipidemia, sem seguimento m\u00e9dico, foi internado em Hospital secund\u00e1rio por descontrole glic\u00eamico, com valores entre 230 e 315 mg\/dl (miligramas por decilitro). Ap\u00f3s dois dias de interna\u00e7\u00e3o, apesar de melhora no controle da glicemia apresentou quadro de confus\u00e3o mental, agita\u00e7\u00e3o psicomotora, de car\u00e1ter flutuante e d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o. Realizado exame f\u00edsico sem altera\u00e7\u00f5es e glicemia de 79 mg\/dl.Quanto ao diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel para o quadro cl\u00ednico atual do paciente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53750,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Geriatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1624424,"hashId":"5049bd0d2fc1966847cf4eb597446824","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o caso cl\u00ednico abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 24 e 25. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Paciente, 70 anos, com diagn\u00f3stico de diabetes mellitus tipo II e dislipidemia, sem seguimento m\u00e9dico, foi internado em Hospital secund\u00e1rio por descontrole glic\u00eamico, com valores entre 230 e 315 mg\/dl (miligramas por decilitro). Ap\u00f3s dois dias de interna\u00e7\u00e3o, apesar de melhora no controle da glicemia apresentou quadro de confus\u00e3o mental, agita\u00e7\u00e3o psicomotora, de car\u00e1ter flutuante e d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o. Realizado exame f\u00edsico sem altera\u00e7\u00f5es e glicemia de 79 mg\/dl.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel para o quadro cl\u00ednico atual do paciente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6105428,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delirium","id":6105428,"corpo":"<p>Delirium<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estado hiperglic\u00eamico hiperosmolar","id":6105429,"corpo":"<p>Estado hiperglic\u00eamico hiperosmolar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cetoacidose Diab\u00e9tica","id":6105430,"corpo":"<p>Cetoacidose Diab\u00e9tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encefalopatia Hep\u00e1tica","id":6105431,"corpo":"<p>Encefalopatia Hep\u00e1tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/1624424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda muito negligenciada na popula\u00e7\u00e3o idosa o transtorno de humor apresenta grande impacto na qualidade de vida e, dessa forma, grande impacto de custos para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Dessa forma \u00e9 indicado o rastreio pela for\u00e7a tarefa americana para a popula\u00e7\u00e3o adulta e idosa. Ap\u00f3s o diagn\u00f3stico, o tratamento \u00e9 etapa fundamental para melhora da qualidade de vida desta popula\u00e7\u00e3o. Atualmente, uma das melhores op\u00e7\u00f5es de f\u00e1rmacos para esse uso, na popula\u00e7\u00e3o idosa, s\u00e3o os Inibidores Seletivos de Recapta\u00e7\u00e3o de Serotonina do qual fazem parte certos medicamentos. A esse respeito, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53750,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Geriatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1624435,"hashId":"62dc0f9619a0ab97b8c2c7a78444be88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda muito negligenciada na popula\u00e7\u00e3o idosa o transtorno de humor apresenta grande impacto na qualidade de vida e, dessa forma, grande impacto de custos para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Dessa forma \u00e9 indicado o rastreio pela for\u00e7a tarefa americana para a popula\u00e7\u00e3o adulta e idosa. Ap\u00f3s o diagn\u00f3stico, o tratamento \u00e9 etapa fundamental para melhora da qualidade de vida desta popula\u00e7\u00e3o. Atualmente, uma das melhores op\u00e7\u00f5es de f\u00e1rmacos para esse uso, na popula\u00e7\u00e3o idosa, s\u00e3o os Inibidores Seletivos de Recapta\u00e7\u00e3o de Serotonina do qual fazem parte certos medicamentos. A esse respeito, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":6105477,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bupropiona","id":6105477,"corpo":"<p>Bupropiona<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paroxetina","id":6105478,"corpo":"<p>Paroxetina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fluoxetina","id":6105479,"corpo":"<p>Fluoxetina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escitalopram","id":6105480,"corpo":"<p>Escitalopram<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/1624435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 37 e 38.\tPaciente do sexo feminino, 66 anos, aposentada como auxiliar de servi\u00e7os gerais, tabagista 60 anos.ma\u00e7o, com IMC 18,5Kg\/m\u00b2 (quilogramas por metro quadrado), em seguimento com m\u00e9dico geriatra, sem queixas, retorna para checar exames de rastreio solicitados em consulta anterior. Apresenta densitometria \u00f3ssea (DMO) com o seguinte resultado. T-score de coluna lombar: -2,3 DP, colo f\u00eamur: -2 DP, quadril: -1,7DPAp\u00f3s 10 anos de uso de bisfosfonato oral, com uso regular de c\u00e1lcio e vitamina D, e realiza\u00e7\u00e3o de atividade f\u00edsica de impacto, sem hist\u00f3ria de fraturas, paciente retorna em consulta com m\u00e9dico geriatra em retorno regular. Com \u00faltima DMO mostrando ganho de massa \u00f3ssea global, mantendo T-score em todos os s\u00edtios &gt; -2,5. Em rela\u00e7\u00e3o a melhor op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53750,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Geriatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1624450,"hashId":"a90faccea6f6fa999ffb08ba3cc8df40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 37 e 38.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPaciente do sexo feminino, 66 anos, aposentada como auxiliar de servi\u00e7os gerais, tabagista 60 anos.ma\u00e7o, com IMC 18,5Kg\/m\u00b2 (quilogramas por metro quadrado), em seguimento com m\u00e9dico geriatra, sem queixas, retorna para checar exames de rastreio solicitados em consulta anterior. Apresenta densitometria \u00f3ssea (DMO) com o seguinte resultado. T-score de coluna lombar: -2,3 DP, colo f\u00eamur: -2 DP, quadril: -1,7DP<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s 10 anos de uso de bisfosfonato oral, com uso regular de c\u00e1lcio e vitamina D, e realiza\u00e7\u00e3o de atividade f\u00edsica de impacto, sem hist\u00f3ria de fraturas, paciente retorna em consulta com m\u00e9dico geriatra em retorno regular. Com \u00faltima DMO mostrando ganho de massa \u00f3ssea global, mantendo T-score em todos os s\u00edtios &gt; -2,5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a melhor op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6105544,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suspender uso de bisfosfonato e realizar \u201cdrug Holiday\u201d","id":6105544,"corpo":"<p>Suspender uso de bisfosfonato e realizar <em>\u201cdrug Holiday\u201d<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transicionar bisfosfonato para via endovenosa para garantir melhor ades\u00e3o e manter reposi\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e vitamina D","id":6105545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transicionar bisfosfonato para via endovenosa para garantir melhor ades\u00e3o e manter reposi\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e vitamina D<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trocar bisfosfonato para Teriparatide e manter reposi\u00e7\u00e3o de C\u00e1lcio e vitamina D","id":6105546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trocar bisfosfonato para Teriparatide e manter reposi\u00e7\u00e3o de C\u00e1lcio e vitamina D<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iniciar denosumab imediatamente","id":6105547,"corpo":"<p>Iniciar <em>denosumab <\/em>imediatamente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/1624450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12904}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os tipos de classificadores encontrados nas l\u00ednguas de sinais, avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I- Na descri\u00e7\u00e3o visual, para se referir a forma, tamanho, textura, paladar, cheiro, sentimentos, olhar\u201d, ou desenhos de forma assim\u00e9trica ou sim\u00e9trica, \u00e9 utilizada, dependendo da situa\u00e7\u00e3o, uma m\u00e3o ou duas. A FORMA, A TEXTURA E O TAMANHO DA MOCHILA II- Classificadores especificadores locativos que envolvem uma a\u00e7\u00e3o que determina o objeto em rela\u00e7\u00e3o a outro objeto, seja animado seja inanimado, s\u00e3o usados com uma ou duas configura\u00e7\u00f5es de m\u00e3os. CARRO BATENDO NO POSTE III- O classificador descritivo possui a fun\u00e7\u00e3o de descrever visualmente a forma, o tamanho, a textura, o paladar, o cheiro, os sentimentos, o \u201colhar\u201d, os \u201csons\u201d do material, do corpo da pessoa e dos animais. SOM DO REL\u00d3GIO DO DESPERTADOR IV- Nos classificadores de plural, a configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o substitui o objeto em si, sendo repetido v\u00e1rias vezes. Exemplos com a incorpora\u00e7\u00e3o do objeto repetido v\u00e1rias vezes: UM CONJUNTO DE POTES LADO A LADO, QUADROS ESPALHADOS NA PAREDE. V- Classificadores instrumentais possuem a incorpora\u00e7\u00e3o do instrumento, descrevendo a a\u00e7\u00e3o gerada por ele. USAR A FURADEIRA ESCREVER NO PAPEL Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":40758,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12904},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2019-fundacao-cefetminas-tradutor-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - UFJF - Tradutor Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1207157,"hashId":"459cb59bce985b32f3ecf61de859e704","enunciado":"<p align=justify>Sobre os tipos de classificadores encontrados nas l\u00ednguas\r\nde sinais, avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <div><br><\/div><div>I- Na descri\u00e7\u00e3o visual, para se referir a forma, tamanho,\r\ntextura, paladar, cheiro, sentimentos, olhar\u201d,\r\nou desenhos de forma assim\u00e9trica ou sim\u00e9trica, \u00e9\r\nutilizada, dependendo da situa\u00e7\u00e3o, uma m\u00e3o ou\r\nduas. A FORMA, A TEXTURA E O TAMANHO DA\r\nMOCHILA <\/div><div><br><\/div><div>II- Classificadores especificadores locativos que envolvem\r\numa a\u00e7\u00e3o que determina o objeto em rela\u00e7\u00e3o\r\na outro objeto, seja animado seja inanimado,\r\ns\u00e3o usados com uma ou duas configura\u00e7\u00f5es\r\nde m\u00e3os. CARRO BATENDO NO POSTE <\/div><div><br><\/div><div>III- O classificador descritivo possui a fun\u00e7\u00e3o de descrever\r\nvisualmente a forma, o tamanho, a textura,\r\no paladar, o cheiro, os sentimentos, o \u201colhar\u201d,\r\nos \u201csons\u201d do material, do corpo da pessoa e dos\r\nanimais. SOM DO REL\u00d3GIO DO DESPERTADOR <\/div><div><br><\/div><div>IV- Nos classificadores de plural, a configura\u00e7\u00e3o de\r\nm\u00e3o substitui o objeto em si, sendo repetido\r\nv\u00e1rias vezes. Exemplos com a incorpora\u00e7\u00e3o do\r\nobjeto repetido v\u00e1rias vezes: UM CONJUNTO DE\r\nPOTES LADO A LADO, QUADROS ESPALHADOS NA\r\nPAREDE. <\/div><div><br><\/div><div>V- Classificadores instrumentais possuem a incorpora\u00e7\u00e3o\r\ndo instrumento, descrevendo a a\u00e7\u00e3o gerada\r\npor ele. USAR A FURADEIRA ESCREVER NO\r\nPAPEL <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/div><\/p>","resposta":4346866,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":4346862,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4346863,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4346864,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4346865,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":4346866,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1207157","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o excerto: \u201cUma revista \u00e9 indispens\u00e1vel quando mostra que nem tudo s\u00e3o flores.\u201d (Veja, 1992), e marque a alternativa correta.","provas":[{"id":40766,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1207260,"hashId":"c1b0513917978b7cd79d369dfb38a9c8","enunciado":"<p align=justify>Considere o excerto: \u201cUma revista \u00e9 indispens\u00e1vel quando mostra que nem tudo s\u00e3o flores.\u201d (Veja, 1992), e marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":4347189,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O predicado da primeira ora\u00e7\u00e3o \u00e9 verbal.","id":4347187,"corpo":"O predicado da primeira ora\u00e7\u00e3o \u00e9 verbal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sujeito da primeira ora\u00e7\u00e3o est\u00e1 impl\u00edcito.","id":4347188,"corpo":"O sujeito da primeira ora\u00e7\u00e3o est\u00e1 impl\u00edcito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O verbo concorda com o predicativo flores.","id":4347189,"corpo":"O verbo concorda com o predicativo flores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo da ora\u00e7\u00e3o \u201ctudo\u201d \u00e9 um adjunto adnominal.","id":4347190,"corpo":"<p align=justify>O termo da ora\u00e7\u00e3o \u201ctudo\u201d \u00e9 um adjunto adnominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Predicado","oab":false,"nome":"Predicado","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409353,"slug":"lingua-portuguesa-predicado"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1207260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto pelo art. 37, \u00a7 4o, da CF, a pr\u00e1tica de atos de improbidade administrativa poder\u00e1 acarretar em responsabiliza\u00e7\u00f5es ao agente p\u00fablico, sendo elas:","provas":[{"id":40766,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1207289,"hashId":"f693a44630fb4c6fa9d908efeebae271","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme disposto pelo art. 37, \u00a7 4<sup>o<\/sup>, da CF, a pr\u00e1tica de atos de improbidade administrativa poder\u00e1 acarretar em responsabiliza\u00e7\u00f5es ao agente p\u00fablico, sendo elas:<\/p>","resposta":4347282,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel;","id":4347281,"corpo":"<p align=justify>A cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel;","id":4347282,"corpo":"<p align=justify>A suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a suspens\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel;","id":4347283,"corpo":"<p align=justify>A suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a suspens\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o somente na perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e no ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel.","id":4347284,"corpo":"<p align=justify>Os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o somente na perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e no ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Conceito de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Conceito de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404527,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1207289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Civil, acerca da responsabilidade civil das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno, podemos afirmar:","provas":[{"id":40766,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1207291,"hashId":"672fc620c8ca653bf957aed8149ae368","enunciado":"<p align=justify>Segundo o C\u00f3digo Civil, acerca da responsabilidade civil das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno, podemos afirmar:<\/p>","resposta":4347290,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno s\u00e3o civilmente respons\u00e1veis subsidiariamente pelos atos dos seus agentes que nessa qualidade causem danos a terceiros;","id":4347289,"corpo":"<p align=justify>As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno s\u00e3o civilmente respons\u00e1veis subsidiariamente pelos atos dos seus agentes que nessa qualidade causem danos a terceiros;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno s\u00e3o civilmente respons\u00e1veis por atos dos seus agentes que nessa qualidade causem danos a terceiros, ressalvado direito regressivo contra os causadores do dano, se houver, por parte destes, culpa ou dolo;","id":4347290,"corpo":"<p align=justify>As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno s\u00e3o civilmente respons\u00e1veis por atos dos seus agentes que nessa qualidade causem danos a terceiros, ressalvado direito regressivo contra os causadores do dano, se houver, por parte destes, culpa ou dolo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno s\u00e3o civilmente respons\u00e1veis por atos dos seus agentes que nessa qualidade causem danos a terceiros, ressalvado direito regressivo contra os causadores do dano, se houver, por parte destes quando houver dolo, n\u00e3o havendo previs\u00e3o para culpa;","id":4347291,"corpo":"<p align=justify>As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno s\u00e3o civilmente respons\u00e1veis por atos dos seus agentes que nessa qualidade causem danos a terceiros, ressalvado direito regressivo contra os causadores do dano, se houver, por parte destes quando houver dolo, n\u00e3o havendo previs\u00e3o para culpa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno n\u00e3o s\u00e3o civilmente respons\u00e1veis por atos dos seus agentes que nessa qualidade causem danos a terceiros, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da limita\u00e7\u00e3o da responsabilidade causador do dano.","id":4347292,"corpo":"<p align=justify>As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno n\u00e3o s\u00e3o civilmente respons\u00e1veis por atos dos seus agentes que nessa qualidade causem danos a terceiros, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da limita\u00e7\u00e3o da responsabilidade causador do dano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil por Fato Impr\u00f3prio","oab":false,"nome":"Responsabilidade Civil por Fato Impr\u00f3prio","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415861,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-por-fato-improprio"},{"nome_clean":"Fato de Terceiro (Art. 932)","oab":false,"nome":"Fato de Terceiro (Art. 932)","pai":415861,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415872,"slug":"direito-civil-fato-de-terceiro-art-932"},{"nome_clean":"Outros casos","oab":false,"nome":"Outros casos","pai":415872,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424978,"slug":"direito-civil-outros-casos"}],"slug":"direito-civil\/1207291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Estados organizam-se e regem-se pelas Constitui\u00e7\u00f5es e leis que adotarem, observados os princ\u00edpios da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. Nesses termos, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":40766,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1207295,"hashId":"09c62824966ee0818298e05af790f788","enunciado":"<p align=\"justify\">Os Estados organizam-se e regem-se pelas Constitui\u00e7\u00f5es e leis que adotarem, observados os princ\u00edpios da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. Nesses termos, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":4347312,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe aos Estados explorar diretamente, ou mediante concess\u00e3o, os servi\u00e7os locais de g\u00e1s canalizado, na forma da lei, vedada a edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria para a sua regulamenta\u00e7\u00e3o;","id":4347310,"corpo":"<p align=justify>Cabe aos Estados explorar diretamente, ou mediante concess\u00e3o, os servi\u00e7os locais de g\u00e1s canalizado, na forma da lei, vedada a edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria para a sua regulamenta\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incluem-se entre os bens dos Estados as \u00e1guas superficiais ou subterr\u00e2neas, fluentes, emergentes e em dep\u00f3sito, ressalvadas, neste caso, na forma da lei, as decorrentes de obras da Uni\u00e3o;","id":4347311,"corpo":"<p align=justify>Incluem-se entre os bens dos Estados as \u00e1guas superficiais ou subterr\u00e2neas, fluentes, emergentes e em dep\u00f3sito, ressalvadas, neste caso, na forma da lei, as decorrentes de obras da Uni\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Estado reger-se-\u00e1 por lei org\u00e2nica, votada em dois turnos, com o interst\u00edcio m\u00ednimo de dez dias, e aprovada por dois ter\u00e7os dos membros da Assembleia Legislativa, que a promulgar\u00e1, atendidos os princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Constitui\u00e7\u00e3o do respectivo Estado;","id":4347312,"corpo":"<p align=justify>O Estado reger-se-\u00e1 por lei org\u00e2nica, votada em dois turnos, com o interst\u00edcio m\u00ednimo de dez dias, e aprovada por dois ter\u00e7os dos membros da Assembleia Legislativa, que a promulgar\u00e1, atendidos os princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Constitui\u00e7\u00e3o do respectivo Estado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A elei\u00e7\u00e3o do Governador e do Vice-Governador de Estado, para mandato de quatro anos, realizar-se-\u00e1 no primeiro domingo de outubro, em primeiro turno, e no \u00faltimo domingo de outubro, em segundo turno, se houver, do ano anterior ao do t\u00e9rmino do mandato de seus antecessores, e a posse ocorrer\u00e1 em primeiro de janeiro do ano subsequente.","id":4347313,"corpo":"<p align=justify>A elei\u00e7\u00e3o do Governador e do Vice-Governador de Estado, para mandato de quatro anos, realizar-se-\u00e1 no primeiro domingo de outubro, em primeiro turno, e no \u00faltimo domingo de outubro, em segundo turno, se houver, do ano anterior ao do t\u00e9rmino do mandato de seus antecessores, e a posse ocorrer\u00e1 em primeiro de janeiro do ano subsequente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Poder constituinte derivado decorrente","oab":true,"nome":"Poder constituinte derivado decorrente","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405237,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte-derivado-decorrente"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias dos estados","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias dos estados","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407556,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-estados"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o estadual e os princ\u00edpios de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria","oab":true,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o estadual e os princ\u00edpios de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407594,"slug":"direito-constitucional-constituicao-estadual-e-os-principios-de-observancia-obrigatoria"},{"nome_clean":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","oab":true,"nome":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407598,"slug":"direito-constitucional-estados-ou-dos-estados-artigos-25-a-27-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1207295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A li\u00e7\u00e3o de Hely Lopes Meirelles no sentido de que \u201cNa Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o h\u00e1 liberdade nem vontade pessoal. Enquanto na administra\u00e7\u00e3o particular \u00e9 l\u00edcito fazer tudo que a lei n\u00e3o pro\u00edbe, na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00f3 \u00e9 permitido fazer o que a lei autoriza\u201d refere-se ao princ\u00edpio da:","provas":[{"id":40766,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1207297,"hashId":"48047a9717e28c90832a2fec9263fe98","enunciado":"<p align=\"justify\">A li\u00e7\u00e3o de Hely Lopes Meirelles no sentido de que \u201cNa Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o h\u00e1 liberdade nem vontade pessoal. Enquanto na administra\u00e7\u00e3o particular \u00e9 l\u00edcito fazer tudo que a lei n\u00e3o pro\u00edbe, na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00f3 \u00e9 permitido fazer o que a lei autoriza\u201d refere-se ao princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":4347319,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade","id":4347319,"corpo":"legalidade","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impessoalidade","id":4347320,"corpo":"impessoalidade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"moralidade","id":4347321,"corpo":"moralidade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia","id":4347322,"corpo":"efici\u00eancia","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1207297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Poder Legislativo \u00e9 exercido pelo Congresso Nacional, que se comp\u00f5e da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal. Nesse contexto, marque a alternativa que est\u00e1 em desacordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:","provas":[{"id":40766,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1207298,"hashId":"ddff50ac5b0b32358b800d4bdb379ab9","enunciado":"<p align=\"justify\">O Poder Legislativo \u00e9 exercido pelo Congresso Nacional, que se comp\u00f5e da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal. Nesse contexto, marque a alternativa que est\u00e1 em desacordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:<\/p>","resposta":4347326,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes do povo, eleitos, pelo sistema proporcional, em cada Estado, em cada Territ\u00f3rio e no Distrito Federal;","id":4347323,"corpo":"<p align=justify>A C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes do povo, eleitos, pelo sistema proporcional, em cada Estado, em cada Territ\u00f3rio e no Distrito Federal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes dos Estados e do Distrito Federal, eleitos segundo o princ\u00edpio majorit\u00e1rio;","id":4347324,"corpo":"<p align=justify>O Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes dos Estados e do Distrito Federal, eleitos segundo o princ\u00edpio majorit\u00e1rio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada Estado e o Distrito Federal eleger\u00e3o tr\u00eas Senadores, com mandato de oito anos;","id":4347325,"corpo":"<p align=justify>Cada Estado e o Distrito Federal eleger\u00e3o tr\u00eas Senadores, com mandato de oito anos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o de cada Estado e do Distrito Federal ser\u00e1 renovada de dois em dois anos, alternadamente, por um e dois ter\u00e7os.","id":4347326,"corpo":"<p align=justify>A representa\u00e7\u00e3o de cada Estado e do Distrito Federal ser\u00e1 renovada de dois em dois anos, alternadamente, por um e dois ter\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"}],"slug":"direito-constitucional\/1207298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Despesas P\u00fablicas constituem um conjunto de disp\u00eandios do Estado para o funcionamento dos servi\u00e7os p\u00fablicos. A respeito das Despesas P\u00fablicas \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":40766,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1207326,"hashId":"057abcf2153e695de841027d66af9bee","enunciado":"<p align=justify>As Despesas P\u00fablicas constituem um conjunto de disp\u00eandios do Estado para o funcionamento dos servi\u00e7os p\u00fablicos. A respeito das Despesas P\u00fablicas \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4347459,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As despesas s\u00e3o classificadas legalmente em despesas correntes e despesas de capital;","id":4347456,"corpo":"<p align=justify>As despesas s\u00e3o classificadas legalmente em despesas correntes e despesas de capital;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As despesas de capital se classificam em Investimentos, Invers\u00f5es financeiras e Transfer\u00eancias de capital;","id":4347457,"corpo":"<p align=justify>As despesas de capital se classificam em Investimentos, Invers\u00f5es financeiras e Transfer\u00eancias de capital;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As Invers\u00f5es financeiras s\u00e3o as dota\u00e7\u00f5es destinadas \u00e1 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, ou de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o; aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos representativos de capital de empresas ou entidade de qualquer esp\u00e9cie, j\u00e1 constitu\u00eddas, quando a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o importe em aumento de capital e constitui\u00e7\u00e3o ou aumento do capital de entidades ou empresas que visem a objetivos comerciais ou financeiros, inclusive banc\u00e1rias ou de seguros;","id":4347458,"corpo":"<p align=justify>As Invers\u00f5es financeiras s\u00e3o as dota\u00e7\u00f5es destinadas \u00e1 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, ou de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o; aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos representativos de capital de empresas ou entidade de qualquer esp\u00e9cie, j\u00e1 constitu\u00eddas, quando a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o importe em aumento de capital e constitui\u00e7\u00e3o ou aumento do capital de entidades ou empresas que visem a objetivos comerciais ou financeiros, inclusive banc\u00e1rias ou de seguros;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas despesas de custeio n\u00e3o se incluem os servi\u00e7os de terceiros.","id":4347459,"corpo":"<p align=justify>Nas despesas de custeio n\u00e3o se incluem os servi\u00e7os de terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1207326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirmativas abaixo a respeito da seguran\u00e7a operacional em redes de computadores e marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso. ( ) Se uma organiza\u00e7\u00e3o quiser impedir que sua rede interna seja mapeada (por traceroute), por um cliente externo, ela pode bloquear todas as mensagens ICMP que saem da rede da organiza\u00e7\u00e3o com TTL expirado. ( ) Se uma organiza\u00e7\u00e3o quiser impedir que clientes externos iniciem uma conex\u00e3o com servidores internos, ela pode bloquear todos os segmentos que entram na rede interna da organiza\u00e7\u00e3o que tenham o bit ACK igual a 0. ( ) Se uma organiza\u00e7\u00e3o quiser impedir conex\u00f5es TCP de entrada, exceto aquelas para um servidor Web p\u00fablico, ela pode bloquear todos os segmentos TCP SYN de entrada, com exce\u00e7\u00e3o dos segmentos TCP SYN com porta de destino 80. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":40767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2019-fundacao-cefetminas-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - UFJF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1207343,"hashId":"a7f4dc0b779843a6108fee5618efe6ba","enunciado":"<p align=\"justify\">Avalie as afirmativas abaixo a respeito da seguran\u00e7a\r\noperacional em redes de computadores e marque (V)\r\npara verdadeiro ou (F) para falso. <\/p><div><br><\/div><div>( ) Se uma organiza\u00e7\u00e3o quiser impedir que sua rede\r\ninterna seja mapeada (por <i>traceroute<\/i>), por um\r\ncliente externo, ela pode bloquear todas as mensagens\r\nICMP que saem da rede da organiza\u00e7\u00e3o\r\ncom TTL expirado. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Se uma organiza\u00e7\u00e3o quiser impedir que clientes\r\nexternos iniciem uma conex\u00e3o com servidores\r\ninternos, ela pode bloquear todos os segmentos\r\nque entram na rede interna da organiza\u00e7\u00e3o que\r\ntenham o bit ACK igual a 0. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Se uma organiza\u00e7\u00e3o quiser impedir conex\u00f5es TCP\r\nde entrada, exceto aquelas para um servidor Web\r\np\u00fablico, ela pode bloquear todos os segmentos\r\nTCP SYN de entrada, com exce\u00e7\u00e3o dos segmentos\r\nTCP SYN com porta de destino 80. <\/div><div><br><\/div><div>A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/div><p><\/p>","resposta":4347530,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F.","id":4347528,"corpo":"<p align=justify>V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":4347529,"corpo":"<p align=justify>V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":4347530,"corpo":"<p align=justify>V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":4347531,"corpo":"<p align=justify>F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":4347532,"corpo":"<p align=justify>F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1207343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Campo","id":22197},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cporque\u201d (\u00faltimo par\u00e1grafo) pode ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por:","provas":[{"id":53025,"cargo":{"descricao":"Agente de Campo","id":22197},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-campo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Agente de Campo - 2019"},{"id":53027,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Motorista - 2019"},{"id":53029,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":53030,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-operario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Oper\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1603917,"hashId":"ed977e2ff5246a2271627a7a618cc36f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cporque\u201d (\u00faltimo par\u00e1grafo) pode ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por:<\/p>","resposta":6023172,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contanto.","id":6023170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contanto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E.","id":6023171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pois.","id":6023172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pois.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entretanto.","id":6023173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entretanto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00e3o gosta de vegetais? O problema pode estar na sua boca\tTodo mundo sabe que comer vegetais \u00e9 importantepara a sa\u00fade - e mesmo assim, muita gente se recusa acolocar uma r\u00facula na boca.\tPara algumas pessoas, o sabor de alimentosamargos \u00e9 muito mais forte e ___________ do queo normal. Se voc\u00ea \u00e9 um desses, a explica\u00e7\u00e3o pode estarnos seus genes.\tTodo mundo herda genes respons\u00e1veis por detectaro gosto dos alimentos. O gene TAS2R38, por exemplo,fica ___________ dos sabores amargos. Elecont\u00e9m duas variantes, chamadas AVI e PAV, e s\u00e3o elasque indicam se uma pessoa \u00e9 mais ou menos sens\u00edvel aesse gosto.\tA\u00ed est\u00e1 a diferen\u00e7a na percep\u00e7\u00e3o de sabor. Aconteceque cada pessoa tem uma combina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dessasduas varia\u00e7\u00f5es. Quem tem duas c\u00f3pias do AVI \u00e9 menossens\u00edvel \u00e0 mol\u00e9cula PTC, que confere o sabor amargo doalimento. Os portadores de um AVI e um PAV conseguemperceber bem o gosto amargo. O problema est\u00e1 em quemtem duas c\u00f3pias do PAV: eles o sentem de forma muitomais forte.\tEssas pessoas s\u00e3o chamadas desuperdegustadores, justamente porque s\u00e3o muitosens\u00edveis a determinados sabores. \u00c9 comum que eles n\u00e3ogostem de alimentos como br\u00f3colis, couve-de-bruxelas eat\u00e9 caf\u00e9, cerveja e chocolate amargo.https:\/\/super.abril.com.br...- adaptado.","id":443536,"enunciado":"<p><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">N\u00e3o gosta de vegetais? O problema pode estar na sua boca<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Todo mundo sabe que comer vegetais \u00e9 importante<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">para a sa\u00fade - e mesmo assim, muita gente se recusa a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">colocar uma r\u00facula na boca.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Para algumas pessoas, o sabor de alimentos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">amargos \u00e9 muito mais forte e ___________ do que<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">o normal. Se voc\u00ea \u00e9 um desses, a explica\u00e7\u00e3o pode estar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">nos seus genes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Todo mundo herda genes respons\u00e1veis por detectar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">o gosto dos alimentos. O gene TAS2R38, por exemplo,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">fica ___________ dos sabores amargos. Ele<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">cont\u00e9m duas variantes, chamadas AVI e PAV, e s\u00e3o elas<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">que indicam se uma pessoa \u00e9 mais ou menos sens\u00edvel a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">esse gosto.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A\u00ed est\u00e1 a diferen\u00e7a na percep\u00e7\u00e3o de sabor. Acontece<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">que cada pessoa tem uma combina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dessas<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">duas varia\u00e7\u00f5es. Quem tem duas c\u00f3pias do AVI \u00e9 menos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">sens\u00edvel \u00e0 mol\u00e9cula PTC, que confere o sabor amargo do<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">alimento. Os portadores de um AVI e um PAV conseguem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">perceber bem o gosto amargo. O problema est\u00e1 em quem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">tem duas c\u00f3pias do PAV: eles o sentem de forma muito<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">mais forte.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Essas pessoas s\u00e3o chamadas de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">superdegustadores, justamente porque s\u00e3o muito<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">sens\u00edveis a determinados sabores. \u00c9 comum que eles n\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">gostem de alimentos como br\u00f3colis, couve-de-bruxelas e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">at\u00e9 caf\u00e9, cerveja e chocolate amargo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><a href=\"https:\/\/super.abril.com.br\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(17, 85, 204); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">https:\/\/super.abril.com.br<\/a><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">...- adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1603917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode ser vista sob duas an\u00e1lises: 1\u00aa an\u00e1lise \u2013 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em sentido amplo ou sentido estrito; 2\u00aa an\u00e1lise \u2013 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em sentido subjetivo (formal ou org\u00e2nico) ou sentido objetivo (material ou funcional). Nesse sentido, definem-se as:I. Fun\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e fun\u00e7\u00f5es administrativas desenvolvidas pelos \u00f3rg\u00e3os governamentais e \u00f3rg\u00e3os administrativos;II. Fun\u00e7\u00f5es administrativas desenvolvidas pelos \u00f3rg\u00e3os administrativos;III. Entidades (pol\u00edticas e administrativas) componentes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, os \u00f3rg\u00e3os e os agentes p\u00fablicos;IV. Diversas atividades final\u00edsticas exercidas pelo Estado, por meio de seus agentes, \u00f3rg\u00e3os e entidades, no desempenho da fun\u00e7\u00e3o administrativa.Com rela\u00e7\u00e3o a 1\u00aa An\u00e1lise da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":52775,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1605884,"hashId":"0da735aca39fbc9b4e3a2136698fb997","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode ser vista sob duas an\u00e1lises: 1\u00aa an\u00e1lise \u2013 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em sentido amplo ou sentido estrito; 2\u00aa an\u00e1lise \u2013 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em sentido subjetivo (formal ou org\u00e2nico) ou sentido objetivo (material ou funcional). Nesse sentido, definem-se as:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Fun\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e fun\u00e7\u00f5es administrativas desenvolvidas pelos \u00f3rg\u00e3os governamentais e \u00f3rg\u00e3os administrativos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fun\u00e7\u00f5es administrativas desenvolvidas pelos \u00f3rg\u00e3os administrativos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Entidades (pol\u00edticas e administrativas) componentes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, os \u00f3rg\u00e3os e os agentes p\u00fablicos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Diversas atividades final\u00edsticas exercidas pelo Estado, por meio de seus agentes, \u00f3rg\u00e3os e entidades, no desempenho da fun\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a 1\u00aa An\u00e1lise da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6030429,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV;","id":6030427,"corpo":"<p>I, II, III e IV;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, somente;","id":6030428,"corpo":"<p>I, II e III, somente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, somente;","id":6030429,"corpo":"<p>I e II, somente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, somente.","id":6030430,"corpo":"<p>II e IV, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"},{"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404337,"slug":"direito-administrativo-estado-governo-e-administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404337,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404339,"slug":"direito-administrativo-administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o em Sentido Amplo","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o em Sentido Amplo","pai":404339,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408548,"slug":"direito-administrativo-administracao-em-sentido-amplo"}],"slug":"direito-administrativo\/1605884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao citarmos o: \u201cprocedimento administrativo formal, impessoal, e n\u00e3o processo, que seleciona a proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (interesse p\u00fablico) permitindo, concomitantemente, o resguardo dos direitos dos poss\u00edveis contratantes\u201d, estamos nos referindo ao conceito de:","provas":[{"id":52775,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1605888,"hashId":"5ca562d5c78f672df7dd0bda584886db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao citarmos o: \u201cprocedimento administrativo formal, impessoal, e n\u00e3o processo, que seleciona a proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (interesse p\u00fablico) permitindo, concomitantemente, o resguardo dos direitos dos poss\u00edveis contratantes\u201d, estamos nos referindo ao conceito de:<\/p>","resposta":6030445,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Licita\u00e7\u00e3o;","id":6030445,"corpo":"<p>Licita\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ato Administrativo;","id":6030446,"corpo":"<p>Ato Administrativo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"San\u00e7\u00e3o Administrativa;","id":6030447,"corpo":"<p>San\u00e7\u00e3o Administrativa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recurso Administrativo.","id":6030448,"corpo":"<p>Recurso Administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":404453,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422201,"slug":"direito-administrativo-definicoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/1605888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Fundamental","id":21052},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas acerca do texto:I. O narrador-personagem, n\u00e3o satisfeito em observar a beleza da flor no habitat original, leva-a para casa e tenta conserv\u00e1-la, no entanto, ao perceber que n\u00e3o conseguira, resolve, como forma de dirimir sua culpa, devolv\u00ea-la \u00e0 natureza;II. No texto h\u00e1 predom\u00ednio de sequ\u00eancias dissertativas, uma vez que traz v\u00e1rias reflex\u00f5es a serem feitas pelo leitor;III. \u201cNem apelar para o m\u00e9dico de flores.\u201d O elemento coesivo \u201cnem\u201d tem valor sem\u00e2ntico de adi\u00e7\u00e3o;IV. O porteiro, no final do conto, mostra que percebeu o furto da flor e repreende o narrador-personagem pelo ato cometido por ele.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":52822,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":52823,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":52824,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":52830,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-psicologo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":52831,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-pedagogo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Pedagogo - 2019"},{"id":52829,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":52827,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Fundamental","id":21052},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-professor-area-educacao-fundamental","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - 2019"},{"id":52826,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":52825,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":414,"descricao":"Magist\u00e9rio (T\u00e9cnico)"}],"id":1605930,"hashId":"d111920cc7435d893b950a7d7815fe02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas acerca do texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O narrador-personagem, n\u00e3o satisfeito em observar a beleza da flor no habitat original, leva-a para casa e tenta conserv\u00e1-la, no entanto, ao perceber que n\u00e3o conseguira, resolve, como forma de dirimir sua culpa, devolv\u00ea-la \u00e0 natureza;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No texto h\u00e1 predom\u00ednio de sequ\u00eancias dissertativas, uma vez que traz v\u00e1rias reflex\u00f5es a serem feitas pelo leitor;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u201cNem apelar para o m\u00e9dico de flores.\u201d O elemento coesivo \u201cnem\u201d tem valor sem\u00e2ntico de adi\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O porteiro, no final do conto, mostra que percebeu o furto da flor e repreende o narrador-personagem pelo ato cometido por ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":6030626,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II;","id":6030625,"corpo":"<p>Somente I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e III;","id":6030626,"corpo":"<p>Somente I e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I, III e IV;","id":6030627,"corpo":"<p>Somente I, III e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II, III e IV.","id":6030628,"corpo":"<p>Somente II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto de Carlos Drummond de Andrade para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 e 02:O Furto da FlorFurtei uma flor daquele jardim. O porteiro do edif\u00edcio cochilava, e eu furtei a flor.Trouxe-a para casa e coloquei-a no copo com \u00e1gua. Logo senti que ela n\u00e3o estava feliz. O copo destina-se a beber, e flor n\u00e3o \u00e9 para ser bebida.Passei-a para o vaso, e notei que ela me agradecia, revelando melhor sua delicada composi\u00e7\u00e3o. Quantas novidades h\u00e1 numa flor, se a contemplarmos bem.Sendo autor do furto, eu assumira a obriga\u00e7\u00e3o de conserv\u00e1-la. Renovei a \u00e1gua do vaso, mas a flor empalidecia. Temi por sua vida. N\u00e3o adiantava restitu\u00ed-la ao jardim. Nem apelar para o m\u00e9dico de flores. Eu a furtara, eu a via morrer.J\u00e1 murcha, e com a cor particular da morte, peguei-a docemente e fui deposit\u00e1-la no jardim onde desabrochara. O porteiro estava atento repreendeu-me:\u2013 Que ideia a sua, vir jogar lixo de sua casa neste jardim!https:\/\/www.literaturanaessencia.com.br","id":443833,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto de Carlos Drummond de Andrade para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 e 02:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O Furto da Flor<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Furtei uma flor daquele jardim. O porteiro do edif\u00edcio cochilava, e eu furtei a flor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Trouxe-a para casa e coloquei-a no copo com \u00e1gua. Logo senti que ela n\u00e3o estava feliz. O copo destina-se a beber, e flor n\u00e3o \u00e9 para ser bebida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Passei-a para o vaso, e notei que ela me agradecia, revelando melhor sua delicada composi\u00e7\u00e3o. Quantas novidades h\u00e1 numa flor, se a contemplarmos bem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Sendo autor do furto, eu assumira a obriga\u00e7\u00e3o de conserv\u00e1-la. Renovei a \u00e1gua do vaso, mas a flor empalidecia. Temi por sua vida. N\u00e3o adiantava restitu\u00ed-la ao jardim. Nem apelar para o m\u00e9dico de flores. Eu a furtara, eu a via morrer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">J\u00e1 murcha, e com a cor particular da morte, peguei-a docemente e fui deposit\u00e1-la no jardim onde desabrochara. O porteiro estava atento repreendeu-me:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u2013 Que ideia a sua, vir jogar lixo de sua casa neste jardim!<\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www.literaturanaessencia.com.br<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1605930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Fundamental","id":21052},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es sobre o texto, julgando-as (V) verdadeiras ou (F) falsas:( ) Pelas caracter\u00edsticas, o g\u00eanero do texto \u00e9 not\u00edcia;( ) A fun\u00e7\u00e3o de linguagem predominante no texto \u00e9 a conativa;( ) As palavras \u201cpa\u00eds\u201d e \u201cm\u00e9dia\u201d s\u00e3o acentuadas pela mesma regra gramatical;( ) Em, \u201cOs Estados Unidos s\u00e3o o pa\u00eds com maior n\u00famero de pesquisadores mencionados\u201d, a concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 correta, pois quando se trata de nomes que s\u00f3 existem no plural, a concord\u00e2ncia deve ser feita levando-se em conta a aus\u00eancia ou presen\u00e7a de artigo, no caso, concorda com o artigo \u201cos\u201d.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":52822,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":52823,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":52824,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":52830,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-psicologo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":52831,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-pedagogo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Pedagogo - 2019"},{"id":52829,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":52827,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Fundamental","id":21052},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-professor-area-educacao-fundamental","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - 2019"},{"id":52826,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":52825,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":414,"descricao":"Magist\u00e9rio (T\u00e9cnico)"}],"id":1605935,"hashId":"67f9f051bea03953ecd4c9ca7231258c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es sobre o texto, julgando-as (V) verdadeiras ou (F) falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pelas caracter\u00edsticas, o g\u00eanero do texto \u00e9 not\u00edcia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A fun\u00e7\u00e3o de linguagem predominante no texto \u00e9 a conativa;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As palavras \u201cpa\u00eds\u201d e \u201cm\u00e9dia\u201d s\u00e3o acentuadas pela mesma regra gramatical;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em, \u201cOs Estados Unidos s\u00e3o o pa\u00eds com maior n\u00famero de pesquisadores mencionados\u201d, a concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 correta, pois quando se trata de nomes que s\u00f3 existem no plural, a concord\u00e2ncia deve ser feita levando-se em conta a aus\u00eancia ou presen\u00e7a de artigo, no caso, concorda com o artigo \u201cos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6030645,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V;","id":6030645,"corpo":"<p>V, F, F, V;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F;","id":6030646,"corpo":"<p>V, F, V, F;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V;","id":6030647,"corpo":"<p>F, V, F, V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":6030648,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a segui servir\u00e1 de base para a quest\u00e3o:Pesquisadores do Brasil est\u00e3o entre mais influentes do mundoOs Estados Unidos s\u00e3o o pa\u00eds com maior n\u00famero de pesquisadores mencionados, 2.639 ao todo; em seguida aparece o Reino Unido, com 546Doze pesquisadores brasileiros est\u00e3o entre os cientistas mais influentes do mundo em suas respectivas \u00e1reas de conhecimento. A lista, produzida anualmente pela empresa de consultoria Clarivate Analytics, desde 2014, considera o n\u00famero de cita\u00e7\u00f5es por artigos publicados em um per\u00edodo de dez anos. Os selecionados pertencem ao grupo de 1% de pesquisadores que mantiveram as mais altas m\u00e9dias de cita\u00e7\u00f5es durante o per\u00edodo. Ao todo, foram selecionados cerca de 6 mil pesquisadores, em 21 \u00e1reas do conhecimento, al\u00e9m de campos transversais.https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/ciencia","id":443835,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a segui servir\u00e1 de base para a quest\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Pesquisadores do Brasil est\u00e3o entre mais influentes do mundo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os Estados Unidos s\u00e3o o pa\u00eds com maior n\u00famero de pesquisadores mencionados, 2.639 ao todo; em seguida aparece o Reino Unido, com 546<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Doze pesquisadores brasileiros est\u00e3o entre os cientistas mais influentes do mundo em suas respectivas \u00e1reas de conhecimento. A lista, produzida anualmente pela empresa de consultoria Clarivate Analytics, desde 2014, considera o n\u00famero de cita\u00e7\u00f5es por artigos publicados em um per\u00edodo de dez anos. Os selecionados pertencem ao grupo de 1% de pesquisadores que mantiveram as mais altas m\u00e9dias de cita\u00e7\u00f5es durante o per\u00edodo. Ao todo, foram selecionados cerca de 6 mil pesquisadores, em 21 \u00e1reas do conhecimento, al\u00e9m de campos transversais.<\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/ciencia<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1605935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 escritura de invent\u00e1rio e partilha extrajudicial:","provas":[{"id":53104,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada","tipo":1,"nome":"IESES - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1607011,"hashId":"0e7f4f250141972430684dd748d05d44","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 escritura de invent\u00e1rio e partilha extrajudicial:<\/p>","resposta":6034508,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de testamento, mesmo caduco ou inv\u00e1lido, excluiu a op\u00e7\u00e3o extrajudicial do invent\u00e1rio.","id":6034507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de testamento, mesmo caduco ou inv\u00e1lido, excluiu a op\u00e7\u00e3o extrajudicial do invent\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Tabeli\u00e3o pode deixar de lavrar a escritura de invent\u00e1rio se entender presentes fundados ind\u00edcios de fraude ou d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade jur\u00eddica ou declara\u00e7\u00e3o de vontade dos herdeiros.","id":6034508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tabeli\u00e3o pode deixar de lavrar a escritura de invent\u00e1rio se entender presentes fundados ind\u00edcios de fraude ou d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade jur\u00eddica ou declara\u00e7\u00e3o de vontade dos herdeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A partilha, que envolva bem im\u00f3vel, feita por escritura p\u00fablica, depende de homologa\u00e7\u00e3o judicial para a transmiss\u00e3o da propriedade e ingresso no registro imobili\u00e1rio.","id":6034509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partilha, que envolva bem im\u00f3vel, feita por escritura p\u00fablica, depende de homologa\u00e7\u00e3o judicial para a transmiss\u00e3o da propriedade e ingresso no registro imobili\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em aten\u00e7\u00e3o ao movimento de \u201cdesjudicializa\u00e7\u00e3o\u201d, a via extrajudicial \u00e9 obrigat\u00f3ria para a realiza\u00e7\u00e3o de invent\u00e1rios que envolvam herdeiros concordes, maiores e capazes, sem testamento.","id":6034510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em aten\u00e7\u00e3o ao movimento de \u201cdesjudicializa\u00e7\u00e3o\u201d, a via extrajudicial \u00e9 obrigat\u00f3ria para a realiza\u00e7\u00e3o de invent\u00e1rios que envolvam herdeiros concordes, maiores e capazes, sem testamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Tabelionato de Notas","oab":true,"nome":"Tabelionato de Notas","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407232,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-notas"},{"nome_clean":"Escrituras de Separa\u00e7\u00e3o e Div\u00f3rcio e de Invent\u00e1rio e Partilha","oab":true,"nome":"Escrituras de Separa\u00e7\u00e3o e Div\u00f3rcio e de Invent\u00e1rio e Partilha","pai":407232,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407265,"slug":"direito-notarial-e-registral-escrituras-de-separacao-e-divorcio-e-de-inventario-e-partilha"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1607011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao nome da pessoa natural:","provas":[{"id":53104,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada","tipo":1,"nome":"IESES - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1607016,"hashId":"47fe3b62d80d665b1e4e338bc7d18995","enunciado":"<p>No que concerne ao nome da pessoa natural:<\/p>","resposta":6034522,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A senten\u00e7a de ado\u00e7\u00e3o pode alterar apenas os apelidos de fam\u00edlia do adotado, sendo que o prenome, por integrar a individualidade da pessoa, n\u00e3o deve sofrer altera\u00e7\u00e3o.","id":6034521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a de ado\u00e7\u00e3o pode alterar apenas os apelidos de fam\u00edlia do adotado, sendo que o prenome, por integrar a individualidade da pessoa, n\u00e3o deve sofrer altera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os casos de homon\u00edmia podem servir de fundamento para a altera\u00e7\u00e3o do nome, com a inclus\u00e3o de patron\u00edmicos paternos, maternos ou mesmo avoenzos.","id":6034522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casos de homon\u00edmia podem servir de fundamento para a altera\u00e7\u00e3o do nome, com a inclus\u00e3o de patron\u00edmicos paternos, maternos ou mesmo avoenzos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No reconhecimento s\u00f3cio afetivo de paternidade \u00e9 facultada a substitui\u00e7\u00e3o dos patron\u00edmicos dos genitores biol\u00f3gicos.","id":6034523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No reconhecimento s\u00f3cio afetivo de paternidade \u00e9 facultada a substitui\u00e7\u00e3o dos patron\u00edmicos dos genitores biol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a administrativa do prenome n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel diretamente perante a Serventia de Registro de Im\u00f3veis, devendo ser sempre apreciada em procedimento administrativo instaurado perante o Juiz Corregedor Permanente.","id":6034524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mudan\u00e7a administrativa do prenome n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel diretamente perante a Serventia de Registro de Im\u00f3veis, devendo ser sempre apreciada em procedimento administrativo instaurado perante o Juiz Corregedor Permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro Civil de Pessoas Naturais","oab":true,"nome":"Registro Civil de Pessoas Naturais","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407228,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-de-pessoas-naturais"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1607016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da evic\u00e7\u00e3o:I. N\u00e3o podem os contratantes, ainda que diante de cl\u00e1usula expressa, refor\u00e7ar, diminuir ou excluir a responsabilidade pela evic\u00e7\u00e3o. II. Se parcial, mas consider\u00e1vel, for a evic\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 l\u00edcito ao evicto optar entre a rescis\u00e3o do contrato e a restitui\u00e7\u00e3o da parte do pre\u00e7o correspondente ao desfalque sofrido. III. Nos contratos de natureza onerosa, o alienante responde pela evic\u00e7\u00e3o, persistindo esta garantia, pouco importando que a aquisi\u00e7\u00e3o, por exemplo, tenha se dado em hasta p\u00fablica. Com base nessas afirmativas, pode-se dizer que:","provas":[{"id":53104,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada","tipo":1,"nome":"IESES - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1607061,"hashId":"937f31129e16fedfb7252d8d57ba6437","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da evic\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o podem os contratantes, ainda que diante de cl\u00e1usula expressa, refor\u00e7ar, diminuir ou excluir a responsabilidade pela evic\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se parcial, mas consider\u00e1vel, for a evic\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 l\u00edcito ao evicto optar entre a rescis\u00e3o do contrato e a restitui\u00e7\u00e3o da parte do pre\u00e7o correspondente ao desfalque sofrido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Nos contratos de natureza onerosa, o alienante responde pela evic\u00e7\u00e3o, persistindo esta garantia, pouco importando que a aquisi\u00e7\u00e3o, por exemplo, tenha se dado em hasta p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas afirmativas, pode-se dizer que:<\/p>","resposta":6034670,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II somente \u00e9 verdadeira.","id":6034667,"corpo":"<p>II somente \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":6034668,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I somente \u00e9 verdadeira.","id":6034669,"corpo":"<p>I somente \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III somente \u00e9 verdadeira.","id":6034670,"corpo":"<p>III somente \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"nome_clean":"Evic\u00e7\u00e3o (Art. 447 ao 457)","oab":true,"nome":"Evic\u00e7\u00e3o (Art. 447 ao 457)","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405956,"slug":"direito-civil-eviccao-art-447-ao-457"}],"slug":"direito-civil\/1607061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Escola","id":6060}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A foto acima apresenta campos rupestres que se desenvolvem na Serra da Canastra, localizada a Sudoeste de Minas Gerais. Assinale a alternativa que apresenta de forma correta o bioma relacionado com a vegeta\u00e7\u00e3o apresentada na foto.","provas":[{"id":53332,"cargo":{"descricao":"Servente de Escola","id":6060},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-servente-de-escola-6","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Servente de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1611332,"hashId":"df6baba1c6377cc118c9959318baa992","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53332\/questao\/1611332-20210323105837000000-0.png\" width=\"452\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A foto acima apresenta campos rupestres que se desenvolvem na Serra da Canastra, localizada a Sudoeste de Minas Gerais. Assinale a alternativa que apresenta de forma correta o bioma relacionado com a vegeta\u00e7\u00e3o apresentada na foto.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":6052873,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amaz\u00f4nia","id":6052872,"corpo":"<p>Amaz\u00f4nia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cerrado","id":6052873,"corpo":"<p>Cerrado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tundra","id":6052874,"corpo":"<p>Tundra<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Taiga","id":6052875,"corpo":"<p>Taiga<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/1611332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Escola","id":6060}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a regra correta para o uso da v\u00edrgula, utilizada no trecho extra\u00eddo do texto.[...] \u201cainda que n\u00e3o seja o segmento principal, como em hot\u00e9is, hospitais, restaurantes em empresas, entre outras possibilidades de atendimento\u201d.","provas":[{"id":53332,"cargo":{"descricao":"Servente de Escola","id":6060},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-servente-de-escola-6","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Servente de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1611292,"hashId":"a3f6c129ad95a0490cccfbcec122c8cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a regra correta para o uso da v\u00edrgula, utilizada no trecho extra\u00eddo do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] \u201cainda que n\u00e3o seja o segmento principal, como em hot\u00e9is, hospitais, restaurantes em empresas, entre outras possibilidades de atendimento\u201d.<\/p>","resposta":6052708,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usamos a v\u00edrgula para separar palavras com fun\u00e7\u00f5es semelhantes.","id":6052708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usamos a v\u00edrgula para separar palavras com fun\u00e7\u00f5es semelhantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Usamos v\u00edrgula para separar o sujeito do predicado.","id":6052709,"corpo":"<p>Usamos v\u00edrgula para separar o sujeito do predicado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Usamos v\u00edrgula para expressar uma indigna\u00e7\u00e3o ou sentimentos.","id":6052710,"corpo":"<p>Usamos v\u00edrgula para expressar uma indigna\u00e7\u00e3o ou sentimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usamos v\u00edrgula para indicar uma pausa entre dois verbos.","id":6052711,"corpo":"<p>Usamos v\u00edrgula para indicar uma pausa entre dois verbos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 1 a 6.Qual a import\u00e2ncia da qualidade dos equipamentos na cozinha industrial?A cozinha industrial tem como principal funcionalidade o preparo e fornecimento de refei\u00e7\u00f5es para estabelecimentos que atuam com produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de alimentos, ainda que n\u00e3o seja o segmento principal, como em hot\u00e9is, hospitais, restaurantes em empresas, entre outras possibilidades de atendimento.A estrutura \u00e9 essencial para assegurar um ambiente funcional e seguro. Todos os componentes devem ser analisados com cautela antes da instala\u00e7\u00e3o, desde o piso, at\u00e9 forros, portas, janelas e ilumina\u00e7\u00e3o, que devem ter a prote\u00e7\u00e3o correta contra umidade, fungos e outros elementos nocivos.(Fonte: Intermercados)","id":444472,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 1 a 6.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Qual a import\u00e2ncia da qualidade dos equipamentos na cozinha industrial?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A cozinha industrial tem como principal funcionalidade o preparo e fornecimento de refei\u00e7\u00f5es para estabelecimentos que atuam com produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de alimentos, ainda que n\u00e3o seja o segmento principal, como em hot\u00e9is, hospitais, restaurantes em empresas, entre outras possibilidades de atendimento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A estrutura \u00e9 essencial para assegurar um ambiente funcional e seguro. Todos os componentes devem ser analisados com cautela antes da instala\u00e7\u00e3o, desde o piso, at\u00e9 forros, portas, janelas e ilumina\u00e7\u00e3o, que devem ter a prote\u00e7\u00e3o correta contra umidade, fungos e outros elementos nocivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: Intermercados)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1611292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Escola","id":6060}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o enunciado extra\u00eddo do texto: \u201cA estrutura \u00e9 essencial para assegurar um ambiente funcional e seguro.\u201d Assinale a alternativa incorreta, ou seja, que apresenta uma classifica\u00e7\u00e3o que n\u00e3o obedece \u00e0s normas gramaticais.","provas":[{"id":53332,"cargo":{"descricao":"Servente de Escola","id":6060},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-servente-de-escola-6","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Servente de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1611298,"hashId":"5938f394a60e9df5f33db5efe526eff1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o enunciado extra\u00eddo do texto: \u201cA estrutura \u00e9 essencial para assegurar um ambiente funcional e seguro.\u201d Assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>, ou seja, que apresenta uma classifica\u00e7\u00e3o que n\u00e3o obedece \u00e0s normas gramaticais.<\/p>","resposta":6052733,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00facleo do sujeito \u00e9 a palavra \u201cestrutura\u201d.","id":6052732,"corpo":"<p>O n\u00facleo do sujeito \u00e9 a palavra \u201c<strong><u>estrutura<\/u><\/strong>\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cfuncional\u201d \u00e9 classificada como adv\u00e9rbio.","id":6052733,"corpo":"<p>A palavra \u201c<strong><u>funcional<\/u><\/strong>\u201d \u00e9 classificada como adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cassegurar\u201d \u00e9 classificada como verbo.","id":6052734,"corpo":"<p>A palavra \u201c<strong><u>assegurar<\/u><\/strong>\u201d \u00e9 classificada como verbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um artigo definido representado pela letra \u201cA\u201d e um indefinido representado por \u201cum\u201d.","id":6052735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um artigo definido representado pela letra \u201c<strong><u>A<\/u><\/strong>\u201d e um indefinido representado por \u201c<strong><u>um<\/u><\/strong>\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 1 a 6.Qual a import\u00e2ncia da qualidade dos equipamentos na cozinha industrial?A cozinha industrial tem como principal funcionalidade o preparo e fornecimento de refei\u00e7\u00f5es para estabelecimentos que atuam com produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de alimentos, ainda que n\u00e3o seja o segmento principal, como em hot\u00e9is, hospitais, restaurantes em empresas, entre outras possibilidades de atendimento.A estrutura \u00e9 essencial para assegurar um ambiente funcional e seguro. Todos os componentes devem ser analisados com cautela antes da instala\u00e7\u00e3o, desde o piso, at\u00e9 forros, portas, janelas e ilumina\u00e7\u00e3o, que devem ter a prote\u00e7\u00e3o correta contra umidade, fungos e outros elementos nocivos.(Fonte: Intermercados)","id":444472,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 1 a 6.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Qual a import\u00e2ncia da qualidade dos equipamentos na cozinha industrial?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A cozinha industrial tem como principal funcionalidade o preparo e fornecimento de refei\u00e7\u00f5es para estabelecimentos que atuam com produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de alimentos, ainda que n\u00e3o seja o segmento principal, como em hot\u00e9is, hospitais, restaurantes em empresas, entre outras possibilidades de atendimento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A estrutura \u00e9 essencial para assegurar um ambiente funcional e seguro. Todos os componentes devem ser analisados com cautela antes da instala\u00e7\u00e3o, desde o piso, at\u00e9 forros, portas, janelas e ilumina\u00e7\u00e3o, que devem ter a prote\u00e7\u00e3o correta contra umidade, fungos e outros elementos nocivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: Intermercados)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1611298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Escola","id":6060}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela abaixo indica o total de dias que um servente trabalhou em cada um dos tr\u00eas \u00faltimos meses de certo ano.M\u00caSTOTAL DE DIAS TRABALHADOSOUTUBRO24NOVEMBRO23DEZEMBRO18Quanto ao n\u00famero de dias trabalhados pelo servente nos tr\u00eas \u00faltimos meses, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53332,"cargo":{"descricao":"Servente de Escola","id":6060},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-servente-de-escola-6","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Servente de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1611314,"hashId":"403e606fdbd92a77237b485ff7e9ad5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela abaixo indica o total de dias que um servente trabalhou em cada um dos tr\u00eas \u00faltimos meses de certo ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 250px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"150.00000762939453\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-5r1w\"><td data-row=\"row-5r1w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5r1w\" data-cell=\"cell-3rg1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>M\u00caS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-5r1w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5r1w\" data-cell=\"cell-ae6x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>TOTAL DE DIAS TRABALHADOS<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o6dn\"><td data-row=\"row-o6dn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o6dn\" data-cell=\"cell-lqly\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">OUTUBRO<\/p><\/td><td data-row=\"row-o6dn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o6dn\" data-cell=\"cell-tfjy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">24<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ciib\"><td data-row=\"row-ciib\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ciib\" data-cell=\"cell-owvh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">NOVEMBRO<\/p><\/td><td data-row=\"row-ciib\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ciib\" data-cell=\"cell-1d8l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">23<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nmcp\"><td data-row=\"row-nmcp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nmcp\" data-cell=\"cell-ki8f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">DEZEMBRO<\/p><\/td><td data-row=\"row-nmcp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nmcp\" data-cell=\"cell-wzaq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">18<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao n\u00famero de dias trabalhados pelo servente nos tr\u00eas \u00faltimos meses, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6052799,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"55","id":6052797,"corpo":"<p>55<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"75","id":6052798,"corpo":"<p>75<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"65","id":6052799,"corpo":"<p>65<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"67","id":6052800,"corpo":"<p>67<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"}],"slug":"matematica\/1611314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Infraestruturas","id":21363}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Minist\u00e9rio do Trabalho, considera-se trabalho em altura toda atividade executada a partir de uma altura m\u00ednima, onde haja risco de queda. Assinale a alternativa correta que define esta medida.","provas":[{"id":53377,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Infraestruturas","id":21363},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fiscal-de-obras-e-infraestruturas","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fiscal de Obras e Infraestruturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1612820,"hashId":"0d070a3aef5c3b812e6eb251c4103e76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Minist\u00e9rio do Trabalho, considera-se trabalho em altura toda atividade executada a partir de uma altura m\u00ednima, onde haja risco de queda. Assinale a alternativa correta que define esta medida.<\/p>","resposta":6059343,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,0m","id":6059341,"corpo":"<p>4,0m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,0m","id":6059342,"corpo":"<p>1,0m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,0m","id":6059343,"corpo":"<p>2,0m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,0m","id":6059344,"corpo":"<p>3,0m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 35 - Trabalho em Altura","oab":false,"nome":"NR 35 - Trabalho em Altura","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397952,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-35-trabalho-em-altura"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1612820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Infraestruturas","id":21363}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para execu\u00e7\u00e3o de uma constru\u00e7\u00e3o, foi elaborado um cronograma f\u00edsico de atividades da obra. Considere a import\u00e2ncia deste documento e assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53377,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Infraestruturas","id":21363},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fiscal-de-obras-e-infraestruturas","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fiscal de Obras e Infraestruturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1612822,"hashId":"cb88097670a5373e0be81d9a9ea1094e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para execu\u00e7\u00e3o de uma constru\u00e7\u00e3o, foi elaborado um cronograma f\u00edsico de atividades da obra. Considere a import\u00e2ncia deste documento e assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6059352,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cronograma determina uma data para a conclus\u00e3o da obra","id":6059350,"corpo":"<p>o cronograma determina uma data para a conclus\u00e3o da obra<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no cronograma \u00e9 poss\u00edvel identificar uma sequ\u00eancia l\u00f3gica de atividades a serem executadas","id":6059351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no cronograma \u00e9 poss\u00edvel identificar uma sequ\u00eancia l\u00f3gica de atividades a serem executadas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no cronograma n\u00e3o se permite saber a dura\u00e7\u00e3o de cada atividade","id":6059352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no cronograma n\u00e3o se permite saber a dura\u00e7\u00e3o de cada atividade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atrav\u00e9s do cronograma podemos visualizar a data ideal para a entrega dos materiais, a fim de suprir as necessidades de cada atividade","id":6059353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atrav\u00e9s do cronograma podemos visualizar a data ideal para a entrega dos materiais, a fim de suprir as necessidades de cada atividade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Gantt ou Cronograma F\u00edsico","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Gantt ou Cronograma F\u00edsico","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399401,"slug":"engenharia-civil-grafico-de-gantt-ou-cronograma-fisico"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1612822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Infraestruturas","id":21363}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser\u00e1 executado um procedimento de concretagem de algumas vigas Baldrames com concreto usinado. Nesse sentido, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53377,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Infraestruturas","id":21363},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fiscal-de-obras-e-infraestruturas","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fiscal de Obras e Infraestruturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1612828,"hashId":"f18c8cf52b4141d3b36192cf166d45c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 executado um procedimento de concretagem de algumas vigas Baldrames com concreto usinado. Nesse sentido, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6059380,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao chegar o concreto na obra, observar o lacre na bica e se a especifica\u00e7\u00e3o do concreto contratada est\u00e1 descrita na nota fiscal","id":6059378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao chegar o concreto na obra, observar o lacre na bica e se a especifica\u00e7\u00e3o do concreto contratada est\u00e1 descrita na nota fiscal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s realizar o \u201cbatimento\u201d do concreto, fazendo virar o tambor do caminh\u00e3o betoneira em alta rota\u00e7\u00e3o de acordo com a norma, avalia-se o abatimento do concreto (Teste de slump) e checar se est\u00e1 dentro dos limites inferior e superior de varia\u00e7\u00e3o especificado na nota fiscal","id":6059379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s realizar o \u201cbatimento\u201d do concreto, fazendo virar o tambor do caminh\u00e3o betoneira em alta rota\u00e7\u00e3o de acordo com a norma, avalia-se o abatimento do concreto (Teste de <em>slump<\/em>) e checar se est\u00e1 dentro dos limites inferior e superior de varia\u00e7\u00e3o especificado na nota fiscal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a quantidade de \u00e1gua adicionada pelo motorista do caminh\u00e3o betoneira est\u00e1 de acordo com o volume especificado pela usina e atendeu o Teste de slump, mas os pedreiros pediram para colocar mais \u00e1gua, deve-se atender a essa solicita\u00e7\u00e3o para facilitar o trabalho dos mesmos","id":6059380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quantidade de \u00e1gua adicionada pelo motorista do caminh\u00e3o betoneira est\u00e1 de acordo com o volume especificado pela usina e atendeu o Teste de <em>slump<\/em>, mas os pedreiros pediram para colocar mais \u00e1gua, deve-se atender a essa solicita\u00e7\u00e3o para facilitar o trabalho dos mesmos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por norma, devemos colher amostras deste concreto para comprovar em ensaio de compress\u00e3o a sua resist\u00eancia aos 28 dias","id":6059381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por norma, devemos colher amostras deste concreto para comprovar em ensaio de compress\u00e3o a sua resist\u00eancia aos 28 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":"engenharia-civil\/1612828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Infraestruturas","id":21363}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores de Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) As \u00e1guas de reuso \u00e9 o processo de converter \u00e1guas residuais em \u00e1guas que podem ser reutilizadas para outros prop\u00f3sitos.( ) O aquecimento solar da \u00e1gua \u00e9 uma \u00f3tima alternativa para economizar energia, \u00e9 mais eficiente nos dias de sol e quando o tempo fica nublado, perdemos efici\u00eancia. Para estes dias devemos ter outra alternativa para aquecimento.( ) A utiliza\u00e7\u00e3o da energia atrav\u00e9s do sol com o uso de placas fotovoltaicas tem se tornado uma grande alternativa para economia de energia com uso direto do consumo, podendo tamb\u00e9m armazenar a energia em baterias e devolver \u00e0 Concessionaria de Energia o excedente.( ) A obten\u00e7\u00e3o de energia atrav\u00e9s do vento, tamb\u00e9m chamada de E\u00f3lica, tem uma grande import\u00e2ncia na matriz energ\u00e9tica Brasileira, produzindo 7% aproximadamente de toda a energia produzida no Brasil. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":53377,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Infraestruturas","id":21363},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fiscal-de-obras-e-infraestruturas","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fiscal de Obras e Infraestruturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1612833,"hashId":"9baac4db163d9ac82afd17a7fbac09c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores de Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As \u00e1guas de reuso \u00e9 o processo de converter \u00e1guas residuais em \u00e1guas que podem ser reutilizadas para outros prop\u00f3sitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O aquecimento solar da \u00e1gua \u00e9 uma \u00f3tima alternativa para economizar energia, \u00e9 mais eficiente nos dias de sol e quando o tempo fica nublado, perdemos efici\u00eancia. Para estes dias devemos ter outra alternativa para aquecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A utiliza\u00e7\u00e3o da energia atrav\u00e9s do sol com o uso de placas fotovoltaicas tem se tornado uma grande alternativa para economia de energia com uso direto do consumo, podendo tamb\u00e9m armazenar a energia em baterias e devolver \u00e0 Concessionaria de Energia o excedente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A obten\u00e7\u00e3o de energia atrav\u00e9s do vento, tamb\u00e9m chamada de E\u00f3lica, tem uma grande import\u00e2ncia na matriz energ\u00e9tica Brasileira, produzindo 7% aproximadamente de toda a energia produzida no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":6059400,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":6059399,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":6059400,"corpo":"<p>V, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F","id":6059401,"corpo":"<p>F, F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":6059402,"corpo":"<p>V, V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1612833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Infraestruturas","id":21363}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a concretagem de uma laje entre 2 e 4 horas, foi solicitado dar in\u00edcio a cura \u00famida. Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.I. A cura \u00famida \u00e9 necess\u00e1ria para manter o processo de cristaliza\u00e7\u00e3o do cimento no concreto.II. Na cura \u00famida utiliza-se \u00e1gua em abund\u00e2ncia sobre as pe\u00e7as concretadas.III. A manta de cura \u00e9 utilizada para secar o concreto.IV. A manta de cura quando saturada de \u00e1gua, mant\u00e9m a umidade sobre a superf\u00edcie do concreto, evitando perda da \u00e1gua do concreto por evapora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":53377,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Infraestruturas","id":21363},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fiscal-de-obras-e-infraestruturas","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fiscal de Obras e Infraestruturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1612834,"hashId":"ec32f5756346c5ce7607e529ad1c8329","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a concretagem de uma laje entre 2 e 4 horas, foi solicitado dar in\u00edcio a cura \u00famida. Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A cura \u00famida \u00e9 necess\u00e1ria para manter o processo de cristaliza\u00e7\u00e3o do cimento no concreto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na cura \u00famida utiliza-se \u00e1gua em abund\u00e2ncia sobre as pe\u00e7as concretadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A manta de cura \u00e9 utilizada para secar o concreto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A manta de cura quando saturada de \u00e1gua, mant\u00e9m a umidade sobre a superf\u00edcie do concreto, evitando perda da \u00e1gua do concreto por evapora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6059404,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas","id":6059403,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas","id":6059404,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":6059405,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":6059406,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1612834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Infraestruturas","id":21363}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Precisa-se obter um esquadro em uma marca\u00e7\u00e3o na obra, e para isso, utiliza-se a figura geom\u00e9trica do triangulo-ret\u00e2ngulo com as medidas 3-4-5. Sendo os catetos do triangulo: 3 e 4, e a hipotenusa: 5, podemos utilizar a partir destas medidas iniciais com o aux\u00edlio de uma trena a marca\u00e7\u00e3o ou a confer\u00eancia de esquadros. Assinale a alternativa que n\u00e3o segue a propor\u00e7\u00e3o acima descrita.","provas":[{"id":53377,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Infraestruturas","id":21363},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fiscal-de-obras-e-infraestruturas","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fiscal de Obras e Infraestruturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1612835,"hashId":"c8f1ba26d92faa0c0be1409e1ff5d913","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Precisa-se obter um esquadro em uma marca\u00e7\u00e3o na obra, e para isso, utiliza-se a figura geom\u00e9trica do triangulo-ret\u00e2ngulo com as medidas 3-4-5. Sendo os catetos do triangulo: 3 e 4, e a hipotenusa: 5, podemos utilizar a partir destas medidas iniciais com o aux\u00edlio de uma trena a marca\u00e7\u00e3o ou a confer\u00eancia de esquadros. Assinale a alternativa que <u>n\u00e3o <\/u>segue a propor\u00e7\u00e3o acima descrita.<\/p>","resposta":6059410,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9m, 12m, 15m","id":6059407,"corpo":"<p>9m, 12m, 15m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15m, 20m, 25m","id":6059408,"corpo":"<p>15m, 20m, 25m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6m, 8m, 10m","id":6059409,"corpo":"<p>6m, 8m, 10m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5m, 12m, 13m","id":6059410,"corpo":"<p>5m, 12m, 13m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":"matematica\/1612835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.137\/1990 define crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, econ\u00f4mica e contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. A respeito dos crimes contra a economia e as rela\u00e7\u00f5es de consumo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53379,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1612874,"hashId":"5a007689c610d9e95cd32e9b02ea5455","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.137\/1990 define crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, econ\u00f4mica e contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. A respeito dos crimes contra a economia e as rela\u00e7\u00f5es de consumo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6059595,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui crime contra a ordem econ\u00f4mica elevar o valor cobrado nas vendas a prazo de bens ou servi\u00e7os, mediante a exig\u00eancia de comiss\u00e3o ou de taxa de juros ilegais","id":6059594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui crime contra a ordem econ\u00f4mica elevar o valor cobrado nas vendas a prazo de bens ou servi\u00e7os, mediante a exig\u00eancia de comiss\u00e3o ou de taxa de juros ilegais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui crime contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo fraudar pre\u00e7os por meio de aviso de inclus\u00e3o de insumo n\u00e3o empregado na produ\u00e7\u00e3o do bem ou na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os","id":6059595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui crime contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo fraudar pre\u00e7os por meio de aviso de inclus\u00e3o de insumo n\u00e3o empregado na produ\u00e7\u00e3o do bem ou na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitui crime contra a ordem econ\u00f4mica vender, ter em dep\u00f3sito para vender ou expor \u00e0 venda ou, de qualquer forma, entregar mat\u00e9ria-prima ou mercadoria, em condi\u00e7\u00f5es impr\u00f3prias ao consumo","id":6059596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui crime contra a ordem econ\u00f4mica vender, ter em dep\u00f3sito para vender ou expor \u00e0 venda ou, de qualquer forma, entregar mat\u00e9ria-prima ou mercadoria, em condi\u00e7\u00f5es impr\u00f3prias ao consumo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constitui crime contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo formar acordo, conv\u00eanio, ajuste ou alian\u00e7a entre ofertantes, visando \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o artificial de pre\u00e7os ou quantidades vendidas ou produzidas","id":6059597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui crime contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo formar acordo, conv\u00eanio, ajuste ou alian\u00e7a entre ofertantes, visando \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o artificial de pre\u00e7os ou quantidades vendidas ou produzidas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":"direito-penal\/1612874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Risco","id":21364}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gest\u00e3o de Riscos de Desastre \u00e9 um processo social complexo cujo fim \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o ou previs\u00e3o e controle permanente de riscos na sociedade. Os componentes desse processo s\u00e3o: a identifica\u00e7\u00e3o e instrumenta\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es concretas a cen\u00e1rios de riscos diversos. A esse respeito, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53386,"cargo":{"descricao":"Gestor de Risco","id":21364},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-gestor-de-risco","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Gestor de Risco - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1612941,"hashId":"10a6c992f885821972b347070c6f05c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o de Riscos de Desastre \u00e9 um processo social complexo cujo fim \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o ou previs\u00e3o e controle permanente de riscos na sociedade. Os componentes desse processo s\u00e3o: a identifica\u00e7\u00e3o e instrumenta\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es concretas a cen\u00e1rios de riscos diversos. A esse respeito, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6059903,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cen\u00e1rios de risco de uma comunidade ou munic\u00edpio podem ser representados por um mapa de risco, que \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e escrita das condi\u00e7\u00f5es de risco determinadas pelas amea\u00e7as e vulnerabilidade existentes no lugar","id":6059900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cen\u00e1rios de risco de uma comunidade ou munic\u00edpio podem ser representados por um mapa de risco, que \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e escrita das condi\u00e7\u00f5es de risco determinadas pelas amea\u00e7as e vulnerabilidade existentes no lugar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para desenvolver um adequado processo de gest\u00e3o de risco \u00e9 necess\u00e1rio contar com capacidades locais para gerenciar os riscos e resgatar as experi\u00eancias passadas","id":6059901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para desenvolver um adequado processo de gest\u00e3o de risco \u00e9 necess\u00e1rio contar com capacidades locais para gerenciar os riscos e resgatar as experi\u00eancias passadas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o de risco pode ser corretiva e\/ou prospectiva e deve promover a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o","id":6059902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o de risco pode ser corretiva e\/ou prospectiva e deve promover a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na gest\u00e3o corretiva, as a\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem intervir sobre o risco existente, que s\u00e3o produto de a\u00e7\u00f5es sociais diversas realizadas no passado","id":6059903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gest\u00e3o corretiva, as a\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem intervir sobre o risco existente, que s\u00e3o produto de a\u00e7\u00f5es sociais diversas realizadas no passado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Supervis\u00e3o (T\u00e9cnica, Administrativa, etc)","oab":false,"nome":"Supervis\u00e3o (T\u00e9cnica, Administrativa, etc)","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394713,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-supervisao-tecnica-administrativa-etc"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1612941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Risco","id":21364}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o local de riscos de desastre est\u00e1 relacionada ao processo de redu\u00e7\u00e3o de riscos com foco nas comunidades. O local n\u00e3o se restringe aos limites do munic\u00edpio, cabe a gest\u00e3o de risco articular em outros n\u00edveis territoriais e sociais. Nesse contexto, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) Identificar e mobilizar os atores sociais que devem se engajar no processo de gest\u00e3o local de riscos.( ) Identificar os diferentes cen\u00e1rios de risco (amea\u00e7as e vulnerabilidades) e caracterizar o territ\u00f3rio socioespacial em que se apresentam os riscos.( ) Caracterizar as popula\u00e7\u00f5es que habitam \u00e1reas com risco (identificar os grupos vulner\u00e1veis, produzir informa\u00e7\u00e3o setorizada).( ) Identificar, criar e implementar pol\u00edticas, estrat\u00e9gias, programas e a\u00e7\u00f5es para capta\u00e7\u00e3o de recursos para gest\u00e3o de risco de desastre. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":53386,"cargo":{"descricao":"Gestor de Risco","id":21364},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-gestor-de-risco","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Gestor de Risco - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1612942,"hashId":"2842f017d37a05a2944bac3775d34453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o local de riscos de desastre est\u00e1 relacionada ao processo de redu\u00e7\u00e3o de riscos com foco nas comunidades. O local n\u00e3o se restringe aos limites do munic\u00edpio, cabe a gest\u00e3o de risco articular em outros n\u00edveis territoriais e sociais. Nesse contexto, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Identificar e mobilizar os atores sociais que devem se engajar no processo de gest\u00e3o local de riscos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Identificar os diferentes cen\u00e1rios de risco (amea\u00e7as e vulnerabilidades) e caracterizar o territ\u00f3rio socioespacial em que se apresentam os riscos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caracterizar as popula\u00e7\u00f5es que habitam \u00e1reas com risco (identificar os grupos vulner\u00e1veis, produzir informa\u00e7\u00e3o setorizada).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Identificar, criar e implementar pol\u00edticas, estrat\u00e9gias, programas e a\u00e7\u00f5es para capta\u00e7\u00e3o de recursos para gest\u00e3o de risco de desastre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":6059907,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":6059904,"corpo":"<p>V, V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":6059905,"corpo":"<p>V, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":6059906,"corpo":"<p>V, F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":6059907,"corpo":"<p>V, V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Supervis\u00e3o (T\u00e9cnica, Administrativa, etc)","oab":false,"nome":"Supervis\u00e3o (T\u00e9cnica, Administrativa, etc)","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394713,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-supervisao-tecnica-administrativa-etc"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1612942","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Representantes Comerciais do Mato Grosso","sigla":"CORE MT","id":3651,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Regimento Interno COREMT atualizado. Art.17 Ao Conselho Regional compete em especial: Assinale a alternativa que apresenta uma compet\u00eancia do artigo citado acima:","provas":[{"id":51381,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Representantes Comerciais do Mato Grosso","sigla":"CORE MT","id":3651,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-mt-mt-2019-excelencia-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - CORE MT - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1552364,"hashId":"2c10c142514da3f4da4be4a918c2fee7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o Regimento Interno COREMT atualizado. Art.17 Ao Conselho Regional compete em especial: Assinale a alternativa que apresenta uma compet\u00eancia do artigo citado acima:<\/p>","resposta":5815109,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"excluir os nomes dos inadimplentes, naturais ou jur\u00eddicas do Cadastro da D\u00edvida Ativa.","id":5815107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excluir os nomes dos inadimplentes, naturais ou jur\u00eddicas do Cadastro da D\u00edvida Ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"zelar pela preserva\u00e7\u00e3o do decoro e autoridade do Conselho Regional.","id":5815108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zelar pela preserva\u00e7\u00e3o do decoro e autoridade do Conselho Regional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arrecadar ,cobrar e executar as contribui\u00e7\u00f5es e emolumentos devidos pelas pessoas naturais e jur\u00eddicas registradas.","id":5815109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arrecadar ,cobrar e executar as contribui\u00e7\u00f5es e emolumentos devidos pelas pessoas naturais e jur\u00eddicas registradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organizar o organograma do Conselho Regional.","id":5815110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organizar o organograma do Conselho Regional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5815111,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais no Estado de Mato Grosso - CORE MT","oab":true,"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais no Estado de Mato Grosso - CORE MT","pai":398063,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402950,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-regional-dos-representantes-comerciais-no-estado-de-mato-grosso-core-mt"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CORE MT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CORE MT","pai":402950,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402951,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-core-mt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1552364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Risco","id":21364}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para (Eird, 2005; Narvaez e Ortega, 2009) uma amea\u00e7a sozinha dificilmente se transforma em desastres, pois para que determinados eventos f\u00edsicos se convertam em amea\u00e7as \u00e9 necess\u00e1rio que haja a exposi\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es. Quanto \u00e0 desastre para os autores, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53386,"cargo":{"descricao":"Gestor de Risco","id":21364},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-gestor-de-risco","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Gestor de Risco - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1612947,"hashId":"9c53df78ae797a0ab2e34c55b978705c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para (Eird, 2005; Narvaez e Ortega, 2009) uma amea\u00e7a sozinha dificilmente se transforma em desastres, pois para que determinados eventos f\u00edsicos se convertam em amea\u00e7as \u00e9 necess\u00e1rio que haja a exposi\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es. Quanto \u00e0 desastre para os autores, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6059927,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para que um evento se constitua em um desastre, \u00e9 necess\u00e1rio que combine amea\u00e7as, exposi\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade e insuficiente capacidade de resposta","id":6059925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que um evento se constitua em um desastre, \u00e9 necess\u00e1rio que combine amea\u00e7as, exposi\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade e insuficiente capacidade de resposta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para que um evento se constitua em um desastre, \u00e9 necess\u00e1rio que a comunidade esteja exposta","id":6059926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que um evento se constitua em um desastre, \u00e9 necess\u00e1rio que a comunidade esteja exposta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para que um evento se constitua em um desastre, \u00e9 necess\u00e1rio que o perigo e as condi\u00e7\u00f5es de risco e vulnerabilidade sejam simult\u00e2neos","id":6059927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que um evento se constitua em um desastre, \u00e9 necess\u00e1rio que o perigo e as condi\u00e7\u00f5es de risco e vulnerabilidade sejam simult\u00e2neos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para que um evento se constitua em um desastre, \u00e9 necess\u00e1rio que haja o perigo e a exposi\u00e7\u00e3o","id":6059928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que um evento se constitua em um desastre, \u00e9 necess\u00e1rio que haja o perigo e a exposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Supervis\u00e3o (T\u00e9cnica, Administrativa, etc)","oab":false,"nome":"Supervis\u00e3o (T\u00e9cnica, Administrativa, etc)","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394713,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-supervisao-tecnica-administrativa-etc"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1612947","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Risco","id":21364}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de risco n\u00e3o \u00e9 uma atividade aut\u00f4noma separada das principais atividades e processos da organiza\u00e7\u00e3o. A gest\u00e3o de risco faz parte das responsabilidades da administra\u00e7\u00e3o e \u00e9 parte integrante de todos os processos organizacionais, incluindo o planejamento estrat\u00e9gico, todos os processos de gest\u00e3o de projetos e gest\u00e3o de mudan\u00e7as. Nesse sentido, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.I. A gest\u00e3o de riscos cria e protege valor.II. A gest\u00e3o de riscos \u00e9 parte integrante de todos os processos organizacionais.III. A gest\u00e3o de risco \u00e9 parte da tomada de decis\u00f5es.","provas":[{"id":53386,"cargo":{"descricao":"Gestor de Risco","id":21364},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-gestor-de-risco","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Gestor de Risco - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1612968,"hashId":"6ec650458e88ed42d12a7df3eff7cf90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o de risco n\u00e3o \u00e9 uma atividade aut\u00f4noma separada das principais atividades e processos da organiza\u00e7\u00e3o. A gest\u00e3o de risco faz parte das responsabilidades da administra\u00e7\u00e3o e \u00e9 parte integrante de todos os processos organizacionais, incluindo o planejamento estrat\u00e9gico, todos os processos de gest\u00e3o de projetos e gest\u00e3o de mudan\u00e7as. Nesse sentido, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A gest\u00e3o de riscos cria e protege valor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A gest\u00e3o de riscos \u00e9 parte integrante de todos os processos organizacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A gest\u00e3o de risco \u00e9 parte da tomada de decis\u00f5es.<\/p>","resposta":6060015,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":6060014,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":6060015,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":6060016,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":6060017,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Supervis\u00e3o (T\u00e9cnica, Administrativa, etc)","oab":false,"nome":"Supervis\u00e3o (T\u00e9cnica, Administrativa, etc)","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394713,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-supervisao-tecnica-administrativa-etc"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1612968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Desastre","id":21365}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba1, de 24 de agosto de 2012, estabelece procedimentos e crit\u00e9rios para a decreta\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou estado de calamidade p\u00fablica pelos Munic\u00edpios, Estados e pelo Distrito Federal, e para reconhecimento federal das situa\u00e7\u00f5es de anormalidade decretadas pelos entes federativos. Nesse contexto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53388,"cargo":{"descricao":"Gestor de Desastre","id":21365},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-gestor-de-desastre","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Gestor de Desastre - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1612989,"hashId":"c6d4c917ce5226f9cf590c46aee5fa45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba1, de 24 de agosto de 2012, estabelece procedimentos e crit\u00e9rios para a decreta\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou estado de calamidade p\u00fablica pelos Munic\u00edpios, Estados e pelo Distrito Federal, e para reconhecimento federal das situa\u00e7\u00f5es de anormalidade decretadas pelos entes federativos. Nesse contexto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6060106,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desastre \u00e9 o resultado de eventos adversos, naturais ou provocados pelo homem sobre um cen\u00e1rio vulner\u00e1vel, causando grave perturba\u00e7\u00e3o ao funcionamento de uma comunidade ou sociedade envolvendo extensivas perdas e danos humanos, materiais, econ\u00f4micos ou ambientais, que excede a sua capacidade de lidar com o problema usando meios pr\u00f3prios","id":6060106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desastre \u00e9 o resultado de eventos adversos, naturais ou provocados pelo homem sobre um cen\u00e1rio vulner\u00e1vel, causando grave perturba\u00e7\u00e3o ao funcionamento de uma comunidade ou sociedade envolvendo extensivas perdas e danos humanos, materiais, econ\u00f4micos ou ambientais, que excede a sua capacidade de lidar com o problema usando meios pr\u00f3prios<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desastre \u00e9 o resultado de atividades naturais, humanas e tecnol\u00f3gicas sobre um cen\u00e1rio vulner\u00e1vel, causando grave perturba\u00e7\u00e3o ao funcionamento de uma comunidade ou sociedade envolvendo extensivas perdas e danos humanos, materiais, econ\u00f4micos ou ambientais, que excede a sua capacidade de lidar com o problema usando meios pr\u00f3prios","id":6060107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desastre \u00e9 o resultado de atividades naturais, humanas e tecnol\u00f3gicas sobre um cen\u00e1rio vulner\u00e1vel, causando grave perturba\u00e7\u00e3o ao funcionamento de uma comunidade ou sociedade envolvendo extensivas perdas e danos humanos, materiais, econ\u00f4micos ou ambientais, que excede a sua capacidade de lidar com o problema usando meios pr\u00f3prios<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desastre \u00e9 o resultado das atividades de obras e interven\u00e7\u00f5es no meio natural, como implanta\u00e7\u00e3o de loteamentos e constru\u00e7\u00f5es em \u00e1reas de risco de inunda\u00e7\u00f5es e movimento de massas","id":6060108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desastre \u00e9 o resultado das atividades de obras e interven\u00e7\u00f5es no meio natural, como implanta\u00e7\u00e3o de loteamentos e constru\u00e7\u00f5es em \u00e1reas de risco de inunda\u00e7\u00f5es e movimento de massas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desastre \u00e9 o resultado de a\u00e7\u00f5es irrespons\u00e1veis de interven\u00e7\u00f5es em \u00e1reas de risco","id":6060109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desastre \u00e9 o resultado de a\u00e7\u00f5es irrespons\u00e1veis de interven\u00e7\u00f5es em \u00e1reas de risco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional - MI","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional - MI","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398763,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-integracao-nacional-mi"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MI","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MI","pai":398763,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398764,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mi"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1612989","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Desastre","id":21365}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Poder Executivo Federal poder\u00e1 reconhecer o Decreto do Prefeito, Governador do Estado ou Distrito Federal e quando for necess\u00e1rio estabelecer uma situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica especial para a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de socorro e assist\u00eancia humanit\u00e1ria a popula\u00e7\u00e3o atingida, restabelecimento de servi\u00e7os essenciais e recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas atingidas por desastre. O reconhecimento federal se dar\u00e1 por meio de Portaria mediante requerimento. Sobre o que este requerimento deve conter, analise as afirmativas abaixo.I. As raz\u00f5es pelas quais a autoridade do poder Executivo Municipal ou Estadual deseja o reconhecimento.II. Necessidade comprovado de auxilio federal complementar, data e tipo de desastre.III. Especifica\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios federais a serem pleiteados para atendimento as v\u00edtimas de desastres conforme disposto em legisla\u00e7\u00e3o.IV. Contemplar a fundamenta\u00e7\u00e3o legal e estar acompanhados dos: Decreto, FIDE, DMATE, Parecer T\u00e9cnico do \u00d3rg\u00e3o Municipal de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil, relat\u00f3rio fotogr\u00e1fico e outros documentos que comprovem as informa\u00e7\u00f5es declaradas. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53388,"cargo":{"descricao":"Gestor de Desastre","id":21365},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-gestor-de-desastre","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Gestor de Desastre - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1613003,"hashId":"e3d0e8ab0b8d8261327c5bad5a15d3e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Executivo Federal poder\u00e1 reconhecer o Decreto do Prefeito, Governador do Estado ou Distrito Federal e quando for necess\u00e1rio estabelecer uma situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica especial para a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de socorro e assist\u00eancia humanit\u00e1ria a popula\u00e7\u00e3o atingida, restabelecimento de servi\u00e7os essenciais e recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas atingidas por desastre. O reconhecimento federal se dar\u00e1 por meio de Portaria mediante requerimento. Sobre o que este requerimento deve conter, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As raz\u00f5es pelas quais a autoridade do poder Executivo Municipal ou Estadual deseja o reconhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Necessidade comprovado de auxilio federal complementar, data e tipo de desastre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Especifica\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios federais a serem pleiteados para atendimento as v\u00edtimas de desastres conforme disposto em legisla\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Contemplar a fundamenta\u00e7\u00e3o legal e estar acompanhados dos: Decreto, FIDE, DMATE, Parecer T\u00e9cnico do \u00d3rg\u00e3o Municipal de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil, relat\u00f3rio fotogr\u00e1fico e outros documentos que comprovem as informa\u00e7\u00f5es declaradas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6060168,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":6060165,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I est\u00e1 correta","id":6060166,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":6060167,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":6060168,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional - MI","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional - MI","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398763,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-integracao-nacional-mi"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MI","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MI","pai":398763,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398764,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mi"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1613003","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Desastre","id":21365}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Marco de Sendai para a Redu\u00e7\u00e3o de Riscos de Desastres (2015-2030), estabeleceu as metas mundiais para redu\u00e7\u00f5es. A esse respeito, analise as afirmativas abaixo.I. Reduzir consideravelmente a mortalidade mundial at\u00e9 2030.II. Reduzir o n\u00famero de pessoas afetadas a n\u00edvel mundial at\u00e9 2030.III. Reduzir as perdas econ\u00f4micas em rela\u00e7\u00e3o ao PIB Mundial at\u00e9 2030.IV. Reduzir os danos a infraestrutura e a interrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os b\u00e1sicos. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53388,"cargo":{"descricao":"Gestor de Desastre","id":21365},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-gestor-de-desastre","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Gestor de Desastre - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1613008,"hashId":"9576aef53c2762fbf37178bd3a3bb81d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Marco de Sendai para a Redu\u00e7\u00e3o de Riscos de Desastres (2015-2030), estabeleceu as metas mundiais para redu\u00e7\u00f5es. A esse respeito, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Reduzir consideravelmente a mortalidade mundial at\u00e9 2030.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Reduzir o n\u00famero de pessoas afetadas a n\u00edvel mundial at\u00e9 2030.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Reduzir as perdas econ\u00f4micas em rela\u00e7\u00e3o ao PIB Mundial at\u00e9 2030.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Reduzir os danos a infraestrutura e a interrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os b\u00e1sicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6060186,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III, e IV est\u00e3o corretas","id":6060185,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III, e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":6060186,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas","id":6060187,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":6060188,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Defesa Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Defesa Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400133,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-defesa-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1613008","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Desastre","id":21365}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a experi\u00eancia adquirida com a implementa\u00e7\u00e3o do Marco de A\u00e7\u00e3o de Hyogo na busca de resultados e os objetivos esperados. Quanto ao Marco de A\u00e7\u00e3o de Sendai, para a Redu\u00e7\u00e3o de Riscos de Desastres (2015-2030), em suas aplica\u00e7\u00f5es aos riscos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53388,"cargo":{"descricao":"Gestor de Desastre","id":21365},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-gestor-de-desastre","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Gestor de Desastre - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1613012,"hashId":"ced89abded2a6731c9a1839febf5c9da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a experi\u00eancia adquirida com a implementa\u00e7\u00e3o do Marco de A\u00e7\u00e3o de Hyogo na busca de resultados e os objetivos esperados. Quanto ao Marco de A\u00e7\u00e3o de Sendai, para a Redu\u00e7\u00e3o de Riscos de Desastres (2015-2030), em suas aplica\u00e7\u00f5es aos riscos, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6060205,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pequena e grande escala, frequentes e infrequentes","id":6060202,"corpo":"<p>Pequena e grande escala, frequentes e infrequentes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00fabitos e lentos, causa natural ou humana","id":6060203,"corpo":"<p>S\u00fabitos e lentos, causa natural ou humana<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Riscos e perigos ambientais, tecnol\u00f3gicos e biol\u00f3gicos","id":6060204,"corpo":"<p>Riscos e perigos ambientais, tecnol\u00f3gicos e biol\u00f3gicos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o do risco de desastre em suas v\u00e1rias esferas do poder publico","id":6060205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o do risco de desastre em suas v\u00e1rias esferas do poder publico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Defesa Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Defesa Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400133,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-defesa-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1613012","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Desastre","id":21365}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a compreens\u00e3o dos riscos de desastre, as pol\u00edticas e pr\u00e1ticas para a gest\u00e3o do risco de desastre devem ser baseadas em uma compreens\u00e3o clara do risco em todas as duas dimens\u00f5es. Nesse sentido, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53388,"cargo":{"descricao":"Gestor de Desastre","id":21365},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-gestor-de-desastre","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Gestor de Desastre - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1613014,"hashId":"b3e16bd5c0092ea838cf7746dd9fd8b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a compreens\u00e3o dos riscos de desastre, as pol\u00edticas e pr\u00e1ticas para a gest\u00e3o do risco de desastre devem ser baseadas em uma compreens\u00e3o clara do risco em todas as duas dimens\u00f5es. Nesse sentido, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6060212,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vulnerabilidades","id":6060210,"corpo":"<p>Vulnerabilidades<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capacidade de resposta ao desastre","id":6060211,"corpo":"<p>Capacidade de resposta ao desastre<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o das pessoas e bens, recursos e direitos","id":6060212,"corpo":"<p>Exposi\u00e7\u00e3o das pessoas e bens, recursos e direitos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caracter\u00edsticas dos perigos e meio ambiente","id":6060213,"corpo":"<p>Caracter\u00edsticas dos perigos e meio ambiente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Defesa Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Defesa Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400133,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-defesa-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1613014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a alternativa que melhor preenche as lacunas a seguir. Segundo Kaplan e Sadock, no comp\u00eandio de psiquiatria: \u201cOtto Kernberg descreveu o mecanismo de defesa de _________________, que ocorre em pacientes com transtorno da personalidade borderline. Nesse mecanismo de defesa_________________, aspectos intoler\u00e1veis do self_________________; O terapeuta deve estar ciente desse processo a fim de poder agir de forma _________________ com esse tipo de paciente.\u201d ","provas":[{"id":51203,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2019-uftm-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1546043,"hashId":"b2deb765276c6711c7c0f8d298110e11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolha a alternativa que melhor preenche as lacunas a seguir. Segundo Kaplan e Sadock, no comp\u00eandio de psiquiatria: \u201cOtto Kernberg descreveu o mecanismo de defesa de _________________, que ocorre em pacientes com transtorno da personalidade <em>borderline<\/em>. Nesse mecanismo de defesa_________________, aspectos intoler\u00e1veis do <em>self<\/em>_________________; O terapeuta deve estar ciente desse processo a fim de poder agir de forma _________________ com esse tipo de paciente.\u201d <\/p>","resposta":5787897,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" identifica\u00e7\u00e3o projetiva \/ primitivo \/ s\u00e3o projetados no outro \/ neutra.","id":5787897,"corpo":"<p> identifica\u00e7\u00e3o projetiva \/ primitivo \/ s\u00e3o projetados no outro \/ neutra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" nega\u00e7\u00e3o \/ neur\u00f3tico \/ s\u00e3o negados \/ emp\u00e1tica. ","id":5787898,"corpo":"<p> nega\u00e7\u00e3o \/ neur\u00f3tico \/ s\u00e3o negados \/ emp\u00e1tica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" repress\u00e3o \/ primitivo \/ projetados no outro \/ emp\u00e1tica e acolhedora.","id":5787899,"corpo":"<p> repress\u00e3o \/ primitivo \/ projetados no outro \/ emp\u00e1tica e acolhedora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" sublima\u00e7\u00e3o \/ primitivo \/ s\u00e3o introjetados \/ distante. ","id":5787900,"corpo":"<p> sublima\u00e7\u00e3o \/ primitivo \/ s\u00e3o introjetados \/ distante. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1546043","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Tomaz Tadeu (2005), o curr\u00edculo \u00e9 \u201clugar, espa\u00e7o, territ\u00f3rio. O curr\u00edculo \u00e9 rela\u00e7\u00e3o de poder. O curr\u00edculo \u00e9 trajet\u00f3ria, viagem, percurso. O curr\u00edculo \u00e9 autobiografia, nossa vida. curriculum vitae: no curr\u00edculo se forja nossa identidade. O curr\u00edculo \u00e9 texto, discurso, documento. O curr\u00edculo \u00e9 documento de identidade.\u201d Analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque V para verdadeiro e F para falso, em rela\u00e7\u00e3o ao curr\u00edculo pensado pelo autor.( ) Curr\u00edculo \u00e9 rela\u00e7\u00e3o de conte\u00fados selecionados pelo professor que deve ser o mais neutro poss\u00edvel em sua pr\u00e1tica.( ) O curr\u00edculo tem significados que v\u00e3o muito al\u00e9m daqueles aos quais as teorias tradicionais nos confinaram.( ) O conceito de curr\u00edculo \u00e9 diverso e plural.Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses.","provas":[{"id":49050,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1484699,"hashId":"f79f36b36dbf6d380e11127d3f6192ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Tomaz Tadeu (2005), o curr\u00edculo \u00e9 \u201clugar, espa\u00e7o, territ\u00f3rio. O curr\u00edculo \u00e9 rela\u00e7\u00e3o de poder. O curr\u00edculo \u00e9 trajet\u00f3ria, viagem, percurso. O curr\u00edculo \u00e9 autobiografia, nossa vida. curriculum vitae: no curr\u00edculo se forja nossa identidade. O curr\u00edculo \u00e9 texto, discurso, documento. O curr\u00edculo \u00e9 documento de identidade.\u201d Analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque V para verdadeiro e F para falso, em rela\u00e7\u00e3o ao curr\u00edculo pensado pelo autor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Curr\u00edculo \u00e9 rela\u00e7\u00e3o de conte\u00fados selecionados pelo professor que deve ser o mais neutro poss\u00edvel em sua pr\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O curr\u00edculo tem significados que v\u00e3o muito al\u00e9m daqueles aos quais as teorias tradicionais nos confinaram.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conceito de curr\u00edculo \u00e9 diverso e plural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses.<\/p>","resposta":5525241,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e V.","id":5525241,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":5525242,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":5525243,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":5525244,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":5525245,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/1484699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Matriz do Pisa (2012), o \u201cletramento matem\u00e1tico \u00e9 a capacidade individual de formular, empregar e interpretar a matem\u00e1tica em uma variedade de contextos. Isso inclui raciocinar matematicamente e utilizar conceitos, procedimentos, fatos e ferramentas matem\u00e1ticas para descrever, explicar e predizer fen\u00f4menos.\u201dAnalise as senten\u00e7as abaixo considerando as compet\u00eancias da matem\u00e1tica para o ensino fundamental previstas na Base Nacional Comum Curricular - BNCC.I- Desenvolver o racioc\u00ednio l\u00f3gico, o esp\u00edrito de investiga\u00e7\u00e3o e a capacidade de produzir argumentos convincentes, recorrendo aos conhecimentos matem\u00e1ticos para compreender e atuar no mundo.II- Compreender as rela\u00e7\u00f5es entre conceitos e procedimentos dos diferentes campos da Matem\u00e1tica (Aritm\u00e9tica, \u00c1lgebra, Geometria, Estat\u00edstica e Probabilidade) e de outras \u00e1reas do conhecimento, sentindo seguran\u00e7a quanto \u00e0 pr\u00f3pria capacidade de construir e aplicar conhecimentos matem\u00e1ticos, desenvolvendo a autoestima e a perseveran\u00e7a na busca de solu\u00e7\u00f5es.III- Fazer observa\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas de aspectos quantitativos e qualitativos presentes nas pr\u00e1ticas sociais e culturais, de modo a investigar, organizar, representar e comunicar informa\u00e7\u00f5es relevantes, para interpret\u00e1-las e avali\u00e1-las cr\u00edtica e eticamente, produzindo argumentos convincentes.A alternativa que responde CORRETAMENTE \u00e9:","provas":[{"id":49050,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1484703,"hashId":"2cd1907bbe5bfc9e23353d99c64867c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Matriz do Pisa (2012), o \u201cletramento matem\u00e1tico \u00e9 a capacidade individual de formular, empregar e interpretar a matem\u00e1tica em uma variedade de contextos. Isso inclui raciocinar matematicamente e utilizar conceitos, procedimentos, fatos e ferramentas matem\u00e1ticas para descrever, explicar e predizer fen\u00f4menos.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as senten\u00e7as abaixo considerando as compet\u00eancias da matem\u00e1tica para o ensino fundamental previstas na Base Nacional Comum Curricular - BNCC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Desenvolver o racioc\u00ednio l\u00f3gico, o esp\u00edrito de investiga\u00e7\u00e3o e a capacidade de produzir argumentos convincentes, recorrendo aos conhecimentos matem\u00e1ticos para compreender e atuar no mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Compreender as rela\u00e7\u00f5es entre conceitos e procedimentos dos diferentes campos da Matem\u00e1tica (Aritm\u00e9tica, \u00c1lgebra, Geometria, Estat\u00edstica e Probabilidade) e de outras \u00e1reas do conhecimento, sentindo seguran\u00e7a quanto \u00e0 pr\u00f3pria capacidade de construir e aplicar conhecimentos matem\u00e1ticos, desenvolvendo a autoestima e a perseveran\u00e7a na busca de solu\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Fazer observa\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas de aspectos quantitativos e qualitativos presentes nas pr\u00e1ticas sociais e culturais, de modo a investigar, organizar, representar e comunicar informa\u00e7\u00f5es relevantes, para interpret\u00e1-las e avali\u00e1-las cr\u00edtica e eticamente, produzindo argumentos convincentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que responde CORRETAMENTE \u00e9:<\/p>","resposta":5525261,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5525261,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5525262,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I apenas.","id":5525263,"corpo":"<p>I apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III apenas.","id":5525264,"corpo":"<p>III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5525265,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/1484703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as posi\u00e7\u00f5es da concha de uma retroescavadeira representadas abaixo, e assinale a alternativa no qual a afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira:","provas":[{"id":48718,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484717,"hashId":"df39ad801eb307d41c0ee343d64011a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as posi\u00e7\u00f5es da concha de uma retroescavadeira representadas abaixo, e assinale a alternativa no qual a afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48718\/questao\/1484717-20210115173701000000-0.png\"><\/p>","resposta":5525325,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o 1 representa a maneira correta de trabalho com a concha de uma retroescavadeira.","id":5525325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posi\u00e7\u00e3o 1 representa a maneira correta de trabalho com a concha de uma retroescavadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As posi\u00e7\u00f5es 1 e 2 representam a maneira correta de trabalho com a concha de uma retroescavadeira.","id":5525326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As posi\u00e7\u00f5es 1 e 2 representam a maneira correta de trabalho com a concha de uma retroescavadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00f5es 2 e 3 representam a maneira correta de trabalho com a concha de uma retroescavadeira.","id":5525327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posi\u00e7\u00f5es 2 e 3 representam a maneira correta de trabalho com a concha de uma retroescavadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o 3 representa a maneira correta de trabalho com a concha de uma retroescavadeira.","id":5525328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posi\u00e7\u00e3o 3 representa a maneira correta de trabalho com a concha de uma retroescavadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1484717","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pneus montados num trator t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de suportar o peso que sobre ele incide, tanto em condi\u00e7\u00f5es est\u00e1ticas como din\u00e2micas, e garantir a transmiss\u00e3o das for\u00e7as motrizes ou frenantes do trator ao terreno e vice-versa. Nos modelos de pneus descritos abaixo, assinale \u00e0quele que possui maior largura:","provas":[{"id":48718,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484719,"hashId":"a2763bf097c1cf28320fa7c630b8b50a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pneus montados num trator t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de suportar o peso que sobre ele incide, tanto em condi\u00e7\u00f5es est\u00e1ticas como din\u00e2micas, e garantir a transmiss\u00e3o das for\u00e7as motrizes ou frenantes do trator ao terreno e vice-versa. Nos modelos de pneus descritos abaixo, assinale \u00e0quele que possui maior largura:<\/p>","resposta":5525336,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"350\/65 R 32","id":5525334,"corpo":"<p>350\/65 R 32<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18.5\/70 R 40","id":5525335,"corpo":"<p>18.5\/70 R 40<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20.8-38 R-1","id":5525336,"corpo":"<p>20.8-38 R-1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"450\/75 R 34","id":5525337,"corpo":"<p>450\/75 R 34<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1484719","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dire\u00e7\u00e3o defensiva \u00e9 o conjunto de medidas tomadas para evitar acidentes de tr\u00e2nsito ou, ao menos, minimizar suas consequ\u00eancias. Ela \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, pois acredita que o condutor por tr\u00e1s do volante tem um papel ativo em fatores que podem eliminar as chances de um acidente. No contexto do tr\u00e2nsito a Dire\u00e7\u00e3o defensiva divide-se em duas: a Dire\u00e7\u00e3o Preventiva e a Dire\u00e7\u00e3o Corretiva. Assinale a alternativa CORRETA que as define. ","provas":[{"id":49047,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484854,"hashId":"d1c869e56dcf52f3a91f585c72c0b1b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dire\u00e7\u00e3o defensiva \u00e9 o conjunto de medidas tomadas para evitar acidentes de tr\u00e2nsito ou, ao menos, minimizar suas consequ\u00eancias. Ela \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, pois acredita que o condutor por tr\u00e1s do volante tem um papel ativo em fatores que podem eliminar as chances de um acidente. No contexto do tr\u00e2nsito a Dire\u00e7\u00e3o defensiva divide-se em duas: a Dire\u00e7\u00e3o Preventiva e a Dire\u00e7\u00e3o Corretiva. Assinale a alternativa CORRETA que as define. <\/p>","resposta":5525928,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o preventiva \u00e9 a atitude que o motorista dever\u00e1 tomar ao ser exposto a uma situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista, em uma possibilidade de acidente e Dire\u00e7\u00e3o Corretiva \u00e9 a atitude permanente do motorista a fim de evitar acidentes.","id":5525926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dire\u00e7\u00e3o preventiva \u00e9 a atitude que o motorista dever\u00e1 tomar ao ser exposto a uma situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista, em uma possibilidade de acidente e Dire\u00e7\u00e3o Corretiva \u00e9 a atitude permanente do motorista a fim de evitar acidentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Preventiva e Dire\u00e7\u00e3o Corretiva t\u00eam o mesmo significado que \u00e9 a habilidade e a destreza adquirida pelo condutor atrav\u00e9s de aprendizado e pr\u00e1tica.","id":5525927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dire\u00e7\u00e3o Preventiva e Dire\u00e7\u00e3o Corretiva t\u00eam o mesmo significado que \u00e9 a habilidade e a destreza adquirida pelo condutor atrav\u00e9s de aprendizado e pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o preventiva \u00e9 a atitude permanente do motorista a fim de evitar acidentes e Dire\u00e7\u00e3o Corretiva \u00e9 a atitude que o motorista dever\u00e1 tomar ao ser exposto a uma situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista, em uma possibilidade de acidente.","id":5525928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dire\u00e7\u00e3o preventiva \u00e9 a atitude permanente do motorista a fim de evitar acidentes e Dire\u00e7\u00e3o Corretiva \u00e9 a atitude que o motorista dever\u00e1 tomar ao ser exposto a uma situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista, em uma possibilidade de acidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e3o corretas. ","id":5525929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1484854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea est\u00e1 transitando por uma estrada e se depara com um acidente de tr\u00e2nsito e umas das v\u00edtimas est\u00e1 com uma fratura exposta na perna, infelizmente o socorro especializado n\u00e3o existe nesse local e voc\u00ea precisa imobilizar essa fratura para transportar o ferido ao hospital. Qual a conduta que N\u00c3O \u00e9 correta para o caso de fratura.","provas":[{"id":49047,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484858,"hashId":"cf6906245066c4e172e804ead359525b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea est\u00e1 transitando por uma estrada e se depara com um acidente de tr\u00e2nsito e umas das v\u00edtimas est\u00e1 com uma fratura exposta na perna, infelizmente o socorro especializado n\u00e3o existe nesse local e voc\u00ea precisa imobilizar essa fratura para transportar o ferido ao hospital. Qual a conduta que N\u00c3O \u00e9 correta para o caso de fratura.<\/p>","resposta":5525944,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplicar panos limpos sobre as fraturas expostas. ","id":5525942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar panos limpos sobre as fraturas expostas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter a v\u00edtima deitada.","id":5525943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter a v\u00edtima deitada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antes de imobilizar, puxar o membro colocando-o na posi\u00e7\u00e3o natural.","id":5525944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de imobilizar, puxar o membro colocando-o na posi\u00e7\u00e3o natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usar uma tala de papel\u00e3o.","id":5525945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar uma tala de papel\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1484858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verena tinha 35 chaveiros, deu 3 para Fernando e os dois ficaram com a mesma quantidade. Fernando inicialmente tinha ","provas":[{"id":49062,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484893,"hashId":"e01f1aa5332bca2345066f6dd375696a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Verena tinha 35 chaveiros, deu 3 para Fernando e os dois ficaram com a mesma quantidade. Fernando inicialmente tinha <\/p>","resposta":5526083,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32 chaveiros. ","id":5526082,"corpo":"<p>32 chaveiros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"29 chaveiros. ","id":5526083,"corpo":"<p>29 chaveiros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"27 chaveiros. ","id":5526084,"corpo":"<p>27 chaveiros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25 chaveiros.","id":5526085,"corpo":"<p>25 chaveiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1484893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medida provis\u00f3ria trata-se de esp\u00e9cie normativa voltada a regulamentar quest\u00f5es dotadas de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia. Neste sentido, \u00e9 vedada a edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria para a tratativa de todas as mat\u00e9rias constantes nas alternativas abaixo, EXCETO: ","provas":[{"id":50635,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2019-unespar-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Procurador do Munic\u00edpio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:12:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1529771,"hashId":"b96e05e22e98b01cad1c1acc81051aee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida provis\u00f3ria trata-se de esp\u00e9cie normativa voltada a regulamentar quest\u00f5es dotadas de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia. Neste sentido, \u00e9 vedada a edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria para a tratativa de todas as mat\u00e9rias constantes nas alternativas abaixo, EXCETO: <\/p>","resposta":5716877,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relativa a direitos fundamentais. ","id":5716877,"corpo":"<p>Relativa a direitos fundamentais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Reservada a Lei Complementar. ","id":5716878,"corpo":"<p> Reservada a Lei Complementar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relativa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00e0 carreira e \u00e0 garantia de seus membros. ","id":5716879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00e0 carreira e \u00e0 garantia de seus membros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relativa a direito penal, processual penal e processual civil.","id":5716880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativa a direito penal, processual penal e processual civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" J\u00e1 disciplinada em projeto de lei aprovado pelo Congresso Nacional e pendente de san\u00e7\u00e3o ou veto do Presidente da Rep\u00fablica. ","id":5716881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> J\u00e1 disciplinada em projeto de lei aprovado pelo Congresso Nacional e pendente de san\u00e7\u00e3o ou veto do Presidente da Rep\u00fablica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/1529771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional de Psicologia, \u201co sigilo profissional, tem por finalidade proteger a pessoa atendida\u201d. Acerca deste conceito, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. O sigilo significa manter sob prote\u00e7\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es e fatos conhecidos por meio da rela\u00e7\u00e3o profissional em que est\u00e3o implicadas a confiabilidade e exposi\u00e7\u00e3o da intimidade do usu\u00e1rio. II. Havendo a necessidade do envio de informa\u00e7\u00f5es sigilosas pelo correio para algum outro profissional, \u00e9 preciso que o envelope seja enviado com carta registrada, a qual comprova a entrega do recebimento do documento. III. Nos prontu\u00e1rios dos pacientes devem conter registros detalhados dos atendimentos psicol\u00f3gicos realizados, podendo ser de livre acesso \u00e0 equipe profissional. IV. \u00c9 garantido ao usu\u00e1rio ou representante legal o acesso integral \u00e0s informa\u00e7\u00f5es registradas pelo psic\u00f3logo, em seu prontu\u00e1rio.","provas":[{"id":52652,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-psicologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1591613,"hashId":"f18c18bc322c7585ba4eafe6fc2172a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional de Psicologia, \u201co sigilo profissional, tem por finalidade proteger a pessoa atendida\u201d. Acerca deste conceito, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O sigilo significa manter sob prote\u00e7\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es e fatos conhecidos por meio da rela\u00e7\u00e3o profissional em que est\u00e3o implicadas a confiabilidade e exposi\u00e7\u00e3o da intimidade do usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Havendo a necessidade do envio de informa\u00e7\u00f5es sigilosas pelo correio para algum outro profissional, \u00e9 preciso que o envelope seja enviado com carta registrada, a qual comprova a entrega do recebimento do documento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Nos prontu\u00e1rios dos pacientes devem conter registros detalhados dos atendimentos psicol\u00f3gicos realizados, podendo ser de livre acesso \u00e0 equipe profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 garantido ao usu\u00e1rio ou representante legal o acesso integral \u00e0s informa\u00e7\u00f5es registradas pelo psic\u00f3logo, em seu prontu\u00e1rio.<\/p>","resposta":5971153,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas II e III est\u00e3o incorretas","id":5971153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas II e III est\u00e3o incorretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas","id":5971154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas III e IV est\u00e3o incorretas","id":5971155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas III e IV est\u00e3o incorretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":5971156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/1591613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNum mundo em que o capital n\u00e3o tem domic\u00edlio fixo e os fluxos financeiros est\u00e3o bem al\u00e9m do controle dos governos nacionais, muitas das alavancas da pol\u00edtica econ\u00f4mica n\u00e3o mais funcionam.\" BAUMAN, Z. Em busca da pol\u00edtica. Rio de Janeiro, Zahar, 2000, p. 64). Na afirma\u00e7\u00e3o acima, Zygmunt Bauman procura descrever a din\u00e2mica contempor\u00e2nea do capital, em rela\u00e7\u00e3o a esta afirma\u00e7\u00e3o, analise as proposi\u00e7\u00f5es. I. Essa nova din\u00e2mica do capitalismo tem protegido as sociedades dos pa\u00edses perif\u00e9ricos de sucessivas crises. II. H\u00e1 uma divis\u00e3o entre Estado e economia nas sociedades contempor\u00e2neas. III. A velocidade de movimento do capital aumentou o bastante para se manter sempre \u00e0 frente da capacidade do Estado (territorial) de conter ou redirecionar o movimento do capital. IV. A redu\u00e7\u00e3o do tempo espa\u00e7o, produzido por essas novas rela\u00e7\u00f5es, tem estimulado um processo de industrializa\u00e7\u00e3o nos pa\u00edses de capitalismo avan\u00e7ado. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51308,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ima-sc-2019-covest-udesc-sociologo","tipo":1,"nome":"COVEST\/UDESC - IMA - Soci\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1550138,"hashId":"b3d14a26e6aa4b6c6802dfb1a85bc45b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNum mundo em que o capital n\u00e3o tem domic\u00edlio fixo e os fluxos financeiros est\u00e3o bem al\u00e9m do controle dos governos nacionais, muitas das alavancas da pol\u00edtica econ\u00f4mica n\u00e3o mais funcionam.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>BAUMAN, Z. <em>Em busca da pol\u00edtica<\/em>. Rio de Janeiro, Zahar, 2000, p. 64). <\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na afirma\u00e7\u00e3o acima, Zygmunt Bauman procura descrever a din\u00e2mica contempor\u00e2nea do capital, em rela\u00e7\u00e3o a esta afirma\u00e7\u00e3o, analise as proposi\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Essa nova din\u00e2mica do capitalismo tem protegido as sociedades dos pa\u00edses perif\u00e9ricos de sucessivas crises. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. H\u00e1 uma divis\u00e3o entre Estado e economia nas sociedades contempor\u00e2neas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A velocidade de movimento do capital aumentou o bastante para se manter sempre \u00e0 frente da capacidade do Estado (territorial) de conter ou redirecionar o movimento do capital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A redu\u00e7\u00e3o do tempo espa\u00e7o, produzido por essas novas rela\u00e7\u00f5es, tem estimulado um processo de industrializa\u00e7\u00e3o nos pa\u00edses de capitalismo avan\u00e7ado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":5804652,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":5804652,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":5804653,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":5804654,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":5804655,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II \u00e9 verdadeira.","id":5804656,"corpo":"<p>Somente a afirmativa II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Zygmunt Bauman","oab":false,"nome":"Zygmunt Bauman","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409281,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-zygmunt-bauman"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1550138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de pot\u00eancia constitu\u00eddo por duas cargas lineares conectadas em paralelo \u00e9 alimentado por uma tens\u00e3o de linha de 480 VRMS. A carga 1 (L1) tem pot\u00eancia de 100 kW e fator de pot\u00eancia (FP) atrasado igual a 0,9. A carga 2 (L2) tem pot\u00eancia de 80 kVA e fator de pot\u00eancia (FP) indutivo igual a 0,8.Com rela\u00e7\u00e3o ao enunciado, considere que as tens\u00f5es nos terminais das cargas sejam de 480 VRMS, analise as proposi\u00e7\u00f5es e assinale (V) para verdadeira e (F) para falsa.( ) \u00c9 correto afirmar que a soma de \u2223SL1\u200b\u2223 + \u2223SL2\u200b\u2223 \u00e9 igual a pot\u00eancia aparente das duas cargas vistas pela fonte. Observa\u00e7\u00e3o: \u2223SLi\u200b\u2223 \u00e9 o m\u00f3dulo da pot\u00eancia complexa da carga i.( ) O valor da pot\u00eancia do banco de capacitores a ser conectado em paralelo com as cargas L1 e L2 para transformar FP=1 est\u00e1 entre 90 kVAr e 100 kVAr.( ) N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o uso de um banco de capacitores para fazer com que o FP do sistema seja aproximadamente igual a 1, uma vez que as pot\u00eancias reativas das cargas L1 e L2 se cancelam.( ) O valor da capacit\u00e2ncia total do banco trif\u00e1sico de capacitores a ser conectado em paralelo \u00e0s cargas L1 e L2 para transformar FP=1 pode ser calculado a partir de C = V2\u03c9P (tg(\u03b8A\u200b) \u2212 tg (\u03b8B\u200b))\u200b .( ) Ap\u00f3s corrigir o FP do conjunto fazendo-o aproximadamente igual a 1, a corrente que passa a fluir da fonte para as cargas diminuiu.Dados: cos(25,84\u00ba)0,9tg(25,84\u00ba)\u22480,48cos(36,87\u00ba)0,8tg(36,87\u00ba)=0,75P= pote^ncia ativa total;\u03b8A\u200b = a^ngulo do FP antigo e \u03b8B\u200b= a^ngulo do FP desejadoAssinale a alternativa correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":51309,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ima-sc-2019-covest-udesc-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"COVEST\/UDESC - IMA - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1550156,"hashId":"a83275a3713a906ad311897161fc2ee6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de pot\u00eancia constitu\u00eddo por duas cargas lineares conectadas em paralelo \u00e9 alimentado por uma tens\u00e3o de linha de 480 V<sub>RMS<\/sub>. A carga 1 (L<sub>1<\/sub>) tem pot\u00eancia de 100 kW e fator de pot\u00eancia (FP) atrasado igual a 0,9. A carga 2 (L<sub>2<\/sub>) tem pot\u00eancia de 80 kVA e fator de pot\u00eancia (FP) indutivo igual a 0,8.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao enunciado, considere que as tens\u00f5es nos terminais das cargas sejam de 480 V<sub>RMS<\/sub>, analise as proposi\u00e7\u00f5es e assinale (V) para verdadeira e (F) para falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 correto afirmar que a soma de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left|S_{L1}\\right|\\ +\\ \\left|S_{L2}\\right|\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">\u2223<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">\u2223<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">\u2223<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">\u2223<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a pot\u00eancia aparente das duas cargas vistas pela fonte. Observa\u00e7\u00e3o: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left|S_{Li}\\right|\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">\u2223<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">\u2223<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 o m\u00f3dulo da pot\u00eancia complexa da carga i.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O valor da pot\u00eancia do banco de capacitores a ser conectado em paralelo com as cargas L<sub>1<\/sub> e L<sub>2<\/sub> para transformar FP=1 est\u00e1 entre 90 kVAr e 100 kVAr.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o uso de um banco de capacitores para fazer com que o FP do sistema seja aproximadamente igual a 1, uma vez que as pot\u00eancias reativas das cargas L<sub>1<\/sub> e L<sub>2<\/sub> se cancelam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O valor da capacit\u00e2ncia total do banco trif\u00e1sico de capacitores a ser conectado em paralelo \u00e0s cargas L<sub>1<\/sub> e L<sub>2<\/sub> para transformar FP=1 pode ser calculado a partir de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"C\\ =\\ \\frac{P\\ \\left(tg\\left(\\theta_A\\right)\\ -\\ tg\\ \\left(\\theta_B\\right)\\right)}{V^2\\omega}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.355em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ap\u00f3s corrigir o FP do conjunto fazendo-o aproximadamente igual a 1, a corrente que passa a fluir da fonte para as cargas diminuiu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"cos(25,84\u00ba) 0,9   \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">\u00ba<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\" tg(25,84\u00ba) \\approx 0,48\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">\u00ba<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2248<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"cos(36,87\u00ba) 0,8\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord\">\u00ba<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"tg(36,87\u00ba) = 0,75\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord\">\u00ba<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"P=\\ pot\u00eancia\\ ativa\\ total\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.69444em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.19444em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\theta_A\\ =\\ \u00e2ngulo\\ do\\ FP\\ antigo\\ e\\ \\theta_B=\\ \u00e2ngulo\\ do\\ FP\\ desejado\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.84444em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.69444em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal\">u<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.69444em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal\">u<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5804745,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":5804742,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":5804743,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":5804744,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":5804745,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":5804746,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418485,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-correcao-do-fator-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1550156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao circuito retificador de precis\u00e3o realizado com amplificador operacional ideal e diodo, conforme mostra a Figura 5.Analise as afirma\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao circuito retificador. I. Somente pode retificar sinais alternados menores que 0,6 Vpico. II. \u00c9 um retificador de onda completa. III. Retifica sinais maiores e menores que 0,6Vpico. IV. \u00c9 um circuito n\u00e3o linear. V. \u00c9 considerado um amplificador de instrumenta\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":51309,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ima-sc-2019-covest-udesc-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"COVEST\/UDESC - IMA - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1550157,"hashId":"3b80a793daa70881daa2a8b1182084fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao circuito retificador de precis\u00e3o realizado com amplificador operacional ideal e diodo, conforme mostra a Figura 5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51309\/questao\/1550157-20210220000930000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao circuito retificador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Somente pode retificar sinais alternados menores que 0,6 Vpico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 um retificador de onda completa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Retifica sinais maiores e menores que 0,6Vpico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 um circuito n\u00e3o linear. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. \u00c9 considerado um amplificador de instrumenta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>:<\/p>","resposta":5804751,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":5804747,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":5804748,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e V s\u00e3o verdadeiras.","id":5804749,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa V \u00e9 verdadeira.","id":5804750,"corpo":"<p>Somente a afirmativa V \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":5804751,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","oab":false,"nome":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399037,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-com-amplificadores-e-com-conversores-de-dados"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1550157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as propriedades el\u00e9tricas, t\u00e9rmicas e magn\u00e9ticas dos metais, dos supercondutores e dos semicondutores, analise as proposi\u00e7\u00f5es.I. Em um metal, devido \u00e0 agita\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica, a condutividade diminui com o aumento da temperatura;II. Os metais s\u00e3o caracterizados por possu\u00edrem condutividade da ordem de 107 S\/m.III. Nos supercondutores a condutividade aumenta abruptamente quando s\u00e3o resfriados a temperaturas muito baixas, pr\u00f3ximas a 0 K e nessa condi\u00e7\u00e3o, os materiais expulsam de seu interior qualquer campo magn\u00e9tico.IV. A condutividade de um semicondutor diminui com o aumento da temperatura.V. Os semicondutores tetravalentes podem ser dopados com \u00e1tomos trivalentes e pentavalentes, aumentando o n\u00famero de el\u00e9trons e lacunas na rede cristalina, respectivamente.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51309,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ima-sc-2019-covest-udesc-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"COVEST\/UDESC - IMA - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1550158,"hashId":"da055df7ad78f83c5088193ac1dc03e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as propriedades el\u00e9tricas, t\u00e9rmicas e magn\u00e9ticas dos metais, dos supercondutores e dos semicondutores, analise as proposi\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em um metal, devido \u00e0 agita\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica, a condutividade diminui com o aumento da temperatura;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os metais s\u00e3o caracterizados por possu\u00edrem condutividade da ordem de 107 S\/m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Nos supercondutores a condutividade aumenta abruptamente quando s\u00e3o resfriados a temperaturas muito baixas, pr\u00f3ximas a 0 K e nessa condi\u00e7\u00e3o, os materiais expulsam de seu interior qualquer campo magn\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A condutividade de um semicondutor diminui com o aumento da temperatura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os semicondutores tetravalentes podem ser dopados com \u00e1tomos trivalentes e pentavalentes, aumentando o n\u00famero de el\u00e9trons e lacunas na rede cristalina, respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":5804752,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":5804752,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":5804753,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e V s\u00e3o verdadeiras.","id":5804754,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":5804755,"corpo":"<p>Somente as afirmativas IV e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5804756,"corpo":"<p>Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","pai":399233,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399234,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-caracteristicas-e-propriedades-dos-materiais-condutores-semicondutores-isolantes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1550158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}