{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157295,"perPage":"100","pages":21573,"page":7105,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PMC","id":20647,"slug":"tecnico-em-enfermagem-pmc"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ________________ , a causa mais comum \u00e9 a perda excessiva de pot\u00e1ssio na urina, causada pelo uso de medicamentos diur\u00e9ticos. V\u00f4mitos e diarreia tamb\u00e9m podem levar \u00e0 baixa quantidade de pot\u00e1ssio no sangue a partir do trato digestivo. Denomina-se.","provas":[{"id":50127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PMC","id":20647,"slug":"tecnico-em-enfermagem-pmc"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PMC - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 14:53:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514113,"hashId":"a6c16ca753263232704a758c9fa9d6dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ________________ , a causa mais comum \u00e9 a perda excessiva de pot\u00e1ssio na urina, causada pelo uso de medicamentos diur\u00e9ticos. V\u00f4mitos e diarreia tamb\u00e9m podem levar \u00e0 baixa quantidade de pot\u00e1ssio no sangue a partir do trato digestivo. Denomina-se.<\/p>","resposta":5653822,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Hipocalemia. ","id":5653822,"corpo":"<p> Hipocalemia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipercalemia. ","id":5653823,"corpo":"<p>Hipercalemia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hiponatremia. ","id":5653824,"corpo":"<p>Hiponatremia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipocalcemia. ","id":5653825,"corpo":"<p>Hipocalcemia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipernatremia; ","id":5653826,"corpo":"<p>Hipernatremia; <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00farbio hidroeletrol\u00edtico","oab":false,"nome":"Dist\u00farbio hidroeletrol\u00edtico","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428369,"slug":"enfermagem-disturbio-hidroeletrolitico"}],"slug":"enfermagem\/1514113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo","id":8531,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948,"slug":"cirurgiao-dentista-pne"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":20418,"slug":"tecnico-em-vigilancia-em-saude"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958,"slug":"tecnologo-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":48325,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Assistente Social - 2019"},{"id":48465,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":48483,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":48499,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-auditor","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Auditor - 2019"},{"id":48504,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-biomedico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":48507,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo","id":8531,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo - 2019"},{"id":48512,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-cirurgiao-dentista-area-periodontista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista - 2019"},{"id":48516,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948,"slug":"cirurgiao-dentista-pne"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-cirurgiao-dentista-pne","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE - 2019"},{"id":48519,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Enfermeiro - 2019"},{"id":48521,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":48524,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":48527,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":48528,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":48532,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":48534,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":48543,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"},{"id":48545,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Geriatra - 2019"},{"id":48547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Obstetra - 2019"},{"id":48550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":48554,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":48555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":48556,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"},{"id":48561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-urologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":48562,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":48566,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Nutricionista - 2019"},{"id":48587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":20418,"slug":"tecnico-em-vigilancia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-vigilancia-em-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - 2019"},{"id":48602,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958,"slug":"tecnologo-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnologo-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 15:05:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"},{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"}],"id":1465160,"hashId":"2cc2fb6d29abd995bdb09d4fcfde2e40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":5441545,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O resultado da soma 175 + 23 + 155 \u00e9 igual a 363.","id":5441544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da soma 175 + 23 + 155 \u00e9 igual a 363.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O resultado da divis\u00e3o 196 \/ 28 \u00e9 igual a 7.","id":5441545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da divis\u00e3o 196 \/ 28 \u00e9 igual a 7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O resultado da express\u00e3o (4 x 5)+1 \u00e9 igual a 24.","id":5441546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da express\u00e3o (4 x 5)+1 \u00e9 igual a 24.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O resultado da express\u00e3o (70 : 7) - 1 \u00e9 menor que 6.","id":5441547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da express\u00e3o (70 : 7) - 1 \u00e9 menor que 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Judici\u00e1rio","id":16386,"slug":"enfermeiro-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme planejamento anual, na primeira semana de abril, ser\u00e1 disponibilizada a vacina contra gripe para todos os funcion\u00e1rios. Para garantir sua qualidade, esse imunobiol\u00f3gico dever\u00e1 ser mantido, em n\u00edvel local, na temperatura de","provas":[{"id":35979,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Judici\u00e1rio","id":16386,"slug":"enfermeiro-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2019-vunesp-enfermeiro-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Enfermeiro Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 14:57:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1043860,"hashId":"7cff855a62f5eab5ffd7622737023b27","enunciado":"Conforme planejamento anual, na primeira semana de\r\nabril, ser\u00e1 disponibilizada a vacina contra gripe para todos\r\nos funcion\u00e1rios. Para garantir sua qualidade, esse imunobiol\u00f3gico\r\ndever\u00e1 ser mantido, em n\u00edvel local, na temperatura\r\nde","resposta":3653334,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u20132 \u00baC a +2 \u00baC.","id":3653330,"corpo":"\u20132 \u00baC a +2 \u00baC.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"+2 \u00baC a +10 \u00baC.","id":3653331,"corpo":"+2 \u00baC a +10 \u00baC.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u20138 \u00baC a \u20132 \u00baC.","id":3653332,"corpo":" \u20138 \u00baC a \u20132 \u00baC.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"+5 \u00baC a +10 \u00baC.","id":3653333,"corpo":"+5 \u00baC a +10 \u00baC.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"+2 \u00baC a +8 \u00baC.","id":3653334,"corpo":"+2 \u00baC a +8 \u00baC.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377119,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32  a 37","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/1043860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Morin (2012), uma cabe\u00e7a capaz de organizar os conhecimentos e, assim, evitar sua acumula\u00e7\u00e3o est\u00e9ril \u00e9 uma cabe\u00e7a bem-feita.Considerando as ideias do autor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do saber, analise estas afirmativas.I. O problema do ensino deve ser pensado tendo em vista as consequ\u00eancias da compartimenta\u00e7\u00e3o dos saberes e da incapacidade de articul\u00e1-los al\u00e9m de considerar que a aptid\u00e3o para contextualizar e integrar \u00e9 uma qualidade fundamental da mente humana a ser desenvolvida e n\u00e3o atrofiada.II. Para uma cabe\u00e7a bem-feita, o principal \u00e9 dispor, ao mesmo tempo, de compet\u00eancias particulares ou especializadas para colocar e tratar os problemas e dispor de princ\u00edpios organizadores que possibilitem a separa\u00e7\u00e3o dos saberes e dos seus significados.III. Conhecer e pensar compreende o dialogar com a incerteza, e n\u00e3o a chegada a uma verdade absolutamente certa.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":50371,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-supervisor-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 15:01:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1520666,"hashId":"64e51eab00428d7e396d8d7766a7ab75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Morin (2012), uma cabe\u00e7a capaz de organizar os conhecimentos e, assim, evitar sua acumula\u00e7\u00e3o est\u00e9ril \u00e9 uma cabe\u00e7a bem-feita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as ideias do autor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do saber, analise estas afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O problema do ensino deve ser pensado tendo em vista as consequ\u00eancias da compartimenta\u00e7\u00e3o dos saberes e da incapacidade de articul\u00e1-los al\u00e9m de considerar que a aptid\u00e3o para contextualizar e integrar \u00e9 uma qualidade fundamental da mente humana a ser desenvolvida e n\u00e3o atrofiada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para uma cabe\u00e7a bem-feita, o principal \u00e9 dispor, ao mesmo tempo, de compet\u00eancias particulares ou especializadas para colocar e tratar os problemas e dispor de princ\u00edpios organizadores que possibilitem a separa\u00e7\u00e3o dos saberes e dos seus significados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Conhecer e pensar compreende o dialogar com a incerteza, e n\u00e3o a chegada a uma verdade absolutamente certa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5681387,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5681386,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5681387,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5681388,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5681389,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1520666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria Escolar","id":7432,"slug":"agente-de-secretaria-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual s\u00e3o, respectivamente, os valores da mediana e da moda no seguinte conjunto de dados (2; 3; 20; 24; 5; 8; 6; 3; 2; 8; 8; 17) ? ","provas":[{"id":48418,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria Escolar","id":7432,"slug":"agente-de-secretaria-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-secretaria-escolar","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Secretaria Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 14:57:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[],"id":1467502,"hashId":"c8f322e80f1880ca3e4c8b092a8c7fe0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual s\u00e3o, respectivamente, os valores da mediana e da moda no seguinte conjunto de dados (2; 3; 20; 24; 5; 8; 6; 3; 2; 8; 8; 17) ? <\/p>","resposta":5451996,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 7 e 8,83 ","id":5451993,"corpo":"<p> 7 e 8,83 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 e 8,83 ","id":5451994,"corpo":"<p>8 e 8,83 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,83 e 8 ","id":5451995,"corpo":"<p>8,83 e 8 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 e 8","id":5451996,"corpo":"<p>7 e 8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana","oab":false,"nome":"Mediana","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7202,"slug":"estatistica-mediana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana para Dados N\u00e3o-Agrupados","oab":false,"nome":"Mediana para Dados N\u00e3o-Agrupados","pai":7202,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7203,"slug":"estatistica-mediana-para-dados-nao-agrupados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Moda para dados N\u00e3o-Agrupados","oab":false,"nome":"Moda para dados N\u00e3o-Agrupados","pai":7206,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7207,"slug":"estatistica-moda-para-dados-nao-agrupados"}],"slug":"matematica\/1467502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cloroquina \u00e9 um medicamento utilizado no tratamento da:","provas":[{"id":37014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 14:55:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1054503,"hashId":"309af99fc9cc42a1a28e5b587c97629f","enunciado":"A cloroquina \u00e9 um medicamento utilizado no tratamento da:","resposta":3694804,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mal\u00e1ria","id":3694804,"corpo":"mal\u00e1ria","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"influenza","id":3694805,"corpo":"influenza","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"febre amarela","id":3694806,"corpo":"febre amarela","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esquistossomose","id":3694807,"corpo":"esquistossomose","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378872,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/1054503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rangel (2008) salienta que a \u201cespecificidade\u201d da fun\u00e7\u00e3o supervisora n\u00e3o pressup\u00f5e \u201cdivis\u00f5es\u201d que tornam as atividades pedag\u00f3gicas dissociadas, desarticuladas ou elitizadas.S\u00e3o consideradas \u201cespecificidades\u201c da fun\u00e7\u00e3o supervisora pela autora, exceto:","provas":[{"id":50371,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-supervisor-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 15:03:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1520662,"hashId":"fc2eaa52b3c0e5f868a5e50cba17c651","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rangel (2008) salienta que a \u201cespecificidade\u201d da fun\u00e7\u00e3o supervisora n\u00e3o pressup\u00f5e \u201cdivis\u00f5es\u201d que tornam as atividades pedag\u00f3gicas dissociadas, desarticuladas ou elitizadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas \u201cespecificidades\u201c da fun\u00e7\u00e3o supervisora pela autora, exceto:<\/p>","resposta":5681375,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o de oportunidades nas quais professores, alunos e pais sejam capazes de estudar, discutir e avaliar a qualidade do conte\u00fado e da pr\u00e1tica do curr\u00edculo.","id":5681374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o de oportunidades nas quais professores, alunos e pais sejam capazes de estudar, discutir e avaliar a qualidade do conte\u00fado e da pr\u00e1tica do curr\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o da tomada de decis\u00e3o sobre programas, material did\u00e1tico, procedimentos de ensino, avalia\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.","id":5681375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centraliza\u00e7\u00e3o da tomada de decis\u00e3o sobre programas, material did\u00e1tico, procedimentos de ensino, avalia\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o como servi\u00e7o que assegura as articula\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao ensino-aprendizagem.","id":5681376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordena\u00e7\u00e3o como servi\u00e7o que assegura as articula\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao ensino-aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios setores da escola para o \u201cafinamento\u201d de prop\u00f3sitos com o projeto maior da escola, da educa\u00e7\u00e3o e da sociedade.","id":5681377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Articula\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios setores da escola para o \u201cafinamento\u201d de prop\u00f3sitos com o projeto maior da escola, da educa\u00e7\u00e3o e da sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1520662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Sanmart\u00ed (2009), o conceito de avalia\u00e7\u00e3o pode ser usado em muitos sentidos, com finalidades variadas e por interm\u00e9dio de diversos meios.Tendo em vista as reflex\u00f5es dessa autora sobre a avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":50371,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-supervisor-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 15:06:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1520656,"hashId":"fa6d571eec9006c6615111f43f8acfc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Sanmart\u00ed (2009), o conceito de avalia\u00e7\u00e3o pode ser usado em muitos sentidos, com finalidades variadas e por interm\u00e9dio de diversos meios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as reflex\u00f5es dessa autora sobre a avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 incorreto afirmar que<\/p>","resposta":5681354,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as decis\u00f5es decorrentes da avalia\u00e7\u00e3o se relacionam, principalmente, com dois tipos de finalidades: a de car\u00e1ter social e a de car\u00e1ter pedag\u00f3gico e regulador.","id":5681352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as decis\u00f5es decorrentes da avalia\u00e7\u00e3o se relacionam, principalmente, com dois tipos de finalidades: a de car\u00e1ter social e a de car\u00e1ter pedag\u00f3gico e regulador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as ideias e pr\u00e1ticas relativas \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o formativa dependem da base t\u00e9cnica de refer\u00eancia.","id":5681353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as ideias e pr\u00e1ticas relativas \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o formativa dependem da base t\u00e9cnica de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o qualificadora da avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es que visa \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o dos procedimentos ou estrat\u00e9gias de aprendizagem \u00e0s necessidades dos alunos.","id":5681354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fun\u00e7\u00e3o qualificadora da avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es que visa \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o dos procedimentos ou estrat\u00e9gias de aprendizagem \u00e0s necessidades dos alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a escolha dos instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o deve ser feita em fun\u00e7\u00e3o dos objetivos da avalia\u00e7\u00e3o e do tipo de conte\u00fado a ser avaliado.","id":5681355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a escolha dos instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o deve ser feita em fun\u00e7\u00e3o dos objetivos da avalia\u00e7\u00e3o e do tipo de conte\u00fado a ser avaliado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1520656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual entre os endere\u00e7os de rede a seguir faz parte de uma rede classe B?","provas":[{"id":50148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 15:23:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1514529,"hashId":"460ebb626b81b2a489ad9c4a844663c8","enunciado":"<p>Qual entre os endere\u00e7os de rede a seguir faz parte de uma rede classe B?<\/p>","resposta":5655760,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"192.168.0.1","id":5655758,"corpo":"<p>192.168.0.1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"193.168.0.1","id":5655759,"corpo":"<p>193.168.0.1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"190.168.0.1","id":5655760,"corpo":"<p>190.168.0.1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200.168.0.1","id":5655761,"corpo":"<p>200.168.0.1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1514529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem CAPS","id":20646,"slug":"tecnico-em-enfermagem-caps"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 terminologia utilizada no controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar, relacione a segunda coluna, de acordo com os itens indicados na primeira.I. Coloniza\u00e7\u00e3o II. Reservat\u00f3rio III. Suscetibilida deIV. Est\u00e1gio prod\u00f4mico V. Per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o( ) depende do grau do individuo de resist\u00eancia ao pat\u00f3genos ( ) Intervalo entre o inicio dos sinais e sintomas inespec\u00edficos para sintomas mais espec\u00edficos( ) \u00c9 a presen\u00e7a e o crescimento de microorganismo dentro de um hospedeiro, mas sem a invas\u00e3o de tecido ou qualquer dano..( ) \u00c9 um lugar onde os microrganismos sobrevivem, multiplicam-se e aguardam a transfer\u00eancia para um hospedeiro suscetivel( ) Intervalo entre a entrada do pat\u00f3geno dentro do corpo e o aparecimento dos primeiros sintomas Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo.","provas":[{"id":50122,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem CAPS","id":20646,"slug":"tecnico-em-enfermagem-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem CAPS - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 15:30:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514026,"hashId":"53693c541344da24e15409da350ef8ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 terminologia utilizada no controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar, relacione a segunda coluna, de acordo com os itens indicados na primeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Coloniza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Reservat\u00f3rio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Suscetibilida de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Est\u00e1gio prod\u00f4mico <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) depende do grau do individuo de resist\u00eancia ao pat\u00f3genos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Intervalo entre o inicio dos sinais e sintomas inespec\u00edficos para sintomas mais espec\u00edficos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a presen\u00e7a e o crescimento de microorganismo dentro de um hospedeiro, mas sem a invas\u00e3o de tecido ou qualquer dano..<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um lugar onde os microrganismos sobrevivem, multiplicam-se e aguardam a transfer\u00eancia para um hospedeiro suscetivel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Intervalo entre a entrada do pat\u00f3geno dentro do corpo e o aparecimento dos primeiros sintomas <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5653458,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - II - I - IV - III.","id":5653457,"corpo":"<p>V - II - I - IV - III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III - IV - I - II - V.","id":5653458,"corpo":"<p>III - IV - I - II - V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - II - IV - III - I.","id":5653459,"corpo":"<p>V - II - IV - III - I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - V - IV - II - III.","id":5653460,"corpo":"<p>I - V - IV - II - III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V- II \u2013III \u2013 IV \u2013 I","id":5653461,"corpo":"<p>V- II \u2013III \u2013 IV \u2013 I<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade","oab":false,"nome":"Tipos de Infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade","pai":405794,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413256,"slug":"enfermagem-tipos-de-infeccoes-relacionadas-a-assistencia-a-saude"}],"slug":"enfermagem\/1514026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema operacional, como \u00e9 denominada a \u00e1rea de mem\u00f3ria que dois ou mais processos utilizam para troca de mensagens entre eles?","provas":[{"id":50148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 15:24:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1514524,"hashId":"bcb49a1d237f6da64932aeedcc5192c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sistema operacional, como \u00e9 denominada a \u00e1rea de mem\u00f3ria que dois ou mais processos utilizam para troca de mensagens entre eles?<\/p>","resposta":5655735,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regi\u00e3o cr\u00edtica","id":5655735,"corpo":"<p>Regi\u00e3o cr\u00edtica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria f\u00edsica","id":5655736,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria f\u00edsica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o de disputa","id":5655737,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o de disputa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria real","id":5655738,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria real<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1514524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288,"slug":"colegio-militar-de-juiz-de-fora"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cmjf-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estima-se que o total de humanos que j\u00e1 viveram na Terra seja de aproximadamente 107 bilh\u00f5es. Sobre este n\u00famero, pode-se afirmar corretamente que possui exatamente:","provas":[{"id":56947,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cmjf-mg"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288,"slug":"colegio-militar-de-juiz-de-fora"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cmjf-mg-2019-colegio-militar-de-juiz-de-fora-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora - CMJF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 11:37:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1880208,"hashId":"d4701b3a9eed2dae6ec971852e40e1a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estima-se que o total de humanos que j\u00e1 viveram na Terra seja de aproximadamente 107 bilh\u00f5es. Sobre este n\u00famero, pode-se afirmar corretamente que possui exatamente:<\/p>","resposta":7240235,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"onze ordens.","id":7240233,"corpo":"<p>onze ordens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todos os algarismos \u00edmpares.","id":7240234,"corpo":"<p>todos os algarismos \u00edmpares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dez algarismos iguais a zero.","id":7240235,"corpo":"<p>dez algarismos iguais a zero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"treze algarismos.","id":7240236,"corpo":"<p>treze algarismos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cinco classes.","id":7240237,"corpo":"<p>cinco classes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Decimal","oab":false,"nome":"Sistema Decimal","pai":408586,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408588,"slug":"matematica-sistema-decimal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo","id":8531,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948,"slug":"cirurgiao-dentista-pne"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":20418,"slug":"tecnico-em-vigilancia-em-saude"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958,"slug":"tecnologo-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":48325,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Assistente Social - 2019"},{"id":48465,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":48483,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":48499,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-auditor","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Auditor - 2019"},{"id":48504,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-biomedico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":48507,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo","id":8531,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo - 2019"},{"id":48512,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-cirurgiao-dentista-area-periodontista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista - 2019"},{"id":48516,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948,"slug":"cirurgiao-dentista-pne"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-cirurgiao-dentista-pne","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE - 2019"},{"id":48519,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Enfermeiro - 2019"},{"id":48521,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":48524,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":48527,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":48528,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":48532,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":48534,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":48543,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"},{"id":48545,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Geriatra - 2019"},{"id":48547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Obstetra - 2019"},{"id":48550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":48554,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":48555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":48556,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"},{"id":48561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-urologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":48562,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":48566,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Nutricionista - 2019"},{"id":48587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id":20418,"slug":"tecnico-em-vigilancia-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-vigilancia-em-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - 2019"},{"id":48602,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958,"slug":"tecnologo-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnologo-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 14:03:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"},{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"}],"id":1465166,"hashId":"b33f5cd6f258394ad59a7b877975933b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":5441569,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O produto de 11 vezes 39 corresponde ao n\u00famero 329.","id":5441568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O produto de 11 vezes 39 corresponde ao n\u00famero 329.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O resultado da subtra\u00e7\u00e3o 97 - 7 - 21 \u00e9 maior que 56.","id":5441569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da subtra\u00e7\u00e3o 97 - 7 - 21 \u00e9 maior que 56.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O resultado da express\u00e3o (64 : 8) + (5 x 5) - 3 \u00e9 menor que 27.","id":5441570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da express\u00e3o (64 : 8) + (5 x 5) - 3 \u00e9 menor que 27.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doze metros correspondem a menos de 5% de 120m.","id":5441571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doze metros correspondem a menos de 5% de 120m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"}],"slug":"matematica\/1465166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, Se\u00e7\u00e3o II \u2013 Da Sa\u00fade \u201cS\u00e3o de relev\u00e2ncia p\u00fablica as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, cabendo ao poder p\u00fablico dispor, nos termos da lei, sobre sua regulamenta\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, devendo sua execu\u00e7\u00e3o ser feita diretamente ou atrav\u00e9s de terceiros e, tamb\u00e9m, por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica de direito privado\u201d. O trecho citado faz parte do artigo:","provas":[{"id":49964,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 19:22:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1509430,"hashId":"5f96c60dd49ac712c15ccfb768bcfd10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, Se\u00e7\u00e3o II \u2013 Da Sa\u00fade \u201cS\u00e3o de relev\u00e2ncia p\u00fablica as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, cabendo ao poder p\u00fablico dispor, nos termos da lei, sobre sua regulamenta\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, devendo sua execu\u00e7\u00e3o ser feita diretamente ou atrav\u00e9s de terceiros e, tamb\u00e9m, por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica de direito privado\u201d. O trecho citado faz parte do artigo:<\/p>","resposta":5633208,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"196","id":5633207,"corpo":"<p>196<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"197","id":5633208,"corpo":"<p>197<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"198","id":5633209,"corpo":"<p>198<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"199","id":5633210,"corpo":"<p>199<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1509430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Professor Substituto","id":17813,"slug":"professor-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Lindenberg - ES","sigla":"Prefeitura de Governador Lindenberg ES","id":4455,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como todas as a\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de direitos humanos, o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos (PNEDH) resulta de uma articula\u00e7\u00e3o institucional envolvendo os tr\u00eas poderes da Rep\u00fablica, especialmente o Poder Executivo (governos federal, estaduais, municipais e do Distrito Federal), organismos internacionais, institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e a sociedade civil organizada.(http:\/\/portal.mec.gov.br\/index.php?option=com_docman &amp;view=download&amp;alias=2191-plano-nacionalpdf&amp;category_slug=dezembro-2009-pdf&amp;Itemid=30192)Analise as proposi\u00e7\u00f5es com V (verdadeiro) ou F (falso). Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa correta.I. A Secretaria Especial dos Direitos Humanos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (SEDH) e o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), em parceria com o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a (MJ) e Secretarias Especiais, al\u00e9m de executar programas e projetos de educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos, s\u00e3o respons\u00e1veis pela coordena\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es desenvolvidas por \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas e privadas. II. O Estado brasileiro tem como princ\u00edpio a afirma\u00e7\u00e3o dos direitos humanos como universais, indivis\u00edveis e interdependentes e, para sua efetiva\u00e7\u00e3o, todas as pol\u00edticas p\u00fablicas devem consider\u00e1-los na perspectiva da constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade baseada na promo\u00e7\u00e3o da igualdade de oportunidades e da equidade, no respeito \u00e0 diversidade e na consolida\u00e7\u00e3o de uma cultura democr\u00e1tica e cidad\u00e3. III. O governo brasileiro tem o compromisso maior de promover uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade para todos, entendida como direito humano essencial. Assim, a universaliza\u00e7\u00e3o do ensino fundamental, a amplia\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino m\u00e9dio, da educa\u00e7\u00e3o superior e a melhoria da qualidade em todos esses n\u00edveis e nas diversas modalidades de ensino s\u00e3o tarefas priorit\u00e1rias. IV. Al\u00e9m do que j\u00e1 foi dito e do que j\u00e1 se sabe, \u00e9 dever dos governos democr\u00e1ticos garantir a educa\u00e7\u00e3o de pessoas com necessidades especiais, a profissionaliza\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, a erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo e a valoriza\u00e7\u00e3o dos(as) educadores(as) da educa\u00e7\u00e3o, da qualidade da forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada, tendo como eixo estruturantes o conhecimento e a consolida\u00e7\u00e3o dos direitos humanos.","provas":[{"id":52058,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Lindenberg - ES","sigla":"Prefeitura de Governador Lindenberg ES","id":4455,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es-2019-idcap-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Governador Lindenberg - ES - Professor de Artes - 2019"},{"id":52076,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Lindenberg - ES","sigla":"Prefeitura de Governador Lindenberg ES","id":4455,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es-2019-idcap-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Governador Lindenberg - ES - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":52080,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Lindenberg - ES","sigla":"Prefeitura de Governador Lindenberg ES","id":4455,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es-2019-idcap-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Governador Lindenberg - ES - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":52155,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Lindenberg - ES","sigla":"Prefeitura de Governador Lindenberg ES","id":4455,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es-2019-idcap-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Governador Lindenberg - ES - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2019"},{"id":52156,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Lindenberg - ES","sigla":"Prefeitura de Governador Lindenberg ES","id":4455,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es-2019-idcap-professor","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Governador Lindenberg - ES - Professor - 2019"},{"id":52157,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto","id":17813,"slug":"professor-substituto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Lindenberg - ES","sigla":"Prefeitura de Governador Lindenberg ES","id":4455,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es-2019-idcap-professor-substituto","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Governador Lindenberg - ES - Professor Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1574308,"hashId":"f951ce6fe9338e439d542b0a74f309f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como todas as a\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de direitos humanos, o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos (PNEDH) resulta de uma articula\u00e7\u00e3o institucional envolvendo os tr\u00eas poderes da Rep\u00fablica, especialmente o Poder Executivo (governos federal, estaduais, municipais e do Distrito Federal), organismos internacionais, institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e a sociedade civil organizada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(http:\/\/portal.mec.gov.br\/index.php?option=com_docman &amp;view=download&amp;alias=2191-plano-nacionalpdf&amp;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">category_slug=dezembro-2009-pdf&amp;Itemid=30192)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es com V (verdadeiro) ou F (falso). Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Secretaria Especial dos Direitos Humanos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (SEDH) e o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), em parceria com o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a (MJ) e Secretarias Especiais, al\u00e9m de executar programas e projetos de educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos, s\u00e3o respons\u00e1veis pela coordena\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es desenvolvidas por \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas e privadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Estado brasileiro tem como princ\u00edpio a afirma\u00e7\u00e3o dos direitos humanos como universais, indivis\u00edveis e interdependentes e, para sua efetiva\u00e7\u00e3o, todas as pol\u00edticas p\u00fablicas devem consider\u00e1-los na perspectiva da constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade baseada na promo\u00e7\u00e3o da igualdade de oportunidades e da equidade, no respeito \u00e0 diversidade e na consolida\u00e7\u00e3o de uma cultura democr\u00e1tica e cidad\u00e3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O governo brasileiro tem o compromisso maior de promover uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade para todos, entendida como direito humano essencial. Assim, a universaliza\u00e7\u00e3o do ensino fundamental, a amplia\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino m\u00e9dio, da educa\u00e7\u00e3o superior e a melhoria da qualidade em todos esses n\u00edveis e nas diversas modalidades de ensino s\u00e3o tarefas priorit\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Al\u00e9m do que j\u00e1 foi dito e do que j\u00e1 se sabe, \u00e9 dever dos governos democr\u00e1ticos garantir a educa\u00e7\u00e3o de pessoas com necessidades especiais, a profissionaliza\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, a erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo e a valoriza\u00e7\u00e3o dos(as) educadores(as) da educa\u00e7\u00e3o, da qualidade da forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada, tendo como eixo estruturantes o conhecimento e a consolida\u00e7\u00e3o dos direitos humanos.<\/p>","resposta":5904033,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F; V; F; V.","id":5904030,"corpo":"<p>F; V; F; V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F; V; V; V.","id":5904031,"corpo":"<p>F; V; V; V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V; V; F; V.","id":5904032,"corpo":"<p>V; V; F; V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V; V; V; V.","id":5904033,"corpo":"<p>V; V; V; V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V; V; F; F.","id":5904034,"corpo":"<p>V; V; F; F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos","oab":false,"nome":"Diretrizes Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425883,"slug":"pedagogia-diretrizes-nacionais-para-a-educacao-em-direitos-humanos"}],"slug":"pedagogia\/1574308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826,"slug":"auxiliar-de-higienizacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedreiro","id":17825,"slug":"tecnico-de-manutencao-area-pedreiro"},{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se troc\u00e1ssemos a palavra \u2018base\u2019 (l.06) por \u2018embasamento\u2019, quantas OUTRAS altera\u00e7\u00f5es seriam necess\u00e1rias para manter a corre\u00e7\u00e3o da frase?","provas":[{"id":41396,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826,"slug":"auxiliar-de-higienizacao"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"ghc-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-higienizacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":41419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedreiro","id":17825,"slug":"tecnico-de-manutencao-area-pedreiro"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"ghc-rs-2019-fundatec-tecnico-de-manutencao-area-pedreiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedreiro - 2019"},{"id":41424,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"ghc-rs-2019-fundatec-vigia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1228602,"hashId":"46492dd59915e08b3e6fc4cb3e07bc83","enunciado":"<p align=justify>Se troc\u00e1ssemos a palavra \u2018base\u2019 (l.06) por \u2018embasamento\u2019, quantas OUTRAS\r\naltera\u00e7\u00f5es seriam necess\u00e1rias para manter a corre\u00e7\u00e3o da frase?<\/p>","resposta":4434141,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma.","id":4434140,"corpo":"<p align=justify>Uma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Duas.","id":4434141,"corpo":"<p align=justify>Duas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":4434142,"corpo":"<p align=justify>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quatro.","id":4434143,"corpo":"<p align=justify>Quatro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cinco.","id":4434144,"corpo":"<p align=justify>Cinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Sustentabilidade: que chato?! 01 Desde a d\u00e9cada de 70, sustentabilidade \u00e9 um termo muito discutido, e eu diria que, para 02 muitos, j\u00e1 est\u00e1 batido. Virou assunto chato, _____, _____ entendido e _____ interpretado. Muitas 03 vezes, relacionado a um produto feio, uma falsa estrat\u00e9gia de marketing ou a uma sucata. Mas, 04 calma, vamos reconstruir essa imagem juntos. 05 O que, afinal, \u00e9 a sustentabilidade e por que ela importa? 06 Para come\u00e7ar a entender, a base da sustentabilidade pode ser empregada em qualquer 07 situa\u00e7\u00e3o: cidades, produtos, modelos de gest\u00e3o, pol\u00edticas sociais e por a\u00ed vai. Ela significa uma 08 medida que, aplicada em qualquer situa\u00e7\u00e3o, visa ao seu desenvolvimento ao mesmo tempo que 09 conserva recursos. Ou seja, \u00e9 uma medida para que uma cidade, um empreendimento ou uma 10 empresa, por exemplo, sustente-se. 11 E para ser sustent\u00e1vel? Tem que ser correto, vi\u00e1vel, inteligente e unir harmonicamente 12 desenvolvimento humano e meio ambiente. Desenvolvimento? Pode isso na sustentabilidade? 13 Pode e deve. 14 Como j\u00e1 dizia a Agenda 21 desde 1992, preserva\u00e7\u00e3o e desenvolvimento devem andar juntos. 15 Apenas evoluindo \u00e9 que conseguiremos achar alternativas mais eficientes para produzir e 16 preservar. A segunda op\u00e7\u00e3o seria voltar ao tempo das cavernas, o que n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel e, logo, n\u00e3o \u00e9 17 sustent\u00e1vel. Afinal, haja cavernas para todos n\u00f3s. 18 Bom, e o que muda? A partir do momento em que voc\u00ea utiliza a intelig\u00eancia para suprir seus 19 confortos sem estragar recursos, automaticamente come\u00e7a a aplicar isso em todos os campos da 20 sua vida. Imagine uma cidade sem polui\u00e7\u00e3o, muito arborizada, segura, sem lixo, sem enchentes, 21 sem apag\u00f5es, sem tr\u00e2nsito e por a\u00ed vai. 22 Sonho? N\u00e3o. Sustentabilidade. E a sa\u00fade agradece. 23 Poxa, mas isso n\u00e3o est\u00e1 longe? N\u00e3o \u00e9 apenas para longo prazo? Tamb\u00e9m n\u00e3o. Claro que o 24 mundo inteiro n\u00e3o muda em um segundo, mas todas as alternativas j\u00e1 est\u00e3o a\u00ed \u2013 basta pesquisar, 25 aderir e, claro, exigir. Apenas exigindo \u00e9 que o mercado muda. 26 As pol\u00edticas ter\u00e3o que adotar medidas verdes e saud\u00e1veis, as empresas ter\u00e3o de usar sua 27 intelig\u00eancia para gerar produtos sem destrui\u00e7\u00e3o e as pessoas s\u00f3 poder\u00e3o fornecer o que for bem 28 pensado para a outra usufruir. Tchau, produtos ruins. Tchau, servi\u00e7os sem qualidade. \u00c9 uma 29 quest\u00e3o de querer e colocar em pr\u00e1tica, a-p- e-n-a-s. 30 Se isso tudo parece dif\u00edcil, aquela \u201ccoisa de cidade europeia longe de nossa realidade\u201d\u2026 31 Surpresa! L\u00e1 vem o Cear\u00e1 lan\u00e7ando uma das cidades mais sustent\u00e1veis e saud\u00e1veis para se viver 32 no mundo: coleta inteligente, produ\u00e7\u00e3o de energia limpa, hortas espalhadas, aplicativo em tempo 33 real monitorando a \u00e1rea da cidade e pra\u00e7as com equipamentos esportivos que geram energia 34 conforme voc\u00ea se exercita. 35 Vamos come\u00e7ar todos? Fonte: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br\/sustentabi lidade-que-chato\/ (Texto adaptado para esta prova) ","id":399655,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n<\/p><p align=\"justify\">Instru\u00e7\u00e3o: As \r\nquest\u00f5es de \r\nn\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo. \r\nOs destaques ao longo do texto est\u00e3o citados \r\nnas quest\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<b>Sustentabilidade: que chato?!  \r\n<\/b><\/p><p align=\"justify\"><b><br><\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\">01      \r\n      Desde a d\u00e9cada de 70, \r\nsustentabilidade \u00e9 um termo muito discutido, \r\ne eu diria que, para <\/p><p \r\nalign=\"justify\">02    muitos, j\u00e1 \r\nest\u00e1 batido. \r\nVirou assunto chato, _____, _____ entendido \r\ne _____ interpretado. Muitas <\/p><p \r\nalign=\"justify\">03    vezes, \r\nrelacionado a um produto feio, uma falsa \r\nestrat\u00e9gia de marketing ou a uma sucata. \r\nMas, <\/p><p align=\"justify\">04  \r\n  calma, vamos reconstruir essa imagem \r\njuntos. <\/p><p align=\"justify\">05  \r\n          O que, \r\nafinal, \u00e9 \r\na sustentabilidade \r\ne por que ela importa? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">06      \r\n      Para come\u00e7ar a \r\nentender, \r\na base \r\nda \r\nsustentabilidade pode ser empregada em \r\nqualquer <\/p><p \r\nalign=\"justify\">07    situa\u00e7\u00e3o: \r\ncidades, produtos, \r\nmodelos de gest\u00e3o, pol\u00edticas sociais e por \r\na\u00ed vai. Ela significa uma <\/p><p \r\nalign=\"justify\">08    medida que, \r\naplicada em qualquer situa\u00e7\u00e3o, visa ao seu \r\ndesenvolvimento ao mesmo tempo que <\/p>\r\n<p align=\"justify\">09    conserva \r\nrecursos. Ou seja, \u00e9 uma medida para que uma \r\ncidade, um empreendimento ou uma <\/p><p \r\nalign=\"justify\">10    empresa, \r\npor exemplo, sustente-se. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">11      \r\n      E para ser \r\nsustent\u00e1vel? Tem \r\nque \r\nser correto, \r\nvi\u00e1vel, inteligente e unir \r\nharmonicamente <\/p><p \r\nalign=\"justify\">12    \r\ndesenvolvimento humano e meio ambiente. \r\nDesenvolvimento? Pode isso na \r\nsustentabilidade? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">13    Pode e \r\ndeve. <\/p><p align=\"justify\">14  \r\n         Como j\u00e1 \r\ndizia a \r\nAgenda 21 desde 1992, \r\npreserva\u00e7\u00e3o e desenvolvimento devem andar \r\njuntos. <\/p><p align=\"justify\">15  \r\n  Apenas evoluindo \u00e9 que conseguiremos \r\nachar alternativas mais eficientes para \r\nproduzir e <\/p><p \r\nalign=\"justify\">16    preservar. A \r\nsegunda op\u00e7\u00e3o seria \r\nvoltar ao tempo das cavernas, o que n\u00e3o \u00e9 \r\nvi\u00e1vel e, logo, n\u00e3o \u00e9 <\/p><p \r\nalign=\"justify\">17    sustent\u00e1vel. \r\nAfinal, \r\nhaja cavernas para todos n\u00f3s. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">18      \r\n     Bom, e o que \r\nmuda? A partir do momento em que voc\u00ea \r\nutiliza a intelig\u00eancia para suprir \r\nseus <\/p><p align=\"justify\">19  \r\n  confortos sem estragar recursos, \r\nautomaticamente come\u00e7a a aplicar isso em \r\ntodos os campos da <\/p><p \r\nalign=\"justify\">20    sua vida. \r\nImagine uma \r\ncidade sem polui\u00e7\u00e3o, muito arborizada, \r\nsegura, sem lixo, sem enchentes, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">21    sem \r\napag\u00f5es, sem tr\u00e2nsito e por a\u00ed vai. \r\n<\/p><p align=\"justify\">22    \r\n       Sonho? \r\nN\u00e3o. \r\nSustentabilidade. E a sa\u00fade \r\nagradece. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">23      \r\n     Poxa, mas isso n\u00e3o est\u00e1 \r\nlonge? \r\nN\u00e3o \u00e9 apenas \r\npara longo prazo? Tamb\u00e9m n\u00e3o. Claro que \r\no <\/p><p align=\"justify\">24  \r\n  mundo inteiro n\u00e3o muda em um segundo, \r\nmas \r\ntodas as alternativas j\u00e1 est\u00e3o a\u00ed \u2013 basta \r\npesquisar, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">25    aderir e, \r\nclaro, exigir. Apenas \r\nexigindo \u00e9 que o mercado muda. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">26      \r\n     As pol\u00edticas ter\u00e3o que \r\nadotar \r\nmedidas verdes \r\ne saud\u00e1veis, as empresas ter\u00e3o de usar \r\nsua <\/p><p align=\"justify\">27  \r\n  intelig\u00eancia para gerar produtos sem \r\ndestrui\u00e7\u00e3o e as pessoas s\u00f3 poder\u00e3o fornecer \r\no que for bem <\/p><p \r\nalign=\"justify\">28    pensado para \r\na outra usufruir. Tchau, \r\nprodutos ruins. Tchau, servi\u00e7os sem \r\nqualidade. \u00c9 uma <\/p><p \r\nalign=\"justify\">29    quest\u00e3o de \r\nquerer e colocar em pr\u00e1tica, a-p-\r\ne-n-a-s. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">30      \r\n    Se isso tudo parece dif\u00edcil, \r\naquela \u201ccoisa \r\nde cidade europeia longe de nossa \r\nrealidade\u201d\u2026 <\/p><p \r\nalign=\"justify\">31    Surpresa<b>!\r\n<\/b> L\u00e1 vem o Cear\u00e1 \r\nlan\u00e7ando uma das cidades mais sustent\u00e1veis e \r\nsaud\u00e1veis para se viver <\/p><p \r\nalign=\"justify\">32    no mundo<b>:\r\n<\/b> coleta \r\ninteligente<b>,<\/b> produ\u00e7\u00e3o de energia \r\nlimpa<b>,<\/b> \r\nhortas espalhadas<b>,<\/b> aplicativo em \r\ntempo <\/p><p align=\"justify\">33  \r\n  real \r\nmonitorando a \u00e1rea da cidade e pra\u00e7as com \r\nequipamentos esportivos que geram \r\nenergia <\/p><p align=\"justify\">34  \r\n  conforme voc\u00ea se exercita. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">35      \r\n     Vamos come\u00e7ar todos?\r\n <\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Fonte: \r\nhttps:\/\/www.revistaplaneta.com.br\/sustentabi\r\nlidade-que-chato\/\r\n(Texto adaptado para esta prova)<\/p><p><\/p>\r\n<p><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1228602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI","id":16295,"slug":"analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma estrutura de dados do tipo \u201clista encadeada\u201d com 10 (dez) elementos, sendo que o primeiro e o \u00faltimo est\u00e3o ligados entre si, recebe o nome de:","provas":[{"id":51030,"cargo":{"descricao":"Analista de TI","id":16295,"slug":"analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp-2019-avanca-sp-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra - Analista de TI - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1540656,"hashId":"2248d0bf1bb683d393d11bd82351db15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma estrutura de dados do tipo \u201clista encadeada\u201d com 10 (dez) elementos, sendo que o primeiro e o \u00faltimo est\u00e3o ligados entre si, recebe o nome de:<\/p>","resposta":5764082,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lista tr\u00edplice.","id":5764080,"corpo":"<p>lista tr\u00edplice.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lista de Zargov.","id":5764081,"corpo":"<p>lista de Zargov.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lista encadeada circular.","id":5764082,"corpo":"<p>lista encadeada circular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lista invertida.","id":5764083,"corpo":"<p>lista invertida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lista moderada.","id":5764084,"corpo":"<p>lista moderada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Listas","oab":false,"nome":"Listas","pai":8014,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8016,"slug":"tecnologia-da-informacao-listas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1540656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI","id":16295,"slug":"analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se sabe, muitos ambientes de visualiza\u00e7\u00e3o permitem que \u201csnapshots\u201d do sistema virtual sejam criados. Eles t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":51030,"cargo":{"descricao":"Analista de TI","id":16295,"slug":"analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp-2019-avanca-sp-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra - Analista de TI - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1540658,"hashId":"957494bd2ce9995f3b5721c318c9ed3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se sabe, muitos ambientes de visualiza\u00e7\u00e3o permitem que \u201csnapshots\u201d do sistema virtual sejam criados. Eles t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":5764091,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verificar os dados do sistema \u00e0 procura de erros.","id":5764090,"corpo":"<p>verificar os dados do sistema \u00e0 procura de erros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"armazenar o estado do sistema em um determinado instante no tempo.","id":5764091,"corpo":"<p>armazenar o estado do sistema em um determinado instante no tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"testar o desempenho do sistema em um determinado momento.","id":5764092,"corpo":"<p>testar o desempenho do sistema em um determinado momento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"copiar o conte\u00fado da tela e salvar em um arquivo de imagem.","id":5764093,"corpo":"<p>copiar o conte\u00fado da tela e salvar em um arquivo de imagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"evitar que a m\u00e1quina virtual seja infectada por softwares mal-intencionados.","id":5764094,"corpo":"<p>evitar que a m\u00e1quina virtual seja infectada por softwares mal-intencionados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1540658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade algumas estrat\u00e9gias podem ser utilizadas pelos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS) durante as visitas domiciliares para estimular as pacientes para realiza\u00e7\u00e3o da preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero. Diante da afirmativa, assinale a alternativa correta acerca de algumas facilidades previstas na abordagem dessas mulheres:","provas":[{"id":51382,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1552291,"hashId":"6c1bbdf247d9e504de106bc019916d85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade algumas estrat\u00e9gias podem ser utilizadas pelos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS) durante as visitas domiciliares para estimular as pacientes para realiza\u00e7\u00e3o da preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero. Diante da afirmativa, assinale a alternativa correta acerca de algumas facilidades previstas na abordagem dessas mulheres:<\/p>","resposta":5814758,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento da marca\u00e7\u00e3o de consultas.","id":5814758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento da marca\u00e7\u00e3o de consultas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desalentar a mulher a tirar suas d\u00favidas sobre o procedimento.","id":5814759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desalentar a mulher a tirar suas d\u00favidas sobre o procedimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es \u00e0 mulher, de maneira emp\u00edrica.","id":5814760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es \u00e0 mulher, de maneira emp\u00edrica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Improvisar local para coleta de exame, no caso de falta de local adequado.","id":5814761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Improvisar local para coleta de exame, no caso de falta de local adequado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1552291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hemorragia digestiva alta (HDA), \u00e9 definida pela perda de sangue gastrintestinal proximal ao \u00e2ngulo de Treitz, \u00e9 uma emerg\u00eancia, sendo assim, o enfermeiro dever\u00e1 atentar para as principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas dessa patologia, que inclui:","provas":[{"id":51394,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1552637,"hashId":"68dbf9561c48678448c3ca9f7fac4ee4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemorragia digestiva alta (HDA), \u00e9 definida pela perda de sangue gastrintestinal proximal ao \u00e2ngulo de Treitz, \u00e9 uma emerg\u00eancia, sendo assim, o enfermeiro dever\u00e1 atentar para as principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas dessa patologia, que inclui:<\/p>","resposta":5816369,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabilidade hemodin\u00e2mica","id":5816368,"corpo":"<p>Estabilidade hemodin\u00e2mica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Melena","id":5816369,"corpo":"<p>Melena<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pi\u00faria","id":5816370,"corpo":"<p>Pi\u00faria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apirexia","id":5816371,"corpo":"<p>Apirexia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428407,"slug":"enfermagem-alteracoes-gastrointestinais"}],"slug":"enfermagem\/1552637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Queimaduras s\u00e3o feridas traum\u00e1ticas causadas, na maioria das vezes, por agentes t\u00e9rmicos, qu\u00edmicos, el\u00e9tricos ou radioativos. Atuam nos tecidos de revestimento do corpo humano, determinando destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total da pele e seus anexos. As queimaduras s\u00e3o classificadas de acordo com a sua profundidade e tamanho, sendo geralmente mensuradas pelo percentual da superf\u00edcie corporal acometida. Diante do conceito, \u00e9 correto afirmar que uma queimadura de terceiro grau:","provas":[{"id":51394,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1552646,"hashId":"e1dc39043e1756b7ea372f4e8c813701","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Queimaduras s\u00e3o feridas traum\u00e1ticas causadas, na maioria das vezes, por agentes t\u00e9rmicos, qu\u00edmicos, el\u00e9tricos ou radioativos. Atuam nos tecidos de revestimento do corpo humano, determinando destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total da pele e seus anexos. As queimaduras s\u00e3o classificadas de acordo com a sua profundidade e tamanho, sendo geralmente mensuradas pelo percentual da superf\u00edcie corporal acometida. Diante do conceito, \u00e9 correto afirmar que uma queimadura de terceiro grau:<\/p>","resposta":5816409,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acomete a derme e atinge tecidos subcut\u00e2neos, com destrui\u00e7\u00e3o total de nervos, fol\u00edculos pilosos, gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas e capilares sangu\u00edneos, podendo inclusive atingir m\u00fasculos e estruturas \u00f3sseas","id":5816409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acomete a derme e atinge tecidos subcut\u00e2neos, com destrui\u00e7\u00e3o total de nervos, fol\u00edculos pilosos, gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas e capilares sangu\u00edneos, podendo inclusive atingir m\u00fasculos e estruturas \u00f3sseas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acomete a epiderme e a por\u00e7\u00e3o mais superficial da derme","id":5816410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acomete a epiderme e a por\u00e7\u00e3o mais superficial da derme<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acomete a epiderme","id":5816411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acomete a epiderme<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acomete a derme, podendo atingir as gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas e os fol\u00edculos capilares","id":5816412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acomete a derme, podendo atingir as gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas e os fol\u00edculos capilares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e Queimaduras","oab":false,"nome":"Feridas e Queimaduras","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413276,"slug":"enfermagem-feridas-e-queimaduras"}],"slug":"enfermagem\/1552646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente de Farm\u00e1cia","id":713,"slug":"assistente-de-farmacia"},{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Assistente de Arquivo","id":20937,"slug":"assistente-de-arquivo"},{"descricao":"Assistente de Almoxarife","id":20938,"slug":"assistente-de-almoxarife"},{"descricao":"Assistente de Faturamento","id":20939,"slug":"assistente-de-faturamento"},{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe: \u201c plantaram e colheram a cana que viraria a\u00e7\u00facar.\u201d As express\u00f5es destacadas s\u00e3o classificadas sintaticamente como:","provas":[{"id":51682,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":51683,"cargo":{"descricao":"Assistente de Farm\u00e1cia","id":713,"slug":"assistente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-assistente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Assistente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":51684,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Monitor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":51685,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-recepcionista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Recepcionista - 2019"},{"id":51916,"cargo":{"descricao":"Assistente de Arquivo","id":20937,"slug":"assistente-de-arquivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-assistente-de-arquivo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Assistente de Arquivo - 2019"},{"id":52160,"cargo":{"descricao":"Assistente de Almoxarife","id":20938,"slug":"assistente-de-almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-assistente-de-almoxarife","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Assistente de Almoxarife - 2019"},{"id":52161,"cargo":{"descricao":"Assistente de Faturamento","id":20939,"slug":"assistente-de-faturamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-assistente-de-faturamento","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Assistente de Faturamento - 2019"},{"id":52162,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-condutor-de-veiculos","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Condutor de Ve\u00edculos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1562353,"hashId":"9a39715f0193044fd8e508c17bda7caa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Observe: \u201c plantaram e colheram <u>a cana<\/u> que viraria <u>a\u00e7\u00facar<\/u>.\u201d As express\u00f5es destacadas s\u00e3o classificadas sintaticamente como:<\/strong><\/p>","resposta":5854180,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto Indireto.","id":5854177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objeto Indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objeto Direto Preposicionado.","id":5854178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objeto Direto Preposicionado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objeto Direto e Indireto.","id":5854179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objeto Direto e Indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Objeto Direto.","id":5854180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objeto Direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho do poema a seguir para responder as quest\u00f5es de 1 a 4O a\u00e7\u00facarO branco a\u00e7\u00facar que ado\u00e7ar\u00e1 meu caf\u00e9nesta manh\u00e3 de Ipaneman\u00e3o foi produzido por mimnem surgiu dentro do a\u00e7ucareiro por milagre.[..Este a\u00e7\u00facar era canae veio dos canaviais extensosque n\u00e3o nascem por acasono rega\u00e7o do vale.Em lugares distantes, onde n\u00e3o h\u00e1 hospitalnem escola,homens que n\u00e3o sabem ler e morrem de fomeaos 27 anosplantaram e colheram a canaque viraria a\u00e7\u00facar.Em usinas escuras,homens de vida amargae duraproduziram este a\u00e7\u00facarbranco e purocom que ado\u00e7o meu caf\u00e9 esta manh\u00e3 em Ipanema.Ferreira Gullar","id":438022,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o trecho do poema a seguir para responder as quest\u00f5es de 1 a 4<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O a\u00e7\u00facar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O branco a\u00e7\u00facar que ado\u00e7ar\u00e1 meu caf\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nesta manh\u00e3 de Ipanema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o foi <strong><u>produzido<\/u><\/strong> por mim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nem surgiu dentro do a\u00e7ucareiro por milagre.[..<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este a\u00e7\u00facar era cana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e veio dos canaviais <strong><u>extensos<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">que n\u00e3o nascem por acaso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no rega\u00e7o do vale.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em lugares distantes, onde n\u00e3o h\u00e1 hospital<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nem escola,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">homens que n\u00e3o sabem ler e morrem de fome<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aos 27 anos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">plantaram e colheram a cana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que viraria a\u00e7\u00facar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em usinas escuras,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">homens de vida <strong><u>amarga<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">e dura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">produziram este a\u00e7\u00facar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">branco e puro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com que ado\u00e7o meu caf\u00e9 esta manh\u00e3 em Ipanema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ferreira Gullar<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403654,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto direto","oab":false,"nome":"Objeto direto","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409367,"slug":"lingua-portuguesa-objeto-direto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto indireto","oab":false,"nome":"Objeto indireto","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409370,"slug":"lingua-portuguesa-objeto-indireto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1562353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256,"slug":"monitor-de-transporte-escolar"},{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o emprego do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas das linhas 02, 50 e 54.","provas":[{"id":52504,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Fiscal - 2019"},{"id":52552,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":52554,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":52555,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":52557,"cargo":{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256,"slug":"monitor-de-transporte-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Monitor de Transporte Escolar - 2019"},{"id":52559,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Telefonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1586970,"hashId":"9929f431b5865061ca0e2957eea2746a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o emprego do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas das linhas 02, 50 e 54.<\/p>","resposta":5953325,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 \u00e0","id":5953324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u2013 a \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0","id":5953325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 a","id":5953326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 a \u2013 \u00e0","id":5953327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 \u2013 a \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 a \u2013 a","id":5953328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 \u2013 a \u2013 a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.01 Em 1118, nove cavaleiros franceses decidiram fundar a Ordem dos Pobres Cavaleiros de02 Cristo, para defender os peregrinos crist\u00e3os que iam ___ Jerusal\u00e9m. Dez anos depois, eles foram03 reconhecidos pela Igreja e ganharam um quartel-general no dito Templo de Jerusal\u00e9m, de onde04 vem o nome Templ\u00e1rios.05 Na verdade, o local era a mesquita de Al-Aqsa, constru\u00edda pelos isl\u00e2micos pr\u00f3ximo do06 local do antigo templo mencionado na B\u00edblia, destru\u00eddo pelos romanos no ano 70.07 Os templ\u00e1rios eram famosos por sua bravura fan\u00e1tica e pelo segredo de seus rituais, j\u00e108 que eram isentos pela Igreja de qualquer forma de investiga\u00e7\u00e3o. Isso levou a in\u00fameros boatos09 a respeito do que fariam entre quatro paredes.10 Apesar do nome \u201cpobres cavaleiros\u201d, eles eram tudo, menos pobres. Eles dominavam11 uma imensa riqueza, paradoxalmente, porque todo cavaleiro fazia voto de pobreza e doava seus12 bens ao ingressar na ordem. Em seus quase dois s\u00e9culos, a ordem adquiriu uma reputa\u00e7\u00e3o13 legend\u00e1ria.14 Todo tipo de hist\u00f3ria circulou sobre eles. E isso foi sua destrui\u00e7\u00e3o. O rei Filipe 4\u00ba, da15 Fran\u00e7a, que acumulou uma grande d\u00edvida com os cavaleiros, decidiu eliminar a ordem e ficar16 com seu tesouro.17 Em 1307, ele quitou a fatura prendendo os l\u00edderes templ\u00e1rios e acusando-os de heresia,18 aproveitando os boatos que corriam. Com confiss\u00f5es obtidas sob tortura, eles foram queimados19 vivos em 1314. O que n\u00e3o acabaram foram as lendas sobre as conspira\u00e7\u00f5es e ritos secretos dos20 templ\u00e1rios.21 Baphomet22 Desde o in\u00edcio da Primeira Cruzada, vez ou outra, o nome Baphomet pipocava em relatos23 ou can\u00e7\u00f5es de trovadores, como uma entidade misteriosa cultuada na Terra Santa. Durante sua24 tortura, v\u00e1rios templ\u00e1rios admitiram que o culto a Baphomet fazia parte dos rituais secretos, em25 que o dem\u00f4nio seria representado por uma cabe\u00e7a decepada, um \u00eddolo de tr\u00eas cabe\u00e7as ou um26 gato \u2014 a imagem cl\u00e1ssica do bode s\u00f3 surgiria no s\u00e9culo 19.27 Nenhum desses \u00eddolos foi encontrado. A explica\u00e7\u00e3o pode ser bem mais mundana:28 Baphomet \u00e9 simplesmente uma poss\u00edvel corruptela francesa para Maom\u00e9. \u00c9 poss\u00edvel que falsas29 convers\u00f5es ao isl\u00e3 fizessem parte dos rituais secretos dos templ\u00e1rios, porque eles tinham ordem30 de fingir quando capturados, para salvar a pr\u00f3pria vida. Com a persegui\u00e7\u00e3o, alguns cavaleiros31 se refugiaram entre os isl\u00e2micos e acabaram convertidos.32 Praga de cavaleiro33 Os templ\u00e1rios foram presos numa sexta-feira, 13 de outubro de 1307. Essa pode ser uma34 raz\u00e3o pela qual o dia assumiu conota\u00e7\u00f5es malditas. E eles pr\u00f3prios jogavam suas pragas: de sua35 estaca na fogueira, aos 71 anos, o \u00faltimo Gr\u00e3o-Mestre dos Cruzados, Jacques de Molay,36 amaldi\u00e7oou o rei e o papa pelo julgamento absurdo, dizendo que, em um ano, ambos37 responderiam perante Deus por sua injusti\u00e7a.38 Era 18 de mar\u00e7o de 1314. O papa Clemente 5\u00ba morreria em 20 de abril \u2014 enquanto seu39 corpo repousava numa capela, ela foi atingida por um raio, e seus restos foram carbonizados. O40 rei Filipe 4\u00ba morreu em 29 de novembro, de derrame.41 Arca da Alian\u00e7a e Santo Graal42 Em Jerusal\u00e9m, os templ\u00e1rios teriam achado o Santo Graal e a Arca da Alian\u00e7a. O primeiro43 nem \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil assim: existem ainda hoje v\u00e1rios candidatos a Graal em igrejas da Europa. A44 segunda teria sido um baita achado. Ela foi perdida em 597 a.C., com a conquista babil\u00f4nica do45 reino de Israel, e continuava perdida na \u00e9poca de Jesus. Nela estavam as t\u00e1buas da Lei dadas a46 Mois\u00e9s, e o objeto seria capaz de destruir ex\u00e9rcitos e matar quem olhasse para ela do jeito47 errado \u2014 isso aparece na B\u00edblia, n\u00e3o s\u00f3 em Indiana Jones.48 Essa n\u00e3o \u00e9 exatamente uma lenda medieval. Durante a persegui\u00e7\u00e3o, os templ\u00e1rios teriam49 enfiado seus vastos tesouros em navios e partido para Oeste. Na Idade M\u00e9dia, dizia-se que o50 ref\u00fagio secreto era a Esc\u00f3cia, onde acabariam por se aliar ___ guilda dos pedreiros locais e51 fundar a Ma\u00e7onaria \u2014 que gosta da rela\u00e7\u00e3o e ainda hoje tem uma organiza\u00e7\u00e3o interna chamada52 \u201ccavaleiros templ\u00e1rios\u201d. No s\u00e9culo 19, foi encontrada uma pedra em Westford, Estados Unidos,53 com um aparente desenho de um cavaleiro. Especulou-se ent\u00e3o que a viagem foi bem mais54 longa, chegando ___ Am\u00e9rica antes de Colombo.55 Na vida real, eles realmente tiveram um papel: em Portugal, os templ\u00e1rios banidos56 formaram a Ordem Militar de Cristo, cujo s\u00edmbolo era a enorme cruz vermelha exposta nas velas57 das caravelas portuguesas, e da qual eram membros Vasco da Gama, Pedro \u00c1lvares Cabral e58 Fern\u00e3o de Magalh\u00e3es. Existe a teoria de que o pr\u00f3prio Colombo teria sido na verdade um59 navegador portugu\u00eas \u2014 portanto, um templ\u00e1rio indireto \u2014 disfar\u00e7ado.Aretha Yarak \u2013 08\/11\/2019 \u2013 dispon\u00edvel em: www.super.abril.com.br \u2013 adapta\u00e7\u00e3o.","id":441335,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Em 1118<strong>,<\/strong> nove cavaleiros franceses decidiram fundar a Ordem dos Pobres Cavaleiros de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 Cristo, para defender os peregrinos crist\u00e3os que iam ___ Jerusal\u00e9m. Dez anos depois, eles foram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 reconhecidos pela Igreja e ganharam um quartel-general no dito Templo de Jerusal\u00e9m, de onde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 vem o nome Templ\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 Na verdade, o local era a mesquita de Al-Aqsa, constru\u00edda pelos isl\u00e2micos pr\u00f3ximo do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 local do antigo templo mencionado na B\u00edblia, destru\u00eddo pelos romanos no ano 70.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 Os templ\u00e1rios eram famosos por sua bravura fan\u00e1tica e pelo segredo de seus rituais, j\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 que eram isentos pela Igreja de qualquer forma de investiga\u00e7\u00e3o. Isso levou a in\u00fameros boatos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 a respeito do que fariam entre quatro paredes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Apesar do nome <strong>\u201c<\/strong>pobres cavaleiros<strong>\u201d<\/strong>, eles eram tudo, menos pobres. Eles dominavam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 uma imensa riqueza, paradoxalmente, porque todo cavaleiro fazia voto de pobreza e doava seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 bens ao ingressar na ordem. Em seus quase dois s\u00e9culos, a ordem adquiriu uma reputa\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 legend\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 Todo tipo de hist\u00f3ria circulou sobre eles. E isso foi sua destrui\u00e7\u00e3o. O rei Filipe 4\u00ba, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Fran\u00e7a, que acumulou uma grande d\u00edvida com os cavaleiros, decidiu eliminar a ordem e ficar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 com seu tesouro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 Em 1307, ele quitou a fatura prendendo os l\u00edderes templ\u00e1rios e acusando-os de heresia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 aproveitando os boatos que corriam. Com confiss\u00f5es obtidas sob tortura, eles foram queimados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 vivos em 1314. O que n\u00e3o acabaram foram as lendas sobre as conspira\u00e7\u00f5es e ritos secretos dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 templ\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <strong>Baphomet<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 Desde o in\u00edcio da Primeira Cruzada, vez ou outra, o nome Baphomet pipocava em relatos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 ou can\u00e7\u00f5es de trovadores, como uma entidade misteriosa cultuada na Terra Santa. Durante sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 tortura, v\u00e1rios templ\u00e1rios admitiram que o culto a Baphomet fazia parte dos rituais secretos, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 que o dem\u00f4nio seria representado por uma cabe\u00e7a decepada, um \u00eddolo de tr\u00eas cabe\u00e7as ou um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 gato \u2014 a imagem cl\u00e1ssica do bode s\u00f3 surgiria no s\u00e9culo 19.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 Nenhum desses \u00eddolos foi encontrado. A explica\u00e7\u00e3o pode ser bem mais mundana:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 Baphomet \u00e9 simplesmente uma poss\u00edvel corruptela francesa para Maom\u00e9. \u00c9 poss\u00edvel que falsas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 convers\u00f5es ao isl\u00e3 fizessem parte dos rituais secretos dos templ\u00e1rios, porque eles tinham ordem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 de fingir quando capturados, para salvar a pr\u00f3pria vida. Com a persegui\u00e7\u00e3o, alguns cavaleiros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 se refugiaram entre os isl\u00e2micos e acabaram convertidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <strong>Praga de cavaleiro<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 Os templ\u00e1rios foram presos numa sexta-feira, 13 de outubro de 1307. Essa pode ser uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 raz\u00e3o pela qual o dia assumiu conota\u00e7\u00f5es malditas. E eles pr\u00f3prios jogavam suas pragas: de sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 estaca na fogueira, aos 71 anos, o \u00faltimo Gr\u00e3o-Mestre dos Cruzados, Jacques de Molay,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 amaldi\u00e7oou o rei e o papa pelo julgamento absurdo, dizendo que, em um ano, ambos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 responderiam perante Deus por sua injusti\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 Era 18 de mar\u00e7o de 1314. O papa Clemente 5\u00ba morreria em 20 de abril \u2014 enquanto seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 corpo repousava numa capela, ela foi atingida por um raio, e seus restos foram carbonizados. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 rei Filipe 4\u00ba morreu em 29 de novembro, de derrame.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 <strong>Arca da Alian\u00e7a e Santo Graal<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 Em Jerusal\u00e9m, os templ\u00e1rios teriam achado o Santo Graal e a Arca da Alian\u00e7a. O primeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 nem \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil assim: existem ainda hoje v\u00e1rios candidatos a Graal em igrejas da Europa. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 segunda teria sido um baita achado. Ela foi perdida em 597 a.C., com a conquista babil\u00f4nica do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 reino de Israel, e continuava perdida na \u00e9poca de Jesus. Nela estavam as t\u00e1buas da Lei dadas a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 Mois\u00e9s, e o objeto seria capaz de destruir ex\u00e9rcitos e matar quem olhasse para ela do jeito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 errado \u2014 isso aparece na B\u00edblia, n\u00e3o s\u00f3 em Indiana Jones.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 Essa n\u00e3o \u00e9 exatamente uma lenda medieval. Durante a persegui\u00e7\u00e3o, os templ\u00e1rios teriam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 enfiado seus vastos tesouros em navios e partido para Oeste. Na Idade M\u00e9dia, dizia-se que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 ref\u00fagio secreto era a Esc\u00f3cia, onde acabariam por se aliar ___ guilda dos pedreiros locais e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">51 fundar a Ma\u00e7onaria \u2014 que gosta da rela\u00e7\u00e3o e ainda hoje tem uma organiza\u00e7\u00e3o interna chamada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 \u201ccavaleiros templ\u00e1rios\u201d. No s\u00e9culo 19, foi encontrada uma pedra em Westford, Estados Unidos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 com um aparente desenho de um cavaleiro. Especulou-se ent\u00e3o que a viagem foi bem mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54 longa, chegando ___ Am\u00e9rica antes de Colombo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 Na vida real, eles realmente tiveram um papel<strong>:<\/strong> em Portugal, os templ\u00e1rios banidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">56 formaram a Ordem Militar de Cristo, cujo s\u00edmbolo era a enorme cruz vermelha exposta nas velas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">57 das caravelas portuguesas, e da qual eram membros Vasco da Gama, Pedro \u00c1lvares Cabral e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 Fern\u00e3o de Magalh\u00e3es. Existe a teoria de que o pr\u00f3prio Colombo teria sido na verdade um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">59 navegador portugu\u00eas \u2014 portanto, um templ\u00e1rio indireto \u2014 disfar\u00e7ado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Aretha Yarak \u2013 08\/11\/2019 \u2013 dispon\u00edvel em: www.super.abril.com.br \u2013 adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1586970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente da Mobilidade Urbana","id":17429,"slug":"agente-da-mobilidade-urbana"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":17435,"slug":"controlador-de-transito-e-transporte"},{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17440,"slug":"oficial-de-manutencao"},{"descricao":"T\u00e9cnico da Mobilidade Urbana","id":17447,"slug":"tecnico-da-mobilidade-urbana"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a interpreta\u00e7\u00e3o da letra da can\u00e7\u00e3o de Bia Ferreira (trecho II), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39556,"cargo":{"descricao":"Agente da Mobilidade Urbana","id":17429,"slug":"agente-da-mobilidade-urbana"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-agente-da-mobilidade-urbana","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Agente da Mobilidade Urbana - 2019"},{"id":39562,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":39566,"cargo":{"descricao":"Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":17435,"slug":"controlador-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-controlador-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2019"},{"id":39577,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17440,"slug":"oficial-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-oficial-de-manutencao","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Mobilidade Urbana","id":17447,"slug":"tecnico-da-mobilidade-urbana"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-tecnico-da-mobilidade-urbana","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - T\u00e9cnico da Mobilidade Urbana - 2019"},{"id":39596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 07:48:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1161419,"hashId":"ddde6c72414e424bd6bb6322f38e662a","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Sobre a interpreta\u00e7\u00e3o da letra da can\u00e7\u00e3o de Bia\r\nFerreira (trecho II), assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/strong><\/p>","resposta":4155823,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No trecho \u201ccanto pela tia que \u00e9 silenciada\u201d, o eu-l\u00edrico quer falar e calar a voz de uma pessoa mais velha.","id":4155821,"corpo":"<p align=justify>No trecho \u201ccanto pela tia que \u00e9 silenciada\u201d, o\r\neu-l\u00edrico quer falar e calar a voz de uma pessoa\r\nmais velha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O eu-l\u00edrico acredita que a dona de casa deve limpar, lavar e passar e que essa \u00e9 a real liberdade feminina.","id":4155822,"corpo":"<p align=justify>O eu-l\u00edrico acredita que a dona de casa deve\r\nlimpar, lavar e passar e que essa \u00e9 a real\r\nliberdade feminina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A letra pode ser interpretada como uma forma de resist\u00eancia feminina por meio da arte: da escrita, voz e do palco.","id":4155823,"corpo":"<p align=justify>A letra pode ser interpretada como uma forma\r\nde resist\u00eancia feminina por meio da arte: da\r\nescrita, voz e do palco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No trecho \u201cN\u00e3o precisa ser Am\u00e9lia para ser de verdade\u201d a autora afirma a inexist\u00eancia de uma mulher chamada Am\u00e9lia.","id":4155824,"corpo":"<p align=justify>No trecho \u201cN\u00e3o precisa ser Am\u00e9lia para ser de\r\nverdade\u201d a autora afirma a inexist\u00eancia de uma\r\nmulher chamada Am\u00e9lia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia abaixo um trecho da can\u00e7\u00e3o \u201cAi que saudades da Am\u00e9lia\u201d (gravada em 1942) do cantor e compositor Ataulfo Alves e um trecho da can\u00e7\u00e3o \u201cN\u00e3o precisa ser Am\u00e9lia\u201d (gravada em 2018) da cantora e compositora brasileira Bia Ferreira \u2013 respectivamente trechos I e II \u2013 para responder \u00e0s quest\u00f5es 5 a 9.Trecho IAi, Meu Deus, que saudade da Am\u00e9lia\/ Aquilo sim \u00e9 que era mulher\/ \u00c0s vezes passava fome ao meu lado\/ E achava bonito n\u00e3o ter o que comer\/ Quando me via contrariado\/ Dizia: \"Meu filho, o que se h\u00e1 de fazer!\"\/ Am\u00e9lia n\u00e3o tinha a menor vaidade\/ Am\u00e9lia \u00e9 que era mulher de verdade. (Ataulfo Alves) (Fonte: Letras.mus) Trecho II Me deram um palco e eu vou cantar\/ Canto pela tia que \u00e9 silenciada\/ Dizem que s\u00f3 a pia \u00e9 seu lugar \/ Pela mina que \u00e9 de quebrada\/ Que \u00e9 violentada e n\u00e3o pode estudar (...) Dona de casa limpa, lava e passa\/ Mas fora do lar n\u00e3o pode trabalhar\/ N\u00e3o precisa ser Am\u00e9lia pra ser de verdade\/ C\u00ea tem a liberdade pra ser quem voc\u00ea quiser\/. (Bia Ferreira) (Fonte: Letras.mus)","id":392131,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia abaixo um trecho da can\u00e7\u00e3o \u201cAi que\r\nsaudades da Am\u00e9lia\u201d (gravada em 1942) do\r\ncantor e compositor Ataulfo Alves e um trecho\r\nda can\u00e7\u00e3o \u201cN\u00e3o precisa ser Am\u00e9lia\u201d (gravada\r\nem 2018) da cantora e compositora brasileira\r\nBia Ferreira \u2013 respectivamente trechos I e II \u2013\r\npara responder \u00e0s quest\u00f5es 5 a 9.<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Trecho I<\/strong><\/p><p align=\"justify\">Ai, Meu Deus, que saudade da Am\u00e9lia\/ Aquilo sim \u00e9 que\r\nera mulher\/ \u00c0s vezes passava fome ao meu lado\/ E\r\nachava bonito n\u00e3o ter o que comer\/ Quando me via\r\ncontrariado\/ Dizia: \"Meu filho, o que se h\u00e1 de fazer!\"\/\r\nAm\u00e9lia n\u00e3o tinha a menor vaidade\/ Am\u00e9lia \u00e9 que era\r\nmulher de verdade. (Ataulfo Alves)<\/p><p align=\"right\">\r\n(Fonte: Letras.mus)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Trecho II<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nMe deram um palco e eu vou cantar\/ Canto pela tia que\r\n\u00e9 silenciada\/ Dizem que s\u00f3 a pia \u00e9 seu lugar \/ Pela mina\r\nque \u00e9 de quebrada\/ Que \u00e9 violentada e n\u00e3o pode\r\nestudar (...) Dona de casa limpa, lava e passa\/ Mas fora\r\ndo lar n\u00e3o pode trabalhar\/ N\u00e3o precisa ser Am\u00e9lia pra\r\nser de verdade\/ C\u00ea tem a liberdade pra ser quem voc\u00ea\r\nquiser\/. (Bia Ferreira)\r\n<\/p><p align=\"right\">(Fonte: Letras.mus)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 9","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1161419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a ilustra\u00e7\u00e3o Assinale as afirmativas com (V) ou (F) caso sejam VERDADEIRAS ou FALSAS. A marca acima representa ( ) o Programa Alfabetiza\u00e7\u00e3o na Idade Certa (PAIC) transformado em pol\u00edtica p\u00fablica priorit\u00e1ria do Governo do Estado em 2007 que, sem muita ades\u00e3o por parte dos Munic\u00edpios, n\u00e3o teve seus objetivos alcan\u00e7ados. ( ) um Programa que visa oferecer aos munic\u00edpios forma\u00e7\u00e3o continuada aos professores, apoio \u00e0 gest\u00e3o escolar, entre outros aspectos voltados ao desenvolvimento econ\u00f4mico da localidade. ( ) uma a\u00e7\u00e3o efetiva que iniciou suas atividades com a meta de garantir a alfabetiza\u00e7\u00e3o dos alunos matriculados no 2\u00ba ano do Ensino Fundamental da Rede P\u00fablica Cearense. ( ) o PAIC que, juntamente com outras experi\u00eancias, contribuiu para a estrutura\u00e7\u00e3o por parte do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o do Pacto Nacional Alfabetiza\u00e7\u00e3o na Idade Certa (PNAIC). ( ) um programa de coopera\u00e7\u00e3o entre o Estado e os Munic\u00edpios cearenses com a finalidade de alfabetizar os alunos da Rede P\u00fablica de Ensino at\u00e9 o final do segundo ano do Ensino fundamental. ( ) o PAIC que em 2011, por meio da SEDUC, expandiu as a\u00e7\u00f5es at\u00e9 o 5\u00ba ano, com vistas a melhorar os resultados de aprendizagem da etapa inicial do Ensino Fundamental. ( ) o MAIS PAIC que teve como finalidade ampliar o trabalho de coopera\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente com os 184 munic\u00edpios e que, al\u00e9m da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e do 1\u00ba ao 5\u00ba ano, passou a atender tamb\u00e9m do 6\u00ba ao 9\u00ba ano nas escolas p\u00fablicas cearenses. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":42625,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2019"},{"id":42633,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-pedagogo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 07:51:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1270162,"hashId":"44d66c343258af20a966df8c9883614d","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe a ilustra\u00e7\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42625\/4.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Assinale as afirmativas com (V) ou (F) caso sejam VERDADEIRAS ou FALSAS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A marca acima representa\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) o Programa Alfabetiza\u00e7\u00e3o na Idade Certa (PAIC) transformado em pol\u00edtica p\u00fablica priorit\u00e1ria do Governo do Estado em 2007 que, sem muita ades\u00e3o por parte dos Munic\u00edpios, n\u00e3o teve seus objetivos alcan\u00e7ados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) um Programa que visa oferecer aos munic\u00edpios forma\u00e7\u00e3o continuada aos professores, apoio \u00e0 gest\u00e3o escolar, entre outros aspectos voltados ao desenvolvimento econ\u00f4mico da localidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) uma a\u00e7\u00e3o efetiva que iniciou suas atividades com a meta de garantir a alfabetiza\u00e7\u00e3o dos alunos matriculados no 2\u00ba ano do Ensino Fundamental da Rede P\u00fablica Cearense.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) o PAIC que, juntamente com outras experi\u00eancias, contribuiu para a estrutura\u00e7\u00e3o por parte do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o do Pacto Nacional Alfabetiza\u00e7\u00e3o na Idade Certa (PNAIC).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) um programa de coopera\u00e7\u00e3o entre o Estado e os Munic\u00edpios cearenses com a finalidade de alfabetizar os alunos da Rede P\u00fablica de Ensino at\u00e9 o final do segundo ano do Ensino fundamental.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) o PAIC que em 2011, por meio da SEDUC, expandiu as a\u00e7\u00f5es at\u00e9 o 5\u00ba ano, com vistas a melhorar os resultados de aprendizagem da etapa inicial do Ensino Fundamental.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) o MAIS PAIC que teve como finalidade ampliar o trabalho de coopera\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente com os 184 munic\u00edpios e que, al\u00e9m da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e do 1\u00ba ao 5\u00ba ano, passou a atender tamb\u00e9m do 6\u00ba ao 9\u00ba ano nas escolas p\u00fablicas cearenses.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":4608581,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4608577,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4608578,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4608579,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4608580,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4608581,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas e A\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Programas e A\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405520,"slug":"pedagogia-programas-e-acoes-do-ministerio-da-educacao-desenvolvimento-da-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/1270162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21589,"slug":"medico-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a Tuberculose (TB) \u00e9 a segunda causa mais comum de morte por doen\u00e7as infecciosas no mundo, sendo o Brasil o 19\u00ba pa\u00eds entre um grupo de 22 pa\u00edses que, juntos, det\u00eam 81% das taxas de TB no mundo. Sobre este tema, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":70668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21589,"slug":"medico-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-medico-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 08:54:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2156909,"hashId":"8f25cbd4e803b7e64a02a7d87824ce04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a Tuberculose (TB) \u00e9 a segunda causa mais comum de morte por doen\u00e7as infecciosas no mundo, sendo o Brasil o 19\u00ba pa\u00eds entre um grupo de 22 pa\u00edses que, juntos, det\u00eam 81% das taxas de TB no mundo. Sobre este tema, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8449299,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Brasil vem sendo capaz de diagnosticar at\u00e9 50% dos casos, dentro das metas estabelecidas pela OMS. Por outro lado, as taxas de cura da doen\u00e7a est\u00e3o em 70%, 15% a menos do que preconizado. ","id":8449298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil vem sendo capaz de diagnosticar at\u00e9 50% dos casos, dentro das metas estabelecidas pela OMS. Por outro lado, as taxas de cura da doen\u00e7a est\u00e3o em 70%, 15% a menos do que preconizado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As medidas de transfer\u00eancia dos cuidados da TB para esferas municipais apoiaram-se no fortalecimento do papel da APS.","id":8449299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas de transfer\u00eancia dos cuidados da TB para esferas municipais apoiaram-se no fortalecimento do papel da APS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A efic\u00e1cia do esquema antituberculose \u00e9 at\u00e9 65%.","id":8449300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A efic\u00e1cia do esquema antituberculose \u00e9 at\u00e9 65%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento da tuberculose tem como objetivo a cura lenta, baseada em f\u00e1rmacos que reduzam reduzir a popula\u00e7\u00e3o bacilar (interrompendo a transmiss\u00e3o), previnam a sele\u00e7\u00e3o de cepas naturalmente resistentes (impedindo o surgimento de resist\u00eancia durante a terapia) e esterilizem a les\u00e3o (prevenindo a recidiva de doen\u00e7a).","id":8449301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento da tuberculose tem como objetivo a cura lenta, baseada em f\u00e1rmacos que reduzam reduzir a popula\u00e7\u00e3o bacilar (interrompendo a transmiss\u00e3o), previnam a sele\u00e7\u00e3o de cepas naturalmente resistentes (impedindo o surgimento de resist\u00eancia durante a terapia) e esterilizem a les\u00e3o (prevenindo a recidiva de doen\u00e7a).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desde o s\u00e9culo passado, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vem tomando medidas de centraliza\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico e tratamento da doen\u00e7a, transferindo esse encargo para os grandes centros de refer\u00eancia. ","id":8449302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde o s\u00e9culo passado, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vem tomando medidas de centraliza\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico e tratamento da doen\u00e7a, transferindo esse encargo para os grandes centros de refer\u00eancia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21589,"slug":"medico-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hansen\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa que acomete os nervos perif\u00e9ricos e tem como agente etiol\u00f3gico o Micobacterium leprae. Analise as afirmativas a seguir.I. Foi descoberta em 1873, pelo m\u00e9dico noruegu\u00eas Amaneur Hansen, ao qual foi feita a homenagem ao seu descobridor, o bacilo \u00e9 tamb\u00e9m chamado de bacilo de Hansen. A hansen\u00edase teve como porta de entrada no Brasil os colonizadores, e ao longo dos tempos, a hansen\u00edase apresentou caracter\u00edsticas de uma doen\u00e7a com forte presen\u00e7a hist\u00f3rica e social. II. Apesar de alta detec\u00e7\u00e3o \u2013 250.000 novos casos por ano \u2013 ela n\u00e3o \u00e9 mais uma das principais causas de morbidade em pa\u00edses em desenvolvimento. III. Destaca-se o estigma desde tempos b\u00edblicos e tantos outros fatores que afetam o imagin\u00e1rio popular no presente, em decorr\u00eancia da falta de informa\u00e7\u00e3o que por muitos anos existiu sobre o agente etiol\u00f3gico, os sinais, os sintomas e via de transmiss\u00e3o, o que tamb\u00e9m dificultou a identifica\u00e7\u00e3o e o tratamento.Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":70668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21589,"slug":"medico-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-medico-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 08:54:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2156921,"hashId":"ed01522d3d108f367eda20c992354b4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hansen\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa que acomete os nervos perif\u00e9ricos e tem como agente etiol\u00f3gico o Micobacterium leprae. Analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Foi descoberta em 1873, pelo m\u00e9dico noruegu\u00eas Amaneur Hansen, ao qual foi feita a homenagem ao seu descobridor, o bacilo \u00e9 tamb\u00e9m chamado de bacilo de Hansen. A hansen\u00edase teve como porta de entrada no Brasil os colonizadores, e ao longo dos tempos, a hansen\u00edase apresentou caracter\u00edsticas de uma doen\u00e7a com forte presen\u00e7a hist\u00f3rica e social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Apesar de alta detec\u00e7\u00e3o \u2013 250.000 novos casos por ano \u2013 ela n\u00e3o \u00e9 mais uma das principais causas de morbidade em pa\u00edses em desenvolvimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Destaca-se o estigma desde tempos b\u00edblicos e tantos outros fatores que afetam o imagin\u00e1rio popular no presente, em decorr\u00eancia da falta de informa\u00e7\u00e3o que por muitos anos existiu sobre o agente etiol\u00f3gico, os sinais, os sintomas e via de transmiss\u00e3o, o que tamb\u00e9m dificultou a identifica\u00e7\u00e3o e o tratamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/p>","resposta":8449355,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":8449352,"corpo":"<p>II \u2013 III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":8449353,"corpo":"<p>I \u2013 II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":8449354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 III.","id":8449355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":8449356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Merton procura representar a burocracia de maneira mais ampla por meio de um conjunto de rela\u00e7\u00f5es entre um n\u00famero grande de vari\u00e1veis. O modelo de Merton baseia-se nas consequ\u00eancias n\u00e3o previstas de organizar de acordo com os princ\u00edpios da m\u00e1quina. A partir dessa informa\u00e7\u00e3o, marque V para verdadeiro ou F para falso nas afirmativas abaixo e, em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.( ) A fim de aumentar a variabilidade do comportamento humano a padr\u00f5es previs\u00edveis e indispens\u00e1veis ao seu bom funcionamento, a organiza\u00e7\u00e3o imp\u00f5e um forte controle sobre as pessoas.( ) Essa imposi\u00e7\u00e3o de controle busca a previsibilidade do comportamento, que \u00e9 garantida pela imposi\u00e7\u00e3o de normas e regulamentos. A organiza\u00e7\u00e3o estabelece previamente os padr\u00f5es de procedimentos para as pessoas e institui as penalidades pelo n\u00e3o cumprimento, bem como a supervis\u00e3o hier\u00e1rquica para assegurar a obedi\u00eancia. Para complementar, a \u00eanfase sobre o cargo e a posi\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos aumenta as rela\u00e7\u00f5es personalizadas.( ) A imposi\u00e7\u00e3o de regras conduz as pessoas a uma justificativa da a\u00e7\u00e3o individual e a consequ\u00eancias imprevistas (disfun\u00e7\u00f5es), como a rigidez no comportamento e a defesa m\u00fatua na organiza\u00e7\u00e3o.( ) Merton conclui que a burocracia \u00e9 uma estrutura grupal prim\u00e1ria destinada a desempenhar determinadas atividades que n\u00e3o podem ser cumpridas satisfatoriamente por crit\u00e9rios grupais secund\u00e1rios. ","provas":[{"id":57700,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 08:11:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1735143,"hashId":"af4007713bb791905e7d4d9a58c1ba7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Merton procura representar a burocracia de maneira mais ampla por meio de um conjunto de rela\u00e7\u00f5es entre um n\u00famero grande de vari\u00e1veis. O modelo de Merton baseia-se nas consequ\u00eancias n\u00e3o previstas de organizar de acordo com os princ\u00edpios da m\u00e1quina. A partir dessa informa\u00e7\u00e3o, marque V para verdadeiro ou F para falso nas afirmativas abaixo e, em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A fim de aumentar a variabilidade do comportamento humano a padr\u00f5es previs\u00edveis e indispens\u00e1veis ao seu bom funcionamento, a organiza\u00e7\u00e3o imp\u00f5e um forte controle sobre as pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Essa imposi\u00e7\u00e3o de controle busca a previsibilidade do comportamento, que \u00e9 garantida pela imposi\u00e7\u00e3o de normas e regulamentos. A organiza\u00e7\u00e3o estabelece previamente os padr\u00f5es de procedimentos para as pessoas e institui as penalidades pelo n\u00e3o cumprimento, bem como a supervis\u00e3o hier\u00e1rquica para assegurar a obedi\u00eancia. Para complementar, a \u00eanfase sobre o cargo e a posi\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos aumenta as rela\u00e7\u00f5es personalizadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A imposi\u00e7\u00e3o de regras conduz as pessoas a uma justificativa da a\u00e7\u00e3o individual e a consequ\u00eancias imprevistas (disfun\u00e7\u00f5es), como a rigidez no comportamento e a defesa m\u00fatua na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Merton conclui que a burocracia \u00e9 uma estrutura grupal prim\u00e1ria destinada a desempenhar determinadas atividades que n\u00e3o podem ser cumpridas satisfatoriamente por crit\u00e9rios grupais secund\u00e1rios. <\/p>","resposta":6591835,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V ","id":6591834,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F ","id":6591835,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F ","id":6591836,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u2013 V \u2013 V \u2013 F ","id":6591837,"corpo":"<p>F\u2013 V \u2013 V \u2013 F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Estruturalista","oab":false,"nome":"Abordagem Estruturalista","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404582,"slug":"administracao-geral-abordagem-estruturalista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da burocracia","oab":false,"nome":"Teoria da burocracia","pai":404582,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404583,"slug":"administracao-geral-teoria-da-burocracia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","provas":[{"id":50134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 08:12:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514198,"hashId":"a52f82836941f4025b0c39b95f49990f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>","resposta":5654215,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Decreto N\u00ba 99.438, DE 7 DE AGOSTO DE 1990. ","id":5654214,"corpo":"<p> Decreto N\u00ba 99.438, DE 7 DE AGOSTO DE 1990. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Lei 8.080 de 19\/09\/1990.","id":5654215,"corpo":"<p>A Lei 8.080 de 19\/09\/1990.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A Lei 8.142 de 28\/12\/1990. ","id":5654216,"corpo":"<p> A Lei 8.142 de 28\/12\/1990. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Decreto N\u00ba 4.878, DE 18 DE NOVEMBRO DE 2003. ","id":5654217,"corpo":"<p> Decreto N\u00ba 4.878, DE 18 DE NOVEMBRO DE 2003. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Decreto 4699\/03 | Decreto n\u00ba 4.699, de 19 de maio de 2003. ","id":5654218,"corpo":"<p>Decreto 4699\/03 | Decreto n\u00ba 4.699, de 19 de maio de 2003. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1514198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Meister (1999), o modelo de Educa\u00e7\u00e3o Corporativa \u00e9 sustentado por grandes for\u00e7as do cen\u00e1rio global. A seguir est\u00e3o elas listadas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a. ","provas":[{"id":35277,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"agu-2019-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - AGU - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 08:12:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2471375,"hashId":"fa471e402f33bcbb56eb39c26b8391a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Meister (1999), o modelo de Educa\u00e7\u00e3o Corporativa \u00e9 sustentado por grandes for\u00e7as do cen\u00e1rio global. A seguir est\u00e3o elas listadas, <strong>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma.<\/strong> Assinale-a. <\/p>","resposta":9811960,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o surgimento da educa\u00e7\u00e3o por processos, horizontalizada e flex\u00edvel ","id":9811957,"corpo":"<p>o surgimento da educa\u00e7\u00e3o por processos, horizontalizada e flex\u00edvel <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a emerg\u00eancia da gest\u00e3o do conhecimento","id":9811958,"corpo":"<p>a emerg\u00eancia da gest\u00e3o do conhecimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a volatilidade da informa\u00e7\u00e3o e a obsolesc\u00eancia do conhecimento","id":9811959,"corpo":"<p>a volatilidade da informa\u00e7\u00e3o e a obsolesc\u00eancia do conhecimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o foco na empregabilidade: educar para o emprego ","id":9811960,"corpo":"<p>o foco na empregabilidade: educar para o emprego <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a mudan\u00e7a no foco da educa\u00e7\u00e3o geral ","id":9811961,"corpo":"<p>a mudan\u00e7a no foco da educa\u00e7\u00e3o geral <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/2471375","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 conhecido o tipo de ataque pela internet baseado em uma falsifica\u00e7\u00e3o de e-mail?","provas":[{"id":50148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 10:38:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1514526,"hashId":"d2d6b54c9fc4dbbe62308d619faac886","enunciado":"<p>Como \u00e9 conhecido o tipo de ataque pela internet baseado em uma falsifica\u00e7\u00e3o de e-mail?<\/p>","resposta":5655747,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sniffing","id":5655744,"corpo":"<p><em>Sniffing<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"For\u00e7a bruta","id":5655745,"corpo":"<p>For\u00e7a bruta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defacement","id":5655746,"corpo":"<p><em>Defacement<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Spoofing","id":5655747,"corpo":"<p><em>Spoofing<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1514526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tema do Estado, analise as assertivas abaixo: I. Entende-se que o Estado \u00e9 uma express\u00e3o e um instrumento de reprodu\u00e7\u00e3o dos interesses das classes dominantes, especialmente nos termos de Karl Marx. II. Se a classe trabalhadora tiver o controle do Estado, apesar de se manter sob a \u00e9gide do capital, o Estado deixa de pertencer ao capital, pois perde o v\u00ednculo com a classe burguesa dominante. III. Se, por um certo per\u00edodo nas \u00faltimas d\u00e9cadas, alguns direitos sociais e trabalhistas permitiram amenizar as necessidades da classe trabalhadora, agora, com o enxugamento e a retirada destes, cada vez mais a vida n\u00e3o se converter\u00e1 em tempo da venda de for\u00e7a de trabalho. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":44221,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 11:38:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1333146,"hashId":"a1f8f6dc1f7d1f839b90c4e9c5df697f","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o tema do Estado, analise as assertivas abaixo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Entende-se que o Estado \u00e9 uma express\u00e3o e um instrumento de reprodu\u00e7\u00e3o dos interesses das\r\nclasses dominantes, especialmente nos termos de Karl Marx. <\/p><p align=\"justify\">II. Se a classe trabalhadora tiver o controle do Estado, apesar de se manter sob a \u00e9gide do capital,\r\no Estado deixa de pertencer ao capital, pois perde o v\u00ednculo com a classe burguesa dominante. <\/p><p align=\"justify\">III. Se, por um certo per\u00edodo nas \u00faltimas d\u00e9cadas, alguns direitos sociais e trabalhistas permitiram\r\namenizar as necessidades da classe trabalhadora, agora, com o enxugamento e a retirada destes,\r\ncada vez mais a vida n\u00e3o se converter\u00e1 em tempo da venda de for\u00e7a de trabalho. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4875363,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4875363,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4875364,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4875365,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4875366,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4875367,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o sobre o surgimento do Estado","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o sobre o surgimento do Estado","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398135,"slug":"servico-social-concepcao-sobre-o-surgimento-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/1333146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que o autor do texto, em rela\u00e7\u00e3o ao tema apresentado, objetiva provocar no leitor:","provas":[{"id":38178,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-administrador-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Administrador - 2019"},{"id":58695,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-arquivista-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Arquivista - 2019"},{"id":58698,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-assistente-social-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Assistente Social - 2019"},{"id":58702,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"},{"id":58705,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-engenheiro-civil-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":58706,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-engenheiro-eletricista-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Engenheiro Eletricista - 2019"},{"id":58707,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-estatistico-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Estat\u00edstico - 2019"},{"id":58708,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-medico-clinico-geral-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":58709,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-pedagogo-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Pedagogo - 2019"},{"id":58710,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-psicologo-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 09:12:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1106906,"hashId":"564a49dcf5fbe07feaf6da78ab91686a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que o autor do texto, em rela\u00e7\u00e3o ao tema apresentado, objetiva provocar no leitor:<\/p>","resposta":3923893,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um alheamento sobre a import\u00e2ncia do utilitarismo nas decis\u00f5es judiciais.","id":3923890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um alheamento sobre a import\u00e2ncia do utilitarismo nas decis\u00f5es judiciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma valoriza\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o ao judici\u00e1rio e suas delibera\u00e7\u00f5es.","id":3923891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma valoriza\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o ao judici\u00e1rio e suas delibera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma observa\u00e7\u00e3o sobre a judicializa\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es pol\u00edticas baseadas na \u00e9tica utilit\u00e1ria.","id":3923892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma observa\u00e7\u00e3o sobre a judicializa\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es pol\u00edticas baseadas na \u00e9tica utilit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma cr\u00edtica expl\u00edcita ao c\u00f3digo penal e \u00e0 influ\u00eancia do utilitarismo nas decis\u00f5es judiciais.","id":3923893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma cr\u00edtica expl\u00edcita ao c\u00f3digo penal e \u00e0 influ\u00eancia do utilitarismo nas decis\u00f5es judiciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um engajamento da sociedade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas que afetam a comunidade como um todo.","id":3923894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um engajamento da sociedade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas que afetam a comunidade como um todo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 12 referem-se ao texto a seguir.\"O certo a ser feito\": as marcas do utilitarismo no nosso dia-a-dia Por Carlos Henrique Cardoso\tUltimamente tenho analisado e refletido sobre a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do pa\u00eds e sua judicializa\u00e7\u00e3o. E enxergo muito dos princ\u00edpios do utilitarismo instaurados nos desejos de boa parte dos cidad\u00e3os. Enxergo o que? Como assim?\tO utilitarismo \u00e9 uma teoria social desenvolvida pelo jurista, economista, e fil\u00f3sofo Jeremy Bentham, l\u00e1 pelos fins do s\u00e9culo XVIII e in\u00edcio do XIX. Essa teoria tamb\u00e9m foi objeto de estudo do fil\u00f3sofo John Stuart Mill. Tem como princ\u00edpio a busca do prazer e da felicidade, mas tamb\u00e9m satisfazer os indiv\u00edduos na coletividade, almejando benef\u00edcios, onde as leis seriam socialmente \u00fateis e as escolhas mais corretas. Alguns testes e din\u00e2micas de grupo tamb\u00e9m utilizam conceitos de base utilitarista, pautadas nas melhores escolhas para cada situa\u00e7\u00e3o posta com a finalidade de encontrarmos um bem comum a todos.\tUm exemplo. No \u00fanico hospital de uma pequena cidade, h\u00e1 apenas uma m\u00e1quina de hemodi\u00e1lise e quatro doentes renais. As caracter\u00edsticas sociais, econ\u00f4micas, profissionais, familiares, e pessoais de cada um s\u00e3o apresentadas e faz-se a pergunta: qual deles merece ser salvo para que possa utilizar o equipamento? Ap\u00f3s um pequeno debate, chega-se \u00e0 conclus\u00e3o e as raz\u00f5es para que aquele felizardo seja o escolhido. Ou seja, o intuito \u00e9 tomar decis\u00f5es para obter o melhor resultado para todos.\tO utilitarismo pode ser transposto para o nosso cotidiano e sua doutrina \u00e9tica pode estar incrustada em v\u00e1rios fatos e decis\u00f5es. Sua aplica\u00e7\u00e3o pode ser consider\u00e1vel diante de fatores que venham a ocorrer e se tornar aceit\u00e1vel para diversos setores sociais.\tDigamos que comecem a aparecer pessoas feridas por rajadas de metralhadora nas ruas de um munic\u00edpio e que muitos testemunharam um homem portando essa arma por a\u00ed. As autoridades partem a sua busca, mas n\u00e3o o encontram em lugar nenhum. E novas pessoas s\u00e3o baleadas. Com o rumo das investiga\u00e7\u00f5es, familiares do suspeito s\u00e3o localizados. Como n\u00e3o informam seu paradeiro, os policiais passam a torturar seus pais, irm\u00e3os, e outros parentes a fim de obterem respostas ou pistas para sua descoberta. Dias depois, o \u201clouco da metralhadora\u201d \u00e9 encontrado. A tortura \u00e9 proibida por lei, mas sua utiliza\u00e7\u00e3o foi justificada pelo bem-estar p\u00fablico, ou seja, \u201co certo a ser feito\u201d. Um c\u00e1lculo que foi interpretado como moralmente aceit\u00e1vel por muitos que consideram aquela postura adequada para que mais ningu\u00e9m fosse alvejado. Mesmo que jamais fosse preciso tomar tal atitude para um crime ser desvendado. Um princ\u00edpio utilitarista.\tE assim observo muitas atitudes manifestadas por seguimentos de nossa popula\u00e7\u00e3o. Na v\u00e9spera da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal em conceder ou n\u00e3o o Habeas Corpus para o ex-presidente Lula, grupos pediam que o STF n\u00e3o concedesse o HC porque Lula \u201ctinha que ser preso\u201d, pois j\u00e1 havia sido condenado. Apesar do HC ser um quesito legal, o desejo de pris\u00e3o parecia ser maior que a virtude da lei. O que imperava era a vontade popular, o desejo de ver algu\u00e9m que aprenderam a detestar, encarcerado. Importava menos o previsto em lei e mais \u201ca voz das ruas\u201d.\tDeclara\u00e7\u00f5es de ministros e ex-ministros do STF engrossaram os manifestos. \u201cTemos que ouvir a voz das ruas\u201d, \u201co sentimento social\u201d, e \u201co clamor popular\u201d foram termos utilizados pelos ocupantes da Suprema Corte. Apesar das decis\u00f5es judiciais n\u00e3o serem pautadas, obviamente, pelas vontades do povo profissionais que interpretam as leis n\u00e3o podem estimular aproxima\u00e7\u00f5es demasiadas entre \u201cas ruas\u201d e os ju\u00edzes, como term\u00f4metro a medir algum \u201cchoque t\u00e9rmico\u201d entre a conclus\u00e3o dos processos e os anseios sociais amparados pelas paix\u00f5es e \u00f3dios. Uma linha t\u00eanue entre a lei e \u201co certo a ser feito\u201d. Reflex\u00f5es realizadas no calor dos acontecimentos podem influenciar atos finais moralmente justific\u00e1veis. Um receio calcado em posturas utilitaristas.\tEssas condutas s\u00e3o vis\u00edveis quando qualificam defensores dos Direitos Humanos \u2013 que seguem resolu\u00e7\u00f5es ratificadas por \u00f3rg\u00e3os internacionais \u2013 como \u201cdefensores de bandidos\u201d. Isso porque \u201co pessoal\u201d dos Direitos Humanos defendem medidas previstas em leis e na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Curioso que muitos dos cr\u00edticos se referem aos Direitos Humanos como se fosse uma ONG, uma entidade representativa, com CNPJ, sede, funcion\u00e1rios (\u201co pessoal\u201d) que se re\u00fanem frequentemente em torno de uma grande mesa e passam a discutir pol\u00edticas de apoio a assassinos, estupradores, e ladr\u00f5es \u2013 uma esp\u00e9cie de \u201cGreenpeace\u201d voltado para meliantes. Com isso, proporcionam reflex\u00f5es equivocadas sobre como devem ser tratados detentos, como a justi\u00e7a deve agir com acusados de crime hediondo, ou como nossos policiais devem ser protegidos em autos de resist\u00eancia ou interven\u00e7\u00f5es repressoras. Tudo para alcan\u00e7ar o bem-estar social e \u201co certo a ser feito\u201d. E a lei? Que se lasque!! Atos para que o \u201ccidad\u00e3o de bem\u201d fique protegido das mazelas sociais e que se cumpra a vontade popular acima de qualquer artigo, par\u00e1grafo, inciso, ou decreto. Enquanto n\u00e3o se reestrutura o nosso defasado C\u00f3digo Penal, podemos bradar juntos as delicias de um Estado Utilitarista.https:\/\/www.soteroprosa.com\/inicio\/author\/Carlos-Henrique-Cardoso. Acessado em 28\/01\/2019 (Com adapta\u00e7\u00e3o)","id":385776,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 01 a 12 referem-se ao texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\"O certo a ser feito\": as marcas do utilitarismo no nosso dia-a-dia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Por Carlos Henrique Cardoso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUltimamente tenho analisado e refletido sobre a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do pa\u00eds e sua judicializa\u00e7\u00e3o. E enxergo muito dos princ\u00edpios do utilitarismo instaurados nos desejos de boa parte dos cidad\u00e3os. Enxergo o que? Como assim?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO utilitarismo \u00e9 uma teoria social desenvolvida pelo jurista, economista, e fil\u00f3sofo Jeremy Bentham, l\u00e1 pelos fins do s\u00e9culo XVIII e in\u00edcio do XIX. Essa teoria tamb\u00e9m foi objeto de estudo do fil\u00f3sofo John Stuart Mill. Tem como princ\u00edpio a busca do prazer e da felicidade, mas tamb\u00e9m satisfazer os indiv\u00edduos na coletividade, almejando benef\u00edcios, onde as leis seriam socialmente \u00fateis e as escolhas mais corretas. Alguns testes e din\u00e2micas de grupo tamb\u00e9m utilizam conceitos de base utilitarista, pautadas nas melhores escolhas para cada situa\u00e7\u00e3o posta com a finalidade de encontrarmos um bem comum a todos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUm exemplo. No \u00fanico hospital de uma pequena cidade, h\u00e1 apenas uma m\u00e1quina de hemodi\u00e1lise e quatro doentes renais. As caracter\u00edsticas sociais, econ\u00f4micas, profissionais, familiares, e pessoais de cada um s\u00e3o apresentadas e faz-se a pergunta: qual deles merece ser salvo para que possa utilizar o equipamento? Ap\u00f3s um pequeno debate, chega-se \u00e0 conclus\u00e3o e as raz\u00f5es para que aquele felizardo seja o escolhido. Ou seja, o intuito \u00e9 tomar decis\u00f5es para obter o melhor resultado para todos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO utilitarismo pode ser transposto para o nosso cotidiano e sua doutrina \u00e9tica pode estar incrustada em v\u00e1rios fatos e decis\u00f5es. Sua aplica\u00e7\u00e3o pode ser consider\u00e1vel diante de fatores que venham a ocorrer e se tornar aceit\u00e1vel para diversos setores sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDigamos que comecem a aparecer pessoas feridas por rajadas de metralhadora nas ruas de um munic\u00edpio e que muitos testemunharam um homem portando essa arma por a\u00ed. As autoridades partem a sua busca, mas n\u00e3o o encontram em lugar nenhum. E novas pessoas s\u00e3o baleadas. Com o rumo das investiga\u00e7\u00f5es, familiares do suspeito s\u00e3o localizados. Como n\u00e3o informam seu paradeiro, os policiais passam a torturar seus pais, irm\u00e3os, e outros parentes a fim de obterem respostas ou pistas para sua descoberta. Dias depois, o \u201clouco da metralhadora\u201d \u00e9 encontrado. A tortura \u00e9 proibida por lei, mas sua utiliza\u00e7\u00e3o foi justificada pelo bem-estar p\u00fablico, ou seja, \u201co certo a ser feito\u201d. Um c\u00e1lculo que foi interpretado como moralmente aceit\u00e1vel por muitos que consideram aquela postura adequada para que mais ningu\u00e9m fosse alvejado. Mesmo que jamais fosse preciso tomar tal atitude para um crime ser desvendado. Um princ\u00edpio utilitarista.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tE assim observo muitas atitudes manifestadas por seguimentos de nossa popula\u00e7\u00e3o. Na v\u00e9spera da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal em conceder ou n\u00e3o o Habeas Corpus para o ex-presidente Lula, grupos pediam que o STF n\u00e3o concedesse o HC porque Lula \u201ctinha que ser preso\u201d, pois j\u00e1 havia sido condenado. Apesar do HC ser um quesito legal, o desejo de pris\u00e3o parecia ser maior que a virtude da lei. O que imperava era a vontade popular, o desejo de ver algu\u00e9m que aprenderam a detestar, encarcerado. Importava menos o previsto em lei e mais \u201ca voz das ruas\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDeclara\u00e7\u00f5es de ministros e ex-ministros do STF engrossaram os manifestos. \u201cTemos que ouvir a voz das ruas\u201d, \u201co sentimento social\u201d, e \u201co clamor popular\u201d foram termos utilizados pelos ocupantes da Suprema Corte. Apesar das decis\u00f5es judiciais n\u00e3o serem pautadas, obviamente, pelas vontades do povo profissionais que interpretam as leis n\u00e3o podem estimular aproxima\u00e7\u00f5es demasiadas entre \u201cas ruas\u201d e os ju\u00edzes, como term\u00f4metro a medir algum \u201cchoque t\u00e9rmico\u201d entre a conclus\u00e3o dos processos e os anseios sociais amparados pelas paix\u00f5es e \u00f3dios. Uma linha t\u00eanue entre a lei e \u201co certo a ser feito\u201d. Reflex\u00f5es realizadas no calor dos acontecimentos podem influenciar atos finais moralmente justific\u00e1veis. Um receio calcado em posturas utilitaristas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEssas condutas s\u00e3o vis\u00edveis quando qualificam defensores dos Direitos Humanos \u2013 que seguem resolu\u00e7\u00f5es ratificadas por \u00f3rg\u00e3os internacionais \u2013 como \u201cdefensores de bandidos\u201d. Isso porque \u201co pessoal\u201d dos Direitos Humanos defendem medidas previstas em leis e na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Curioso que muitos dos cr\u00edticos se referem aos Direitos Humanos como se fosse uma ONG, uma entidade representativa, com CNPJ, sede, funcion\u00e1rios (\u201co pessoal\u201d) que se re\u00fanem frequentemente em torno de uma grande mesa e passam a discutir pol\u00edticas de apoio a assassinos, estupradores, e ladr\u00f5es \u2013 uma esp\u00e9cie de \u201cGreenpeace\u201d voltado para meliantes. Com isso, proporcionam reflex\u00f5es equivocadas sobre como devem ser tratados detentos, como a justi\u00e7a deve agir com acusados de crime hediondo, ou como nossos policiais devem ser protegidos em autos de resist\u00eancia ou interven\u00e7\u00f5es repressoras. Tudo para alcan\u00e7ar o bem-estar social e \u201co certo a ser feito\u201d. E a lei? Que se lasque!! Atos para que o \u201ccidad\u00e3o de bem\u201d fique protegido das mazelas sociais e que se cumpra a vontade popular acima de qualquer artigo, par\u00e1grafo, inciso, ou decreto. Enquanto n\u00e3o se reestrutura o nosso defasado C\u00f3digo Penal, podemos bradar juntos as delicias de um Estado Utilitarista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><u>https:\/\/www.soteroprosa.com\/inicio\/author\/Carlos-Henrique-Cardoso. Acessado em 28\/01\/2019<\/u> (Com adapta\u00e7\u00e3o)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leitura e escrita de textos","oab":false,"nome":"Leitura e escrita de textos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409590,"slug":"lingua-portuguesa-leitura-e-escrita-de-textos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1106906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos Medicamentos e das Drogas de Risco na NR 32. Para efeito desta NR, consideram-se medicamentos e drogas de risco aquelas que possam causar: Todos est\u00e3o corretos, EXCETO. ","provas":[{"id":50134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 09:10:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514181,"hashId":"1ff242f7b4a724f6a7a430f18ac287ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos Medicamentos e das Drogas de Risco na NR 32. Para efeito desta NR, consideram-se medicamentos e drogas de risco aquelas que possam causar: Todos est\u00e3o corretos, EXCETO. <\/p>","resposta":5654141,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Genotoxicidade, ","id":5654137,"corpo":"<p>Genotoxicidade, <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carcinogenicidade, ","id":5654138,"corpo":"<p>Carcinogenicidade, <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Teratogenicidade ","id":5654139,"corpo":"<p> Teratogenicidade <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Toxicidade s\u00e9ria e seletiva sobre \u00f3rg\u00e3os e sistemas. ","id":5654140,"corpo":"<p> Toxicidade s\u00e9ria e seletiva sobre \u00f3rg\u00e3os e sistemas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Iatrogenia ","id":5654141,"corpo":"<p> Iatrogenia <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1514181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfermeiro precisa avaliar o impacto dos sinais e sintomas das doen\u00e7as respirat\u00f3rias para auxiliar os clientes nas atividades da vida di\u00e1ria. N\u00e3o constitui fator de risco da doen\u00e7a respirat\u00f3ria:","provas":[{"id":48614,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 09:39:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1472036,"hashId":"dbf3b9436281de12bcb507c7ea611ab9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro precisa avaliar o impacto dos sinais e sintomas das doen\u00e7as respirat\u00f3rias para auxiliar os clientes nas atividades da vida di\u00e1ria. N\u00e3o constitui fator de risco da doen\u00e7a respirat\u00f3ria:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5470591,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tabagismo.","id":5470587,"corpo":"<p>Tabagismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de vitamina D.","id":5470588,"corpo":"<p>Defici\u00eancia de vitamina D.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o excessiva ao paracetamol no pr\u00e9-natal e nos dois primeiros anos de vida.","id":5470589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exposi\u00e7\u00e3o excessiva ao paracetamol no pr\u00e9-natal e nos dois primeiros anos de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obesidade.","id":5470590,"corpo":"<p>Obesidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alcoolismo.","id":5470591,"corpo":"<p>Alcoolismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1lcool","oab":false,"nome":"\u00c1lcool","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405858,"slug":"enfermagem-alcool"}],"slug":"enfermagem\/1472036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem CAPS","id":20646,"slug":"tecnico-em-enfermagem-caps"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Responda V se a op\u00e7\u00e3o for VERDADEIRA e F se a op\u00e7\u00e3o for FALSA para o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.( ) A Portaria N\u00ba 2.436, de 21 de setembro de 2017 Aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). ( ) A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ser\u00e1 a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o da RAS, coordenadora do cuidado e ordenadora das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os disponibilizados na rede. ( ) A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade individuais, familiares e coletivas que envolvem somente o tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o para redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.( ) A integra\u00e7\u00e3o entre a Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o essencial para o alcance de resultados que atendam \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, na \u00f3tica da integralidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. ( ) Todas as UBS s\u00e3o consideradas potenciais espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos, pesquisa, ensino em servi\u00e7o, inova\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica para a RAS. A op\u00e7\u00e3o correta \u00e9 ","provas":[{"id":50122,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem CAPS","id":20646,"slug":"tecnico-em-enfermagem-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem CAPS - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 17:30:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514009,"hashId":"a9b7841712f07c10fa5e8c8c8d0ef5c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Responda V se a op\u00e7\u00e3o for VERDADEIRA e F se a op\u00e7\u00e3o for FALSA para o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Portaria N\u00ba 2.436, de 21 de setembro de 2017 Aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ser\u00e1 a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o da RAS, coordenadora do cuidado e ordenadora das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os disponibilizados na rede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade individuais, familiares e coletivas que envolvem somente o tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o para redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A integra\u00e7\u00e3o entre a Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o essencial para o alcance de resultados que atendam \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, na \u00f3tica da integralidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Todas as UBS s\u00e3o consideradas potenciais espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos, pesquisa, ensino em servi\u00e7o, inova\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica para a RAS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A op\u00e7\u00e3o correta \u00e9 <\/p>","resposta":5653384,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" VVFFV ","id":5653384,"corpo":"<p> VVFFV <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VFVFV ","id":5653385,"corpo":"<p>VFVFV <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" FFVVV ","id":5653386,"corpo":"<p> FFVVV <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VFVFF ","id":5653387,"corpo":"<p>VFVFF <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" VVFVV ","id":5653388,"corpo":"<p> VVFVV <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1514009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457,"slug":"analista-de-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Onda de horm\u00f4nios produzida pelo corpo entre 4h e 5h da manh\u00e3, todos os dias, que provocam uma rea\u00e7\u00e3o do f\u00edgado, com libera\u00e7\u00e3o de glicose e prepara\u00e7\u00e3o do organismo para mais um dia de atividades, ou seja, o corpo produz menos insulina e mais glucagon. O presente evento \u00e9 denominado de: ","provas":[{"id":39509,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457,"slug":"analista-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 17:30:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1159826,"hashId":"f922b6c10626835bbf5426af9be0116c","enunciado":"<p align=justify>Onda de horm\u00f4nios produzida pelo corpo entre 4h\r\ne 5h da manh\u00e3, todos os dias, que provocam uma\r\nrea\u00e7\u00e3o do f\u00edgado, com libera\u00e7\u00e3o de glicose e\r\nprepara\u00e7\u00e3o do organismo para mais um dia de\r\natividades, ou seja, o corpo produz menos insulina e\r\nmais glucagon. O presente evento \u00e9 denominado de:\r\n<\/p>","resposta":4148217,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Fen\u00f4meno Alba","id":4148214,"corpo":"<p align=justify> Fen\u00f4meno Alba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fen\u00f4meno do Lusco-fusco","id":4148215,"corpo":"<p align=justify>Fen\u00f4meno do Lusco-fusco<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Fen\u00f4meno do Crep\u00fasculo","id":4148216,"corpo":"<p align=justify> Fen\u00f4meno do Crep\u00fasculo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fen\u00f4meno do Alvorecer","id":4148217,"corpo":"<p align=justify>Fen\u00f4meno do Alvorecer<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 33","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"enfermagem\/1159826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem CAPS","id":20646,"slug":"tecnico-em-enfermagem-caps"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com a Portaria de N\u00ba. 2.446 de 11 de novembro de 2014 no Art. 3\u00ba S\u00e3o valores fundantes no processo de efetiva\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade- PNPS EXCETO. ","provas":[{"id":50122,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem CAPS","id":20646,"slug":"tecnico-em-enfermagem-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem CAPS - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 17:28:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514014,"hashId":"797109af1765330e2138db6d0e002866","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> De acordo com a Portaria de N\u00ba. 2.446 de 11 de novembro de 2014 no Art. 3\u00ba S\u00e3o valores fundantes no processo de efetiva\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade- PNPS EXCETO. <\/p>","resposta":5653409,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A solidariedade. ","id":5653405,"corpo":"<p> A solidariedade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A felicidade. ","id":5653406,"corpo":"<p>A felicidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00e9tica. ","id":5653407,"corpo":"<p>A \u00e9tica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A humaniza\u00e7\u00e3o. ","id":5653408,"corpo":"<p> A humaniza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A religiosidade. ","id":5653409,"corpo":"<p>A religiosidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1514014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trin\u00f4mio \u2013 x\u00b2 + (m \u2013 1)x + (2m + 1) assume valores negativos para todo x pertencente aos reais. Logo, o produto dos poss\u00edveis valores inteiros de m \u00e9 igual a:","provas":[{"id":48464,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 17:32:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1468694,"hashId":"2975cc260477b558ad0365b0f0e74962","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trin\u00f4mio \u2013 x\u00b2 + (m \u2013 1)x + (2m + 1) assume valores negativos para todo x pertencente aos reais. Logo, o produto dos poss\u00edveis valores inteiros de m \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":5457032,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":5457029,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12","id":5457030,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-18","id":5457031,"corpo":"<p>-18<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-24","id":5457032,"corpo":"<p>-24<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 13 A 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trin\u00f4mio Quadrado Perfeito","oab":false,"nome":"Trin\u00f4mio Quadrado Perfeito","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408716,"slug":"matematica-trinomio-quadrado-perfeito"}],"slug":"matematica\/1468694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o mecanismos de ataque ou vulnerabilidades presentes na internet:","provas":[{"id":50246,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1517484,"hashId":"08b299a62ce7cb627b633eb62ed99b4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o mecanismos de ataque ou vulnerabilidades presentes na internet:<\/p>","resposta":5668941,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"spoofing, phishing e nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","id":5668941,"corpo":"<p>spoofing, phishing e nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"captchas, engenharia social e phishing.","id":5668942,"corpo":"<p>captchas, engenharia social e phishing.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rootkits, captchas e adwares.","id":5668943,"corpo":"<p>rootkits, captchas e adwares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adwares, spywares e captchas.","id":5668944,"corpo":"<p>adwares, spywares e captchas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"spywares, firewall e pharming.","id":5668945,"corpo":"<p>spywares, firewall e pharming.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1517484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas creches, pr\u00e9-escolas ou escolas onde funcionam turmas de educa\u00e7\u00e3o infantil, os cuidados com a alimenta\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as s\u00e3o muito importantes.Analise as afirmativas sobre a alimenta\u00e7\u00e3o e sa\u00fade e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) A fun\u00e7\u00e3o da comida \u00e9 suprir as necessidades nutricionais do indiv\u00edduo, e est\u00e1 dissociada das rela\u00e7\u00f5es sociais ou culturais da crian\u00e7a.( ) \u00c9 necess\u00e1rio observar a especificidade de cada crian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 idade, ao tipo de alimento e \u00e0 quantidade que ela pode consumir.( ) A comida oferecida \u00e0 crian\u00e7a deve ter uma apar\u00eancia atrativa, preferencialmente colorida, orientando uma composi\u00e7\u00e3o nutricional rica.( ) Ao introduzir um novo alimento, deve-se misturar a comida no prato da crian\u00e7a, para evitar que ela o identifique e o rejeite.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":50375,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-monitor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1520898,"hashId":"71b55aff4d30a2d8facc2ccb21f0465f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas creches, pr\u00e9-escolas ou escolas onde funcionam turmas de educa\u00e7\u00e3o infantil, os cuidados com a alimenta\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as s\u00e3o muito importantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas sobre a alimenta\u00e7\u00e3o e sa\u00fade e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A fun\u00e7\u00e3o da comida \u00e9 suprir as necessidades nutricionais do indiv\u00edduo, e est\u00e1 dissociada das rela\u00e7\u00f5es sociais ou culturais da crian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 necess\u00e1rio observar a especificidade de cada crian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 idade, ao tipo de alimento e \u00e0 quantidade que ela pode consumir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A comida oferecida \u00e0 crian\u00e7a deve ter uma apar\u00eancia atrativa, preferencialmente colorida, orientando uma composi\u00e7\u00e3o nutricional rica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao introduzir um novo alimento, deve-se misturar a comida no prato da crian\u00e7a, para evitar que ela o identifique e o rejeite.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5682156,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F F","id":5682154,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V V","id":5682155,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V V F","id":5682156,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F F V","id":5682157,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1520898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o caso hipot\u00e9tico a seguir.Durante uma brincadeira no parquinho da escola, uma crian\u00e7a caiu, bateu a cabe\u00e7a no ch\u00e3o formando um \u201cgalo\u201d e, assustada, chorou muito.Diante da situa\u00e7\u00e3o apresentada, assinale a alternativa que indica uma a\u00e7\u00e3o que n\u00e3o deve ser tomada pelo adulto respons\u00e1vel na escola.","provas":[{"id":50375,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-monitor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1520900,"hashId":"f788f200649a086da736fb6f16346af9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o caso hipot\u00e9tico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante uma brincadeira no parquinho da escola, uma crian\u00e7a caiu, bateu a cabe\u00e7a no ch\u00e3o formando um \u201cgalo\u201d e, assustada, chorou muito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante da situa\u00e7\u00e3o apresentada, assinale a alternativa que indica uma a\u00e7\u00e3o que n\u00e3o deve ser tomada pelo adulto respons\u00e1vel na escola.<\/p>","resposta":5682163,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter a calma e assumir o controle da situa\u00e7\u00e3o.","id":5682160,"corpo":"<p>Manter a calma e assumir o controle da situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tranquilizar a crian\u00e7a e afast\u00e1-la do local de perigo.","id":5682161,"corpo":"<p>Tranquilizar a crian\u00e7a e afast\u00e1-la do local de perigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colocar gelo no local para evitar o incha\u00e7o ou forma\u00e7\u00e3o de hematomas","id":5682162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar gelo no local para evitar o incha\u00e7o ou forma\u00e7\u00e3o de hematomas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Medicar a crian\u00e7a para que ela n\u00e3o sinta dor e pare de chorar.","id":5682163,"corpo":"<p>Medicar a crian\u00e7a para que ela n\u00e3o sinta dor e pare de chorar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":"pedagogia\/1520900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o caso hipot\u00e9tico a seguir.Assim como a higiene e a alimenta\u00e7\u00e3o, os momentos de descanso nas creches, pr\u00e9-escolas e escolas que possuem turmas de educa\u00e7\u00e3o infantil devem ser planejados considerando as necessidades da crian\u00e7a. Pensando nisso, a monitora Laura organiza o momento do repouso diariamente e, independentemente de as crian\u00e7as quererem repousar, ela as coloca deitadas, fecha as janelas, apaga as luzes e exige que fechem os olhos e fiquem em sil\u00eancio por pelo menos uma hora.Sobre a atitude da monitora Laura \u00e9 correto afirmar que est\u00e1","provas":[{"id":50375,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-monitor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1520905,"hashId":"dacc661d1248a928f05d4e7d8b340b11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o caso hipot\u00e9tico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim como a higiene e a alimenta\u00e7\u00e3o, os momentos de descanso nas creches, pr\u00e9-escolas e escolas que possuem turmas de educa\u00e7\u00e3o infantil devem ser planejados considerando as necessidades da crian\u00e7a. Pensando nisso, a monitora Laura organiza o momento do repouso diariamente e, independentemente de as crian\u00e7as quererem repousar, ela as coloca deitadas, fecha as janelas, apaga as luzes e exige que fechem os olhos e fiquem em sil\u00eancio por pelo menos uma hora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a atitude da monitora Laura \u00e9 correto afirmar que est\u00e1<\/p>","resposta":5682175,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adequada, pois o adulto \u00e9 quem sabe sobre a necessidade da crian\u00e7a, a qual deve sempre obedec\u00ea-lo.","id":5682174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adequada, pois o adulto \u00e9 quem sabe sobre a necessidade da crian\u00e7a, a qual deve sempre obedec\u00ea-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inadequada, pois desrespeita a individualidade da crian\u00e7a e o seu direito de escolha.","id":5682175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inadequada, pois desrespeita a individualidade da crian\u00e7a e o seu direito de escolha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adequada, pois o adulto tamb\u00e9m precisa descansar enquanto as crian\u00e7as dormem.","id":5682176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adequada, pois o adulto tamb\u00e9m precisa descansar enquanto as crian\u00e7as dormem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inadequada, pois escola \u00e9 lugar de se fazer atividades, deixando o repouso para ser feito em casa.","id":5682177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inadequada, pois escola \u00e9 lugar de se fazer atividades, deixando o repouso para ser feito em casa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1520905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Moura e Barbosa (2011) mencionam o planejamento e a gest\u00e3o como sendo duas dimens\u00f5es de um projeto.Sobre as dimens\u00f5es de um projeto, assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) S\u00e3o fases do ciclo de vida de um projeto: inicializa\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o, controle e encerramento.( ) O escopo, componente da gest\u00e3o do projeto, possui estes elementos, que o comp\u00f5em e o definem: defini\u00e7\u00e3o do problema ou situa\u00e7\u00e3o geradora do projeto, justificativa, objetivos gerais e espec\u00edficos e avalia\u00e7\u00e3o.( ) Num projeto, as a\u00e7\u00f5es gerenciais s\u00e3o consideradas de natureza funcional (operacional ou executiva), e plano de projeto \u00e9 tido como um elemento de natureza estrutural.( ) O desdobramento de a\u00e7\u00f5es, atividades e tarefas \u00e9 um dos elementos do plano de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o do projeto.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":50408,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1521788,"hashId":"b52d87e25ebcf0f61019819503e10c9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Moura e Barbosa (2011) mencionam o planejamento e a gest\u00e3o como sendo duas dimens\u00f5es de um projeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as dimens\u00f5es de um projeto, assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o fases do ciclo de vida de um projeto: inicializa\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o, controle e encerramento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O escopo, componente da gest\u00e3o do projeto, possui estes elementos, que o comp\u00f5em e o definem: defini\u00e7\u00e3o do problema ou situa\u00e7\u00e3o geradora do projeto, justificativa, objetivos gerais e espec\u00edficos e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Num projeto, as a\u00e7\u00f5es gerenciais s\u00e3o consideradas de natureza funcional (operacional ou executiva), e plano de projeto \u00e9 tido como um elemento de natureza estrutural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O desdobramento de a\u00e7\u00f5es, atividades e tarefas \u00e9 um dos elementos do plano de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5685615,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F F V","id":5685612,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V","id":5685613,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V V F","id":5685614,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F V F","id":5685615,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1521788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No livro Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 psicologia da educa\u00e7\u00e3o: seis abordagens, Mello (2008) sinaliza os processos de desenvolvimento e aprendizagem na teoria hist\u00f3rico-cultural ou Escola de Vygotsky.Tendo como refer\u00eancia a teoria hist\u00f3rico-cultural, abordada por essa autora, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":50408,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1521792,"hashId":"644133234257902d8b0373898aae5a1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No livro <em>Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 psicologia da educa\u00e7\u00e3o: seis abordagens<\/em>, Mello (2008) sinaliza os processos de desenvolvimento e aprendizagem na teoria hist\u00f3rico-cultural ou Escola de Vygotsky.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia a teoria hist\u00f3rico-cultural, abordada por essa autora, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":5685628,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo de desenvolvimento \u00e9 resultante do processo de aprendizagem.","id":5685626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de desenvolvimento \u00e9 resultante do processo de aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A heran\u00e7a biol\u00f3gica, a experi\u00eancia individual e a experi\u00eancia humana s\u00e3o consideradas fontes primordiais de conhecimento do homem.","id":5685627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A heran\u00e7a biol\u00f3gica, a experi\u00eancia individual e a experi\u00eancia humana s\u00e3o consideradas fontes primordiais de conhecimento do homem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aquilo que a crian\u00e7a \u00e9 capaz de fazer sem aux\u00edlio de outros corresponde \u00e0 zona de desenvolvimento pr\u00f3ximo (ou proximal).","id":5685628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquilo que a crian\u00e7a \u00e9 capaz de fazer sem aux\u00edlio de outros corresponde \u00e0 zona de desenvolvimento pr\u00f3ximo (ou proximal).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para que haja apropria\u00e7\u00e3o de um objeto, \u00e9 preciso que o aprendiz reproduza com o objeto o uso social que propiciou a sua cria\u00e7\u00e3o.","id":5685629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que haja apropria\u00e7\u00e3o de um objeto, \u00e9 preciso que o aprendiz reproduza com o objeto o uso social que propiciou a sua cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1521792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sanmart\u00ed (2009) pontua que o motor da aprendizagem \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o, uma vez que dela depende o qu\u00ea e de que modo se ensina e se aprende.Com base nas reflex\u00f5es dessa autora, sobre a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":50408,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1521805,"hashId":"c99b7308878ed18bdb2974967d7de23f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sanmart\u00ed (2009) pontua que o motor da aprendizagem \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o, uma vez que dela depende o qu\u00ea e de que modo se ensina e se aprende.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas reflex\u00f5es dessa autora, sobre a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5685671,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portf\u00f3lio ou pasta de trabalho \u00e9 um dos instrumentos a serem utilizados na avalia\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o dos objetivos.","id":5685668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portf\u00f3lio ou pasta de trabalho \u00e9 um dos instrumentos a serem utilizados na avalia\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o dos objetivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resultados positivos em uma avalia\u00e7\u00e3o final s\u00e3o considerados a causa de boas aprendizagens.","id":5685669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resultados positivos em uma avalia\u00e7\u00e3o final s\u00e3o considerados a causa de boas aprendizagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vis\u00e3o do erro no processo de aprendizagem como algo que se tem que esconder \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para que os alunos aprendam a regular suas ideias e pr\u00e1ticas.","id":5685670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vis\u00e3o do erro no processo de aprendizagem como algo que se tem que esconder \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para que os alunos aprendam a regular suas ideias e pr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A regula\u00e7\u00e3o, referente tanto \u00e0s dificuldades e aos erros dos alunos quanto ao processo de aprendizagem, \u00e9 tida como finalidade principal da avalia\u00e7\u00e3o.","id":5685671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A regula\u00e7\u00e3o, referente tanto \u00e0s dificuldades e aos erros dos alunos quanto ao processo de aprendizagem, \u00e9 tida como finalidade principal da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1521805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214,"slug":"ufersa"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas do Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil (PNAES), exceto:","provas":[{"id":51002,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214,"slug":"ufersa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2019-ufersa-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 04:21:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1539687,"hashId":"a05bf159b89808f02b0f9998ccf8c40b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas do Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil (PNAES), <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":5759629,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de \u00e1reas inclu\u00eddas nas suas a\u00e7\u00f5es as de alimenta\u00e7\u00e3o e de creche, por exemplo.","id":5759627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de \u00e1reas inclu\u00eddas nas suas a\u00e7\u00f5es as de alimenta\u00e7\u00e3o e de creche, por exemplo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia estudantil dever\u00e3o contribuir para melhor desempenho acad\u00eamico.","id":5759628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia estudantil dever\u00e3o contribuir para melhor desempenho acad\u00eamico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atendimento priorit\u00e1rio de estudantes com renda familiar per capita de, pelo menos, um sal\u00e1rio m\u00ednimo e meio.","id":5759629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento priorit\u00e1rio de estudantes com renda familiar<em> per capita<\/em> de, pelo menos, um sal\u00e1rio m\u00ednimo e meio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o do PNAES dever\u00e1 ser de forma articulada com atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o.","id":5759630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o do PNAES dever\u00e1 ser de forma articulada com atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418139,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-escolar-pnae"}],"slug":"nutricao\/1539687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a consulta de enfermagem, a respeito da finalidade de estratifica\u00e7\u00e3o de risco cardiovascular \u00e9 recomendada a utiliza\u00e7\u00e3o do escore de Framingham. A estratifica\u00e7\u00e3o tem como objetivo estimar o risco de cada indiv\u00edduo sofrer uma doen\u00e7a arterial coronariana nos pr\u00f3ximos dez anos. De acordo com o escore Framingham \u00e9 fator de alto risco cardiovascular:","provas":[{"id":51169,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1545149,"hashId":"c84b84f2a3b610350c160739e9ff922d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a consulta de enfermagem, a respeito da finalidade de estratifica\u00e7\u00e3o de risco cardiovascular \u00e9 recomendada a utiliza\u00e7\u00e3o do escore de Framingham. A estratifica\u00e7\u00e3o tem como objetivo estimar o risco de cada indiv\u00edduo sofrer uma doen\u00e7a arterial coronariana nos pr\u00f3ximos dez anos. De acordo com o escore Framingham \u00e9 fator de alto risco cardiovascular:<\/p>","resposta":5784153,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tabagismo","id":5784149,"corpo":"<p>tabagismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o","id":5784150,"corpo":"<p>hipertens\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obesidade","id":5784151,"corpo":"<p>obesidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sedentarismo","id":5784152,"corpo":"<p>sedentarismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retinopatia","id":5784153,"corpo":"<p>retinopatia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crescimento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Crescimento e desenvolvimento","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413315,"slug":"enfermagem-crescimento-e-desenvolvimento"}],"slug":"enfermagem\/1545149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Maleato de Enalapril \u00e9 um medicamento comumente usado para o tratamento da Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica. Sobre o Maleato de Enalapril \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":51169,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1545152,"hashId":"c4ed950b3b23923594dc45bac870d44a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Maleato de Enalapril \u00e9 um medicamento comumente usado para o tratamento da Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica. Sobre o Maleato de Enalapril \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":5784165,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 excretado no leite materno em grandes quantidades.","id":5784163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 excretado no leite materno em grandes quantidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminui os n\u00edveis press\u00f3ricos pela diminui\u00e7\u00e3o no calibre dos vasos.","id":5784164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui os n\u00edveis press\u00f3ricos pela diminui\u00e7\u00e3o no calibre dos vasos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 indicado para mulheres gestantes.","id":5784165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 indicado para mulheres gestantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumenta a produ\u00e7\u00e3o da enzima conversora de angiotensina.","id":5784166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumenta a produ\u00e7\u00e3o da enzima conversora de angiotensina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o possui fun\u00e7\u00e3o positiva no tratamento de pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca.","id":5784167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o possui fun\u00e7\u00e3o positiva no tratamento de pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/1545152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da finalidade da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade do adolescente, \u00e9 INCORRETO:","provas":[{"id":51169,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1545155,"hashId":"dade1e63a4495dc9ec02108bc8288780","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da finalidade da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade do adolescente, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5784182,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar adolescentes que estejam sujeitos a comportamentos de risco;","id":5784178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar adolescentes que estejam sujeitos a comportamentos de risco;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover imuniza\u00e7\u00e3o adequada;","id":5784179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover imuniza\u00e7\u00e3o adequada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolver v\u00ednculos que favore\u00e7am um di\u00e1logo aberto sobre quest\u00f5es de sa\u00fade;","id":5784180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver v\u00ednculos que favore\u00e7am um di\u00e1logo aberto sobre quest\u00f5es de sa\u00fade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sensibilizar adolescentes do sexo masculino para o autocuidado, na corresponsabiliza\u00e7\u00e3o pela sa\u00fade sexual e sa\u00fade reprodutiva sua e de sua parceria;","id":5784181,"corpo":"<p>Sensibilizar adolescentes do sexo masculino para o autocuidado, na corresponsabiliza\u00e7\u00e3o pela sa\u00fade sexual e sa\u00fade reprodutiva sua e de sua parceria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Refor\u00e7ar atividades de preven\u00e7\u00e3o de agravos e redu\u00e7\u00e3o de danos em detrimento das atividades de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":5784182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refor\u00e7ar atividades de preven\u00e7\u00e3o de agravos e redu\u00e7\u00e3o de danos em detrimento das atividades de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":"enfermagem\/1545155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) continua a ser um importante problema de sa\u00fade p\u00fablica. Merece destaque no planejamento dos servi\u00e7os de sa\u00fade, sua capacidade \u2013 ora como causa, ora como consequ\u00eancia \u2013 de articula\u00e7\u00e3o com outras morbidades, como o diabetes, o acidente vascular cerebral, a doen\u00e7a renal cr\u00f4nica e o infarto agudo no mioc\u00e1rdio. Desse modo, o diagn\u00f3stico precoce da HAS, a partir da aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, constitui uma importante parte do processo de assist\u00eancia ao usu\u00e1rio hipertenso. Considerando as condi\u00e7\u00f5es padronizadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":51254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1547077,"hashId":"ebcb55e897a72bd70d2cecf19c98a35b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) continua a ser um importante problema de sa\u00fade p\u00fablica. Merece destaque no planejamento dos servi\u00e7os de sa\u00fade, sua capacidade \u2013 ora como causa, ora como consequ\u00eancia \u2013 de articula\u00e7\u00e3o com outras morbidades, como o diabetes, o acidente vascular cerebral, a doen\u00e7a renal cr\u00f4nica e o infarto agudo no mioc\u00e1rdio. Desse modo, o diagn\u00f3stico precoce da HAS, a partir da aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, constitui uma importante parte do processo de assist\u00eancia ao usu\u00e1rio hipertenso. Considerando as condi\u00e7\u00f5es padronizadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5792433,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 recomendado medir a press\u00e3o arterial ap\u00f3s, no m\u00ednimo, quinze minutos de repouso.","id":5792430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomendado medir a press\u00e3o arterial ap\u00f3s, no m\u00ednimo, quinze minutos de repouso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A c\u00e2mara infl\u00e1vel deve cobrir, pelo menos, um ter\u00e7o da circunfer\u00eancia do bra\u00e7o.","id":5792431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e2mara infl\u00e1vel deve cobrir, pelo menos, um ter\u00e7o da circunfer\u00eancia do bra\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se palpar o pulso radial e inflar o manguito at\u00e9 30mmHg acima do valor em que o pulso deixar de ser sentido.","id":5792432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se palpar o pulso radial e inflar o manguito at\u00e9 30mmHg acima do valor em que o pulso deixar de ser sentido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A press\u00e3o sist\u00f3lica corresponde ao valor em que come\u00e7arem a ser ouvidos os ru\u00eddos de Korotkoff.","id":5792433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o sist\u00f3lica corresponde ao valor em que come\u00e7arem a ser ouvidos os ru\u00eddos de Korotkoff.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sempre que poss\u00edvel \u00e9 indicado arredondar os valores press\u00f3ricos para facilitar a comunica\u00e7\u00e3o e o entendimento da equipe.","id":5792434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que poss\u00edvel \u00e9 indicado arredondar os valores press\u00f3ricos para facilitar a comunica\u00e7\u00e3o e o entendimento da equipe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":"enfermagem\/1547077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pr\u00e9-natal \u00e9 um processo delicado e fundamental para a qualidade de vida da gestante e do feto. Levando em considera\u00e7\u00e3o a ordem cronol\u00f3gica, qual destes eventos possui prioridade em rela\u00e7\u00e3o aos demais:","provas":[{"id":51254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1547082,"hashId":"3f17ca1158cc75c5b5b9538ca0288945","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00e9-natal \u00e9 um processo delicado e fundamental para a qualidade de vida da gestante e do feto. Levando em considera\u00e7\u00e3o a ordem cronol\u00f3gica, qual destes eventos possui prioridade em rela\u00e7\u00e3o aos demais:<\/p>","resposta":5792457,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o da gestante;","id":5792455,"corpo":"<p>A vacina\u00e7\u00e3o da gestante;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o em termo oportuno do resultado dos exames preconizados no atendimento pr\u00e9-natal;","id":5792456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o em termo oportuno do resultado dos exames preconizados no atendimento pr\u00e9-natal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O in\u00edcio do pr\u00e9-natal na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade at\u00e9 a 12\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o;","id":5792457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio do pr\u00e9-natal na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade at\u00e9 a 12\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A garantia do acesso \u00e0 unidade de refer\u00eancia especializada, em caso de necessidade;","id":5792458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia do acesso \u00e0 unidade de refer\u00eancia especializada, em caso de necessidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A visita pr\u00e9via ao servi\u00e7o de sa\u00fade no qual a gestante ir\u00e1 dar \u00e0 luz.","id":5792459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A visita pr\u00e9via ao servi\u00e7o de sa\u00fade no qual a gestante ir\u00e1 dar \u00e0 luz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/1547082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNele o professor antecipa as etapas do trabalho escolar, prev\u00ea a\u00e7\u00f5es e procedimentos organizados visando \u00e0 aprendizagem. Para isso compete-lhe analisar as caracter\u00edsticas dos alunos, refletir sobre recursos dispon\u00edveis, selecionar e estruturar os conte\u00fados, distribuindo-os dentro do tempo dispon\u00edvel, prever e organizar as atividades mais adequadas \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos e que estimulem o interesse e a participa\u00e7\u00e3o dos alunos e prever procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o mais adequados aos objetivos. \u201dO texto acima refere-se a(o):","provas":[{"id":51396,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1552714,"hashId":"9606417f57efb3f9ed9e48d1f2f349c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNele o professor antecipa as etapas do trabalho escolar, prev\u00ea a\u00e7\u00f5es e procedimentos organizados visando \u00e0 aprendizagem. Para isso compete-lhe analisar as caracter\u00edsticas dos alunos, refletir sobre recursos dispon\u00edveis, selecionar e estruturar os conte\u00fados, distribuindo-os dentro do tempo dispon\u00edvel, prever e organizar as atividades mais adequadas \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos e que estimulem o interesse e a participa\u00e7\u00e3o dos alunos e prever procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o mais adequados aos objetivos. \u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima refere-se a(o):<\/p>","resposta":5816707,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento curricular","id":5816705,"corpo":"<p>Planejamento curricular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o de conte\u00fados","id":5816706,"corpo":"<p>Sele\u00e7\u00e3o de conte\u00fados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano did\u00e1tico","id":5816707,"corpo":"<p>Plano did\u00e1tico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem","id":5816708,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":"pedagogia\/1552714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Gestor Escolar:","provas":[{"id":51396,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1552718,"hashId":"b51b53114e43d9e6afb9359e2e6fee66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Gestor Escolar:<\/p>","resposta":5816725,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coordenar diferentes aspectos \u2013 equipe, espa\u00e7os, parcerias, recursos \u2013 para promover a aprendizagem das turmas, visto que as quest\u00f5es pedag\u00f3gicas s\u00e3o apenas meios para concretizar as propostas administrativas.","id":5816722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenar diferentes aspectos \u2013 equipe, espa\u00e7os, parcerias, recursos \u2013 para promover a aprendizagem das turmas, visto que as quest\u00f5es pedag\u00f3gicas s\u00e3o apenas meios para concretizar as propostas administrativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Delegar aos professores a organiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os pedag\u00f3gicos, a mobiliza\u00e7\u00e3o de uma equipe coesa e o estabelecimento de comunica\u00e7\u00e3o entre a escola e os pais.","id":5816723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delegar aos professores a organiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os pedag\u00f3gicos, a mobiliza\u00e7\u00e3o de uma equipe coesa e o estabelecimento de comunica\u00e7\u00e3o entre a escola e os pais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Delegar aos coordenadores pedag\u00f3gicos a dire\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o entre ensino e aprendizagem e \u00e0s Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o dos docentes, visto que cabe a eles a responsabilidade pelo desempenho insatisfat\u00f3rio dos alunos.","id":5816724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delegar aos coordenadores pedag\u00f3gicos a dire\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o entre ensino e aprendizagem e \u00e0s Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o dos docentes, visto que cabe a eles a responsabilidade pelo desempenho insatisfat\u00f3rio dos alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criar um ambiente de discuss\u00f5es objetivas e focadas no interesse coletivo e um ambiente de solidariedade humana e de responsabilidade m\u00fatua, sem paternalismo, sendo justo e firme nas situa\u00e7\u00f5es do cotidiano escolar, dividindo as responsabilidades entre os v\u00e1rios setores da escola.","id":5816725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar um ambiente de discuss\u00f5es objetivas e focadas no interesse coletivo e um ambiente de solidariedade humana e de responsabilidade m\u00fatua, sem paternalismo, sendo justo e firme nas situa\u00e7\u00f5es do cotidiano escolar, dividindo as responsabilidades entre os v\u00e1rios setores da escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1552718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA a\u00e7\u00e3o de ensinar tem como princ\u00edpio fundamental a forma\u00e7\u00e3o integral do indiv\u00edduo, bem como, o objetivo de prepar\u00e1-lo para o esp\u00edrito de lideran\u00e7a, de consci\u00eancia cr\u00edtica, \u00e9tica e moral, para que ele possa aprender a viver e conviver em sociedade, de forma consciente, ativa, participativa e transformar-se em um cidad\u00e3o integro e de respeito. [...] A escola deve tamb\u00e9m desenvolver conhecimentos, capacidades e qualidades para o exerc\u00edcio aut\u00f4nomo, consciente e cr\u00edtico da cidadania. Para isso ela deve articular o saber para o mundo do trabalho e o saber para o mundo das rela\u00e7\u00f5es sociais. \u201d O texto acima remete \u00e0 ideia de:","provas":[{"id":51396,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1552722,"hashId":"4485fdcc6d78103316cd1ac3a62b0d20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA a\u00e7\u00e3o de ensinar tem como princ\u00edpio fundamental a forma\u00e7\u00e3o integral do indiv\u00edduo, bem como, o objetivo de prepar\u00e1-lo para o esp\u00edrito de lideran\u00e7a, de consci\u00eancia cr\u00edtica, \u00e9tica e moral, para que ele possa aprender a viver e conviver em sociedade, de forma consciente, ativa, participativa e transformar-se em um cidad\u00e3o integro e de respeito. [...] A escola deve tamb\u00e9m desenvolver conhecimentos, capacidades e qualidades para o exerc\u00edcio aut\u00f4nomo, consciente e cr\u00edtico da cidadania. Para isso ela deve articular o saber para o mundo do trabalho e o saber para o mundo das rela\u00e7\u00f5es sociais. \u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima remete \u00e0 ideia de:<\/p>","resposta":5816740,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o como processo social","id":5816740,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o como processo social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edticas p\u00fablicas para forma\u00e7\u00e3o de alunos","id":5816741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edticas p\u00fablicas para forma\u00e7\u00e3o de alunos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Influ\u00eancia do trabalho no planejamento curricular","id":5816742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Influ\u00eancia do trabalho no planejamento curricular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inser\u00e7\u00e3o de novas tecnologias na educa\u00e7\u00e3o","id":5816743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inser\u00e7\u00e3o de novas tecnologias na educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1552722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198,"slug":"tecnico-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as defini\u00e7\u00f5es a que se refere o Art. 3\u00ba do Plano de Carreira dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Cap\u00e3o da Canoa, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.Coluna 11. Padr\u00e3o.2. Classe.3. Categoria funcional.4. Carreira.Coluna 2( ) \u00c9 o agrupamento de cargos da mesma denomina\u00e7\u00e3o, com igual atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades, constitu\u00eddas de padr\u00f5es e classes.( ) \u00c9 a identifica\u00e7\u00e3o num\u00e9rica do valor do vencimento da categoria funcional, identificada pela Lei de estrutura de cada secretaria.( ) \u00c9 a gradua\u00e7\u00e3o de retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria dentro da categoria funcional, constituindo a linha de promo\u00e7\u00e3o, identificada alfabeticamente de \"A\" a \"H\".( ) \u00c9 o conjunto de cargos para os quais os servidores poder\u00e3o ascender atrav\u00e9s das classes,mediante promo\u00e7\u00e3o.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":51678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198,"slug":"tecnico-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":71607,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 04:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1562258,"hashId":"bdd9a50af3b5c46713ecbed755050fca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as defini\u00e7\u00f5es a que se refere o Art. 3\u00ba do Plano de Carreira dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Cap\u00e3o da Canoa, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Classe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Categoria funcional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Carreira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o agrupamento de cargos da mesma denomina\u00e7\u00e3o, com igual atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades, constitu\u00eddas de padr\u00f5es e classes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a identifica\u00e7\u00e3o num\u00e9rica do valor do vencimento da categoria funcional, identificada pela Lei de estrutura de cada secretaria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a gradua\u00e7\u00e3o de retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria dentro da categoria funcional, constituindo a linha de promo\u00e7\u00e3o, identificada alfabeticamente de \"A\" a \"H\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o conjunto de cargos para os quais os servidores poder\u00e3o ascender atrav\u00e9s das classes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mediante promo\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5853785,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","id":5853782,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.","id":5853783,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","id":5853784,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.","id":5853785,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","id":5853786,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1562258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Representativa do Munic\u00edpio de Ma\u00e7ambar\u00e1, em cumprimento \u00e0s previs\u00f5es da Lei Org\u00e2nica, funciona no recesso da C\u00e2mara e, entre as suas atribui\u00e7\u00f5es est\u00e1 a de zelar pelas prerrogativas do Poder:","provas":[{"id":52206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":52185,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Fiscal - 2019"},{"id":52184,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Agente Administrativo - 2019"},{"id":71609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 04:21:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1582561,"hashId":"132a937eec7bc38defe573ff3e800e91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o Representativa do Munic\u00edpio de Ma\u00e7ambar\u00e1, em cumprimento \u00e0s previs\u00f5es da Lei Org\u00e2nica, funciona no recesso da C\u00e2mara e, entre as suas atribui\u00e7\u00f5es est\u00e1 a de zelar pelas prerrogativas do Poder:<\/p>","resposta":5937250,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Executivo.","id":5937247,"corpo":"<p>Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jur\u00eddico.","id":5937248,"corpo":"<p>Jur\u00eddico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Democr\u00e1tico de Direito.","id":5937249,"corpo":"<p>Democr\u00e1tico de Direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Legislativo.","id":5937250,"corpo":"<p>Legislativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Federativo Municipal.","id":5937251,"corpo":"<p>Federativo Municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1582561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A retribui\u00e7\u00e3o a ser paga para Ivana pelo efetivo exerc\u00edcio do seu cargo como servidora p\u00fablica do Munic\u00edpio de Ma\u00e7ambar\u00e1 corresponder\u00e1 ao valor fixado em Lei, de acordo com o Regime Jur\u00eddico Municipal, e ser\u00e1 denominado:","provas":[{"id":52206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":52185,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Fiscal - 2019"},{"id":52184,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Agente Administrativo - 2019"},{"id":71609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 04:21:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1582564,"hashId":"78c10c732796206daaa8744f74bb1100","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A retribui\u00e7\u00e3o a ser paga para Ivana pelo efetivo exerc\u00edcio do seu cargo como servidora p\u00fablica do Munic\u00edpio de Ma\u00e7ambar\u00e1 corresponder\u00e1 ao valor fixado em Lei, de acordo com o Regime Jur\u00eddico Municipal, e ser\u00e1 denominado:<\/p>","resposta":5937265,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abono.","id":5937262,"corpo":"<p>Abono.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vantagens.","id":5937263,"corpo":"<p>Vantagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00eamio.","id":5937264,"corpo":"<p>Pr\u00eamio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vencimento.","id":5937265,"corpo":"<p>Vencimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adiantamento.","id":5937266,"corpo":"<p>Adiantamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1582564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com as previs\u00f5es do Regime Jur\u00eddico do Munic\u00edpio, constituem indeniza\u00e7\u00f5es ao servidor as di\u00e1rias, a ajuda de custo e o(a):","provas":[{"id":52206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":52185,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Fiscal - 2019"},{"id":52184,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Agente Administrativo - 2019"},{"id":71609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 04:21:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1582566,"hashId":"a64b1dc7d688d288efe862bf87fb7471","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com as previs\u00f5es do Regime Jur\u00eddico do Munic\u00edpio, constituem indeniza\u00e7\u00f5es ao servidor as di\u00e1rias, a ajuda de custo e o(a):<\/p>","resposta":5937274,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FGTS.","id":5937272,"corpo":"<p>FGTS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio.","id":5937273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transporte.","id":5937274,"corpo":"<p>Transporte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seguro desemprego.","id":5937275,"corpo":"<p>Seguro desemprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Previd\u00eancia.","id":5937276,"corpo":"<p>Previd\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1582566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual seria o resultado para a f\u00f3rmula =SOMA(C3:D4)\/3?","provas":[{"id":52206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":52185,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Fiscal - 2019"},{"id":52184,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Agente Administrativo - 2019"},{"id":71609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1582567,"hashId":"53e5e649dcbc806462b0a80ffff76c1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual seria o resultado para a f\u00f3rmula <strong>=SOMA(C3:D4)\/3<\/strong>?<\/p>","resposta":5937278,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":5937277,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":5937278,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":5937279,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7","id":5937280,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8","id":5937281,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 23, analise a planilha eletr\u00f4nica criada no Microsoft Excel mostrada na Figura 1 abaixo. ABCDE12Valor 1Valor 2Valor 331534243533364237513Figura 1","id":440726,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 23, analise a planilha eletr\u00f4nica criada no Microsoft Excel mostrada na Figura 1 abaixo. <\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 403px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"71\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"74.984375\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"70.9921875\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"71.99609375\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"67\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-nuhc\"><td data-row=\"row-nuhc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nuhc\" data-cell=\"cell-eglz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-nuhc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nuhc\" data-cell=\"cell-ne4b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-nuhc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nuhc\" data-cell=\"cell-na92\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-nuhc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nuhc\" data-cell=\"cell-jz29\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"row-nuhc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nuhc\" data-cell=\"cell-j7y5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"row-nuhc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nuhc\" data-cell=\"cell-4npc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kn0o\"><td data-row=\"row-kn0o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kn0o\" data-cell=\"cell-5wop\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-kn0o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kn0o\" data-cell=\"cell-kybo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-kn0o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kn0o\" data-cell=\"cell-ujkx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-kn0o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kn0o\" data-cell=\"cell-b5dq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-kn0o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kn0o\" data-cell=\"cell-gpyg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-kn0o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kn0o\" data-cell=\"cell-j5sr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aho0\"><td data-row=\"row-aho0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aho0\" data-cell=\"cell-acxt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-aho0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aho0\" data-cell=\"cell-b4w7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-aho0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aho0\" data-cell=\"cell-r37g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valor 1<\/p><\/td><td data-row=\"row-aho0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aho0\" data-cell=\"cell-gjn1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valor 2<\/p><\/td><td data-row=\"row-aho0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aho0\" data-cell=\"cell-eplf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valor 3<\/p><\/td><td data-row=\"row-aho0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aho0\" data-cell=\"cell-oses\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vxy8\"><td data-row=\"row-vxy8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vxy8\" data-cell=\"cell-sss1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-vxy8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vxy8\" data-cell=\"cell-lizs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-vxy8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vxy8\" data-cell=\"cell-w36u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-vxy8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vxy8\" data-cell=\"cell-g3um\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-vxy8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vxy8\" data-cell=\"cell-yipo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-vxy8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vxy8\" data-cell=\"cell-lclo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-upvj\"><td data-row=\"row-upvj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-upvj\" data-cell=\"cell-0l8e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-upvj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-upvj\" data-cell=\"cell-avk7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-upvj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-upvj\" data-cell=\"cell-u2ld\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-upvj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-upvj\" data-cell=\"cell-8khh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-upvj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-upvj\" data-cell=\"cell-flrj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-upvj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-upvj\" data-cell=\"cell-s7jh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2qah\"><td data-row=\"row-2qah\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2qah\" data-cell=\"cell-f9d6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-2qah\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2qah\" data-cell=\"cell-qyxo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-2qah\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2qah\" data-cell=\"cell-ltxi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-2qah\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2qah\" data-cell=\"cell-g0lt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-2qah\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2qah\" data-cell=\"cell-nv54\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-2qah\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2qah\" data-cell=\"cell-vuvx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nzjw\"><td data-row=\"row-nzjw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nzjw\" data-cell=\"cell-oal4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-nzjw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nzjw\" data-cell=\"cell-5j6y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-nzjw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nzjw\" data-cell=\"cell-7huc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-nzjw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nzjw\" data-cell=\"cell-kia0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-nzjw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nzjw\" data-cell=\"cell-csdf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-nzjw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nzjw\" data-cell=\"cell-k6z4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-61sh\"><td data-row=\"row-61sh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-61sh\" data-cell=\"cell-8vm9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"row-61sh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-61sh\" data-cell=\"cell-d1le\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-61sh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-61sh\" data-cell=\"cell-gp5a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-61sh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-61sh\" data-cell=\"cell-v010\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-61sh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-61sh\" data-cell=\"cell-j8ys\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-61sh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-61sh\" data-cell=\"cell-4m3u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figura 1<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es Matem\u00e1ticas e Trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Matem\u00e1ticas e Trigonom\u00e9tricas","pai":420303,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420325,"slug":"informatica-funcoes-matematicas-e-trigonometricas"}],"slug":"informatica\/1582567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tentar criar uma pasta na \u00c1rea de Trabalho, o usu\u00e1rio pensou em cinco poss\u00edveis nomes, sendo que quatro deles n\u00e3o foram permitidos. Dos nomes mostrados abaixo, qual deles seria permitido pelo Windows?","provas":[{"id":52206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":52185,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Fiscal - 2019"},{"id":52184,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Agente Administrativo - 2019"},{"id":71609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1582570,"hashId":"10c6f047f15f2986409eea1f6166bb92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao tentar criar uma pasta na \u00c1rea de Trabalho, o usu\u00e1rio pensou em cinco poss\u00edveis nomes, sendo que quatro deles n\u00e3o foram permitidos. Dos nomes mostrados abaixo, qual deles seria permitido pelo Windows?<\/p>","resposta":5937294,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fundatec\\2019","id":5937292,"corpo":"<p>Fundatec\\2019<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fundatec:2019","id":5937293,"corpo":"<p>Fundatec:2019<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fundatec_2019","id":5937294,"corpo":"<p>Fundatec_2019<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fundatec|2019","id":5937295,"corpo":"<p>Fundatec|2019<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fundatec*2019","id":5937296,"corpo":"<p>Fundatec*2019<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea de Trabalho","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Trabalho","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405086,"slug":"informatica-area-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limite para Nomes de Arquivos","oab":false,"nome":"Limite para Nomes de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420725,"slug":"informatica-limite-para-nomes-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracteres Inv\u00e1lidos","oab":false,"nome":"Caracteres Inv\u00e1lidos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420726,"slug":"informatica-caracteres-invalidos"}],"slug":"informatica\/1582570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma proposi\u00e7\u00e3o equivalente de \u201cSe Pedro \u00e9 estudioso, ent\u00e3o Maria estuda junto com Pedro para a prova\u201d \u00e9:","provas":[{"id":52206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":52185,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Fiscal - 2019"},{"id":71609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-macambara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 04:21:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1582574,"hashId":"c78735b5821b5a788668dd1969ce4a44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma proposi\u00e7\u00e3o equivalente de \u201cSe Pedro \u00e9 estudioso, ent\u00e3o Maria estuda junto com Pedro para a prova\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":5937316,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se Pedro n\u00e3o \u00e9 estudioso, ent\u00e3o Maria n\u00e3o estuda com Pedro para a prova.","id":5937312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Pedro n\u00e3o \u00e9 estudioso, ent\u00e3o Maria n\u00e3o estuda com Pedro para a prova.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 estudioso ou Maria estuda junto com Pedro para a prova.","id":5937313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro \u00e9 estudioso ou Maria estuda junto com Pedro para a prova.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 estudioso se e somente se Maria estuda junto com Pedro para a prova.","id":5937314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro \u00e9 estudioso se e somente se Maria estuda junto com Pedro para a prova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 estudioso e Maria estuda junto com Pedro para a prova.","id":5937315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro \u00e9 estudioso e Maria estuda junto com Pedro para a prova.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se Maria n\u00e3o estuda junto com Pedro para a prova, ent\u00e3o Pedro n\u00e3o \u00e9 estudioso.","id":5937316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Maria n\u00e3o estuda junto com Pedro para a prova, ent\u00e3o Pedro n\u00e3o \u00e9 estudioso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2 Condicional\u21d4 Bicondicional^ Conector \u201ce\u201dv Conector \u201cou\u201dv Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":440728,"enunciado":"<p><strong>Lista de s\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Condicional<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Bicondicional<\/p><p>^ Conector \u201ce\u201d<\/p><p>v Conector \u201cou\u201d<\/p><p><u>v<\/u> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p>\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/1582574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752,"slug":"residencia-em-biomedicina"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes condi\u00e7\u00f5es est\u00e1 mais frequentemente associada \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de um transudato?","provas":[{"id":56104,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752,"slug":"residencia-em-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-biomedicina","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Biomedicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 13:36:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1699353,"hashId":"6151d057c30aaefc9d65813185bf1264","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes condi\u00e7\u00f5es est\u00e1 mais frequentemente associada \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de um transudato?<\/p>","resposta":6429435,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pancreatite.","id":6429433,"corpo":"<p>Pancreatite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procedimentos cir\u00fargicos.","id":6429434,"corpo":"<p>Procedimentos cir\u00fargicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.","id":6429435,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neoplasia metast\u00e1tica.","id":6429436,"corpo":"<p>Neoplasia metast\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1699353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os exerc\u00edcios e movimentos trabalhados pelo professor eram compat\u00edveis com os de uma sess\u00e3o de gin\u00e1stica.","provas":[{"id":44283,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 15:11:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1334900,"hashId":"691eb4537450a5ffa36fb893da03ae5d","enunciado":"<p align=justify>Os exerc\u00edcios e movimentos trabalhados pelo professor eram\r\ncompat\u00edveis com os de uma sess\u00e3o de gin\u00e1stica.<\/p>","resposta":4882957,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4882957,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4882958,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No in\u00edcio do s\u00e9culo XX, um professor, seguindo o Decreto n.\u00ba 7.247\/1879, ministrava, em uma escola prim\u00e1ria, aulas cujo conte\u00fado continha exerc\u00edcios de ordem, movimentos de pernas, tronco, cabe\u00e7a e bra\u00e7os, al\u00e9m de marchas, suspens\u00f5es e saltos. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, a respeito de aspectos hist\u00f3ricos da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":412325,"enunciado":"<p align=\"justify\">        No in\u00edcio do s\u00e9culo XX, um professor, seguindo o\r\nDecreto n.\u00ba 7.247\/1879, ministrava, em uma escola prim\u00e1ria,\r\naulas cujo conte\u00fado continha exerc\u00edcios de ordem, movimentos\r\nde pernas, tronco, cabe\u00e7a e bra\u00e7os, al\u00e9m de marchas, suspens\u00f5es\r\ne saltos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, a\r\nrespeito de aspectos hist\u00f3ricos da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1334900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as doen\u00e7as infecciosas t\u00edpicas da inf\u00e2ncia, assinale a alternativa que identifica a doen\u00e7a cuja via de transmiss\u00e3o \u00e9 respirat\u00f3ria, atrav\u00e9s de got\u00edculas contaminadas, e que, entre as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, pode-se destacar as les\u00f5es cut\u00e2neas s\u00e3o maculopapulosas, de colora\u00e7\u00e3o r\u00f3sea e \u00e0s vezes confluentes. O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o varia de 14 a 21 dias:","provas":[{"id":43839,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 15:17:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1315409,"hashId":"d598824b789493868aec500ecef631d3","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando as doen\u00e7as infecciosas t\u00edpicas da inf\u00e2ncia, assinale a alternativa que identifica a doen\u00e7a cuja via de transmiss\u00e3o \u00e9 respirat\u00f3ria, atrav\u00e9s de got\u00edculas contaminadas, e que, entre as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, pode-se destacar as les\u00f5es cut\u00e2neas s\u00e3o maculopapulosas, de colora\u00e7\u00e3o r\u00f3sea e \u00e0s vezes confluentes. O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o varia de 14 a 21 dias:<\/p>","resposta":4804495,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sarampo.","id":4804492,"corpo":"<p align=justify>Sarampo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caxumba.","id":4804493,"corpo":"<p align=justify>Caxumba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coqueluche.","id":4804494,"corpo":"<p align=justify>Coqueluche.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rub\u00e9ola.","id":4804495,"corpo":"<p align=justify>Rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escarlatina.","id":4804496,"corpo":"<p align=justify>Escarlatina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1315409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um bolo foi dividido em tr\u00eas partes, uma parte que corresponde a 21\u200b a segunda parte 31\u200b. Qual a fra\u00e7\u00e3o que corresponde a terceira parte?","provas":[{"id":71318,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"GSA - Prefeitura de Saltinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":71319,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gs-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 16:18:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2174795,"hashId":"89aeff2453ec009431ac45a1599b1e2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um bolo foi dividido em tr\u00eas partes, uma parte que corresponde a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> a segunda parte <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Qual a fra\u00e7\u00e3o que corresponde a terceira parte?<\/p>","resposta":8530378,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21\u200b.","id":8530374,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"31\u200b.","id":8530375,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"41\u200b.","id":8530376,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"51\u200b.","id":8530377,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"61\u200b.","id":8530378,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00e3o Restante","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00e3o Restante","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408561,"slug":"matematica-fracao-restante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que cont\u00e9m erro de grafia em pelo menos uma das palavras \u00e9:","provas":[{"id":71318,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"GSA - Prefeitura de Saltinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":71319,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gs-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 16:18:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2174791,"hashId":"634f49bfcf3ebe5b925f082511e3e80e","enunciado":"<p>A alternativa que cont\u00e9m erro de grafia em pelo menos uma das palavras \u00e9:<\/p>","resposta":8530359,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"digest\u00e3o \u2013 trejeito.","id":8530357,"corpo":"<p>digest\u00e3o \u2013 trejeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proje\u00e7\u00e3o \u2013 cont\u00e1gio.","id":8530358,"corpo":"<p>proje\u00e7\u00e3o \u2013 cont\u00e1gio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ultrage \u2013 gorjeta.","id":8530359,"corpo":"<p>ultrage \u2013 gorjeta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despejado \u2013 algemar.","id":8530360,"corpo":"<p>despejado \u2013 algemar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contagiante \u2013 lisonjeado.","id":8530361,"corpo":"<p>contagiante \u2013 lisonjeado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Piaget o pensamento infantil passa por quatro est\u00e1gios (est\u00e1gios do desenvolvimento), desde o nascimento at\u00e9 o inicio da adolesc\u00eancia, quando a capacidade plena do racioc\u00ednio \u00e9 atingida.","provas":[{"id":71320,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 16:18:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2176393,"hashId":"bb0cabf39f867ba327e02127dba03048","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Piaget o pensamento infantil passa por quatro est\u00e1gios (est\u00e1gios do desenvolvimento), desde o nascimento at\u00e9 o inicio da adolesc\u00eancia, quando a capacidade plena do racioc\u00ednio \u00e9 atingida.<\/p>","resposta":8536630,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1gio sens\u00f3rio motor (0 a 2 anos), est\u00e1gio pr\u00e9-operacional (2 a 7 anos), est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es concretas (7 a 12 anos), est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es formais (12 anos em diante);","id":8536628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1gio sens\u00f3rio motor (0 a 2 anos), est\u00e1gio pr\u00e9-operacional (2 a 7 anos), est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es concretas (7 a 12 anos), est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es formais (12 anos em diante);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio sensorial (0 a 3 anos), est\u00e1gio pr\u00e9-operacional (3 a 7 anos), est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es concretas (7 a 12 anos), est\u00e1gio formal (12 anos em diante);","id":8536629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1gio sensorial (0 a 3 anos), est\u00e1gio pr\u00e9-operacional (3 a 7 anos), est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es concretas (7 a 12 anos), est\u00e1gio formal (12 anos em diante);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio sens\u00f3rio motor (0 a 2 anos), est\u00e1gio motor (2 a 8 anos), est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es concretas (8 a 13 anos), est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es formais (13 anos em diante);","id":8536630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1gio sens\u00f3rio motor (0 a 2 anos), est\u00e1gio motor (2 a 8 anos), est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es concretas (8 a 13 anos), est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es formais (13 anos em diante);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio sens\u00f3rio motor (0 a 2 anos), est\u00e1gio pr\u00e9-operacional (2 a 9 anos), est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es concretas (9 a 12 anos), est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es formais (12 anos em diante);","id":8536631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1gio sens\u00f3rio motor (0 a 2 anos), est\u00e1gio pr\u00e9-operacional (2 a 9 anos), est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es concretas (9 a 12 anos), est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es formais (12 anos em diante);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio motor (0 a 2 anos), est\u00e1gio pr\u00e9-operacional (2 a 7 anos), est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es concretas (7 a 14 anos), est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es formais (14 anos em diante);","id":8536632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1gio motor (0 a 2 anos), est\u00e1gio pr\u00e9-operacional (2 a 7 anos), est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es concretas (7 a 14 anos), est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es formais (14 anos em diante);<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Educar para Piaget \u00e9:","provas":[{"id":71320,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 16:18:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2176394,"hashId":"2b3a4e80e90a732bbad2b67b02640409","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Educar para Piaget \u00e9:<\/p>","resposta":8536636,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Repassar conhecimentos.","id":8536633,"corpo":"<p>Repassar conhecimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proporcionar espa\u00e7os de aprendizagem.","id":8536634,"corpo":"<p>Proporcionar espa\u00e7os de aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Provocar a intera\u00e7\u00e3o de conhecimentos.","id":8536635,"corpo":"<p>Provocar a intera\u00e7\u00e3o de conhecimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estimular a procura do conhecimento.","id":8536636,"corpo":"<p>Estimular a procura do conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conhecer, respeitar e proporcionar atividades de acordo com a habilidade de cada aluno.","id":8536637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer, respeitar e proporcionar atividades de acordo com a habilidade de cada aluno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00f5es matem\u00e1ticas (4+5\u00d7 8\u22126) e (4+5)\u00d7(8\u22126) , apresentam com resultado respectivamente:","provas":[{"id":71318,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"GSA - Prefeitura de Saltinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":71319,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gs-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 16:18:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2174802,"hashId":"d6bf230596c43fbf4f61d98dee948900","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00f5es matem\u00e1ticas (4+5\u00d7 8\u22126) e (4+5)\u00d7(8\u22126) , apresentam com resultado respectivamente:<\/p>","resposta":8530406,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"38 e 18.","id":8530406,"corpo":"<p>38 e 18.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"66 e 16.","id":8530407,"corpo":"<p>66 e 16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"38 e 16.","id":8530408,"corpo":"<p>38 e 16.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"66 e 18.","id":8530409,"corpo":"<p>66 e 18.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"44 e 22.x","id":8530410,"corpo":"<p>44 e 22.x<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nome dado por Piaget ao per\u00edodo de suc\u00e7\u00e3o, quando a crian\u00e7a est\u00e1 presa ao aqui e agora da situa\u00e7\u00e3o, usa-se do pegar, balan\u00e7ar, bater, jogar, morder objetos...","provas":[{"id":71320,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 16:18:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2176396,"hashId":"369e626c0884072a4c16c214bc97bed4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nome dado por Piaget ao per\u00edodo de suc\u00e7\u00e3o, quando a crian\u00e7a est\u00e1 presa ao aqui e agora da situa\u00e7\u00e3o, usa-se do pegar, balan\u00e7ar, bater, jogar, morder objetos...<\/p>","resposta":8536645,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acomoda\u00e7\u00e3o.","id":8536643,"corpo":"<p>Acomoda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo sens\u00f3rio-motor.","id":8536644,"corpo":"<p>Per\u00edodo sens\u00f3rio-motor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-operat\u00f3rio.","id":8536645,"corpo":"<p>Pr\u00e9-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assimila\u00e7\u00e3o.","id":8536646,"corpo":"<p>Assimila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es concretas.","id":8536647,"corpo":"<p>Opera\u00e7\u00f5es concretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma urna opaca, existem 10 bolas: 2 brancas; 3 vermelhas; e 5 azuis. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a probabilidade de se retirar, ao acaso, 2 bolas brancas da urna. ","provas":[{"id":39414,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":39418,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Motorista - 2019"},{"id":39421,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":39426,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":39427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":39429,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Fiscal Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 09:57:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156090,"hashId":"89d8cc8cda9a9ee0e1cd36190fbf660c","enunciado":"<p align=\"justify\">Em  uma  urna  opaca,  existem  10  bolas:  2  brancas;  \r\n3 vermelhas; e 5 azuis. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com  base  nesse  caso  hipot\u00e9tico,  assinale  a  alternativa  que \r\napresenta  a  probabilidade  de  se  retirar,  ao  acaso,  2  bolas \r\nbrancas da urna. <\/p>","resposta":4131544,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/10","id":4131542,"corpo":"<p align=justify>1\/10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/25","id":4131543,"corpo":"<p align=justify>1\/25<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/45","id":4131544,"corpo":"<p align=justify>1\/45<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/90","id":4131545,"corpo":"<p align=justify>1\/90<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\/100","id":4131546,"corpo":"<p align=justify>1\/100<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1156090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo quadrinho, podemos perceber que M\u00f4nica ficou aborrecida. Por que isso ocorreu?","provas":[{"id":85819,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2019-ps-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":85826,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2019-ps-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2507305,"hashId":"6343a35fb492776330570b540ea4cc10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo quadrinho, podemos perceber que M\u00f4nica ficou aborrecida. Por que isso ocorreu?<\/p>","resposta":9970900,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porque ela n\u00e3o gostava da m\u00fasica que Cebolinha estava assoviando.","id":9970896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque ela n\u00e3o gostava da m\u00fasica que Cebolinha estava assoviando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Porque o amigo, ao pintar seu retrato, acabou respingando tinta em sua roupa nova.","id":9970897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque o amigo, ao pintar seu retrato, acabou respingando tinta em sua roupa nova.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porque o Cebolinha roubou seu coelho e o sujou de tinta.","id":9970898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque o Cebolinha roubou seu coelho e o sujou de tinta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ela respondeu apressadamente a pergunta e logo em seguida se arrependeu.","id":9970899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela respondeu apressadamente a pergunta e logo em seguida se arrependeu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00f4nica achou que Cebolinha iria pintar seu retrato, e n\u00e3o ela mesma.","id":9970900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00f4nica achou que Cebolinha iria pintar seu retrato, e n\u00e3o ela mesma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise a tirinha abaixo para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es:","id":544413,"enunciado":"<p>Analise a tirinha abaixo para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es:<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85819\/grupo-questao\/544413-20220729073148000000-0.png\" width=\"394\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisarmos a tirinha, podemos inferir que Cebolinha:","provas":[{"id":85819,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2019-ps-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":85826,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2019-ps-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2507308,"hashId":"c9076d3b8dd66664084a0c41a825a663","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao analisarmos a tirinha, podemos inferir que Cebolinha:<\/p>","resposta":9970912,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estava indo para a escola.","id":9970909,"corpo":"<p>Estava indo para a escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se dirigia calmamente para sua aula de pintura, tentando encontrar no caminho alguma inspira\u00e7\u00e3o.","id":9970910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se dirigia calmamente para sua aula de pintura, tentando encontrar no caminho alguma inspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estava voltando da escola de m\u00fasica, e por isso assoviava melodias.","id":9970911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estava voltando da escola de m\u00fasica, e por isso assoviava melodias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se vestiu como um pintor de quadros.","id":9970912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se vestiu como um pintor de quadros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tramava alguma situa\u00e7\u00e3o em que pudesse se vingar de M\u00f4nica.","id":9970913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tramava alguma situa\u00e7\u00e3o em que pudesse se vingar de M\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise a tirinha abaixo para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es:","id":544413,"enunciado":"<p>Analise a tirinha abaixo para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es:<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85819\/grupo-questao\/544413-20220729073148000000-0.png\" width=\"394\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O g\u00eanero textual da tirinha \u00e9 chamado de hist\u00f3ria em quadrinhos, pois:","provas":[{"id":85819,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2019-ps-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":85826,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2019-ps-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2507311,"hashId":"7234f8f95d1c9189ac3ab669eaebcf90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O g\u00eanero textual da tirinha \u00e9 chamado de hist\u00f3ria em quadrinhos, pois:<\/p>","resposta":9970923,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza e repete muitas informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 conhecidas pela maioria das pessoas, transformando esse g\u00eanero textual agrad\u00e1vel e de f\u00e1cil compreens\u00e3o por todas as camadas da sociedade.","id":9970922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza e repete muitas informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 conhecidas pela maioria das pessoas, transformando esse g\u00eanero textual agrad\u00e1vel e de f\u00e1cil compreens\u00e3o por todas as camadas da sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao inv\u00e9s de narrador, o di\u00e1logo \u00e9 retratado de forma direta representado em formas de bal\u00f5es e na qual as imagens representam um papel de destaque, de modo a promover a intera\u00e7\u00e3o entre os interlocutores por meio de uma rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito.","id":9970923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao inv\u00e9s de narrador, o di\u00e1logo \u00e9 retratado de forma direta representado em formas de bal\u00f5es e na qual as imagens representam um papel de destaque, de modo a promover a intera\u00e7\u00e3o entre os interlocutores por meio de uma rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem como principal finalidade a linguagem ir\u00f4nica com o objetivo de ridicularizar problemas e h\u00e1bitos da sociedade moderna.","id":9970924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como principal finalidade a linguagem ir\u00f4nica com o objetivo de ridicularizar problemas e h\u00e1bitos da sociedade moderna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um texto visual e humor\u00edstico que tem por objetivo criticar um personagem, fato ou acontecimento pol\u00edtico ou social espec\u00edfico, tornando o leitor desse texto mas consciente de sua realidade. Na maioria delas, s\u00e3o utilizadas caricaturas e s\u00edmbolos mas n\u00e3o desenhos fantasiosos.","id":9970925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um texto visual e humor\u00edstico que tem por objetivo criticar um personagem, fato ou acontecimento pol\u00edtico ou social espec\u00edfico, tornando o leitor desse texto mas consciente de sua realidade. Na maioria delas, s\u00e3o utilizadas caricaturas e s\u00edmbolos mas n\u00e3o desenhos fantasiosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma forma de linguagem atemporal, seu tema \u00e9 universal, compreendido por todos independente do tempo e lugar. Seu humor est\u00e1 na utiliza\u00e7\u00e3o de caricaturas, ou seja, a representa\u00e7\u00e3o exagerada de caracter\u00edsticas ou h\u00e1bitos de um personagem.","id":9970926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma forma de linguagem atemporal, seu tema \u00e9 universal, compreendido por todos independente do tempo e lugar. Seu humor est\u00e1 na utiliza\u00e7\u00e3o de caricaturas, ou seja, a representa\u00e7\u00e3o exagerada de caracter\u00edsticas ou h\u00e1bitos de um personagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise a tirinha abaixo para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es:","id":544413,"enunciado":"<p>Analise a tirinha abaixo para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es:<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85819\/grupo-questao\/544413-20220729073148000000-0.png\" width=\"394\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rede de fast food Burger King ironizou a decis\u00e3o do presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, de retirar do ar uma propaganda. Sem citar diretamente a decis\u00e3o de Bolsonaro, a empresa publicou no Instagram uma s\u00e9rie de mensagens repletas de refer\u00eancias ao caso. A rede de fast-food afirmou o seguinte em comunicado:\t\u201cProcura-se elenco para comercial. O Burger King est\u00e1 recrutando pessoas para seu novo comercial. Para participar, basta se encaixar nos seguintes requisitos: ter participado de um comercial de banco que tenha sido vetado e censurado nas \u00faltimas semanas. Pode ser homem, mulher, negro, branco, gay, h\u00e9tero, trans, jovem, idoso. Curtir fazer selfie \u00e9 opcional.\u201dCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 propaganda vetada pelo presidente Jair Bolsonaro no fim do m\u00eas de abril de 2019, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85819,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2019-ps-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":85826,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2019-ps-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2507323,"hashId":"ca28ba648cb3cbbfa6d0a382a9c03cfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rede de fast food Burger King ironizou a decis\u00e3o do presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, de retirar do ar uma propaganda. Sem citar diretamente a decis\u00e3o de Bolsonaro, a empresa publicou no Instagram uma s\u00e9rie de mensagens repletas de refer\u00eancias ao caso. A rede de fast-food afirmou o seguinte em comunicado:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>\u201cProcura-se elenco para comercial. O Burger King est\u00e1 recrutando pessoas para seu novo comercial. Para participar, basta se encaixar nos seguintes requisitos: ter participado de um comercial de banco que tenha sido vetado e censurado nas \u00faltimas semanas. Pode ser homem, mulher, negro, branco, gay, h\u00e9tero, trans, jovem, idoso. Curtir fazer selfie \u00e9 opcional.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 propaganda vetada pelo presidente Jair Bolsonaro no fim do m\u00eas de abril de 2019, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9970974,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A propaganda vetada pelo presidente Bolsonaro era uma propaganda do Banco do Brasil com dura\u00e7\u00e3o de menos de 1 minuto, que tentava alcan\u00e7ar um p\u00fablico jovem.","id":9970974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propaganda vetada pelo presidente Bolsonaro era uma propaganda do Banco do Brasil com dura\u00e7\u00e3o de menos de 1 minuto, que tentava alcan\u00e7ar um p\u00fablico jovem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A propaganda era da Caixa Econ\u00f4mica Federal e apostava na diversidade.","id":9970975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propaganda era da Caixa Econ\u00f4mica Federal e apostava na diversidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A propaganda, do Banco do Brasil, mostrava claramente conte\u00fado sexual, e por isso, foi retirada do ar pelo presidente, este alegando que \"a massa quer respeito a fam\u00edlia\".","id":9970976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propaganda, do Banco do Brasil, mostrava claramente conte\u00fado sexual, e por isso, foi retirada do ar pelo presidente, este alegando que \"a massa quer respeito a fam\u00edlia\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A propaganda vetada pelo presidente era uma propaganda da Caixa Econ\u00f4mica Federal, com dura\u00e7\u00e3o de 30 segundos, que incentivava jovens a abrirem uma conta no Banco.","id":9970977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propaganda vetada pelo presidente era uma propaganda da Caixa Econ\u00f4mica Federal, com dura\u00e7\u00e3o de 30 segundos, que incentivava jovens a abrirem uma conta no Banco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas acima est\u00e1 correta.","id":9970978,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas acima est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2507323","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aquaplanagem ou hidroplanagem \u00e9 a falta de ader\u00eancia dos pneus \u00e0 via. Ocorre em fun\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de uma \u201ccamada\u201d de \u00e1gua entre a pista e o pneu do ve\u00edculo, levando o condutor \u00e0 perda do controle do autom\u00f3vel. Em caso de aquaplanagem, o que o condutor deve EVITAR:","provas":[{"id":85826,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2019-ps-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2507386,"hashId":"6333e50efc758f4dd32e497e5d35a38b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aquaplanagem ou hidroplanagem \u00e9 a falta de ader\u00eancia dos pneus \u00e0 via. Ocorre em fun\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de uma \u201ccamada\u201d de \u00e1gua entre a pista e o pneu do ve\u00edculo, levando o condutor \u00e0 perda do controle do autom\u00f3vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em caso de aquaplanagem, o que o condutor deve EVITAR:<\/p>","resposta":9971247,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segurar firmemente o volante.","id":9971245,"corpo":"<p>Segurar firmemente o volante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter o ve\u00edculo em linha reta, o m\u00e1ximo poss\u00edvel.","id":9971246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter o ve\u00edculo em linha reta, o m\u00e1ximo poss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Frear bruscamente.","id":9971247,"corpo":"<p>Frear bruscamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parar de acelerar o ve\u00edculo, para reduzir a velocidade suavemente.","id":9971248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parar de acelerar o ve\u00edculo, para reduzir a velocidade suavemente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manter a calma.","id":9971249,"corpo":"<p>Manter a calma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pneus e rodas s\u00e3o itens muito importantes, pois al\u00e9m de suportar todo o peso e carga, ajudam a manter o ve\u00edculo na trajet\u00f3ria correta. O desgaste desses componentes, causado pelas condi\u00e7\u00f5es de uso e contato frequente com buracos, obst\u00e1culos e detritos \u00e9 inevit\u00e1vel. Sendo assim, analise os itens abaixo e classifique-os como (V) Verdadeiros ou (F) Falsos:( ) Mantenha a calibragem correta do pneu e fa\u00e7a-a com a periodicidade recomendada no manual.( ) Fa\u00e7a o alinhamento quando realizar a troca dos pneus, quando houver trepida\u00e7\u00e3o das rodas, volante duro ou se o carro for para os lados quando o motorista largar o volante.( ) Fa\u00e7a o balanceamento quando realizar a troca dos pneus, quando fizer o rod\u00edzio ou quando houver vibra\u00e7\u00e3o ou desgaste irregular da banda de rodagem.( ) Pneus carecas devem ser trocados o quanto antes, pois h\u00e1 risco de estouro, instabilidade do ve\u00edculo em pistas molhadas e risco de multa.( ) Atente para os parafusos das rodas. Observe se eles est\u00e3o em boas condi\u00e7\u00f5es ou se apresentam ferrugem ou rachaduras.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":85826,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2019-ps-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2507390,"hashId":"51340ad635622fda68b7532b552f73f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneus e rodas s\u00e3o itens muito importantes, pois al\u00e9m de suportar todo o peso e carga, ajudam a manter o ve\u00edculo na trajet\u00f3ria correta. O desgaste desses componentes, causado pelas condi\u00e7\u00f5es de uso e contato frequente com buracos, obst\u00e1culos e detritos \u00e9 inevit\u00e1vel. Sendo assim, analise os itens abaixo e classifique-os como (V) Verdadeiros ou (F) Falsos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>( ) Mantenha a calibragem correta do pneu e fa\u00e7a-a com a periodicidade recomendada no manual.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>( ) Fa\u00e7a o alinhamento quando realizar a troca dos pneus, quando houver trepida\u00e7\u00e3o das rodas, volante duro ou se o carro for para os lados quando o motorista largar o volante.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>( ) Fa\u00e7a o balanceamento quando realizar a troca dos pneus, quando fizer o rod\u00edzio ou quando houver vibra\u00e7\u00e3o ou desgaste irregular da banda de rodagem.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>( ) Pneus carecas devem ser trocados o quanto antes, pois h\u00e1 risco de estouro, instabilidade do ve\u00edculo em pistas molhadas e risco de multa.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>( ) Atente para os parafusos das rodas. Observe se eles est\u00e3o em boas condi\u00e7\u00f5es ou se apresentam ferrugem ou rachaduras.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9971263,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, V","id":9971263,"corpo":"<p>V, V, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V","id":9971264,"corpo":"<p>V, F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F","id":9971265,"corpo":"<p>V, V, V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, V","id":9971266,"corpo":"<p>V, F, V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, V","id":9971267,"corpo":"<p>F, V, V, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2507390","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":15121,"slug":"medico-area-medicina-da-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder \u00e0 quest\u00e3o, considere inicialmente o quadro a seguir, elaborado com informa\u00e7\u00f5es da obra Nova Gram\u00e1tica do Portugu\u00eas Contempor\u00e2neo (2001), de Celso Cunha e Lindley Cintra.RadicalSentidocalibelografoque escrevegrafiadescri\u00e7\u00e3o, escritalogoque fala ou trataAnalisando as palavras caligrafia (\u2113.1) e graf\u00f3logos (\u2113.10), percebe-se queI - dois radicais contribu\u00edram para a forma\u00e7\u00e3o de cada substantivo.II - apenas um substantivo expressa a ideia de agentividade.III - o radical cali- estabelece pelo sentido uma rela\u00e7\u00e3o de sinon\u00edmia com garranchos (\u2113. 2).Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":71253,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":71255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":15121,"slug":"medico-area-medicina-da-familia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-medico-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":71252,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":71254,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2177708,"hashId":"a2561bde4a4bd96e7a60427abb4dcb9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0 quest\u00e3o, considere inicialmente o quadro a seguir, elaborado com informa\u00e7\u00f5es da obra Nova Gram\u00e1tica do Portugu\u00eas Contempor\u00e2neo (2001), de Celso Cunha e Lindley Cintra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 224px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"124\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-bgxb\"><td data-row=\"row-bgxb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bgxb\" data-cell=\"cell-nyct\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Radical<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-bgxb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bgxb\" data-cell=\"cell-0u2t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Sentido<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k4td\"><td data-row=\"row-k4td\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k4td\" data-cell=\"cell-rynk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">cali<\/p><\/td><td data-row=\"row-k4td\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k4td\" data-cell=\"cell-wrh4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">belo<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0tvh\"><td data-row=\"row-0tvh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0tvh\" data-cell=\"cell-gueo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">grafo<\/p><\/td><td data-row=\"row-0tvh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0tvh\" data-cell=\"cell-b2p5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">que escreve<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1t96\"><td data-row=\"row-1t96\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1t96\" data-cell=\"cell-3i7h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">grafia<\/p><\/td><td data-row=\"row-1t96\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1t96\" data-cell=\"cell-95bj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">descri\u00e7\u00e3o, escrita<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0n18\"><td data-row=\"row-0n18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0n18\" data-cell=\"cell-qsks\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">logo<\/p><\/td><td data-row=\"row-0n18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0n18\" data-cell=\"cell-jf09\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">que fala ou trata<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando as palavras <em>caligrafia<\/em> (\u2113.1) e <em>graf\u00f3logos<\/em> (\u2113.10), percebe-se que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - dois radicais contribu\u00edram para a forma\u00e7\u00e3o de cada substantivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - apenas um substantivo expressa a ideia de <u>agentividade<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - o radical cali- estabelece pelo sentido uma rela\u00e7\u00e3o de sinon\u00edmia com <em>garranchos<\/em> (\u2113. 2).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":8542376,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":8542374,"corpo":"<p>apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas III.","id":8542375,"corpo":"<p>apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":8542376,"corpo":"<p>apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":8542377,"corpo":"<p>apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8542378,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, leia o texto a seguir.A volta da letra bonita1____Nossas hist\u00f3rias t\u00eam caligrafia pr\u00f3pria. Aforma da letra nos identifica, por isso atreinamos, buscando uma imagem ideal,como quando fazemos caras e bocas no espelho.5Quer escrevamos em garranchos de m\u00e9dico, emestudada letra de professor, em sofridos tra\u00e7os dequem teve pouca escola ou em estilosas mai\u00fasculasde arquiteto, h\u00e1 uma raz\u00e3o de ser na est\u00e9tica,tamanho e cad\u00eancia do que colocamos no papel.10N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que existem graf\u00f3logos, que sabem ler alinguagem do tra\u00e7o. A assinatura, com a qualemprestamos valor e seriedade a tanta coisa, nossintetiza.____Aos nove anos, passei a usar o sobrenome do15meu padrasto. Era algo que desejava, portantopreparei-me com pompa para a nova assinatura.Sem determina\u00e7\u00e3o consciente, mudei de letra enunca mais escrevi em cursiva. Imitei o tra\u00e7ado doscadernos art\u00edsticos de uma colega que admirava -20ali\u00e1s, ela virou arquiteta. Sempre quis que meusca\u00f3ticos e borrados cadernos escolares parecessemalgo melhor, mas na ocasi\u00e3o o que importava erasua escrita em mai\u00fasculas.____Em ingl\u00eas, chamam-nas de \"letras capitais\",25como as cidades mais importantes, como a penaque ceifa uma vida, como um valor investido.Mai\u00fasculo, dizemos n\u00f3s, nome superlativo, comoesperava do que dali em diante se tornaria o meu.Se hoje tento escrever em cursiva, volta-me a letra30de crian\u00e7a de nove anos, retrato congelado daquelacuja vida abriu um novo par\u00e1grafo. Acho que,tamb\u00e9m sem querer, escolhi que as letras n\u00e3ofossem coladas. Era uma identidade nova, pe\u00e7assoltas que passarei a vida tentando juntar.35____O escritor Fabr\u00edcio Carpinejar tamb\u00e9m temuma hist\u00f3ria de filia\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da letra. Ele era,como eu, um desastre de aluno. Quando informadopela m\u00e3e de que no dia seguinte teria de assinar suaprimeira carteira de identidade, ficou apavorado.40Com urg\u00eancia, treinou fazendo calcos dos aut\u00f3gra-fos do seu j\u00e1 famoso pai. Sua primeira assinatura foium pl\u00e1gio, uma apropria\u00e7\u00e3o, pren\u00fancio da heran\u00e7aart\u00edstica dos dois pais poetas, que mais adiantereivindicaria para si. \"A letra do meu pai me deu45colo\", ele definiu. No meu caso, foram as mai\u00fasculasque deram colo para meu novo pai.____Quando os teclados tomaram conta daescrita, os press\u00e1gios para o futuro da capacidadede escrever \u00e0 m\u00e3o foram terr\u00edveis. Como tantos50apocalipses, este n\u00e3o se confirmou. Entre os maisjovens, virou mania a arte do lettering. Uma caligra-fia esmerada, que comp\u00f5e di\u00e1rios-agendas, nosquais compromissos, confiss\u00f5es e ideias espalham-se graciosamente por p\u00e1ginas que n\u00e3o vexariam um55monge escriba. Nas tatuagens que cont\u00eam palavrascom que nos revestimos para sempre, as formas, ostipos de letras usados fazem toda a diferen\u00e7a.____Chegamos at\u00e9 aqui como civiliza\u00e7\u00e3o escre-vendo: documentando contabilidades, leis, mem\u00f3-60rias e fic\u00e7\u00f5es. N\u00e3o posso afirmar que isso nos tornouboa gente, mas, se temos algum potencial para sermelhores, acredito que o cuidado com a escritapode ajudar. A letra manuscrita \u00e9 um ato de amor \u00e0spalavras, e nesse caso as apar\u00eancias n\u00e3o enganam.65V\u00ea-la _________ com tanta gra\u00e7a me enche deotimismo de que as coisas se transformam, mas oessencial talvez n\u00e3o se perca.Fonte: CORSO, Diana. A volta da letra bonita. Jornal Zero Hora, Porto Alegre, ano 56, 18 fev. 2019. Colunistas, p.31.","id":507665,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, leia o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A volta da letra bonita<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>1<\/sup><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Nossas hist\u00f3rias t\u00eam caligrafia pr\u00f3pria. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">forma da letra nos identifica, por isso a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">treinamos, buscando uma imagem ideal,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como quando fazemos caras e bocas no espelho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>5<\/sup>Quer escrevamos em garranchos de m\u00e9dico, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estudada letra de professor, em sofridos tra\u00e7os de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quem teve pouca escola ou em estilosas mai\u00fasculas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de arquiteto, h\u00e1 uma raz\u00e3o de ser na est\u00e9tica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tamanho e cad\u00eancia do que colocamos no papel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>10<\/sup>N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que existem graf\u00f3logos, que sabem ler a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">linguagem do tra\u00e7o. A assinatura, com a qual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">emprestamos valor e seriedade a tanta coisa, nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sintetiza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Aos nove anos, passei a usar o sobrenome do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>15<\/sup>meu padrasto. Era algo que desejava, portanto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">preparei-me com pompa para a nova assinatura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem determina\u00e7\u00e3o consciente, mudei de letra e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nunca mais escrevi em cursiva. Imitei o tra\u00e7ado dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cadernos art\u00edsticos de uma colega que admirava -<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>20<\/sup>ali\u00e1s, ela virou arquiteta. Sempre quis que meus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ca\u00f3ticos e borrados cadernos escolares parecessem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">algo melhor, mas na ocasi\u00e3o o que importava era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua escrita em mai\u00fasculas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Em ingl\u00eas, chamam-nas de \"letras capitais\",<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>25<\/sup>como as cidades mais importantes, como a pena<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que ceifa uma vida, como um valor investido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mai\u00fasculo, dizemos n\u00f3s, nome superlativo, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esperava do que dali em diante se tornaria o meu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se hoje tento escrever em cursiva, volta-me a letra<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>30<\/sup>de crian\u00e7a de nove anos, retrato congelado daquela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cuja vida abriu um novo par\u00e1grafo. Acho que,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tamb\u00e9m sem querer, escolhi que as letras n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fossem coladas. Era uma identidade nova, pe\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">soltas que passarei a vida tentando juntar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>35<\/sup><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O escritor Fabr\u00edcio Carpinejar tamb\u00e9m tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma hist\u00f3ria de filia\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da letra. Ele era,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como eu, um desastre de aluno. Quando informado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pela m\u00e3e de que no dia seguinte teria de assinar sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">primeira carteira de identidade, ficou apavorado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>40<\/sup>Com urg\u00eancia, treinou fazendo calcos dos aut\u00f3gra-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fos do seu j\u00e1 famoso pai. Sua primeira assinatura foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um pl\u00e1gio, uma apropria\u00e7\u00e3o, pren\u00fancio da heran\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">art\u00edstica dos dois pais poetas, que mais adiante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">reivindicaria para si. \"A letra do meu pai me deu<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>45<\/sup>colo\", ele definiu. No meu caso, foram as mai\u00fasculas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que deram colo para meu novo pai.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Quando os teclados tomaram conta da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">escrita, os press\u00e1gios para o futuro da capacidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de escrever \u00e0 m\u00e3o foram terr\u00edveis. Como tantos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>50<\/sup>apocalipses, este n\u00e3o se confirmou. Entre os mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">jovens, virou mania a arte do<em> lettering.<\/em> Uma caligra-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fia esmerada, que comp\u00f5e di\u00e1rios-agendas, nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quais compromissos, confiss\u00f5es e ideias espalham-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se graciosamente por p\u00e1ginas que n\u00e3o vexariam um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>55<\/sup>monge escriba. Nas tatuagens que cont\u00eam palavras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com que nos revestimos para sempre, as formas, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tipos de letras usados fazem toda a diferen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Chegamos at\u00e9 aqui como civiliza\u00e7\u00e3o escre-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vendo: documentando contabilidades, leis, mem\u00f3-<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>60<\/sup>rias e fic\u00e7\u00f5es. N\u00e3o posso afirmar que isso nos tornou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">boa gente, mas, se temos algum potencial para ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">melhores, acredito que o cuidado com a escrita<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pode ajudar. A letra manuscrita \u00e9 um ato de amor \u00e0s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">palavras, e nesse caso as apar\u00eancias n\u00e3o enganam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>65<\/sup>V\u00ea-la _________ com tanta gra\u00e7a me enche de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">otimismo de que as coisas se transformam, mas o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">essencial talvez n\u00e3o se perca.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: CORSO, Diana. A volta da letra bonita. Jornal Zero Hora, Porto Alegre, ano 56, 18 fev. 2019. Colunistas, p.31.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Significado dos Morfemas (radicais, afixos, prefixos)","oab":false,"nome":"Significado dos Morfemas (radicais, afixos, prefixos)","pai":409315,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409316,"slug":"lingua-portuguesa-significado-dos-morfemas-radicais-afixos-prefixos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2177708","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":15121,"slug":"medico-area-medicina-da-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para chegar a uma relativa generaliza\u00e7\u00e3o sobre a escrita, sua rela\u00e7\u00e3o com a identidade e sua potencialidade de melhorar o ser humano, a autora faz o registro de ideias com base em viv\u00eancias particulares. Em fun\u00e7\u00e3o disso, destacam-se o emprego da primeira pessoa e o uso de pronomes I - pessoais. II - possessivos. III - demonstrativos. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":71253,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":71255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":15121,"slug":"medico-area-medicina-da-familia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-medico-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":71252,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":71254,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2177720,"hashId":"6268c02e00f85351371d4891d441a970","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para chegar a uma relativa generaliza\u00e7\u00e3o sobre a escrita, sua rela\u00e7\u00e3o com a identidade e sua potencialidade de melhorar o ser humano, a autora faz o registro de ideias com base em viv\u00eancias particulares. Em fun\u00e7\u00e3o disso, destacam-se o emprego da primeira pessoa e o uso de pronomes <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - pessoais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - possessivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - demonstrativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":8542431,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas II.","id":8542429,"corpo":"<p>apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas III. ","id":8542430,"corpo":"<p>apenas III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":8542431,"corpo":"<p>apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":8542432,"corpo":"<p>apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":8542433,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, leia o texto a seguir.A volta da letra bonita1____Nossas hist\u00f3rias t\u00eam caligrafia pr\u00f3pria. Aforma da letra nos identifica, por isso atreinamos, buscando uma imagem ideal,como quando fazemos caras e bocas no espelho.5Quer escrevamos em garranchos de m\u00e9dico, emestudada letra de professor, em sofridos tra\u00e7os dequem teve pouca escola ou em estilosas mai\u00fasculasde arquiteto, h\u00e1 uma raz\u00e3o de ser na est\u00e9tica,tamanho e cad\u00eancia do que colocamos no papel.10N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que existem graf\u00f3logos, que sabem ler alinguagem do tra\u00e7o. A assinatura, com a qualemprestamos valor e seriedade a tanta coisa, nossintetiza.____Aos nove anos, passei a usar o sobrenome do15meu padrasto. Era algo que desejava, portantopreparei-me com pompa para a nova assinatura.Sem determina\u00e7\u00e3o consciente, mudei de letra enunca mais escrevi em cursiva. Imitei o tra\u00e7ado doscadernos art\u00edsticos de uma colega que admirava -20ali\u00e1s, ela virou arquiteta. Sempre quis que meusca\u00f3ticos e borrados cadernos escolares parecessemalgo melhor, mas na ocasi\u00e3o o que importava erasua escrita em mai\u00fasculas.____Em ingl\u00eas, chamam-nas de \"letras capitais\",25como as cidades mais importantes, como a penaque ceifa uma vida, como um valor investido.Mai\u00fasculo, dizemos n\u00f3s, nome superlativo, comoesperava do que dali em diante se tornaria o meu.Se hoje tento escrever em cursiva, volta-me a letra30de crian\u00e7a de nove anos, retrato congelado daquelacuja vida abriu um novo par\u00e1grafo. Acho que,tamb\u00e9m sem querer, escolhi que as letras n\u00e3ofossem coladas. Era uma identidade nova, pe\u00e7assoltas que passarei a vida tentando juntar.35____O escritor Fabr\u00edcio Carpinejar tamb\u00e9m temuma hist\u00f3ria de filia\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da letra. Ele era,como eu, um desastre de aluno. Quando informadopela m\u00e3e de que no dia seguinte teria de assinar suaprimeira carteira de identidade, ficou apavorado.40Com urg\u00eancia, treinou fazendo calcos dos aut\u00f3gra-fos do seu j\u00e1 famoso pai. Sua primeira assinatura foium pl\u00e1gio, uma apropria\u00e7\u00e3o, pren\u00fancio da heran\u00e7aart\u00edstica dos dois pais poetas, que mais adiantereivindicaria para si. \"A letra do meu pai me deu45colo\", ele definiu. No meu caso, foram as mai\u00fasculasque deram colo para meu novo pai.____Quando os teclados tomaram conta daescrita, os press\u00e1gios para o futuro da capacidadede escrever \u00e0 m\u00e3o foram terr\u00edveis. Como tantos50apocalipses, este n\u00e3o se confirmou. Entre os maisjovens, virou mania a arte do lettering. Uma caligra-fia esmerada, que comp\u00f5e di\u00e1rios-agendas, nosquais compromissos, confiss\u00f5es e ideias espalham-se graciosamente por p\u00e1ginas que n\u00e3o vexariam um55monge escriba. Nas tatuagens que cont\u00eam palavrascom que nos revestimos para sempre, as formas, ostipos de letras usados fazem toda a diferen\u00e7a.____Chegamos at\u00e9 aqui como civiliza\u00e7\u00e3o escre-vendo: documentando contabilidades, leis, mem\u00f3-60rias e fic\u00e7\u00f5es. N\u00e3o posso afirmar que isso nos tornouboa gente, mas, se temos algum potencial para sermelhores, acredito que o cuidado com a escritapode ajudar. A letra manuscrita \u00e9 um ato de amor \u00e0spalavras, e nesse caso as apar\u00eancias n\u00e3o enganam.65V\u00ea-la _________ com tanta gra\u00e7a me enche deotimismo de que as coisas se transformam, mas oessencial talvez n\u00e3o se perca.Fonte: CORSO, Diana. A volta da letra bonita. Jornal Zero Hora, Porto Alegre, ano 56, 18 fev. 2019. Colunistas, p.31.","id":507665,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, leia o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A volta da letra bonita<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>1<\/sup><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Nossas hist\u00f3rias t\u00eam caligrafia pr\u00f3pria. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">forma da letra nos identifica, por isso a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">treinamos, buscando uma imagem ideal,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como quando fazemos caras e bocas no espelho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>5<\/sup>Quer escrevamos em garranchos de m\u00e9dico, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estudada letra de professor, em sofridos tra\u00e7os de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quem teve pouca escola ou em estilosas mai\u00fasculas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de arquiteto, h\u00e1 uma raz\u00e3o de ser na est\u00e9tica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tamanho e cad\u00eancia do que colocamos no papel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>10<\/sup>N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que existem graf\u00f3logos, que sabem ler a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">linguagem do tra\u00e7o. A assinatura, com a qual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">emprestamos valor e seriedade a tanta coisa, nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sintetiza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Aos nove anos, passei a usar o sobrenome do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>15<\/sup>meu padrasto. Era algo que desejava, portanto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">preparei-me com pompa para a nova assinatura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem determina\u00e7\u00e3o consciente, mudei de letra e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nunca mais escrevi em cursiva. Imitei o tra\u00e7ado dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cadernos art\u00edsticos de uma colega que admirava -<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>20<\/sup>ali\u00e1s, ela virou arquiteta. Sempre quis que meus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ca\u00f3ticos e borrados cadernos escolares parecessem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">algo melhor, mas na ocasi\u00e3o o que importava era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua escrita em mai\u00fasculas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Em ingl\u00eas, chamam-nas de \"letras capitais\",<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>25<\/sup>como as cidades mais importantes, como a pena<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que ceifa uma vida, como um valor investido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mai\u00fasculo, dizemos n\u00f3s, nome superlativo, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esperava do que dali em diante se tornaria o meu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se hoje tento escrever em cursiva, volta-me a letra<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>30<\/sup>de crian\u00e7a de nove anos, retrato congelado daquela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cuja vida abriu um novo par\u00e1grafo. Acho que,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tamb\u00e9m sem querer, escolhi que as letras n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fossem coladas. Era uma identidade nova, pe\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">soltas que passarei a vida tentando juntar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>35<\/sup><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O escritor Fabr\u00edcio Carpinejar tamb\u00e9m tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma hist\u00f3ria de filia\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da letra. Ele era,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como eu, um desastre de aluno. Quando informado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pela m\u00e3e de que no dia seguinte teria de assinar sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">primeira carteira de identidade, ficou apavorado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>40<\/sup>Com urg\u00eancia, treinou fazendo calcos dos aut\u00f3gra-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fos do seu j\u00e1 famoso pai. Sua primeira assinatura foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um pl\u00e1gio, uma apropria\u00e7\u00e3o, pren\u00fancio da heran\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">art\u00edstica dos dois pais poetas, que mais adiante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">reivindicaria para si. \"A letra do meu pai me deu<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>45<\/sup>colo\", ele definiu. No meu caso, foram as mai\u00fasculas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que deram colo para meu novo pai.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Quando os teclados tomaram conta da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">escrita, os press\u00e1gios para o futuro da capacidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de escrever \u00e0 m\u00e3o foram terr\u00edveis. Como tantos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>50<\/sup>apocalipses, este n\u00e3o se confirmou. Entre os mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">jovens, virou mania a arte do<em> lettering.<\/em> Uma caligra-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fia esmerada, que comp\u00f5e di\u00e1rios-agendas, nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quais compromissos, confiss\u00f5es e ideias espalham-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se graciosamente por p\u00e1ginas que n\u00e3o vexariam um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>55<\/sup>monge escriba. Nas tatuagens que cont\u00eam palavras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com que nos revestimos para sempre, as formas, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tipos de letras usados fazem toda a diferen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Chegamos at\u00e9 aqui como civiliza\u00e7\u00e3o escre-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vendo: documentando contabilidades, leis, mem\u00f3-<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>60<\/sup>rias e fic\u00e7\u00f5es. N\u00e3o posso afirmar que isso nos tornou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">boa gente, mas, se temos algum potencial para ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">melhores, acredito que o cuidado com a escrita<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pode ajudar. A letra manuscrita \u00e9 um ato de amor \u00e0s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">palavras, e nesse caso as apar\u00eancias n\u00e3o enganam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>65<\/sup>V\u00ea-la _________ com tanta gra\u00e7a me enche de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">otimismo de que as coisas se transformam, mas o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">essencial talvez n\u00e3o se perca.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: CORSO, Diana. A volta da letra bonita. Jornal Zero Hora, Porto Alegre, ano 56, 18 fev. 2019. Colunistas, p.31.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":15121,"slug":"medico-area-medicina-da-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5e o Decreto n\u00ba 1.171, de 22 de junho de 1994, conhecido como C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":71253,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":71255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":15121,"slug":"medico-area-medicina-da-familia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-medico-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":71252,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":71254,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2177748,"hashId":"b84d442d2b5fe6346a50fda42ea077cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que disp\u00f5e o Decreto n\u00ba 1.171, de 22 de junho de 1994, conhecido como C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8542565,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresentar-se ao trabalho com vestimentas adequadas ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos deveres do servidor p\u00fablico.","id":8542565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentar-se ao trabalho com vestimentas adequadas ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos deveres do servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico apresentar-se habitualmente embrigado no servi\u00e7o, n\u00e3o importando que o fa\u00e7a fora dele.","id":8542566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico apresentar-se habitualmente embrigado no servi\u00e7o, n\u00e3o importando que o fa\u00e7a fora dele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico pode deixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para atendimento do seu mister.","id":8542567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico pode deixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para atendimento do seu mister.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pena aplic\u00e1vel ao servidor p\u00fablico pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica \u00e9 a suspens\u00e3o das atividades pelo prazo de 30 dias, prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo.","id":8542568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pena aplic\u00e1vel ao servidor p\u00fablico pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica \u00e9 a suspens\u00e3o das atividades pelo prazo de 30 dias, prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido ao servidor p\u00fablico usar de artif\u00edcios para procrastinar ou dificultar o exerc\u00edcio regular de direito por qualquer pessoa, ainda que n\u00e3o lhe cause dano.","id":8542569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido ao servidor p\u00fablico usar de artif\u00edcios para procrastinar ou dificultar o exerc\u00edcio regular de direito por qualquer pessoa, ainda que n\u00e3o lhe cause dano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a","id":13012,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em regra, a senten\u00e7a proferida contra a Uni\u00e3o est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o produzindo efeito sen\u00e3o depois de confirmada pelo tribunal. Entretanto, n\u00e3o haver\u00e1 remessa necess\u00e1ria quando a senten\u00e7a","provas":[{"id":38161,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a","id":13012,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 09:07:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1106106,"hashId":"8ebbd7bb88cdcabb66adb0fa44db1c08","enunciado":"<p align=justify>Em regra, a senten\u00e7a proferida contra a Uni\u00e3o est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o produzindo efeito sen\u00e3o depois de\r\nconfirmada pelo tribunal. Entretanto, n\u00e3o haver\u00e1 remessa necess\u00e1ria quando a senten\u00e7a<\/p>","resposta":3919971,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"for meramente declarat\u00f3ria.","id":3919967,"corpo":"<p align=justify>for meramente declarat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"for meramente constitutiva.","id":3919968,"corpo":"<p align=justify>for meramente constitutiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impuser condena\u00e7\u00e3o il\u00edquida.","id":3919969,"corpo":"<p align=justify>impuser condena\u00e7\u00e3o il\u00edquida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impuser condena\u00e7\u00e3o de at\u00e9 5.000 (cinco mil) sal\u00e1rios m\u00ednimos.","id":3919970,"corpo":"<p align=justify>impuser condena\u00e7\u00e3o de at\u00e9 5.000 (cinco mil) sal\u00e1rios m\u00ednimos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estiver fundada em s\u00famula de tribunal superior.","id":3919971,"corpo":"<p align=justify>estiver fundada em s\u00famula de tribunal superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impugna\u00e7\u00f5es das Decis\u00f5es Judiciais","oab":false,"nome":"Impugna\u00e7\u00f5es das Decis\u00f5es Judiciais","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415795,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-impugnacoes-das-decisoes-judiciais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Aut\u00f4noma de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Aut\u00f4noma de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":415795,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415797,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-autonoma-de-impugnacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suced\u00e2neos Recursais","oab":false,"nome":"Suced\u00e2neos Recursais","pai":415797,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424446,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sucedaneos-recursais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remessa Necess\u00e1ria \/ Reexame necess\u00e1rio","oab":false,"nome":"Remessa Necess\u00e1ria \/ Reexame necess\u00e1rio","pai":424446,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424447,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-remessa-necessaria-reexame-necessario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses","pai":424447,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424449,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-hipoteses"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1106106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico","id":6788,"slug":"perito-medico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17399,"slug":"tecnico-em-gestao-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica objetivo da qualidade em presta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o, na vis\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":39434,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico","id":6788,"slug":"perito-medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2019-iades-perito-medico","tipo":1,"nome":"IADES - SEAD PA - Perito M\u00e9dico - 2019"},{"id":39438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17399,"slug":"tecnico-em-gestao-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2019-iades-tecnico-em-gestao-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 09:19:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":1156830,"hashId":"ab1e105f98a6f332dd30ed6e5e8ef8a7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indica objetivo da qualidade em\r\npresta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o, na vis\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":4135224,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atendimento pleno ao desejo do consumidor.","id":4135222,"corpo":"<p align=justify>Atendimento pleno ao desejo do consumidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Congruente observ\u00e2ncia \u00e0s necessidades do consumidor.","id":4135223,"corpo":"<p align=justify>Congruente observ\u00e2ncia \u00e0s necessidades\r\ndo consumidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consistente conformidade com as expectativas dos consumidores.","id":4135224,"corpo":"<p align=justify>Consistente conformidade com as expectativas dos\r\nconsumidores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Observ\u00e2ncia estrita das normas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","id":4135225,"corpo":"<p align=justify>Observ\u00e2ncia estrita das normas de presta\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento da produtividade. ","id":4135226,"corpo":"<p align=justify>Aumento da produtividade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/1156830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A matem\u00e1tica contribui no desenvolvimento de pessoas independentes, capazes de argumentar e solucionar problemas. Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, conforme o RCNEIs, a matem\u00e1tica n\u00e3o tem como objetivo:","provas":[{"id":71320,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gs-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:19:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2176405,"hashId":"0370d662f471fa11b2e0eb4d224e6187","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A matem\u00e1tica contribui no desenvolvimento de pessoas independentes, capazes de argumentar e solucionar problemas. Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, conforme o RCNEIs, a matem\u00e1tica n\u00e3o tem como objetivo:<\/p>","resposta":8536691,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Saber contar.","id":8536688,"corpo":"<p>Saber contar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento de situa\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas dissociadas a realidade dos educandos.","id":8536689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento de situa\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas dissociadas a realidade dos educandos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estimula\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a da crian\u00e7a ao se deparar com problemas e desafios.","id":8536690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimula\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a da crian\u00e7a ao se deparar com problemas e desafios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o f\u00edsico, medidas e formas.","id":8536691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o f\u00edsico, medidas e formas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conhecimento dos n\u00fameros.","id":8536692,"corpo":"<p>Conhecimento dos n\u00fameros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do pensamento l\u00f3gico-matem\u00e1tico","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do pensamento l\u00f3gico-matem\u00e1tico","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426153,"slug":"pedagogia-construcao-do-pensamento-logico-matematico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proposta e pr\u00e1tica pedag\u00f3gica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil precisa valorizar a sensibilidade, a ludicidade e diversidade de movimenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais, conforme o seguinte principio norteador:","provas":[{"id":71320,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gs-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:20:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2176408,"hashId":"1d4a5ff0413506549d8412724d8b5b4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta e pr\u00e1tica pedag\u00f3gica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil precisa valorizar a sensibilidade, a ludicidade e diversidade de movimenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais, conforme o seguinte principio norteador:<\/p>","resposta":8536706,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio pol\u00edtico.","id":8536703,"corpo":"<p>Princ\u00edpio pol\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio emocional.","id":8536704,"corpo":"<p>Princ\u00edpio emocional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio est\u00e9tico.","id":8536705,"corpo":"<p>Princ\u00edpio est\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio hist\u00f3rico.","id":8536706,"corpo":"<p>Princ\u00edpio hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio \u00e9tico.","id":8536707,"corpo":"<p>Princ\u00edpio \u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a tabela abaixo:36912481216612182481624???O preenchimento da tabela segue uma l\u00f3gica, sendo assim, qual o n\u00famero que substitui os pontos de interroga\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":51843,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:34:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568396,"hashId":"9478d600505641d8a63dd5f8a1fc11dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a tabela abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ofof\"><td data-row=\"row-ofof\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ofof\" data-cell=\"cell-z29g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-ofof\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ofof\" data-cell=\"cell-4sff\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-ofof\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ofof\" data-cell=\"cell-vpb1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"row-ofof\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ofof\" data-cell=\"cell-oppg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-svjq\"><td data-row=\"row-svjq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-svjq\" data-cell=\"cell-v4nv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-svjq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-svjq\" data-cell=\"cell-8dvb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"row-svjq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-svjq\" data-cell=\"cell-5y0j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"row-svjq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-svjq\" data-cell=\"cell-x4sy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-t1vl\"><td data-row=\"row-t1vl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t1vl\" data-cell=\"cell-6oi7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-t1vl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t1vl\" data-cell=\"cell-87f5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"row-t1vl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t1vl\" data-cell=\"cell-eap8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18<\/p><\/td><td data-row=\"row-t1vl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t1vl\" data-cell=\"cell-hmxf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-x709\"><td data-row=\"row-x709\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x709\" data-cell=\"cell-ap84\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"row-x709\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x709\" data-cell=\"cell-p0z8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"row-x709\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x709\" data-cell=\"cell-0fep\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24<\/p><\/td><td data-row=\"row-x709\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x709\" data-cell=\"cell-xwi0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">???<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O preenchimento da tabela segue uma l\u00f3gica, sendo assim, qual o n\u00famero que substitui os pontos de interroga\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5879424,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":5879420,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16.","id":5879421,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26.","id":5879422,"corpo":"<p>26.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28.","id":5879423,"corpo":"<p>28.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32.","id":5879424,"corpo":"<p>32.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1568396","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m a s\u00edlaba t\u00f4nica, ou seja, a s\u00edlaba mais forte, da palavra \u201cconstantemente\u201d, utilizada no texto.","provas":[{"id":51843,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:34:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568334,"hashId":"92f057326b4489ae023354b559efe26a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a s\u00edlaba t\u00f4nica, ou seja, a s\u00edlaba mais forte, da palavra \u201cconstantemente\u201d, utilizada no texto.<\/p>","resposta":5879113,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cons-","id":5879110,"corpo":"<p>cons-<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-tan-","id":5879111,"corpo":"<p>-tan-<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2013te-","id":5879112,"corpo":"<p>\u2013te-<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2013men-","id":5879113,"corpo":"<p>\u2013men-<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u2013te","id":5879114,"corpo":"<p>\u2013te<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.A dor causada pelo celularPor Bruna BuzzoTamb\u00e9m conhecida como \u201ctext neck\u201d, a s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto \u00e9 uma nova doen\u00e7ada coluna vertebral, causada principalmente pelo uso excessivo de celulares e dispositivos m\u00f3veis.A m\u00e1 postura com que manuseamos esses aparelhos, em geral com a cabe\u00e7a flexionada parabaixo na dire\u00e7\u00e3o do queixo faz com que uma grande quantidade de peso seja depositada sobretoda a coluna, gerando dor no pesco\u00e7o, tens\u00e3o muscular e rigidez.Ao usar um celular, conforme aumenta a inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para baixo, cresce tamb\u00e9ma press\u00e3o que ela exerce sobre a coluna cervical. Quando o pesco\u00e7o fica inclinado para frente epara baixo, o peso da cabe\u00e7a passa de 5 para 27 kg, sobrecarregando toda a coluna.A dor no pesco\u00e7o \u00e9 o primeiro sintoma dessa s\u00edndrome, podendo ser acompanhada pordeforma\u00e7\u00f5es posturais como a forma\u00e7\u00e3o de corcundas. Isso acontece porque a coluna tenta seadaptar ao novo peso constantemente exercido sobre ela e busca posturas que n\u00e3o asobrecarreguem tanto. Outros sintomas frequentes s\u00e3o a dor de cabe\u00e7a, dor cervical, dor nosombros e at\u00e9 dorm\u00eancia dos membros superiores.Prevenir casos de s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto consiste basicamente em manter uma boapostura corporal. Esteja atento ao modo como voc\u00ea usa o seu celular. O ideal \u00e9 levantar o aparelhona altura dos olhos, ao inv\u00e9s de abaixar o pesco\u00e7o em dire\u00e7\u00e3o ao dispositivo. Tamb\u00e9m \u00e9recomend\u00e1vel fazer alongamentos espec\u00edficos para o pesco\u00e7o ao longo do dia, em especial se voc\u00eatrabalha sentado, em frente ao computador ou faz uso intenso do celular.Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ecycle.com.br\/6184-sindrome-do-pescoco-de-texto-dor-no-pescoco-celular.html","id":438882,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A dor causada pelo celular<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Bruna Buzzo<\/em><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Tamb\u00e9m conhecida como \u201ctext neck\u201d, a s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto \u00e9 uma nova doen\u00e7a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da coluna vertebral, causada principalmente pelo uso excessivo de celulares e dispositivos m\u00f3veis.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A m\u00e1 postura com que manuseamos esses aparelhos, em geral com a cabe\u00e7a flexionada para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>baixo na dire\u00e7\u00e3o do queixo faz com que uma grande quantidade de peso seja depositada sobre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>toda a coluna, gerando dor no pesco\u00e7o, tens\u00e3o muscular e rigidez.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ao usar um celular, conforme aumenta a inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para baixo, cresce tamb\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a press\u00e3o que ela exerce sobre a coluna cervical. Quando o pesco\u00e7o fica inclinado para frente e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para baixo, o peso da cabe\u00e7a passa de 5 para 27 kg, sobrecarregando toda a coluna.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A dor no pesco\u00e7o \u00e9 o primeiro sintoma dessa s\u00edndrome, podendo ser acompanhada por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deforma\u00e7\u00f5es posturais como a forma\u00e7\u00e3o de corcundas. Isso acontece porque a coluna tenta se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>adaptar ao novo peso constantemente exercido sobre ela e busca posturas que n\u00e3o a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobrecarreguem tanto. Outros sintomas frequentes s\u00e3o a dor de cabe\u00e7a, dor cervical, dor nos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ombros e at\u00e9 dorm\u00eancia dos membros superiores.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Prevenir casos de s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto consiste basicamente em manter uma boa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>postura corporal. Esteja atento ao modo como voc\u00ea usa o seu celular. O ideal \u00e9 levantar o aparelho<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na altura dos olhos, ao inv\u00e9s de abaixar o pesco\u00e7o em dire\u00e7\u00e3o ao dispositivo. Tamb\u00e9m \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recomend\u00e1vel fazer alongamentos espec\u00edficos para o pesco\u00e7o ao longo do dia, em especial se voc\u00ea<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalha sentado, em frente ao computador ou faz uso intenso do celular.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ecycle.com.br\/6184-sindrome-do-pescoco-de-texto-dor-no-pescoco-celular.html<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":["tonicidade das palavras"],"nome_clean":"Tonicidade","oab":false,"nome":"Tonicidade","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409022,"slug":"lingua-portuguesa-tonicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00edlaba","oab":false,"nome":"S\u00edlaba","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419314,"slug":"lingua-portuguesa-silaba"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1568334","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Josiane \u00e9 professora de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e realizou uma pesquisa com seus alunos cuja inten\u00e7\u00e3o era saber qual(is) o(s) esporte(s) eles gostavam de praticar. Ap\u00f3s a pesquisa, o seguinte diagrama foi desenhado por Josiane:Ap\u00f3s an\u00e1lise do diagrama, assinale V, para as assertivas verdadeiras, ou F, para as falsas.( ) Setenta e cinco alunos gostam somente de v\u00f4lei.( ) Cento e vinte e cinco alunos gostam de basquete e futebol.( ) Cento e sessenta e sete alunos gostam de futebol.( ) Vinte e cinco alunos n\u00e3o gostam de basquete, somente de futebol.( ) Quarenta e dois alunos gostam de v\u00f4lei e futebol.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":51843,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:34:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568395,"hashId":"dcade05fdbcbbbddafba013180cf5ace","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Josiane \u00e9 professora de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e realizou uma pesquisa com seus alunos cuja inten\u00e7\u00e3o era saber qual(is) o(s) esporte(s) eles gostavam de praticar. Ap\u00f3s a pesquisa, o seguinte diagrama foi desenhado por Josiane:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51843\/questao\/1568395-20210227003629000000-0.png\" width=\"479\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise do diagrama, assinale V, para as assertivas verdadeiras, ou F, para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Setenta e cinco alunos gostam somente de v\u00f4lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cento e vinte e cinco alunos gostam de basquete e futebol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cento e sessenta e sete alunos gostam de futebol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Vinte e cinco alunos n\u00e3o gostam de basquete, somente de futebol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quarenta e dois alunos gostam de v\u00f4lei e futebol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5879419,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5879415,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":5879416,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":5879417,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5879418,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5879419,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","pai":408604,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408609,"slug":"matematica-representacao-por-diagramacao-diagrama-de-euler-venn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":"matematica\/1568395","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desigualdade social \u00e9 um processo existente dentro das rela\u00e7\u00f5es da sociedade, presente em todos os pa\u00edses do mundo. Essa forma de desigualdade prejudica e limita o status social de pessoas por determinados motivos, al\u00e9m de seu acesso a direitos b\u00e1sicos, como educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade de qualidade, trabalho, moradia, boas condi\u00e7\u00f5es de transporte e locomo\u00e7\u00e3o, entre outros. (Fonte: guiadoestudante.abril.com.br, de 31\/07\/2018).Nesse contexto, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando as formas de desigualdade social com as suas respectivas defini\u00e7\u00f5es.Coluna 11. Desigualdade de classes.2. Desigualdade de g\u00eanero.3. Desigualdade racial.Coluna 2( ) \u00c9 a diferen\u00e7a em oportunidades e condi\u00e7\u00f5es de vida que ocorre em fun\u00e7\u00e3o da etnia de uma pessoa. Negros, \u00edndios e mesti\u00e7os s\u00e3o exemplos de grupos que enfrentam desafios decorrentes de processos hist\u00f3ricos de segrega\u00e7\u00e3o.( ) Leva em conta a ocupa\u00e7\u00e3o profissional, a escolaridade, a riqueza, os bens a renda das pessoas.( ) Quando ocorre discrimina\u00e7\u00e3o e\/ou preconceito com outra pessoa por conta de seu g\u00eanero (feminino ou masculino). Essa discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9 observada principalmente no que diz respeito ao \u00e2mbito profissional (pessoas do g\u00eanero feminino com sal\u00e1rios inferiores aos de pessoas do g\u00eanero masculino; ambos exercendo a mesma fun\u00e7\u00e3o).A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":51843,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:34:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568376,"hashId":"7166a9f65c362e830d6ce45a162ab37a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A desigualdade social \u00e9 um processo existente dentro das rela\u00e7\u00f5es da sociedade, presente em todos os pa\u00edses do mundo. Essa forma de desigualdade prejudica e limita o status social de pessoas por determinados motivos, al\u00e9m de seu acesso a direitos b\u00e1sicos, como educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade de qualidade, trabalho, moradia, boas condi\u00e7\u00f5es de transporte e locomo\u00e7\u00e3o, entre outros. (Fonte: guiadoestudante.abril.com.br, de 31\/07\/2018).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando as formas de desigualdade social com as suas respectivas defini\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Desigualdade de classes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Desigualdade de g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Desigualdade racial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a diferen\u00e7a em oportunidades e condi\u00e7\u00f5es de vida que ocorre em fun\u00e7\u00e3o da etnia de uma pessoa. Negros, \u00edndios e mesti\u00e7os s\u00e3o exemplos de grupos que enfrentam desafios decorrentes de processos hist\u00f3ricos de segrega\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Leva em conta a ocupa\u00e7\u00e3o profissional, a escolaridade, a riqueza, os bens a renda das pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando ocorre discrimina\u00e7\u00e3o e\/ou preconceito com outra pessoa por conta de seu g\u00eanero (feminino ou masculino). Essa discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9 observada principalmente no que diz respeito ao \u00e2mbito profissional (pessoas do g\u00eanero feminino com sal\u00e1rios inferiores aos de pessoas do g\u00eanero masculino; ambos exercendo a mesma fun\u00e7\u00e3o).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5879320,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":5879320,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":5879321,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":5879322,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":5879323,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":5879324,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desigualdade Social","oab":false,"nome":"Desigualdade Social","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":416676,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desigualdade-social"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1568376","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cconsiste basicamente em manter uma boa postura corporal\u201d, retirado do texto, a palavra \u201cboa\u201d \u00e9 classificada como um:","provas":[{"id":51843,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:34:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568350,"hashId":"4a919f7239939d8c03c7f14dd6dac41e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cconsiste basicamente em manter uma boa postura corporal\u201d, retirado do texto, a palavra \u201cboa\u201d \u00e9 classificada como um:<\/p>","resposta":5879190,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjetivo.","id":5879190,"corpo":"<p>Adjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio.","id":5879191,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pronome.","id":5879192,"corpo":"<p>Pronome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o.","id":5879193,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Substantivo.","id":5879194,"corpo":"<p>Substantivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.A dor causada pelo celularPor Bruna BuzzoTamb\u00e9m conhecida como \u201ctext neck\u201d, a s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto \u00e9 uma nova doen\u00e7ada coluna vertebral, causada principalmente pelo uso excessivo de celulares e dispositivos m\u00f3veis.A m\u00e1 postura com que manuseamos esses aparelhos, em geral com a cabe\u00e7a flexionada parabaixo na dire\u00e7\u00e3o do queixo faz com que uma grande quantidade de peso seja depositada sobretoda a coluna, gerando dor no pesco\u00e7o, tens\u00e3o muscular e rigidez.Ao usar um celular, conforme aumenta a inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para baixo, cresce tamb\u00e9ma press\u00e3o que ela exerce sobre a coluna cervical. Quando o pesco\u00e7o fica inclinado para frente epara baixo, o peso da cabe\u00e7a passa de 5 para 27 kg, sobrecarregando toda a coluna.A dor no pesco\u00e7o \u00e9 o primeiro sintoma dessa s\u00edndrome, podendo ser acompanhada pordeforma\u00e7\u00f5es posturais como a forma\u00e7\u00e3o de corcundas. Isso acontece porque a coluna tenta seadaptar ao novo peso constantemente exercido sobre ela e busca posturas que n\u00e3o asobrecarreguem tanto. Outros sintomas frequentes s\u00e3o a dor de cabe\u00e7a, dor cervical, dor nosombros e at\u00e9 dorm\u00eancia dos membros superiores.Prevenir casos de s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto consiste basicamente em manter uma boapostura corporal. Esteja atento ao modo como voc\u00ea usa o seu celular. O ideal \u00e9 levantar o aparelhona altura dos olhos, ao inv\u00e9s de abaixar o pesco\u00e7o em dire\u00e7\u00e3o ao dispositivo. Tamb\u00e9m \u00e9recomend\u00e1vel fazer alongamentos espec\u00edficos para o pesco\u00e7o ao longo do dia, em especial se voc\u00eatrabalha sentado, em frente ao computador ou faz uso intenso do celular.Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ecycle.com.br\/6184-sindrome-do-pescoco-de-texto-dor-no-pescoco-celular.html","id":438882,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A dor causada pelo celular<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Bruna Buzzo<\/em><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Tamb\u00e9m conhecida como \u201ctext neck\u201d, a s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto \u00e9 uma nova doen\u00e7a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da coluna vertebral, causada principalmente pelo uso excessivo de celulares e dispositivos m\u00f3veis.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A m\u00e1 postura com que manuseamos esses aparelhos, em geral com a cabe\u00e7a flexionada para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>baixo na dire\u00e7\u00e3o do queixo faz com que uma grande quantidade de peso seja depositada sobre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>toda a coluna, gerando dor no pesco\u00e7o, tens\u00e3o muscular e rigidez.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ao usar um celular, conforme aumenta a inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para baixo, cresce tamb\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a press\u00e3o que ela exerce sobre a coluna cervical. Quando o pesco\u00e7o fica inclinado para frente e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para baixo, o peso da cabe\u00e7a passa de 5 para 27 kg, sobrecarregando toda a coluna.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A dor no pesco\u00e7o \u00e9 o primeiro sintoma dessa s\u00edndrome, podendo ser acompanhada por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deforma\u00e7\u00f5es posturais como a forma\u00e7\u00e3o de corcundas. Isso acontece porque a coluna tenta se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>adaptar ao novo peso constantemente exercido sobre ela e busca posturas que n\u00e3o a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobrecarreguem tanto. Outros sintomas frequentes s\u00e3o a dor de cabe\u00e7a, dor cervical, dor nos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ombros e at\u00e9 dorm\u00eancia dos membros superiores.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Prevenir casos de s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto consiste basicamente em manter uma boa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>postura corporal. Esteja atento ao modo como voc\u00ea usa o seu celular. O ideal \u00e9 levantar o aparelho<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na altura dos olhos, ao inv\u00e9s de abaixar o pesco\u00e7o em dire\u00e7\u00e3o ao dispositivo. Tamb\u00e9m \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recomend\u00e1vel fazer alongamentos espec\u00edficos para o pesco\u00e7o ao longo do dia, em especial se voc\u00ea<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalha sentado, em frente ao computador ou faz uso intenso do celular.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ecycle.com.br\/6184-sindrome-do-pescoco-de-texto-dor-no-pescoco-celular.html<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1568350","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cdoen\u00e7a\u201d, retirada do texto, \u00e9 escrita com \u00c7. Assinale a alternativa que cont\u00e9m palavra que deve ser escrita da mesma forma.","provas":[{"id":51843,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:34:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568354,"hashId":"f5f5c186b61ca321ba7e69ce7c4aaa3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cdoen\u00e7a\u201d, retirada do texto, \u00e9 escrita com \u00c7. Assinale a alternativa que cont\u00e9m palavra que deve ser escrita da mesma forma.<\/p>","resposta":5879210,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intera__\u00e3o.","id":5879210,"corpo":"<p>Intera__\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Te__oura.","id":5879211,"corpo":"<p>Te__oura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A__entua\u00e7\u00e3o.","id":5879212,"corpo":"<p>A__entua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nece__idade.","id":5879213,"corpo":"<p>Nece__idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A__embleia.","id":5879214,"corpo":"<p>A__embleia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.A dor causada pelo celularPor Bruna BuzzoTamb\u00e9m conhecida como \u201ctext neck\u201d, a s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto \u00e9 uma nova doen\u00e7ada coluna vertebral, causada principalmente pelo uso excessivo de celulares e dispositivos m\u00f3veis.A m\u00e1 postura com que manuseamos esses aparelhos, em geral com a cabe\u00e7a flexionada parabaixo na dire\u00e7\u00e3o do queixo faz com que uma grande quantidade de peso seja depositada sobretoda a coluna, gerando dor no pesco\u00e7o, tens\u00e3o muscular e rigidez.Ao usar um celular, conforme aumenta a inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para baixo, cresce tamb\u00e9ma press\u00e3o que ela exerce sobre a coluna cervical. Quando o pesco\u00e7o fica inclinado para frente epara baixo, o peso da cabe\u00e7a passa de 5 para 27 kg, sobrecarregando toda a coluna.A dor no pesco\u00e7o \u00e9 o primeiro sintoma dessa s\u00edndrome, podendo ser acompanhada pordeforma\u00e7\u00f5es posturais como a forma\u00e7\u00e3o de corcundas. Isso acontece porque a coluna tenta seadaptar ao novo peso constantemente exercido sobre ela e busca posturas que n\u00e3o asobrecarreguem tanto. Outros sintomas frequentes s\u00e3o a dor de cabe\u00e7a, dor cervical, dor nosombros e at\u00e9 dorm\u00eancia dos membros superiores.Prevenir casos de s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto consiste basicamente em manter uma boapostura corporal. Esteja atento ao modo como voc\u00ea usa o seu celular. O ideal \u00e9 levantar o aparelhona altura dos olhos, ao inv\u00e9s de abaixar o pesco\u00e7o em dire\u00e7\u00e3o ao dispositivo. Tamb\u00e9m \u00e9recomend\u00e1vel fazer alongamentos espec\u00edficos para o pesco\u00e7o ao longo do dia, em especial se voc\u00eatrabalha sentado, em frente ao computador ou faz uso intenso do celular.Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ecycle.com.br\/6184-sindrome-do-pescoco-de-texto-dor-no-pescoco-celular.html","id":438882,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A dor causada pelo celular<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Bruna Buzzo<\/em><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Tamb\u00e9m conhecida como \u201ctext neck\u201d, a s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto \u00e9 uma nova doen\u00e7a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da coluna vertebral, causada principalmente pelo uso excessivo de celulares e dispositivos m\u00f3veis.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A m\u00e1 postura com que manuseamos esses aparelhos, em geral com a cabe\u00e7a flexionada para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>baixo na dire\u00e7\u00e3o do queixo faz com que uma grande quantidade de peso seja depositada sobre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>toda a coluna, gerando dor no pesco\u00e7o, tens\u00e3o muscular e rigidez.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ao usar um celular, conforme aumenta a inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para baixo, cresce tamb\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a press\u00e3o que ela exerce sobre a coluna cervical. Quando o pesco\u00e7o fica inclinado para frente e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para baixo, o peso da cabe\u00e7a passa de 5 para 27 kg, sobrecarregando toda a coluna.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A dor no pesco\u00e7o \u00e9 o primeiro sintoma dessa s\u00edndrome, podendo ser acompanhada por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deforma\u00e7\u00f5es posturais como a forma\u00e7\u00e3o de corcundas. Isso acontece porque a coluna tenta se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>adaptar ao novo peso constantemente exercido sobre ela e busca posturas que n\u00e3o a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobrecarreguem tanto. Outros sintomas frequentes s\u00e3o a dor de cabe\u00e7a, dor cervical, dor nos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ombros e at\u00e9 dorm\u00eancia dos membros superiores.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Prevenir casos de s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto consiste basicamente em manter uma boa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>postura corporal. Esteja atento ao modo como voc\u00ea usa o seu celular. O ideal \u00e9 levantar o aparelho<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na altura dos olhos, ao inv\u00e9s de abaixar o pesco\u00e7o em dire\u00e7\u00e3o ao dispositivo. Tamb\u00e9m \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recomend\u00e1vel fazer alongamentos espec\u00edficos para o pesco\u00e7o ao longo do dia, em especial se voc\u00ea<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalha sentado, em frente ao computador ou faz uso intenso do celular.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ecycle.com.br\/6184-sindrome-do-pescoco-de-texto-dor-no-pescoco-celular.html<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabeto portugu\u00eas","oab":false,"nome":"Alfabeto portugu\u00eas","pai":403614,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409042,"slug":"lingua-portuguesa-alfabeto-portugues"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego da letra \u00c7","oab":false,"nome":"Emprego da letra \u00c7","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409057,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-da-letra-c"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1568354","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o site da Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa, atualmente o Munic\u00edpio possui ____ balne\u00e1rios, com 19,1 km de extens\u00e3o norte-sul, divididos em ___ distritos.Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":51843,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:34:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568372,"hashId":"9acdbfe0360cbcb9906942f275308649","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o site da Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa, atualmente o Munic\u00edpio possui ____ balne\u00e1rios, com 19,1 km de extens\u00e3o norte-sul, divididos em ___ distritos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":5879303,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dez \u2013 cinco","id":5879300,"corpo":"<p>dez \u2013 cinco<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dez \u2013 quatro","id":5879301,"corpo":"<p>dez \u2013 quatro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"onze \u2013 cinco","id":5879302,"corpo":"<p>onze \u2013 cinco<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"onze \u2013 quatro","id":5879303,"corpo":"<p>onze \u2013 quatro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"onze \u2013 tr\u00eas","id":5879304,"corpo":"<p>onze \u2013 tr\u00eas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1568372","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 143 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cap\u00e3o da Canoa estabelece que a pena disciplinar de suspens\u00e3o do servidor n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar a __________ dias. Quando houver conveni\u00eancia para o servi\u00e7o, a penalidade de suspens\u00e3o poder\u00e1 ser convertida em multa, na base de _____________ por cento por dia de remunera\u00e7\u00e3o, ficando o servidor obrigado a permanecer em servi\u00e7o.Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":51843,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:34:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568371,"hashId":"bed45f0ca0c8dc154c74e7c7b6277bc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 143 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cap\u00e3o da Canoa estabelece que a pena disciplinar de suspens\u00e3o do servidor n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar a __________ dias. Quando houver conveni\u00eancia para o servi\u00e7o, a penalidade de suspens\u00e3o poder\u00e1 ser convertida em multa, na base de _____________ por cento por dia de remunera\u00e7\u00e3o, ficando o servidor obrigado a permanecer em servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":5879295,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sessenta \u2013 cinquenta","id":5879295,"corpo":"<p>sessenta \u2013 cinquenta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sessenta \u2013 sessenta","id":5879296,"corpo":"<p>sessenta \u2013 sessenta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cinquenta \u2013 cinquenta","id":5879297,"corpo":"<p>cinquenta \u2013 cinquenta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinquenta \u2013 sessenta","id":5879298,"corpo":"<p>cinquenta \u2013 sessenta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quarenta \u2013 sessenta","id":5879299,"corpo":"<p>quarenta \u2013 sessenta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1568371","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas apresenta a contagem correta de fonemas da palavra \u201cflexionada\u201d, utilizada no texto?","provas":[{"id":51843,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:34:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568336,"hashId":"ea04d42fd9823cfdcffef22eca5c10d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas apresenta a contagem correta de fonemas da palavra \u201cflexionada\u201d, utilizada no texto?<\/p>","resposta":5879120,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11 fonemas.","id":5879120,"corpo":"<p>11 fonemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 fonemas.","id":5879121,"corpo":"<p>10 fonemas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9 fonemas.","id":5879122,"corpo":"<p>9 fonemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 fonemas.","id":5879123,"corpo":"<p>8 fonemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7 fonemas.","id":5879124,"corpo":"<p>7 fonemas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.A dor causada pelo celularPor Bruna BuzzoTamb\u00e9m conhecida como \u201ctext neck\u201d, a s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto \u00e9 uma nova doen\u00e7ada coluna vertebral, causada principalmente pelo uso excessivo de celulares e dispositivos m\u00f3veis.A m\u00e1 postura com que manuseamos esses aparelhos, em geral com a cabe\u00e7a flexionada parabaixo na dire\u00e7\u00e3o do queixo faz com que uma grande quantidade de peso seja depositada sobretoda a coluna, gerando dor no pesco\u00e7o, tens\u00e3o muscular e rigidez.Ao usar um celular, conforme aumenta a inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para baixo, cresce tamb\u00e9ma press\u00e3o que ela exerce sobre a coluna cervical. Quando o pesco\u00e7o fica inclinado para frente epara baixo, o peso da cabe\u00e7a passa de 5 para 27 kg, sobrecarregando toda a coluna.A dor no pesco\u00e7o \u00e9 o primeiro sintoma dessa s\u00edndrome, podendo ser acompanhada pordeforma\u00e7\u00f5es posturais como a forma\u00e7\u00e3o de corcundas. Isso acontece porque a coluna tenta seadaptar ao novo peso constantemente exercido sobre ela e busca posturas que n\u00e3o asobrecarreguem tanto. Outros sintomas frequentes s\u00e3o a dor de cabe\u00e7a, dor cervical, dor nosombros e at\u00e9 dorm\u00eancia dos membros superiores.Prevenir casos de s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto consiste basicamente em manter uma boapostura corporal. Esteja atento ao modo como voc\u00ea usa o seu celular. O ideal \u00e9 levantar o aparelhona altura dos olhos, ao inv\u00e9s de abaixar o pesco\u00e7o em dire\u00e7\u00e3o ao dispositivo. Tamb\u00e9m \u00e9recomend\u00e1vel fazer alongamentos espec\u00edficos para o pesco\u00e7o ao longo do dia, em especial se voc\u00eatrabalha sentado, em frente ao computador ou faz uso intenso do celular.Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ecycle.com.br\/6184-sindrome-do-pescoco-de-texto-dor-no-pescoco-celular.html","id":438882,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A dor causada pelo celular<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Bruna Buzzo<\/em><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Tamb\u00e9m conhecida como \u201ctext neck\u201d, a s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto \u00e9 uma nova doen\u00e7a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da coluna vertebral, causada principalmente pelo uso excessivo de celulares e dispositivos m\u00f3veis.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A m\u00e1 postura com que manuseamos esses aparelhos, em geral com a cabe\u00e7a flexionada para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>baixo na dire\u00e7\u00e3o do queixo faz com que uma grande quantidade de peso seja depositada sobre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>toda a coluna, gerando dor no pesco\u00e7o, tens\u00e3o muscular e rigidez.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ao usar um celular, conforme aumenta a inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para baixo, cresce tamb\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a press\u00e3o que ela exerce sobre a coluna cervical. Quando o pesco\u00e7o fica inclinado para frente e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para baixo, o peso da cabe\u00e7a passa de 5 para 27 kg, sobrecarregando toda a coluna.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A dor no pesco\u00e7o \u00e9 o primeiro sintoma dessa s\u00edndrome, podendo ser acompanhada por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deforma\u00e7\u00f5es posturais como a forma\u00e7\u00e3o de corcundas. Isso acontece porque a coluna tenta se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>adaptar ao novo peso constantemente exercido sobre ela e busca posturas que n\u00e3o a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobrecarreguem tanto. Outros sintomas frequentes s\u00e3o a dor de cabe\u00e7a, dor cervical, dor nos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ombros e at\u00e9 dorm\u00eancia dos membros superiores.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Prevenir casos de s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto consiste basicamente em manter uma boa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>postura corporal. Esteja atento ao modo como voc\u00ea usa o seu celular. O ideal \u00e9 levantar o aparelho<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na altura dos olhos, ao inv\u00e9s de abaixar o pesco\u00e7o em dire\u00e7\u00e3o ao dispositivo. Tamb\u00e9m \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recomend\u00e1vel fazer alongamentos espec\u00edficos para o pesco\u00e7o ao longo do dia, em especial se voc\u00ea<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalha sentado, em frente ao computador ou faz uso intenso do celular.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ecycle.com.br\/6184-sindrome-do-pescoco-de-texto-dor-no-pescoco-celular.html<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1568336","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, incumbe ao poder p\u00fablico assegurar, criar, desenvolver, implementar, incentivar, acompanhar e avaliar, EXCETO:","provas":[{"id":40830,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2019-fundatec-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 10:34:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1210204,"hashId":"a098c530db68648a9994461fc3a76ad1","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, incumbe ao poder p\u00fablico\r\nassegurar, criar, desenvolver, implementar, incentivar, acompanhar e avaliar, EXCETO:<\/p>","resposta":4358643,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oferta de profissionais de apoio escolar.","id":4358640,"corpo":"<p align=justify>Oferta de profissionais de apoio escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o intersetorial na implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":4358641,"corpo":"<p align=justify>Articula\u00e7\u00e3o intersetorial na implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acesso da pessoa com defici\u00eancia, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, a jogos e a atividades recreativas, esportivas e de lazer, no sistema escolar.","id":4358642,"corpo":"<p align=justify>Acesso da pessoa com defici\u00eancia, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, a jogos e a atividades recreativas,\r\nesportivas e de lazer, no sistema escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o na modalidade t\u00e9cnica em igualdade de oportunidades e condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.","id":4358643,"corpo":"<p align=justify>Acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o na modalidade t\u00e9cnica em igualdade de oportunidades e condi\u00e7\u00f5es com as\r\ndemais pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oferta de ensino da Libras, do Sistema Braille, e de uso de recursos de tecnologia assistiva, de forma a ampliar habilidades funcionais dos estudantes, promovendo sua autonomia e participa\u00e7\u00e3o.","id":4358644,"corpo":"<p align=justify>Oferta de ensino da Libras, do Sistema Braille, e de uso de recursos de tecnologia assistiva, de\r\nforma a ampliar habilidades funcionais dos estudantes, promovendo sua autonomia e\r\nparticipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405613,"slug":"pedagogia-educacao-especial-leis-decretos-portarias-e-resolucoes"}],"slug":"pedagogia\/1210204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A febre amarela \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa febril aguda, causada por um v\u00edrus transmitido por mosquitos vetores. S\u00e3o sintomas iniciais da febre amarela, EXCETO:","provas":[{"id":39430,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Agente de Controle de Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 11:14:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156707,"hashId":"aaa13ee16ef96c5b0500fc68d8ec7e41","enunciado":"<p align=\"justify\">A febre amarela \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa febril aguda, causada por um v\u00edrus transmitido por mosquitos vetores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o sintomas iniciais da febre amarela, EXCETO:<\/p>","resposta":4134607,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"febre aguda.","id":4134607,"corpo":"febre aguda.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"calafrios.","id":4134608,"corpo":"calafrios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e1useas e v\u00f4mitos.","id":4134609,"corpo":"n\u00e1useas e v\u00f4mitos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fadiga e fraqueza.","id":4134610,"corpo":"fadiga e fraqueza.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dor de cabe\u00e7a intensa, dores nas costas, dores no corpo em geral.","id":4134611,"corpo":"<p align=justify>dor de cabe\u00e7a intensa, dores nas costas, dores no corpo em geral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as urbanas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as urbanas","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398234,"slug":"biologia-doencas-urbanas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"}],"slug":"biologia\/1156707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o aos agentes nocivos descritos no Anexo IV do Decreto n\u00ba 3.048\/1999 (Regulamento da Previd\u00eancia Social-RPS), \u00e9 correto afirmar que a utiliza\u00e7\u00e3o de EPC e\/ou EPI, ainda que eficaz, caracteriza o per\u00edodo como especial a exposi\u00e7\u00e3o ao agente nocivo","provas":[{"id":84988,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-londrina-pr-2019-cops-uel-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - Prefeitura de Londrina - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 11:50:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2474054,"hashId":"f9f5164e4711a4ec9212d5bebadf2b7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o aos agentes nocivos descritos no Anexo IV do Decreto n\u00ba 3.048\/1999 (Regulamento da Previd\u00eancia Social-RPS), \u00e9 correto afirmar que a utiliza\u00e7\u00e3o de EPC e\/ou EPI, ainda que eficaz, caracteriza o per\u00edodo como especial a exposi\u00e7\u00e3o ao agente nocivo<\/p>","resposta":9822746,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Calor.","id":9822742,"corpo":"<p>Calor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frio.","id":9822743,"corpo":"<p>Frio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00f5es N\u00e3o Ionizantes.","id":9822744,"corpo":"<p>Radia\u00e7\u00f5es N\u00e3o Ionizantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Umidade.","id":9822745,"corpo":"<p>Umidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vibra\u00e7\u00e3o.","id":9822746,"corpo":"<p>Vibra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406992,"slug":"direito-previdenciario-legislacao-previdenciaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 3.048\/1999 - Aprova o Regulamento da Previd\u00eancia Social, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 3.048\/1999 - Aprova o Regulamento da Previd\u00eancia Social, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418603,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-3-048-1999-aprova-o-regulamento-da-previdencia-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"direito-previdenciario\/2474054","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rochas metam\u00f3rficas s\u00e3o formadas a partir de rochas pr\u00e9-existentes (prot\u00f3litos) em estado s\u00f3lido. Metamorfismo \u00e9 o conjunto de processos geol\u00f3gicos que leva \u00e0 forma\u00e7\u00e3o das rochas metam\u00f3rficas. Esses processos envolvem transforma\u00e7\u00f5es sofridas pelas rochas, quando submetidas ao calor\/temperatura, press\u00e3o, aos fluidos e ao tempo. Sobre as rochas metam\u00f3rficas e os principais aspectos dos tipos de metamorfismo, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40487,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-geologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Ge\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 08:48:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1196348,"hashId":"d419e9dfcbc2b10f9fe0910170bd2ec5","enunciado":"<p align=\"justify\">As rochas metam\u00f3rficas s\u00e3o formadas a partir de rochas pr\u00e9-existentes (prot\u00f3litos) em estado s\u00f3lido. Metamorfismo \u00e9 o conjunto de processos geol\u00f3gicos que leva \u00e0 forma\u00e7\u00e3o das rochas metam\u00f3rficas. Esses processos envolvem transforma\u00e7\u00f5es sofridas pelas rochas, quando submetidas ao calor\/temperatura, press\u00e3o, aos fluidos e ao tempo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre as rochas metam\u00f3rficas e os principais aspectos dos tipos de metamorfismo, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":4304246,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intemperismo e diag\u00eanese s\u00e3o considerados como processos metam\u00f3rficos.","id":4304244,"corpo":"<p align=justify>Intemperismo e diag\u00eanese s\u00e3o considerados como processos metam\u00f3rficos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Metamorfismo termal ou de contato ocorre com o aumento da press\u00e3o em zonas de cisalhamento, com regimes r\u00faptil e d\u00factil.","id":4304245,"corpo":"<p align=justify>Metamorfismo termal ou de contato ocorre com o aumento da press\u00e3o em zonas de cisalhamento, com regimes r\u00faptil e d\u00factil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metamorfismo regional ou dinamotermal ocorre em margens continentais passivas (convergentes) durante a forma\u00e7\u00e3o de cadeias de montanhas.","id":4304246,"corpo":"<p align=justify>Metamorfismo regional ou dinamotermal ocorre em margens continentais passivas (convergentes) durante a forma\u00e7\u00e3o de cadeias de montanhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Metamorfismo regional ou dinamotermal ocorre com alta temperatura no contato de intrus\u00f5es \u00edgneas com rochas encaixantes formando aur\u00e9olas.","id":4304247,"corpo":"<p align=justify>Metamorfismo regional ou dinamotermal ocorre com alta temperatura no contato de intrus\u00f5es \u00edgneas com rochas encaixantes formando aur\u00e9olas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metamorfismo catacl\u00e1stico ou din\u00e2mico ocorre em margens continentais passivas (convergentes) durante a forma\u00e7\u00e3o de cadeias de montanhas.","id":4304248,"corpo":"<p align=justify>Metamorfismo catacl\u00e1stico ou din\u00e2mico ocorre em margens continentais passivas (convergentes) durante a forma\u00e7\u00e3o de cadeias de montanhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/1196348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em A crian\u00e7a no ciclo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, s\u00e3o discutidas as concep\u00e7\u00f5es de inf\u00e2ncia, crian\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o e a ludicidade nos espa\u00e7os \/ tempos escolares.Com base no texto, analise as seguintes afirmativas sobre a crian\u00e7a no ciclo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, assinalando com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) Inf\u00e2ncia \u00e9 um fato social, uma constru\u00e7\u00e3o coletiva que tem assumido uma forma, um sentido e um conte\u00fado a partir das formas de agir, pensar e \/ ou sentir de uma coletividade.( ) Te\u00f3ricos da Educa\u00e7\u00e3o v\u00eam defendendo as atividades l\u00fadicas como recursos para o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas significativas e para aquisi\u00e7\u00e3o da leitura, da escrita e de conceitos matem\u00e1ticos.( ) Constr\u00f3i-se um espa\u00e7o l\u00fadico apenas com uma sala de jogos e brinquedos, por isso \u00e9 bom lembrar que s\u00e3o os sujeitos envolvidos que atribuem novo significado ao espa\u00e7o.( ) A didatiza\u00e7\u00e3o deve ser vista como caracter\u00edstica importante e necess\u00e1ria \u00e0 atividade l\u00fadica, pois \u00e9 por meio desse processo de sistematiza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado que as crian\u00e7as aprendem.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":50379,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 08:27:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1520937,"hashId":"541b10f91296501adaad2d9745bbcb4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>A crian\u00e7a no ciclo de alfabetiza\u00e7\u00e3o,<\/em> s\u00e3o discutidas as concep\u00e7\u00f5es de inf\u00e2ncia, crian\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o e a ludicidade nos espa\u00e7os \/ tempos escolares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, analise as seguintes afirmativas sobre a crian\u00e7a no ciclo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, assinalando com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Inf\u00e2ncia \u00e9 um fato social, uma constru\u00e7\u00e3o coletiva que tem assumido uma forma, um sentido e um conte\u00fado a partir das formas de agir, pensar e \/ ou sentir de uma coletividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Te\u00f3ricos da Educa\u00e7\u00e3o v\u00eam defendendo as atividades l\u00fadicas como recursos para o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas significativas e para aquisi\u00e7\u00e3o da leitura, da escrita e de conceitos matem\u00e1ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Constr\u00f3i-se um espa\u00e7o l\u00fadico apenas com uma sala de jogos e brinquedos, por isso \u00e9 bom lembrar que s\u00e3o os sujeitos envolvidos que atribuem novo significado ao espa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A didatiza\u00e7\u00e3o deve ser vista como caracter\u00edstica importante e necess\u00e1ria \u00e0 atividade l\u00fadica, pois \u00e9 por meio desse processo de sistematiza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado que as crian\u00e7as aprendem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5682252,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F F","id":5682252,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V","id":5682253,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V F","id":5682254,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V V","id":5682255,"corpo":"<p>F V V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/1520937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento t\u00e1tico \u00e9 feito no n\u00edvel departamental. Cada unidade organizacional deve ter o seu planejamento t\u00e1tico subordinado ao planejamento estrat\u00e9gico.Assinale o que n\u00e3o \u00e9 caracter\u00edstica do planejamento t\u00e1tico","provas":[{"id":57700,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 08:25:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1735038,"hashId":"b08554a9c88c8beebe7e7a91646d1a73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento t\u00e1tico \u00e9 feito no n\u00edvel departamental. Cada unidade organizacional deve ter o seu planejamento t\u00e1tico subordinado ao planejamento estrat\u00e9gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale o que <strong>n\u00e3o<\/strong> \u00e9 caracter\u00edstica do planejamento t\u00e1tico<\/p>","resposta":6591357,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Envolve cada departamento ou unidade da organiza\u00e7\u00e3o, abrangendo seus recursos espec\u00edficos, e preocupa-se em atingir objetivos departamentais.","id":6591356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envolve cada departamento ou unidade da organiza\u00e7\u00e3o, abrangendo seus recursos espec\u00edficos, e preocupa-se em atingir objetivos departamentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 projetado para o curto prazo, para o imediato e geralmente lida com o cotidiano e com a rotina di\u00e1ria ou semanal.","id":6591357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 projetado para o curto prazo, para o imediato e geralmente lida com o cotidiano e com a rotina di\u00e1ria ou semanal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 voltado para a coordena\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o das atividades internas da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6591358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 voltado para a coordena\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o das atividades internas da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 definido no n\u00edvel intermedi\u00e1rio para cada departamento ou unidade da empresa.","id":6591359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 definido no n\u00edvel intermedi\u00e1rio para cada departamento ou unidade da empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425401,"slug":"administracao-geral-planejamento-das-organizacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis do planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis do planejamento","pai":425401,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425402,"slug":"administracao-geral-niveis-do-planejamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento T\u00e1tico","oab":false,"nome":"Planejamento T\u00e1tico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425403,"slug":"administracao-geral-planejamento-tatico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}