{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157301,"perPage":"100","pages":21574,"page":7123,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crmv-rn-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As sociedades de economia mista podem assumir qualquer forma de organiza\u00e7\u00e3o empresarial, ao contr\u00e1rio das empresas p\u00fablicas.","provas":[{"id":38311,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crmv-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1111027,"hashId":"ba9e7390b3026492b810f50b2bc2daad","enunciado":"<p align=justify>As sociedades de economia mista podem assumir\r\nqualquer forma de organiza\u00e7\u00e3o empresarial, ao\r\ncontr\u00e1rio das empresas p\u00fablicas.<\/p>","resposta":3942251,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3942250,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3942251,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o e \u00e0s caracter\u00edsticas das entidades e dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, julgue os itens de 71 a 78.","id":386246,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, \u00e0\r\nestrutura\u00e7\u00e3o e \u00e0s caracter\u00edsticas das entidades e dos \u00f3rg\u00e3os\r\np\u00fablicos, julgue os itens de 71 a 78.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 78","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"}],"slug":"direito-administrativo\/1111027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crmv-rn-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cons\u00f3rcios p\u00fablicos somente podem ser constitu\u00eddos com personalidade jur\u00eddica de direito privado.","provas":[{"id":38311,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crmv-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1111028,"hashId":"9315ec13cf4fcb77b07bb2a41ea217e6","enunciado":"<p align=justify>Os cons\u00f3rcios p\u00fablicos somente podem ser constitu\u00eddos\r\ncom personalidade jur\u00eddica de direito privado.<\/p>","resposta":3942253,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3942252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3942253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o e \u00e0s caracter\u00edsticas das entidades e dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, julgue os itens de 71 a 78.","id":386246,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, \u00e0\r\nestrutura\u00e7\u00e3o e \u00e0s caracter\u00edsticas das entidades e dos \u00f3rg\u00e3os\r\np\u00fablicos, julgue os itens de 71 a 78.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 78","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404353,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-lei-11-107-2005"}],"slug":"direito-administrativo\/1111028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crmv-rn-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, diante de certo motivo, a lei indica o objeto do ato a ser praticado e n\u00e3o permite que raz\u00f5es de conveni\u00eancia ou de oportunidade administrativas interfiram na pr\u00e1tica do ato, h\u00e1 o exerc\u00edcio do poder discricion\u00e1rio.","provas":[{"id":38311,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crmv-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1111034,"hashId":"325ec80b940cbaaa6a742e2f3a1899a6","enunciado":"<p align=justify>Se, diante de certo motivo, a lei indica o objeto do ato a\r\nser praticado e n\u00e3o permite que raz\u00f5es de conveni\u00eancia\r\nou de oportunidade administrativas interfiram na\r\npr\u00e1tica do ato, h\u00e1 o exerc\u00edcio do poder discricion\u00e1rio.<\/p>","resposta":3942265,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3942264,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3942265,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos poderes e deveres do administrador p\u00fablico, julgue os itens de 81 a 85.","id":386248,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos poderes e deveres do administrador p\u00fablico,\r\njulgue os itens de 81 a 85.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Vinculado","oab":true,"nome":"Poder Vinculado","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404364,"slug":"direito-administrativo-poder-vinculado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1111034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crmv-rn-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CF assegura que \u00e9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, sendo proibidas as limita\u00e7\u00f5es para a atua\u00e7\u00e3o profissional.","provas":[{"id":38313,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crmv-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1111228,"hashId":"f771f5f088cd994bea9aa470fce7ed88","enunciado":"<p align=justify>A CF assegura que \u00e9 livre o exerc\u00edcio de qualquer\r\ntrabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, sendo proibidas as\r\nlimita\u00e7\u00f5es para a atua\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","resposta":3942972,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3942971,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3942972,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos direitos e deveres individuais e coletivos, julgue os itens de 108 a 112.","id":386291,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos direitos e deveres individuais e coletivos, julgue\r\nos itens de 108 a 112.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 112","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1111228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crmv-rn-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para fins jornal\u00edsticos, \u00e9 permitida a exibi\u00e7\u00e3o da intimidade, da vida privada e da imagem das pessoas.","provas":[{"id":38313,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crmv-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1111229,"hashId":"f10aa5b73b34bf4e790ca88559de3607","enunciado":"<p align=justify>Para fins jornal\u00edsticos, \u00e9 permitida a exibi\u00e7\u00e3o da\r\nintimidade, da vida privada e da imagem das pessoas.<\/p>","resposta":3942974,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3942973,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3942974,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos direitos e deveres individuais e coletivos, julgue os itens de 108 a 112.","id":386291,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos direitos e deveres individuais e coletivos, julgue\r\nos itens de 108 a 112.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 112","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1111229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crmv-rn-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 direito do trabalhador o gozo de f\u00e9rias anuais remuneradas com, pelo menos, um ter\u00e7o a mais que o sal\u00e1rio normal.","provas":[{"id":38313,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crmv-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1111235,"hashId":"4dcf90fce478c62f85611dd45b484fb1","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 direito do trabalhador o gozo de f\u00e9rias anuais\r\nremuneradas com, pelo menos, um ter\u00e7o a mais que o\r\nsal\u00e1rio normal.<\/p>","resposta":3942990,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3942990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3942991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 113 a 117, relativos a direitos sociais e \u00e0 nacionalidade.","id":386292,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 113 a 117, relativos a direitos sociais e \u00e0\r\nnacionalidade.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 117","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1111235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"Fiscal Regional","id":17067,"slug":"fiscal-regional"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":17068,"slug":"tecnico-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os voc\u00e1bulos \u201ccont\u00e9m\u201d e \u201cal\u00e9m\u201d s\u00e3o acentuados graficamente de acordo com a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","provas":[{"id":38326,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-go-go-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":38332,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-go-go-2019-quadrix-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38339,"cargo":{"descricao":"Fiscal Regional","id":17067,"slug":"fiscal-regional"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-go-go-2019-quadrix-fiscal-regional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - Fiscal Regional - 2019"},{"id":38340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":17068,"slug":"tecnico-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-go-go-2019-quadrix-tecnico-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1111645,"hashId":"d87d8b6fe764dc4ed1bc72e215e247c4","enunciado":"<p align=justify>Os voc\u00e1bulos \u201ccont\u00e9m\u201d e \u201cal\u00e9m\u201d s\u00e3o acentuados\r\ngraficamente de acordo com a mesma regra de\r\nacentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","resposta":3945003,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3945003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3945004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do texto e de seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 5.","id":386336,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38326\/1_a_12.GIF\">\r\n<div><div>A respeito do texto e de seus \r\naspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a \r\n5.<\/div><\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1111645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Regional","id":17067,"slug":"fiscal-regional"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":17068,"slug":"tecnico-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autonomia conferida \u00e0s autarquias possui concep\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no sentido de garantir autoadministra\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, com indica\u00e7\u00e3o de seus pr\u00f3prios membros.","provas":[{"id":38326,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-go-go-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":38339,"cargo":{"descricao":"Fiscal Regional","id":17067,"slug":"fiscal-regional"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-go-go-2019-quadrix-fiscal-regional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - Fiscal Regional - 2019"},{"id":38340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":17068,"slug":"tecnico-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-go-go-2019-quadrix-tecnico-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1111722,"hashId":"1a988a7a5ec20793270360a790baec3b","enunciado":"<p align=justify>A autonomia conferida \u00e0s autarquias possui concep\u00e7\u00e3o\r\npol\u00edtica no sentido de garantir autoadministra\u00e7\u00e3o e\r\norganiza\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, com indica\u00e7\u00e3o de seus pr\u00f3prios\r\nmembros.<\/p>","resposta":3945180,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3945179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3945180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 71 a 75, relativos a autarquias.","id":386355,"enunciado":"Julgue os itens de 71 a 75, relativos a \r\nautarquias.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prerrogativas e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Prerrogativas e caracter\u00edsticas","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407844,"slug":"direito-administrativo-prerrogativas-e-caracteristicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1111722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Regional","id":17067,"slug":"fiscal-regional"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":17068,"slug":"tecnico-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os administradores p\u00fablicos, em raz\u00e3o do dever de agir que se lhes imp\u00f5e, t\u00eam a faculdade de exercer suas prerrogativas na forma definida pelo ordenamento jur\u00eddico.","provas":[{"id":38326,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-go-go-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":38339,"cargo":{"descricao":"Fiscal Regional","id":17067,"slug":"fiscal-regional"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-go-go-2019-quadrix-fiscal-regional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - Fiscal Regional - 2019"},{"id":38340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":17068,"slug":"tecnico-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-go-go-2019-quadrix-tecnico-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1111763,"hashId":"fa493c26112469004f54ed567c3d911b","enunciado":"<p align=justify>Os administradores p\u00fablicos, em raz\u00e3o do dever de agir\r\nque se lhes imp\u00f5e, t\u00eam a faculdade de exercer suas\r\nprerrogativas na forma definida pelo ordenamento\r\njur\u00eddico.<\/p>","resposta":3945283,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3945282,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3945283,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos poderes e deveres do administrador p\u00fablico, julgue os itens de 101 a 105.","id":386361,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos poderes \r\ne deveres do administrador\r\np\u00fablico, julgue os itens de 101 a 105.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deveres Administrativos","oab":true,"nome":"Deveres Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407947,"slug":"direito-administrativo-deveres-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder-dever de agir","oab":true,"nome":"Poder-dever de agir","pai":407947,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407948,"slug":"direito-administrativo-poder-dever-de-agir"}],"slug":"direito-administrativo\/1111763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Regional","id":17067,"slug":"fiscal-regional"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":17068,"slug":"tecnico-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na teoria de Herzberg, os fatores higi\u00eanicos, quando n\u00e3o atendidos, levam \u00e0 insatisfa\u00e7\u00e3o e, quando s\u00e3o atendidos, n\u00e3o levam \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38326,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-go-go-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":38339,"cargo":{"descricao":"Fiscal Regional","id":17067,"slug":"fiscal-regional"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-go-go-2019-quadrix-fiscal-regional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - Fiscal Regional - 2019"},{"id":38340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":17068,"slug":"tecnico-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-go-go-2019-quadrix-tecnico-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1111776,"hashId":"458fb520cb1474028de27e813ccbf52a","enunciado":"<p align=justify>Na teoria de Herzberg, os fatores higi\u00eanicos, quando n\u00e3o\r\natendidos, levam \u00e0 insatisfa\u00e7\u00e3o e, quando s\u00e3o atendidos,\r\nn\u00e3o levam \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3945311,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3945311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3945312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o financeira, de administra\u00e7\u00e3o de pessoas, de administra\u00e7\u00e3o de materiais, de organiza\u00e7\u00e3o e de m\u00e9todos, julgue os itens de 113 a 117.","id":386364,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0s \r\nno\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o financeira, de\r\nadministra\u00e7\u00e3o de pessoas, de administra\u00e7\u00e3o \r\nde materiais, de\r\norganiza\u00e7\u00e3o e de m\u00e9todos, julgue os itens de \r\n113 a 117.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 117","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria dos Dois Fatores de Herzberg","oab":false,"nome":"Teoria dos Dois Fatores de Herzberg","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425452,"slug":"administracao-geral-teoria-dos-dois-fatores-de-herzberg"}],"slug":"administracao-geral\/1111776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807,"slug":"auditor-fiscal-tributario-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua a seguinte frase escrita a partir do texto:","provas":[{"id":38390,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807,"slug":"auditor-fiscal-tributario-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-auditor-fiscal-tributario-municipal-conhecimentos-gerais-e-especificos-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1114523,"hashId":"608c99f02061c5836067e766af83d6ba","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua a\r\nseguinte frase escrita a partir do texto:<\/p>","resposta":3957424,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autora aponta a qualidade como o crit\u00e9rio de que o leitor considera para escolher os textos.","id":3957421,"corpo":"<p align=justify>A autora aponta a qualidade como o crit\u00e9rio de que o\r\nleitor considera para escolher os textos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A internet foi feita para textos curtos \u2013 esta \u00e9 uma ideia de que muitos aderiram.","id":3957422,"corpo":"<p align=justify>A internet foi feita para textos curtos \u2013 esta \u00e9 uma\r\nideia de que muitos aderiram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escrever textos anal\u00edticos \u00e9 a oportunidade de que o jornalismo n\u00e3o deve deixar escapar.","id":3957423,"corpo":"<p align=justify>Escrever textos anal\u00edticos \u00e9 a oportunidade de que o\r\njornalismo n\u00e3o deve deixar escapar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na opini\u00e3o da autora, os textos agora podem ter o tamanho de que necessitarem.","id":3957424,"corpo":"<p align=justify>Na opini\u00e3o da autora, os textos agora podem ter o\r\ntamanho de que necessitarem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma das conquistas de que jornalistas comemoraram foi a amplia\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o para o texto.","id":3957425,"corpo":"<p align=justify>Uma das conquistas de que jornalistas comemoraram\r\nfoi a amplia\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o para o texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 20. A internet mudou o mundo \u2013 e tamb\u00e9m o meu mundo. Os textos agora podem ter o tamanho que exigirem. E descobrir o seu tamanho \u00e9 parte do desafio de escrever. H\u00e1 quem defenda que a internet foi feita para textos curtos e not\u00edcias instant\u00e2neas. S\u00f3 se f\u00f4ssemos doidos de perder essa chance. Na internet cabem todos os formatos, mas, para jornalistas e para leitores, talvez a maior conquista seja a amplia\u00e7\u00e3o da possibilidade de escrever \u2013 e de ler \u2013 textos de profundidade, anal\u00edticos, que respeitam a complexidade dos temas. E, assim, ficar menos dependente da disputa por espa\u00e7o e por p\u00e1ginas, que, se \u00e9 importante quando traduz um debate movido pela relev\u00e2ncia, \u00e9 tamb\u00e9m uma afirma\u00e7\u00e3o de poder e de hegemonia de uma vis\u00e3o de mundo sobre outras. O leitor n\u00e3o gosta de textos longos? N\u00e3o \u00e9 o que a audi\u00eancia tem mostrado. E agora h\u00e1 como provar. Me parece que na internet o leitor abandona o lugar de entidade quase metaf\u00edsica, para encarnar em coment\u00e1rios, compartilhamentos e cliques. Tornando-se, ele mesmo, tamb\u00e9m um escritor, na medida em que o texto continua a ser escrito a partir de suas observa\u00e7\u00f5es, no acr\u00e9scimo de nuances e argumentos. A leitura evolui para um debate \u2013 o que antes era vertical se horizontaliza. Acredito que uma parte significativa dos leitores n\u00e3o avalia ou decide sua leitura pelo tamanho do texto, mas pelo tamanho do respeito pelo seu tempo e pela sua intelig\u00eancia. Por aquilo que o texto faz ecoar nele \u2013 mesmo quando o incomoda. (Eliane Brum. A menina quebrada. Porto Alegre, Arquip\u00e9lago, 2013. Adaptado)","id":386641,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 20.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A internet mudou o mundo \u2013 e tamb\u00e9m o meu mundo. Os\r\ntextos agora podem ter o tamanho que exigirem. E descobrir\r\no seu tamanho \u00e9 parte do desafio de escrever. H\u00e1 quem\r\ndefenda que a internet foi feita para textos curtos e not\u00edcias\r\ninstant\u00e2neas. S\u00f3 se f\u00f4ssemos doidos de perder essa chance.\r\nNa internet cabem todos os formatos, mas, para jornalistas\r\ne para leitores, talvez a maior conquista seja a amplia\u00e7\u00e3o da\r\npossibilidade de escrever \u2013 e de ler \u2013 textos de profundidade,\r\nanal\u00edticos, que respeitam a complexidade dos temas. E,\r\nassim, ficar menos dependente da disputa por espa\u00e7o e por\r\np\u00e1ginas, que, se \u00e9 importante quando traduz um debate movido\r\npela relev\u00e2ncia, \u00e9 tamb\u00e9m uma afirma\u00e7\u00e3o de poder e de\r\nhegemonia de uma vis\u00e3o de mundo sobre outras.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O leitor n\u00e3o gosta de textos longos? N\u00e3o \u00e9 o que a\r\naudi\u00eancia\r\ntem mostrado. E agora h\u00e1 como provar. Me parece\r\nque na internet o leitor abandona o lugar de entidade quase\r\nmetaf\u00edsica, para encarnar em coment\u00e1rios, compartilhamentos\r\ne cliques. Tornando-se, ele mesmo, tamb\u00e9m um escritor,\r\nna medida em que o texto continua a ser escrito a partir de\r\nsuas observa\u00e7\u00f5es, no acr\u00e9scimo de nuances e argumentos.\r\nA leitura evolui para um debate \u2013 o que antes era vertical se\r\nhorizontaliza. Acredito que uma parte significativa dos leitores\r\nn\u00e3o avalia ou decide sua leitura pelo tamanho do texto,\r\nmas pelo tamanho do respeito pelo seu tempo e pela sua\r\nintelig\u00eancia. Por aquilo que o texto faz ecoar nele \u2013 mesmo\r\nquando o incomoda.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Eliane Brum. A menina quebrada. Porto Alegre, Arquip\u00e9lago, 2013. Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 20","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1114523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807,"slug":"auditor-fiscal-tributario-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Corresponde \u00e0 previs\u00e3o constitucional do princ\u00edpio da irretroatividade em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria a veda\u00e7\u00e3o a","provas":[{"id":38393,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807,"slug":"auditor-fiscal-tributario-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-auditor-fiscal-tributario-municipal-conhecimentos-especificos-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1114629,"hashId":"68d4d8f2238dbd7a5f78bae24e7dc4fc","enunciado":"<p align=justify>Corresponde \u00e0 previs\u00e3o constitucional do princ\u00edpio da\r\nirretroatividade em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria a veda\u00e7\u00e3o a<\/p>","resposta":3957941,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cobran\u00e7a de tributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores ocorridos antes do in\u00edcio da vig\u00eancia da lei que os houver institu\u00eddo ou aumentado.","id":3957941,"corpo":"<p align=justify>cobran\u00e7a de tributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores\r\nocorridos antes do in\u00edcio da vig\u00eancia da lei que os\r\nhouver institu\u00eddo ou aumentado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de tributo com efeito de confisco.","id":3957942,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o de tributo com efeito de confisco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecimento de limita\u00e7\u00f5es ao tr\u00e1fego de pessoas ou bens, por meio de tributos interestaduais ou intermunicipais.","id":3957943,"corpo":"<p align=justify>estabelecimento de limita\u00e7\u00f5es ao tr\u00e1fego de pessoas\r\nou bens, por meio de tributos interestaduais ou intermunicipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cobran\u00e7a de tributos no mesmo exerc\u00edcio financeiro em que haja sido publicada a lei que os instituiu ou aumentou.","id":3957944,"corpo":"<p align=justify>cobran\u00e7a de tributos no mesmo exerc\u00edcio financeiro\r\nem que haja sido publicada a lei que os instituiu ou\r\naumentou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tratamento desigual entre contribuintes que se encontrem em situa\u00e7\u00e3o equivalente.","id":3957945,"corpo":"<p align=justify>tratamento desigual entre contribuintes que se encontrem\r\nem situa\u00e7\u00e3o equivalente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407695,"slug":"direito-constitucional-principios-constitucionais-tributarios"}],"slug":"direito-constitucional\/1114629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807,"slug":"auditor-fiscal-tributario-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o municipal do Munic\u00edpio W previa em 2017 multa de 200% do valor atualizado do imposto devido, caso identificada determinada omiss\u00e3o de conduta do contribuinte, no curso de fiscaliza\u00e7\u00e3o. No ano de 2018, ap\u00f3s iniciada fiscaliza\u00e7\u00e3o na associa\u00e7\u00e3o \u201cX\u201d, a legisla\u00e7\u00e3o municipal \u00e9 modificada, introduzindo maiores poderes de investiga\u00e7\u00e3o das autoridades administrativas, mas reduzindo a multa de 200% para 150%. Em vista da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e da legisla\u00e7\u00e3o nacional, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38393,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807,"slug":"auditor-fiscal-tributario-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-auditor-fiscal-tributario-municipal-conhecimentos-especificos-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1114639,"hashId":"db96db7fa6d4318c7d7956f2ba62f25a","enunciado":"<p align=\"justify\">A legisla\u00e7\u00e3o municipal do Munic\u00edpio W previa em 2017\r\nmulta de 200% do valor atualizado do imposto devido,\r\ncaso identificada determinada omiss\u00e3o de conduta do\r\ncontribuinte, no curso de fiscaliza\u00e7\u00e3o. No ano de 2018,\r\nap\u00f3s iniciada fiscaliza\u00e7\u00e3o na associa\u00e7\u00e3o \u201cX\u201d, a legisla\u00e7\u00e3o\r\nmunicipal \u00e9 modificada, introduzindo maiores poderes de\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o das autoridades administrativas, mas reduzindo\r\na multa de 200% para 150%. Em vista da situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica e da legisla\u00e7\u00e3o nacional, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3957993,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a nova lei ser\u00e1 aplicada imediatamente quanto \u00e0 multa, sendo devida a multa de 200% para as infra\u00e7\u00f5es praticadas anteriormente \u00e0 sua vig\u00eancia; quanto aos poderes de fiscaliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e3o aplicados \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o em curso por ter esta se iniciado antes da vig\u00eancia da lei.","id":3957991,"corpo":"<p align=justify>a nova lei ser\u00e1 aplicada imediatamente quanto \u00e0\r\nmulta, sendo devida a multa de 200% para as infra\u00e7\u00f5es\r\npraticadas anteriormente \u00e0 sua vig\u00eancia; quanto\r\naos poderes de fiscaliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e3o aplicados\r\n\u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o em curso por ter esta se iniciado antes\r\nda vig\u00eancia da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a nova lei ser\u00e1 aplicada imediatamente quanto \u00e0 multa, sendo devida a multa de 200% para as infra\u00e7\u00f5es praticadas anteriormente \u00e0 sua vig\u00eancia; quanto aos poderes de fiscaliza\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o aplicados \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o em curso por ter esta se encerrado ap\u00f3s a vig\u00eancia da lei.","id":3957992,"corpo":"<p align=justify>a nova lei ser\u00e1 aplicada imediatamente quanto \u00e0\r\nmulta, sendo devida a multa de 200% para as infra\u00e7\u00f5es\r\npraticadas anteriormente \u00e0 sua vig\u00eancia; quanto\r\naos poderes de fiscaliza\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o aplicados \u00e0\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o em curso por ter esta se encerrado ap\u00f3s\r\na vig\u00eancia da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a nova lei ser\u00e1 aplicada retroativamente \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o no que se refere \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da multa por infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria; quanto aos novos poderes de fiscaliza\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o estes aplic\u00e1veis a eventual lan\u00e7amento tribut\u00e1rio ainda que relativo a fatos geradores ocorridos anteriormente.","id":3957993,"corpo":"<p align=justify>a nova lei ser\u00e1 aplicada retroativamente \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nno que se refere \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da multa por infra\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria; quanto aos novos poderes de\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o estes aplic\u00e1veis a eventual lan\u00e7amento\r\ntribut\u00e1rio ainda que relativo a fatos geradores\r\nocorridos anteriormente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a nova lei ser\u00e1 aplicada retroativamente \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o no que se refere \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da multa por infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria; quanto aos poderes de fiscaliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e3o aplicados \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o em curso por ter esta se iniciado antes da vig\u00eancia da lei.","id":3957994,"corpo":"<p align=justify>a nova lei ser\u00e1 aplicada retroativamente \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nno que se refere \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da multa por infra\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria; quanto aos poderes de fiscaliza\u00e7\u00e3o,\r\nn\u00e3o ser\u00e3o aplicados \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o em curso\r\npor ter esta se iniciado antes da vig\u00eancia da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a nova lei n\u00e3o ser\u00e1 aplicada retroativamente quanto \u00e0 multa, por se tratar de caso de fraude \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o; quanto aos poderes de fiscaliza\u00e7\u00e3o, a aplica\u00e7\u00e3o da lei ao caso hipot\u00e9tico \u00e9 poss\u00edvel, desde que se reinicie a fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":3957995,"corpo":"<p align=justify>a nova lei n\u00e3o ser\u00e1 aplicada retroativamente quanto\r\n\u00e0 multa, por se tratar de caso de fraude \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o;\r\nquanto aos poderes de fiscaliza\u00e7\u00e3o, a aplica\u00e7\u00e3o da lei\r\nao caso hipot\u00e9tico \u00e9 poss\u00edvel, desde que se reinicie a\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (Retroatividade da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (Retroatividade da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria)","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417852,"slug":"direito-tributario-aplicacao-da-legislacao-tributaria-retroatividade-da-legislacao-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei mais Benigna sobre Penalidades","oab":false,"nome":"Lei mais Benigna sobre Penalidades","pai":417852,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417862,"slug":"direito-tributario-lei-mais-benigna-sobre-penalidades"}],"slug":"direito-tributario\/1114639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807,"slug":"auditor-fiscal-tributario-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sociedade, ao optar pela sua ades\u00e3o \u00e0s atuais Normas Brasileiras de Contabilidade por meio da adequa\u00e7\u00e3o de seus relat\u00f3rios financeiros \u00e0quelas normas, utilizou a prerrogativa, prevista em v\u00e1rios atos emitidos pelo Comit\u00ea de Pronunciamento Cont\u00e1beis (CPC), a apresentar os valores do seu imobilizado pelo seu custo atribu\u00eddo (deemed cost). A diferen\u00e7a positiva entre este \u00faltimo e o valor registrado na escritura\u00e7\u00e3o da sociedade dever\u00e1 ter contrapartida credora na conta de","provas":[{"id":38393,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807,"slug":"auditor-fiscal-tributario-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-auditor-fiscal-tributario-municipal-conhecimentos-especificos-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1114679,"hashId":"ed968845fdc36161e1751cb2558a8a65","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma sociedade, ao optar pela sua ades\u00e3o \u00e0s atuais Normas Brasileiras de Contabilidade por meio da adequa\u00e7\u00e3o de seus\r\nrelat\u00f3rios financeiros \u00e0quelas normas, utilizou a prerrogativa, prevista em v\u00e1rios atos emitidos pelo Comit\u00ea de Pronunciamento\r\nCont\u00e1beis (CPC), a apresentar os valores do seu imobilizado pelo seu custo atribu\u00eddo (deemed cost). A diferen\u00e7a\r\npositiva entre este \u00faltimo e o valor registrado na escritura\u00e7\u00e3o da sociedade dever\u00e1 ter contrapartida credora na conta de<\/p>","resposta":3958188,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ajustes de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial.","id":3958188,"corpo":"Ajustes de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reservas de Reavalia\u00e7\u00e3o.","id":3958189,"corpo":"Reservas de Reavalia\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receitas de avalia\u00e7\u00e3o a valor justo.","id":3958190,"corpo":"Receitas de avalia\u00e7\u00e3o a valor justo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ganhos decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o do teste de recuperabilidade do valor dos ativos.","id":3958191,"corpo":"<p align=justify>Ganhos decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o do teste de recuperabilidade do valor dos ativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reservas de Lucros.","id":3958192,"corpo":"Reservas de Lucros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ajuste de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial","oab":false,"nome":"Ajuste de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial","pai":4399,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416860,"slug":"contabilidade-geral-ajuste-de-avaliacao-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-geral\/1114679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807,"slug":"auditor-fiscal-tributario-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Am\u00e9rica Central, que adota o m\u00e9todo do invent\u00e1rio permanente para avalia\u00e7\u00e3o de seus estoques, apresentou os seguintes fatos cont\u00e1beis relativos ao m\u00eas de fevereiro de 2019: Calculando-se o resultado do m\u00eas de fevereiro de 2019 pelo regime de caixa e compet\u00eancia, pode-se concluir que","provas":[{"id":38393,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807,"slug":"auditor-fiscal-tributario-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-auditor-fiscal-tributario-municipal-conhecimentos-especificos-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1114686,"hashId":"6af9ae39e30d3e4b14102000dba9a70d","enunciado":"<p align=\"justify\">A Cia. Am\u00e9rica Central, que adota o m\u00e9todo do invent\u00e1rio permanente para avalia\u00e7\u00e3o de seus estoques, apresentou os\r\nseguintes fatos cont\u00e1beis relativos ao m\u00eas de fevereiro\r\nde 2019:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38393\/1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Calculando-se o resultado do m\u00eas de fevereiro de 2019 pelo regime de caixa e compet\u00eancia, pode-se concluir que<\/p>","resposta":3958214,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o resultado pelo regime de compet\u00eancia corresponde a um lucro de R$ 33.000,00.","id":3958213,"corpo":"<p align=justify>o resultado pelo regime de compet\u00eancia corresponde a um lucro de R$ 33.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o resultado pelo regime de caixa \u00e9 maior que o da compet\u00eancia em R$ 112.000,00.","id":3958214,"corpo":"<p align=justify>o resultado pelo regime de caixa \u00e9 maior que o da compet\u00eancia em R$ 112.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o resultado pelo regime de caixa corresponde a um lucro de R$ 282.000,00.","id":3958215,"corpo":"<p align=justify>o resultado pelo regime de caixa corresponde a um lucro de R$ 282.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a empresa apresentou preju\u00edzo em fevereiro de 2019 pelo regime da compet\u00eancia.","id":3958216,"corpo":"<p align=justify>a empresa apresentou preju\u00edzo em fevereiro de 2019 pelo regime da compet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o resultado pelo regime de compet\u00eancia foi maior que o de caixa em R$ 2.500,00.","id":3958217,"corpo":"<p align=justify>o resultado pelo regime de compet\u00eancia foi maior que o de caixa em R$ 2.500,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime de Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Regime de Compet\u00eancia","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396182,"slug":"contabilidade-geral-regime-de-competencia"}],"slug":"contabilidade-geral\/1114686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807,"slug":"auditor-fiscal-tributario-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O montante dos juros sobre o capital pr\u00f3prio creditados pela companhia aos seus acionistas","provas":[{"id":38393,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807,"slug":"auditor-fiscal-tributario-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-auditor-fiscal-tributario-municipal-conhecimentos-especificos-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1114696,"hashId":"bf2fd358dd1da6f495f342b4261d2d6f","enunciado":"<p align=justify>O montante dos juros sobre o capital pr\u00f3prio creditados pela companhia aos seus acionistas<\/p>","resposta":3958266,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 calculado sobre o valor total do patrim\u00f4nio l\u00edquido, inclusive sobre o valor do lucro auferido no exerc\u00edcio, antes de sua tributa\u00e7\u00e3o.","id":3958263,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 calculado sobre o valor total do patrim\u00f4nio l\u00edquido, inclusive sobre o valor do lucro auferido no exerc\u00edcio, antes de\r\nsua tributa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser deduzido do valor do dividendo obrigat\u00f3rio.","id":3958264,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser deduzido do valor do dividendo obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 calculado pela Taxa Selic divulgada anualmente pelo Banco Central do Brasil.","id":3958265,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 calculado pela Taxa Selic divulgada anualmente pelo Banco Central do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser calculado sobre o valor dos ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial.","id":3958266,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser calculado sobre o valor dos ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o do imposto de renda na fonte.","id":3958267,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o do imposto de renda na fonte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Sobre Capital Pr\u00f3prio","oab":false,"nome":"Juros Sobre Capital Pr\u00f3prio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416867,"slug":"contabilidade-geral-juros-sobre-capital-proprio"}],"slug":"contabilidade-geral\/1114696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":16810,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos conceitos de g\u00eaneros textuais, \u00e9 correto afirmar que o texto \u00e9 reconhecido como","provas":[{"id":38418,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":16810,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1115825,"hashId":"e86ff29f175536f57d816d8250b2f9f2","enunciado":"<p align=justify>Com base nos conceitos de g\u00eaneros textuais, \u00e9 correto afirmar\r\nque o texto \u00e9 reconhecido como<\/p>","resposta":3963413,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"biografia, por fazer refer\u00eancia ao professor Pasquale.","id":3963410,"corpo":"<p align=justify>biografia, por fazer refer\u00eancia ao professor Pasquale.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tese acad\u00eamica, por apresentar a percep\u00e7\u00e3o do professor Pasquale.","id":3963411,"corpo":"<p align=justify>tese acad\u00eamica, por apresentar a percep\u00e7\u00e3o do professor\r\nPasquale.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"did\u00e1tico, em raz\u00e3o da finalidade pedag\u00f3gica do texto.","id":3963412,"corpo":"<p align=justify>did\u00e1tico, em raz\u00e3o da finalidade pedag\u00f3gica do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o liter\u00e1rio-informativo, em raz\u00e3o de caracter\u00edsticas informativas e de natureza social.","id":3963413,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o liter\u00e1rio-informativo, em raz\u00e3o de caracter\u00edsticas\r\ninformativas e de natureza social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"palestra, em raz\u00e3o do di\u00e1logo do professor Pasquale com os ouvintes no evento.","id":3963414,"corpo":"<p align=justify>palestra, em raz\u00e3o do di\u00e1logo do professor Pasquale com os\r\nouvintes no evento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o professor Pasquale, \u00e9 preciso ler para escrever bemLeia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9.","id":386724,"enunciado":"<p>Para o professor Pasquale, \u00e9 preciso ler para escrever bem<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38418\/1_.GIF\"><\/p><p>Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1115825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar dos restos a pagar, a Lei de Responsabilidade Fiscal estabelece:","provas":[{"id":38469,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Procurador do Munic\u00edpio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1118340,"hashId":"5e4f8f88ae7804903dcb4ed71e4371bd","enunciado":"Ao tratar dos restos a pagar, a Lei de Responsabilidade\r\nFiscal estabelece:","resposta":3973968,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos \u00faltimos oito meses de mandato, o administrador p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 contrair despesas que n\u00e3o possa pagar no ano. Para ser contra\u00edda uma despesa com parcela a ser paga no ano seguinte, dever\u00e1 ser provisionada disponibilidade de caixa suficiente.","id":3973968,"corpo":"<p align=justify>Nos \u00faltimos oito meses de mandato, o administrador\r\np\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 contrair despesas que n\u00e3o possa\r\npagar no ano. Para ser contra\u00edda uma despesa com\r\nparcela a ser paga no ano seguinte, dever\u00e1 ser provisionada\r\ndisponibilidade de caixa suficiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos \u00faltimos quatro meses de mandato, o administrador p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 contrair despesas que n\u00e3o possa pagar no ano. Para ser contra\u00edda uma despesa com parcela a ser paga no ano seguinte, dever\u00e1 ser provisionada disponibilidade de caixa suficiente.","id":3973969,"corpo":"<p align=justify>Nos \u00faltimos quatro meses de mandato, o administrador\r\np\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 contrair despesas que n\u00e3o\r\npossa pagar no ano. Para ser contra\u00edda uma despesa\r\ncom parcela a ser paga no ano seguinte, dever\u00e1 ser\r\nprovisionada disponibilidade de caixa suficiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao titular de Poder, nos \u00faltimos dois meses do seu mandato, contrair obriga\u00e7\u00e3o de despesa que n\u00e3o possa ser cumprida integralmente dentro dele, ou que tenha parcelas a serem pagas no exerc\u00edcio seguinte sem que haja suficiente disponibilidade de caixa para este efeito.","id":3973970,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao titular de Poder, nos \u00faltimos dois meses\r\ndo seu mandato, contrair obriga\u00e7\u00e3o de despesa que\r\nn\u00e3o possa ser cumprida integralmente dentro dele,\r\nou que tenha parcelas a serem pagas no exerc\u00edcio\r\nseguinte sem que haja suficiente disponibilidade de\r\ncaixa para este efeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao titular de Poder, nos \u00faltimos cento e oitenta dias do seu mandato, contrair obriga\u00e7\u00e3o de despesa que n\u00e3o possa ser cumprida integralmente dentro dele, ou que tenha parcelas a serem pagas no exerc\u00edcio seguinte sem que haja suficiente disponibilidade de caixa para este efeito.","id":3973971,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao titular de Poder, nos \u00faltimos cento e\r\noitenta dias do seu mandato, contrair obriga\u00e7\u00e3o de\r\ndespesa que n\u00e3o possa ser cumprida integralmente\r\ndentro dele, ou que tenha parcelas a serem pagas no\r\nexerc\u00edcio seguinte sem que haja suficiente disponibilidade\r\nde caixa para este efeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na determina\u00e7\u00e3o da disponibilidade de caixa, n\u00e3o ser\u00e3o considerados os encargos e as despesas compromissadas a pagar at\u00e9 o final do exerc\u00edcio.","id":3973972,"corpo":"<p align=justify>Na determina\u00e7\u00e3o da disponibilidade de caixa, n\u00e3o\r\nser\u00e3o considerados os encargos e as despesas\r\ncompromissadas a pagar at\u00e9 o final do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar na LRF","oab":false,"nome":"Restos a Pagar na LRF","pai":424315,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424337,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-restos-a-pagar-na-lrf"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1118340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deduz&#8208;se do texto que a cultura ao corpo \u00e9 incentivada pela m\u00eddia, que aumentou o n\u00famero de publica\u00e7\u00f5es destinadas ao corpo e a exibi\u00e7\u00e3o de pessoas bonitas e malhadas nas novelas ou em outros programas televisivos.","provas":[{"id":36771,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-agente-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1065876,"hashId":"c0bdf2f15cc2e8e272448623c3d23e90","enunciado":"Deduz&#8208;se do texto que a cultura ao corpo \u00e9 incentivada\r\npela m\u00eddia, que aumentou o n\u00famero de publica\u00e7\u00f5es\r\ndestinadas ao corpo e a exibi\u00e7\u00e3o de pessoas bonitas e\r\nmalhadas nas novelas ou em outros programas\r\ntelevisivos.","resposta":3740823,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3740823,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3740824,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s ideias veiculadas no texto, julgue os itens de 1 a 5.","id":380729,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36771\/1.gif\"><\/p><p>No que concerne \u00e0s ideias veiculadas no texto, julgue os itens\r\nde 1 a 5.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1065876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 11, o termo \u201cEmbora\u201d, que liga a ora\u00e7\u00e3o dependente em que se insere a imediatamente posterior, exprime uma ideia contr\u00e1ria \u00e0 dessa ora\u00e7\u00e3o, sem, no entanto, impedir a sua realiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":36771,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-agente-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1065878,"hashId":"610d8b02d21eb65d9f4686b6da16a820","enunciado":"Na linha 11, o termo \u201cEmbora\u201d, que liga a ora\u00e7\u00e3o\r\ndependente em que se insere a imediatamente\r\nposterior, exprime uma ideia contr\u00e1ria \u00e0 dessa ora\u00e7\u00e3o,\r\nsem, no entanto, impedir a sua realiza\u00e7\u00e3o.","resposta":3740827,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3740827,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3740828,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito da estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto, julgue os itens de 6 a 12.","id":380730,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36771\/1.gif\">\r\n<\/p><p>A respeito da estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto, julgue os itens\r\nde 6 a 12.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 12","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409306,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-adversativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1065878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O excesso de poder \u00e9 verificado quando o agente atua al\u00e9m dos limites legais da sua compet\u00eancia.","provas":[{"id":36771,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-agente-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1065960,"hashId":"52406c0469a2dc5602d9deb15e77120a","enunciado":"O excesso de poder \u00e9 verificado quando o agente atua\r\nal\u00e9m dos limites legais da sua compet\u00eancia.","resposta":3740991,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3740991,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3740992,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a poderes administrativos e a abuso e desvio de poder, julgue os itens de 86 a 90.","id":380748,"enunciado":"No que concerne a poderes administrativos e a abuso e\r\ndesvio de poder, julgue os itens de 86 a 90.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abuso de Poder","oab":true,"nome":"Abuso de Poder","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404369,"slug":"direito-administrativo-abuso-de-poder"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Excesso de Poder","oab":true,"nome":"Excesso de Poder","pai":404369,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404370,"slug":"direito-administrativo-excesso-de-poder"}],"slug":"direito-administrativo\/1065960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo da reuni\u00e3o deliberativa \u00e9 efetuar comunica\u00e7\u00f5es diversas, disseminar informa\u00e7\u00f5es e transmitir decis\u00f5es superiores.","provas":[{"id":36771,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-agente-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1065977,"hashId":"d3600db341eb39949ebf278836b940d7","enunciado":"O objetivo da reuni\u00e3o deliberativa \u00e9 efetuar\r\ncomunica\u00e7\u00f5es diversas, disseminar informa\u00e7\u00f5es e\r\ntransmitir decis\u00f5es superiores.","resposta":3741026,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741025,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741026,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 101 a 110.","id":380751,"enunciado":"Julgue os itens de 101 a 110.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empoderamento (Empowerment)","oab":false,"nome":"Empoderamento (Empowerment)","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417260,"slug":"administracao-geral-empoderamento-empowerment"}],"slug":"administracao-geral\/1065977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os arquivos privados s\u00e3o constitu\u00eddos por informa\u00e7\u00f5es sigilosas do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e de seus servidores.","provas":[{"id":36771,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-agente-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1065980,"hashId":"2a85c641c7323abee854837d994442bc","enunciado":"Os arquivos privados s\u00e3o constitu\u00eddos por informa\u00e7\u00f5es\r\nsigilosas do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e de seus servidores.","resposta":3741032,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 101 a 110.","id":380751,"enunciado":"Julgue os itens de 101 a 110.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Arquivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404684,"slug":"arquivologia-classificacao-dos-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1065980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os fatores influenciadores da sa\u00fade citados no texto, destacam&#8208;se os heredit\u00e1rios ou gen\u00e9ticos, os ambientais, os sociais, os econ\u00f4micos e os hist\u00f3ricos.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1065995,"hashId":"e908e3e39f1c9c5a0ca6f0717830e74e","enunciado":"Entre os fatores influenciadores da sa\u00fade citados no\r\ntexto, destacam&#8208;se os heredit\u00e1rios ou gen\u00e9ticos, os\r\nambientais, os sociais, os econ\u00f4micos e os hist\u00f3ricos.","resposta":3741061,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741061,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741062,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de 1 a 5.","id":380753,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36772\/8.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>Quanto \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de 1 a 5.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1065995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As virtudes morais, orientadas pela raz\u00e3o, dirigem&#8208;se ao estabelecimento de h\u00e1bitos, como, por exemplo, o comportamento corajoso.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066037,"hashId":"2ca4f79146406413277e829a79871ab9","enunciado":"As virtudes morais, orientadas pela raz\u00e3o, dirigem&#8208;se ao\r\nestabelecimento de h\u00e1bitos, como, por exemplo, o\r\ncomportamento corajoso.","resposta":3741145,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 46 a 50 acerca das li\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas sobre \u00e9tica e moral.","id":380763,"enunciado":"Julgue os itens de 46 a 50 acerca das li\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas sobre\r\n\u00e9tica e moral.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/1066037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o morais as virtudes que se prestam a ordenar a vida do Estado: justi\u00e7a; valor; amizade; etc.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066038,"hashId":"e723bae4635c88c9f96b603b9c4375fb","enunciado":"S\u00e3o morais as virtudes que se prestam a ordenar a vida\r\ndo Estado: justi\u00e7a; valor; amizade; etc.","resposta":3741147,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 46 a 50 acerca das li\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas sobre \u00e9tica e moral.","id":380763,"enunciado":"Julgue os itens de 46 a 50 acerca das li\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas sobre\r\n\u00e9tica e moral.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/1066038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora assegurada a livre manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, n\u00e3o pode essa liberdade ser desvirtuada para funcionar como mecanismo de apologia ao crime, como ocorre, por exemplo, com manifesta\u00e7\u00f5es em favor da legaliza\u00e7\u00e3o de certas drogas, merecedoras de censura penal.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066053,"hashId":"c14f01674441e9162efd5c23c05bd0c3","enunciado":"Embora assegurada a livre manifesta\u00e7\u00e3o do\r\npensamento, n\u00e3o pode essa liberdade ser desvirtuada\r\npara funcionar como mecanismo de apologia ao crime,\r\ncomo ocorre, por exemplo, com manifesta\u00e7\u00f5es em favor\r\nda legaliza\u00e7\u00e3o de certas drogas, merecedoras de censura\r\npenal.","resposta":3741178,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 61 a 65 a respeito das liberdades na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","id":380766,"enunciado":"Julgue os itens de 61 a 65 a respeito das liberdades na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1066053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atividade de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas relaciona&#8208;se \u00e0 gest\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o organizacional pol\u00edtica da organiza\u00e7\u00e3o, visando a auxiliar na diminui\u00e7\u00e3o de ru\u00eddos e focando no objetivo organizacional.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066080,"hashId":"ded83c72278b699c11fd20fc907383f5","enunciado":"A atividade de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas relaciona&#8208;se \u00e0 gest\u00e3o da\r\nfun\u00e7\u00e3o organizacional pol\u00edtica da organiza\u00e7\u00e3o, visando a\r\nauxiliar na diminui\u00e7\u00e3o de ru\u00eddos e focando no objetivo\r\norganizacional.","resposta":3741231,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a relacionamento interpessoal, julgue os itens de 88 a 90.","id":380772,"enunciado":"No que se refere a relacionamento interpessoal, julgue os\r\nitens de 88 a 90.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Controle Estrat\u00e9gico","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404618,"slug":"administracao-geral-controle-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/1066080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 atividade do setor de protocolo abrir as correspond\u00eancias sigilosas para distribu\u00ed&#8208;las aos setores competentes.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066107,"hashId":"1b8172c0aaac103e28b538d46ab53382","enunciado":"\u00c9 atividade do setor de protocolo abrir as\r\ncorrespond\u00eancias sigilosas para distribu\u00ed&#8208;las aos setores\r\ncompetentes.","resposta":3741286,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de documentos, tipologias documentais e suportes f\u00edsicos, julgue os itens de 114 a 120.","id":380779,"enunciado":"A respeito da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de\r\ndocumentos, tipologias documentais e suportes f\u00edsicos,\r\njulgue os itens de 114 a 120.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404705,"slug":"arquivologia-protocolo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos com rela\u00e7\u00e3o a documentos particulares e sigilosos","oab":false,"nome":"Procedimentos com rela\u00e7\u00e3o a documentos particulares e sigilosos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404715,"slug":"arquivologia-procedimentos-com-relacao-a-documentos-particulares-e-sigilosos"}],"slug":"arquivologia\/1066107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O microfilme \u00e9 uma forma de reprodu\u00e7\u00e3o de documento que \u00e9 aceita perante a justi\u00e7a como prova.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066110,"hashId":"3d431d088d859ec20b294017acee482f","enunciado":" O microfilme \u00e9 uma forma de reprodu\u00e7\u00e3o de documento\r\nque \u00e9 aceita perante a justi\u00e7a como prova.","resposta":3741291,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de documentos, tipologias documentais e suportes f\u00edsicos, julgue os itens de 114 a 120.","id":380779,"enunciado":"A respeito da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de\r\ndocumentos, tipologias documentais e suportes f\u00edsicos,\r\njulgue os itens de 114 a 120.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microfilmagem","oab":false,"nome":"Microfilmagem","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404734,"slug":"arquivologia-microfilmagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e defini\u00e7\u00f5es","pai":404734,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404735,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/1066110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, o Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 adotar medida provis\u00f3ria, com for\u00e7a de lei, devendo submet\u00ea-la de imediato ao Congresso Nacional, sendo VEDADA a","provas":[{"id":36780,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-metrologia-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36782,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral-prova-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066617,"hashId":"016fb73378abba136762770295956fc1","enunciado":"Em caso de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, o Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 adotar medida provis\u00f3ria, com for\u00e7a de lei, devendo submet\u00ea-la de imediato ao Congresso Nacional, sendo VEDADA a","resposta":3743672,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria sobre v\u00e1rias mat\u00e9rias e, dentre elas, mat\u00e9rias relativas \u00e0 nacionalidade, \u00e0 cidadania, ao direito civil, aos direitos pol\u00edticos, ao direito do trabalho, aos partidos pol\u00edticos, aos direitos sociais e ao direito eleitoral.","id":3743670,"corpo":"edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria sobre v\u00e1rias mat\u00e9rias e, dentre elas, mat\u00e9rias relativas \u00e0 nacionalidade, \u00e0 cidadania, ao direito civil, aos direitos pol\u00edticos, ao direito do trabalho, aos partidos pol\u00edticos, aos direitos sociais e ao direito eleitoral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reedi\u00e7\u00e3o, na mesma legislatura, de medida provis\u00f3ria que tenha sido rejeitada ou que tenha perdido sua efic\u00e1cia por decurso de prazo.","id":3743671,"corpo":"reedi\u00e7\u00e3o, na mesma legislatura, de medida provis\u00f3ria que tenha sido rejeitada ou que tenha perdido sua efic\u00e1cia por decurso de prazo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o imediata de seus efeitos no caso de institui\u00e7\u00e3o ou majora\u00e7\u00e3o do imposto sobre a renda, porque os efeitos dessa MP ser\u00e3o produzidos somente no exerc\u00edcio financeiro seguinte \u00e0quele em que houver sido convertida em lei, at\u00e9 o \u00faltimo dia daquele em que foi editada.","id":3743672,"corpo":"produ\u00e7\u00e3o imediata de seus efeitos no caso de institui\u00e7\u00e3o ou majora\u00e7\u00e3o do imposto sobre a renda, porque os efeitos dessa MP ser\u00e3o produzidos somente no exerc\u00edcio financeiro seguinte \u00e0quele em que houver sido convertida em lei, at\u00e9 o \u00faltimo dia daquele em que foi editada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aprova\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria por decurso de prazo, devendo sua vota\u00e7\u00e3o ser iniciada no Senado Federal.","id":3743673,"corpo":"aprova\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria por decurso de prazo, devendo sua vota\u00e7\u00e3o ser iniciada no Senado Federal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prorroga\u00e7\u00e3o da vig\u00eancia de medida provis\u00f3ria que, no prazo de sessenta dias, contado de sua publica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tiver a sua vota\u00e7\u00e3o encerrada nas duas Casas do Congresso Nacional.","id":3743674,"corpo":"prorroga\u00e7\u00e3o da vig\u00eancia de medida provis\u00f3ria que, no prazo de sessenta dias, contado de sua publica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tiver a sua vota\u00e7\u00e3o encerrada nas duas Casas do Congresso Nacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380885,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/1066617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existindo simultaneamente dois ou mais d\u00e9bitos vencidos do mesmo sujeito passivo para com a mesma pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, relativos ao mesmo ou a diferentes tributos ou provenientes de penalidade pecuni\u00e1ria ou juros de mora, a autoridade administrativa competente para receber o pagamento determinar\u00e1 a respectiva imputa\u00e7\u00e3o, obedecida a seguinte regra:","provas":[{"id":36780,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-metrologia-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36782,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral-prova-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066626,"hashId":"4d1b38ab6ca4446f1f88ea270f465dd8","enunciado":"Existindo simultaneamente dois ou mais d\u00e9bitos vencidos do mesmo sujeito passivo para com a mesma pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, relativos ao mesmo ou a diferentes tributos ou provenientes de penalidade pecuni\u00e1ria ou juros de mora, a autoridade\r\nadministrativa competente para receber o pagamento determinar\u00e1 a respectiva imputa\u00e7\u00e3o, obedecida a seguinte regra:","resposta":3743719,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os d\u00e9bitos decorrentes de responsabilidade tribut\u00e1ria devem ser pagos em primeiro lugar, e, em segundo lugar, os d\u00e9bitos por obriga\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.","id":3743715,"corpo":"Os d\u00e9bitos decorrentes de responsabilidade tribut\u00e1ria devem ser pagos em primeiro lugar, e, em segundo lugar, os d\u00e9bitos por obriga\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por ter como fato gerador a contrapartida de um servi\u00e7o prestado ao contribuinte, as taxas devem ser pagas em primeiro lugar, depois ser\u00e3o pagas as contribui\u00e7\u00f5es de melhoria e, por fim, ser\u00e3o pagos os impostos.","id":3743716,"corpo":"Por ter como fato gerador a contrapartida de um servi\u00e7o prestado ao contribuinte, as taxas devem ser pagas em primeiro lugar, depois ser\u00e3o pagas as contribui\u00e7\u00f5es de melhoria e, por fim, ser\u00e3o pagos os impostos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o, os tributos s\u00e3o pagos na ordem decrescente dos prazos de prescri\u00e7\u00e3o.","id":3743717,"corpo":"Quanto \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o, os tributos s\u00e3o pagos na ordem decrescente dos prazos de prescri\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto ao valor, os tributos s\u00e3o pagos na ordem crescente dos montantes.","id":3743718,"corpo":"Quanto ao valor, os tributos s\u00e3o pagos na ordem crescente dos montantes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie de tributo, pagam-se, primeiramente, as contribui\u00e7\u00f5es de melhoria, depois as taxas e, por fim, os impostos.","id":3743719,"corpo":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie de tributo, pagam-se, primeiramente, as contribui\u00e7\u00f5es de melhoria, depois as taxas e, por fim, os impostos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380885,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1066626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico pretenda implementar a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho de seus membros, tendo optado pela aplica\u00e7\u00e3o da metodologia denominada incidentes cr\u00edticos. Para isso, o avaliador","provas":[{"id":36781,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-metrologia-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066692,"hashId":"082927d9722f0b66d66278ebe2e73eaa","enunciado":"Suponha que determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico pretenda implementar a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho de seus membros, tendo optado\r\npela aplica\u00e7\u00e3o da metodologia denominada incidentes cr\u00edticos. Para isso, o avaliador","resposta":3744047,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"centrar\u00e1 sua avalia\u00e7\u00e3o na retrospectiva dos comportamentos recentes dos avaliados, buscando as falhas que devem ser trabalhadas.","id":3744045,"corpo":"centrar\u00e1 sua avalia\u00e7\u00e3o na retrospectiva dos comportamentos recentes dos avaliados, buscando as falhas que devem ser\r\ntrabalhadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 submeter os avaliados a desafios simulados e verificar o tempo m\u00e9dio de resposta do grupo.","id":3744046,"corpo":"dever\u00e1 submeter os avaliados a desafios simulados e verificar o tempo m\u00e9dio de resposta do grupo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registrar\u00e1 e considerar\u00e1 os aspectos extremos do comportamento do avaliado, tanto positivos como negativos.","id":3744047,"corpo":"registrar\u00e1 e considerar\u00e1 os aspectos extremos do comportamento do avaliado, tanto positivos como negativos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 tomar por base a m\u00e9dia das avalia\u00e7\u00f5es realizadas pelos superiores do avaliado, ponderando-a com aspectos disciplinares e comportamentais.","id":3744048,"corpo":"dever\u00e1 tomar por base a m\u00e9dia das avalia\u00e7\u00f5es realizadas pelos superiores do avaliado, ponderando-a com aspectos\r\ndisciplinares e comportamentais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tomar\u00e1 por base um question\u00e1rio respondido pelo pr\u00f3prio avaliado, como forma de identificar os aspectos mais cr\u00edticos de sua atua\u00e7\u00e3o.","id":3744049,"corpo":"tomar\u00e1 por base um question\u00e1rio respondido pelo pr\u00f3prio avaliado, como forma de identificar os aspectos mais cr\u00edticos de\r\nsua atua\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380893,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1066692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que uma entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o indireta estadual, ap\u00f3s sofrer contingenciamento das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias previstas para o exerc\u00edcio, necessite proceder a um programa agressivo de redu\u00e7\u00e3o de despesas, incluindo a descontinuidade de algumas a\u00e7\u00f5es e projetos. Instalou-se, ent\u00e3o, um conflito entre os gestores dos referidos projetos, cada qual sustentando a maior import\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es sob seu comando e resistindo \u00e0 indica\u00e7\u00e3o dos projetos a serem suprimidos. O respons\u00e1vel pela tomada de decis\u00e3o lidou com o conflito instalado a partir de uma negocia\u00e7\u00e3o distributiva, o que","provas":[{"id":36781,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-metrologia-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066700,"hashId":"585e73512a84dfc8d7ca3689147dac0d","enunciado":"Suponha que uma entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o indireta estadual, ap\u00f3s sofrer contingenciamento das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias\r\nprevistas para o exerc\u00edcio, necessite proceder a um programa agressivo de redu\u00e7\u00e3o de despesas, incluindo a\r\ndescontinuidade de algumas a\u00e7\u00f5es e projetos. Instalou-se, ent\u00e3o, um conflito entre os gestores dos referidos projetos, cada qual\r\nsustentando a maior import\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es sob seu comando e resistindo \u00e0 indica\u00e7\u00e3o dos projetos a serem suprimidos. O\r\nrespons\u00e1vel pela tomada de decis\u00e3o lidou com o conflito instalado a partir de uma negocia\u00e7\u00e3o distributiva, o que","resposta":3744089,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"configura uma abordagem de processo, que atua diretamente no epis\u00f3dio de conflito instalado, n\u00e3o para solucion\u00e1-lo, mas sim para mitigar os seus efeitos e externalidades em outros setores da organiza\u00e7\u00e3o.","id":3744085,"corpo":"configura uma abordagem de processo, que atua diretamente no epis\u00f3dio de conflito instalado, n\u00e3o para solucion\u00e1-lo, mas\r\nsim para mitigar os seus efeitos e externalidades em outros setores da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se afigura adequado, sendo mais pertinente a ado\u00e7\u00e3o de uma negocia\u00e7\u00e3o integrativa, que tem como premissa a impossibilidade de uma solu\u00e7\u00e3o que contemple a expectativa de todos os envolvidos.","id":3744086,"corpo":"n\u00e3o se afigura adequado, sendo mais pertinente a ado\u00e7\u00e3o de uma negocia\u00e7\u00e3o integrativa, que tem como premissa a\r\nimpossibilidade de uma solu\u00e7\u00e3o que contemple a expectativa de todos os envolvidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pressup\u00f5e a pr\u00e9via desescaloniza\u00e7\u00e3o do conflito, pois n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel quando as partes envolvidas n\u00e3o est\u00e3o atuando cooperativamente para a busca de uma solu\u00e7\u00e3o integrada.","id":3744087,"corpo":"pressup\u00f5e a pr\u00e9via desescaloniza\u00e7\u00e3o do conflito, pois n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel quando as partes envolvidas n\u00e3o est\u00e3o atuando\r\ncooperativamente para a busca de uma solu\u00e7\u00e3o integrada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"significa a op\u00e7\u00e3o por uma abordagem estrutural, atuando sobre as condi\u00e7\u00f5es precedentes \u00e0 instala\u00e7\u00e3o do conflito, com medidas como reagrupamento de equipes para minimizar diferen\u00e7as.","id":3744088,"corpo":"significa a op\u00e7\u00e3o por uma abordagem estrutural, atuando sobre as condi\u00e7\u00f5es precedentes \u00e0 instala\u00e7\u00e3o do conflito, com\r\nmedidas como reagrupamento de equipes para minimizar diferen\u00e7as.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se afigura pertinente em face da impossibilidade de expans\u00e3o dos recursos disputados, que dever\u00e3o ser distribu\u00eddos entre os demandantes, havendo lados perdedores e ganhadores.","id":3744089,"corpo":"se afigura pertinente em face da impossibilidade de expans\u00e3o dos recursos disputados, que dever\u00e3o ser distribu\u00eddos entre\r\nos demandantes, havendo lados perdedores e ganhadores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380893,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-geral\/1066700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero m\u00ednimo de pessoas em um grupo para que se garanta que, necessariamente, haja 7 delas que fazem anivers\u00e1rio no mesmo m\u00eas do ano \u00e9","provas":[{"id":36813,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador - 2019"},{"id":36814,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1067683,"hashId":"e393a79c317ed19437bf4d96d4e4c498","enunciado":"O n\u00famero m\u00ednimo de pessoas em um grupo para que se garanta que, necessariamente, haja 7 delas que fazem anivers\u00e1rio no\r\nmesmo m\u00eas do ano \u00e9","resposta":3749004,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"83","id":3749000,"corpo":"83","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13","id":3749001,"corpo":"13","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"43","id":3749002,"corpo":"43","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"23","id":3749003,"corpo":"23","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"73","id":3749004,"corpo":"73","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381045,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 23","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411114,"slug":"raciocinio-logico-principio-da-casa-dos-pombos-principio-das-gavetas"}],"slug":"raciocinio-logico\/1067683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um projetista de redes adotou no seu projeto uma das topologias de rede mais comuns atualmente, que \u00e9 a que utiliza cabos de par tran\u00e7ado e um ponto central na rede, no qual \u00e9 colocado um concentrador. Essa topologia de rede \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":36814,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1067741,"hashId":"26cfb5df5ca28545b1dc708bfa07fe96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um projetista de redes adotou no seu projeto uma das topologias de rede mais comuns atualmente, que \u00e9 a que utiliza cabos de par tran\u00e7ado e um ponto central na rede, no qual \u00e9 colocado um concentrador. Essa topologia de rede \u00e9 conhecida como<\/p>","resposta":3749292,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anel.","id":3749290,"corpo":"<p>Anel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rvore.","id":3749291,"corpo":"<p>\u00c1rvore.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrela. ","id":3749292,"corpo":"<p>Estrela. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Malha. ","id":3749293,"corpo":"<p>Malha. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ponto a ponto","id":3749294,"corpo":"<p>Ponto a ponto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381052,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405149,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"}],"slug":"informatica\/1067741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Assistente de TI identificou o malware que atacou o seu computador como sendo do tipo ransomware, pois apresentava como principal caracter\u00edstica","provas":[{"id":36814,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1067757,"hashId":"0a83a94b7877a66d8294533cee5f8bed","enunciado":"Um Assistente de TI identificou o malware que atacou o seu computador como sendo do tipo ransomware, pois apresentava\r\ncomo principal caracter\u00edstica","resposta":3749370,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pedido de resgate para liberar o acesso aos arquivos.","id":3749370,"corpo":"o pedido de resgate para liberar o acesso aos arquivos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mostrar propagandas continuamente abrindo janelas do navegador web.","id":3749371,"corpo":"mostrar propagandas continuamente abrindo janelas do navegador web.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o controle do computador de forma remota.","id":3749372,"corpo":"o controle do computador de forma remota.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a modifica\u00e7\u00e3o dos arquivos do sistema operacional para anular o seu uso.","id":3749373,"corpo":"a modifica\u00e7\u00e3o dos arquivos do sistema operacional para anular o seu uso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o uso de muitos recursos deixando o computador lento.","id":3749374,"corpo":"o uso de muitos recursos deixando o computador lento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381054,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hacker","oab":false,"nome":"Hacker","pai":405075,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405076,"slug":"informatica-hacker"}],"slug":"informatica\/1067757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O TLS\/SSL \u00e9 utilizado atualmente, em grande parte, nos servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o na internet para prover seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o na rede. Para prover a seguran\u00e7a, o t Ls\/SSL utiliza o esquema de chave","provas":[{"id":36814,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1067758,"hashId":"f645ea83dc99a6450279062605cb6e10","enunciado":"O TLS\/SSL \u00e9 utilizado atualmente, em grande parte, nos servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o na internet para prover seguran\u00e7a da\r\ninforma\u00e7\u00e3o na rede. Para prover a seguran\u00e7a, o t Ls\/SSL utiliza o esquema de chave","resposta":3749379,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00fablica para criptografar os dados transmitidos.","id":3749375,"corpo":"p\u00fablica para criptografar os dados transmitidos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compartilhada para autenticar o computador remoto.","id":3749376,"corpo":"compartilhada para autenticar o computador remoto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" privada para autenticar o computador remoto.","id":3749377,"corpo":" privada para autenticar o computador remoto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assim\u00e9trica para criptografar os dados transmitidos.","id":3749378,"corpo":"assim\u00e9trica para criptografar os dados transmitidos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00fablica para autenticar o computador remoto.","id":3749379,"corpo":"p\u00fablica para autenticar o computador remoto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381054,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1067758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Sistema de Contas Nacionais do Brasil, a mensura\u00e7\u00e3o da Forma\u00e7\u00e3o Bruta de Capital Fixo","provas":[{"id":36843,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1068026,"hashId":"90cbcdac4beff836d54534f688191339","enunciado":"No Sistema de Contas Nacionais do Brasil, a mensura\u00e7\u00e3o da Forma\u00e7\u00e3o Bruta de Capital Fixo","resposta":3750718,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considera os ativos fixos utilizados repetida ou continuamente em processos de produ\u00e7\u00e3o por mais de um ano, ativos esses que s\u00e3o equivalentes ao total de ativos tang\u00edveis.","id":3750715,"corpo":"considera os ativos fixos utilizados repetida ou continuamente em processos de produ\u00e7\u00e3o por mais de um ano, ativos esses que s\u00e3o equivalentes ao total de ativos tang\u00edveis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem no Balan\u00e7o Patrimonial do Banco Central do Brasil a fonte do conjunto de informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a estimativa da contribui\u00e7\u00e3o das empresas financeiras, que representam as unidades institucionais residentes que se dedicam principalmente a prestar servi\u00e7os financeiros.","id":3750716,"corpo":"tem no Balan\u00e7o Patrimonial do Banco Central do Brasil a fonte do conjunto de informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a estimativa da contribui\u00e7\u00e3o das empresas financeiras, que representam as unidades institucionais residentes que se dedicam principalmente a prestar servi\u00e7os financeiros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apura a amplia\u00e7\u00e3o da capacidade produtiva da economia por meio de indicadores do fortalecimento do poder de consumo das unidades institucionais residentes.","id":3750717,"corpo":"apura a amplia\u00e7\u00e3o da capacidade produtiva da economia por meio de indicadores do fortalecimento do poder de consumo das unidades institucionais residentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se baseia, para o setor Governo Geral, no levantamento das despesas de investimentos informadas nos planos de contas dos Balan\u00e7os Or\u00e7ament\u00e1rios dos diferentes n\u00edveis de governo, sendo que para os Governos Estaduais uma fonte utilizada \u00e9 a Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria dos Estados.","id":3750718,"corpo":"se baseia, para o setor Governo Geral, no levantamento das despesas de investimentos informadas nos planos de contas dos Balan\u00e7os Or\u00e7ament\u00e1rios dos diferentes n\u00edveis de governo, sendo que para os Governos Estaduais uma fonte utilizada \u00e9 a Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria dos Estados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reflete, para o setor Fam\u00edlias, as proje\u00e7\u00f5es da renda a partir da Pesquisa de Or\u00e7amentos Familiares do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE).","id":3750719,"corpo":"reflete, para o setor Fam\u00edlias, as proje\u00e7\u00f5es da renda a partir da Pesquisa de Or\u00e7amentos Familiares do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381082,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agregados L\u00edquidos (Exce\u00e7\u00f5es)","oab":false,"nome":"Agregados L\u00edquidos (Exce\u00e7\u00f5es)","pai":412915,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412914,"slug":"economia-e-financas-agregados-liquidos-excecoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3ticas de Mensura\u00e7\u00e3o do PIB","oab":false,"nome":"\u00d3ticas de Mensura\u00e7\u00e3o do PIB","pai":403922,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412919,"slug":"economia-e-financas-oticas-de-mensuracao-do-pib"}],"slug":"economia-e-financas\/1068026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob o modelo IS-LM e uma demanda por moeda infinitamente inel\u00e1stica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 taxa de juros, a autoridade de um pa\u00eds com economia fechada, ao pretender expandir a renda,","provas":[{"id":36843,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1068028,"hashId":"ab9cf3b79952d9e939bda4c953f4b974","enunciado":"Sob o modelo IS-LM e uma demanda por moeda infinitamente inel\u00e1stica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 taxa de juros, a autoridade de um pa\u00eds com economia fechada, ao pretender expandir a renda,","resposta":3750727,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enfrentar\u00e1 a chamada armadilha da liquidez.","id":3750725,"corpo":"enfrentar\u00e1 a chamada armadilha da liquidez.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atingir\u00e1 plenamente seu objetivo por meio da pol\u00edtica fiscal contracionista.","id":3750726,"corpo":"atingir\u00e1 plenamente seu objetivo por meio da pol\u00edtica fiscal contracionista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 contar com a pol\u00edtica fiscal.","id":3750727,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 contar com a pol\u00edtica fiscal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 efic\u00e1cia com uma pol\u00edtica monet\u00e1ria contracionista.","id":3750728,"corpo":"ter\u00e1 efic\u00e1cia com uma pol\u00edtica monet\u00e1ria contracionista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 sucesso se expandir os gastos p\u00fablicos.","id":3750729,"corpo":"ter\u00e1 sucesso se expandir os gastos p\u00fablicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381082,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efic\u00e1cias das Pol\u00edticas Monet\u00e1ria e Fiscal e as Inclina\u00e7\u00f5es das Curvas IS e LM","oab":false,"nome":"Efic\u00e1cias das Pol\u00edticas Monet\u00e1ria e Fiscal e as Inclina\u00e7\u00f5es das Curvas IS e LM","pai":413049,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413065,"slug":"economia-e-financas-eficacias-das-politicas-monetaria-e-fiscal-e-as-inclinacoes-das-curvas-is-e-lm"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio por meio das Pol\u00edticas Fiscal e Monet\u00e1ria","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio por meio das Pol\u00edticas Fiscal e Monet\u00e1ria","pai":413063,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413071,"slug":"economia-e-financas-alteracao-do-equilibrio-por-meio-das-politicas-fiscal-e-monetaria"}],"slug":"economia-e-financas\/1068028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em artigo recente na imprensa, o Economista Andr\u00e9 Lara Resende diz que a macroeconomia est\u00e1 em crise. Ao apontar os pilares de um novo paradigma, afirma que Desde os anos 1990, sabe-se que os bancos centrais n\u00e3o controlam a quantidade de moeda, nenhum dos chamados &#39;agregados monet\u00e1rios\u2019, mas sim a taxa de juros. O principal instrumento de que disp\u00f5e o Banco Central para o controle da demanda agregada \u00e9 a taxa b\u00e1sica de juros. (Valor Econ\u00f4mico, 08\/03\/2019) \u00c9 correto relacionar essa afirma\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":36843,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1068029,"hashId":"0ebd386a741e0c6515ae9f07c2a0825c","enunciado":"<p>Em artigo recente na imprensa, o Economista Andr\u00e9 Lara Resende diz que a macroeconomia est\u00e1 em crise. Ao apontar os pilares de um novo paradigma, afirma que Desde os anos 1990, sabe-se que os bancos centrais n\u00e3o controlam a quantidade de moeda, nenhum dos chamados &#39;agregados monet\u00e1rios\u2019, mas sim a taxa de juros. O principal instrumento de que disp\u00f5e o Banco Central para o controle da demanda agregada \u00e9 a taxa b\u00e1sica de juros. (Valor Econ\u00f4mico, 08\/03\/2019)\r\n<\/p><p>\u00c9 correto relacionar essa afirma\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":3750734,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 convic\u00e7\u00e3o do autor de que a infla\u00e7\u00e3o \u00e9 resultado direto da quantidade de moeda em circula\u00e7\u00e3o na economia.","id":3750730,"corpo":"\u00e0 convic\u00e7\u00e3o do autor de que a infla\u00e7\u00e3o \u00e9 resultado direto da quantidade de moeda em circula\u00e7\u00e3o na economia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 ideia de que a taxa b\u00e1sica de juros deveria ser utilizada para todos os contratos entre os agentes econ\u00f4micos.","id":3750731,"corpo":"\u00e0 ideia de que a taxa b\u00e1sica de juros deveria ser utilizada para todos os contratos entre os agentes econ\u00f4micos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao insucesso do modelo de metas de infla\u00e7\u00e3o em diferentes pa\u00edses.","id":3750732,"corpo":"ao insucesso do modelo de metas de infla\u00e7\u00e3o em diferentes pa\u00edses.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos obst\u00e1culos \u00e0 emiss\u00e3o de moeda pelos bancos centrais, como consequ\u00eancia direta do avan\u00e7o das criptomoedas eletr\u00f4nicas.","id":3750733,"corpo":"aos obst\u00e1culos \u00e0 emiss\u00e3o de moeda pelos bancos centrais, como consequ\u00eancia direta do avan\u00e7o das criptomoedas eletr\u00f4nicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 inefic\u00e1cia da pr\u00e1tica de pol\u00edticas monet\u00e1rias quantitativistas.","id":3750734,"corpo":"\u00e0 inefic\u00e1cia da pr\u00e1tica de pol\u00edticas monet\u00e1rias quantitativistas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381082,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Expans\u00e3o da Moeda pelos Bancos Comerciais","oab":false,"nome":"Processo de Expans\u00e3o da Moeda pelos Bancos Comerciais","pai":403932,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403936,"slug":"economia-e-financas-processo-de-expansao-da-moeda-pelos-bancos-comerciais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Keynesiana","oab":false,"nome":"Teoria Keynesiana","pai":403942,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403944,"slug":"economia-e-financas-teoria-keynesiana"}],"slug":"economia-e-financas\/1068029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es a respeito da elasticidade-pre\u00e7o da demanda de um produto: I. A elasticidade ser\u00e1 perfeita quando for igual a zero. II. A demanda de um bem ser\u00e1 mais inel\u00e1stica se n\u00e3o houver substitutos no mercado. III. A elasticidade no longo prazo pode diferir daquela vigente no curto prazo. IV. As altera\u00e7\u00f5es no ponto da curva de demanda n\u00e3o alteram a elasticidade-pre\u00e7o. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":36843,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1068031,"hashId":"2caa1c1fbb916e15134e83338b5f02e5","enunciado":"<p>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es a respeito da elasticidade-pre\u00e7o da demanda de um produto:\r\n<\/p><p>I. A elasticidade ser\u00e1 perfeita quando for igual a zero.<\/p><p>\r\nII. A demanda de um bem ser\u00e1 mais inel\u00e1stica se n\u00e3o houver substitutos no mercado.<\/p><p>\r\nIII. A elasticidade no longo prazo pode diferir daquela vigente no curto prazo.\r\n<\/p><p>IV. As altera\u00e7\u00f5es no ponto da curva de demanda n\u00e3o alteram a elasticidade-pre\u00e7o.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3750742,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3750740,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3750741,"corpo":"I, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3750742,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3750743,"corpo":"I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3750744,"corpo":"III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381082,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elasticidades","oab":false,"nome":"Elasticidades","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403951,"slug":"economia-e-financas-elasticidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Maximiza\u00e7\u00e3o da Utilidade com fun\u00e7\u00e3o Cobb-Douglas","oab":false,"nome":"Maximiza\u00e7\u00e3o da Utilidade com fun\u00e7\u00e3o Cobb-Douglas","pai":403960,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403958,"slug":"economia-e-financas-maximizacao-da-utilidade-com-funcao-cobb-douglas"}],"slug":"economia-e-financas\/1068031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um exemplo de problema ambiental \u00e9 o resultado do lan\u00e7amento de poluentes nos rios. Embora a mensura\u00e7\u00e3o do problema apresente desafios, segundo a teoria microecon\u00f4mica","provas":[{"id":36843,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1068034,"hashId":"7c684b3dc93a3d3a82dceb1ae7023d79","enunciado":"Um exemplo de problema ambiental \u00e9 o resultado do lan\u00e7amento de poluentes nos rios. Embora a mensura\u00e7\u00e3o do problema\r\napresente desafios, segundo a teoria microecon\u00f4mica","resposta":3750758,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se espera uma curva de custo marginal total para a sociedade igual ao custo marginal da empresa poluidora.","id":3750755,"corpo":"se espera uma curva de custo marginal total para a sociedade igual ao custo marginal da empresa poluidora.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o custo marginal externo, representativo da externalidade negativa imposta externamente \u00e0 empresa poluidora, \u00e9 decrescente, se a empresa utilizar uma tecnologia de propor\u00e7\u00f5es fixas.","id":3750756,"corpo":"o custo marginal externo, representativo da externalidade negativa imposta externamente \u00e0 empresa poluidora, \u00e9 decrescente, se a empresa utilizar uma tecnologia de propor\u00e7\u00f5es fixas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o de taxas n\u00e3o estimula a instala\u00e7\u00e3o de novas tecnologias, com o que n\u00e3o reduz a externalidade.","id":3750757,"corpo":"a aplica\u00e7\u00e3o de taxas n\u00e3o estimula a instala\u00e7\u00e3o de novas tecnologias, com o que n\u00e3o reduz a externalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma a\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia question\u00e1vel \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o do direito de emiss\u00e3o de polui\u00e7\u00e3o em contexto de exist\u00eancia de muitos agentes prejudicados, tais como os propriet\u00e1rios de \u00e1reas que margeiam os rios polu\u00eddos.","id":3750758,"corpo":"uma a\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia question\u00e1vel \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o do direito de emiss\u00e3o de polui\u00e7\u00e3o em contexto de exist\u00eancia de muitos agentes prejudicados, tais como os propriet\u00e1rios de \u00e1reas que margeiam os rios polu\u00eddos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a fixa\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de limites de polui\u00e7\u00e3o n\u00e3o se far\u00e1 poss\u00edvel quando houver informa\u00e7\u00f5es incompletas sobre os custos de redu\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o.","id":3750759,"corpo":"a fixa\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de limites de polui\u00e7\u00e3o n\u00e3o se far\u00e1 poss\u00edvel quando houver informa\u00e7\u00f5es incompletas sobre os custos de redu\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381082,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Externalidades e Inefici\u00eancia","oab":false,"nome":"Externalidades e Inefici\u00eancia","pai":412889,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412890,"slug":"economia-e-financas-externalidades-e-ineficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internaliza\u00e7\u00e3o de Externalidades","oab":false,"nome":"Internaliza\u00e7\u00e3o de Externalidades","pai":412889,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412892,"slug":"economia-e-financas-internalizacao-de-externalidades"}],"slug":"economia-e-financas\/1068034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar no 101\/2000 e o Manual de Demonstrativo Fiscais, integrar\u00e1 a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias o","provas":[{"id":36843,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1068036,"hashId":"8c160effdc5092ad574e2bb69b0c2aac","enunciado":"De acordo com a Lei Complementar no 101\/2000 e o Manual de Demonstrativo Fiscais, integrar\u00e1 a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias o","resposta":3750768,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anexo de Riscos Fiscais que cont\u00e9m a reserva de conting\u00eancia, cuja a forma de utiliza\u00e7\u00e3o e o montante, definido com base na receita arrecadada, ser\u00e3o estabelecidos na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":3750765,"corpo":"Anexo de Riscos Fiscais que cont\u00e9m a reserva de conting\u00eancia, cuja a forma de utiliza\u00e7\u00e3o e o montante, definido com base na receita arrecadada, ser\u00e3o estabelecidos na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demonstrativo das Metas Anuais que apresenta a apura\u00e7\u00e3o do resultado prim\u00e1rio e do resultado nominal, por meio das metodologias acima da linha e abaixo da linha.","id":3750766,"corpo":"Demonstrativo das Metas Anuais que apresenta a apura\u00e7\u00e3o do resultado prim\u00e1rio e do resultado nominal, por meio das metodologias acima da linha e abaixo da linha.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Demonstrativo da Origem e da Aplica\u00e7\u00e3o dos Recursos que apresenta informa\u00e7\u00f5es sobre as receitas de capital previstas com a aliena\u00e7\u00e3o de ativos e a amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos.","id":3750767,"corpo":"Demonstrativo da Origem e da Aplica\u00e7\u00e3o dos Recursos que apresenta informa\u00e7\u00f5es sobre as receitas de capital previstas com a aliena\u00e7\u00e3o de ativos e a amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anexo de Metas Fiscais que cont\u00e9m o Demonstrativo da Estimativa e Compensa\u00e7\u00e3o da Ren\u00fancia de Receita que identifica os tributos para os quais est\u00e3o previstas ren\u00fancias.","id":3750768,"corpo":"Anexo de Metas Fiscais que cont\u00e9m o Demonstrativo da Estimativa e Compensa\u00e7\u00e3o da Ren\u00fancia de Receita que identifica os tributos para os quais est\u00e3o previstas ren\u00fancias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demonstrativo da Situa\u00e7\u00e3o Atuarial do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia dos Servidores que deve apresentar tr\u00eas tabelas correspondentes aos demonstrativos publicados bimestralmente no Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal.","id":3750769,"corpo":"Demonstrativo da Situa\u00e7\u00e3o Atuarial do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia dos Servidores que deve apresentar tr\u00eas tabelas correspondentes aos demonstrativos publicados bimestralmente no Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381082,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO)","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO)","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411948,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Os Anexos da LDO","oab":false,"nome":"Os Anexos da LDO","pai":411948,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411950,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-os-anexos-da-ldo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1068036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado ente p\u00fablico estadual definiu o valor de R$ 8.830.000,00 para a Reserva de Conting\u00eancia para o exerc\u00edcio financeiro de 2019. Assim, de acordo com a Lei Complementar n2 101\/2000, o ente p\u00fablico estadual considerou no somat\u00f3rio das receitas que serviu de base para a defini\u00e7\u00e3o do valor destinado \u00e0 Reserva de Conting\u00eancia as receitas","provas":[{"id":36843,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1068040,"hashId":"56e89d2acd35bca0cebadb1c4869ff2f","enunciado":"Um determinado ente p\u00fablico estadual definiu o valor de R$ 8.830.000,00 para a Reserva de Conting\u00eancia para o exerc\u00edcio financeiro de 2019. Assim, de acordo com a Lei Complementar n2 101\/2000, o ente p\u00fablico estadual considerou no somat\u00f3rio das receitas que serviu de base para a defini\u00e7\u00e3o do valor destinado \u00e0 Reserva de Conting\u00eancia as receitas","resposta":3750787,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de servi\u00e7os lan\u00e7adas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos doze anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","id":3750785,"corpo":"de servi\u00e7os lan\u00e7adas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos doze anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de transfer\u00eancia de capital lan\u00e7adas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos onze anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","id":3750786,"corpo":"de transfer\u00eancia de capital lan\u00e7adas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos onze anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"patrimoniais arrecadadas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos onze anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","id":3750787,"corpo":"patrimoniais arrecadadas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos onze anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos arrecadadas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos doze anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","id":3750788,"corpo":"de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos arrecadadas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos doze anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tribut\u00e1rias lan\u00e7adas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos doze anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","id":3750789,"corpo":"tribut\u00e1rias lan\u00e7adas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos doze anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381082,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411946,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-corrente-liquida-rcl"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424273,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-receita-corrente-liquida-rcl"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1068040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A Lei do Plano Plurianual (PPA), de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, estabelecer\u00e1","provas":[{"id":36693,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1064844,"hashId":"ff68a31c7a173a75dba5fd132c435fd0","enunciado":" A Lei do Plano Plurianual (PPA), de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal de 1988, estabelecer\u00e1","resposta":3735907,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o or\u00e7amento fiscal, de investimentos e da seguridade social.","id":3735905,"corpo":"o or\u00e7amento fiscal, de investimentos e da seguridade social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento.","id":3735906,"corpo":"a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de\r\nfomento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de forma regionalizada, as diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, para as despesas de capital e outras delas decorrentes e para os programas de dura\u00e7\u00e3o continuada.","id":3735907,"corpo":"de forma regionalizada, as diretrizes, objetivos e metas da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, para as despesas de capital e\r\noutras delas decorrentes e para os programas de dura\u00e7\u00e3o\r\ncontinuada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente.","id":3735908,"corpo":"as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal,\r\nincluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro\r\nsubsequente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"orientar\u00e1 a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","id":3735909,"corpo":"orientar\u00e1 a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380592,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1064844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676,"slug":"assistente-tecnico-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para liquidar uma d\u00edvida referente a um empr\u00e9stimo, por meio de 30 presta\u00e7\u00f5es mensais e consecutivas, considerou-se o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante a uma taxa de 1,5% ao m\u00eas. Se o vencimento da 1a presta\u00e7\u00e3o se deu 1 m\u00eas ap\u00f3s a data da contra\u00e7\u00e3o da d\u00edvida e o valor da 10a presta\u00e7\u00e3o foi igual a R$ 2.630,00, obt\u00e9m-se que o valor da 1a presta\u00e7\u00e3o supera o valor da \u00faltima presta\u00e7\u00e3o em ","provas":[{"id":63618,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676,"slug":"assistente-tecnico-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-fazendario","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1943465,"hashId":"dcca67772429093a1a7fdf11015b8558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para liquidar uma d\u00edvida referente a um empr\u00e9stimo, por meio de 30 presta\u00e7\u00f5es mensais e consecutivas, considerou-se o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante a uma taxa de 1,5% ao m\u00eas. Se o vencimento da 1<sup>a<\/sup> presta\u00e7\u00e3o se deu 1 m\u00eas ap\u00f3s a data da contra\u00e7\u00e3o da d\u00edvida e o valor da 10a presta\u00e7\u00e3o foi igual a R$ 2.630,00, obt\u00e9m-se que o valor da 1<sup>a<\/sup> presta\u00e7\u00e3o supera o valor da \u00faltima presta\u00e7\u00e3o em <\/p>","resposta":7519249,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" R$ 810,00.","id":7519246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> R$ 810,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 780,00. ","id":7519247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 780,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 900,00. ","id":7519248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 900,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 870,00.","id":7519249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 870,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 840,00.","id":7519250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 840,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"}],"slug":"matematica-financeira\/1943465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil ao 5\u00ba ano","id":16922,"slug":"professor-educacao-infantil-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor observou as seguintes caracter\u00edsticas no comportamento de seus estudantes: egocentrismo, animismo, explica\u00e7\u00e3o do mundo com realismo m\u00e1gico e irreversibilidade do pensamento. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a etapa do desenvolvimento das crian\u00e7as, de acordo com as teorias de Piaget.","provas":[{"id":37949,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil ao 5\u00ba ano","id":16922,"slug":"professor-educacao-infantil-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-educacao-infantil-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil ao 5\u00ba ano - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 05:00:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1095308,"hashId":"7110e674ad8a2796bd0285fe2869c0d6","enunciado":"<p align=\"justify\">Um professor observou as seguintes caracter\u00edsticas no\r\ncomportamento de seus estudantes: egocentrismo, animismo,\r\nexplica\u00e7\u00e3o do mundo com realismo m\u00e1gico e irreversibilidade do\r\npensamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a etapa do desenvolvimento das\r\ncrian\u00e7as, de acordo com as teorias de Piaget.<\/p>","resposta":3870443,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es formais.","id":3870440,"corpo":"Opera\u00e7\u00f5es formais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Psicogen\u00e9tica da leitura e escrita.","id":3870441,"corpo":"Psicogen\u00e9tica da leitura e escrita.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es concretas.","id":3870442,"corpo":"Opera\u00e7\u00f5es concretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-operat\u00f3rio.","id":3870443,"corpo":"Pr\u00e9-operat\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sens\u00f3rio-motor.","id":3870444,"corpo":"Sens\u00f3rio-motor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o infantil","oab":false,"nome":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o infantil","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405531,"slug":"pedagogia-psicologia-da-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1095308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um exemplo de tipo de ataque a uma aplica\u00e7\u00e3o Web \u00e9 baseado na inclus\u00e3o de c\u00f3digo malicioso no servidor, onde as requisi\u00e7\u00f5es realizadas pelos usu\u00e1rios s\u00e3o respondidas utilizando fontes de dados n\u00e3o confi\u00e1veis. Exemplos de consequ\u00eancias desse tipo de ataque podem ser: o encaminhamento do usu\u00e1rio a um site malicioso; roubo da sess\u00e3o de usu\u00e1rio etc. Nesse cen\u00e1rio, marque o item que corresponde \u00e0 vulnerabilidade abordada.","provas":[{"id":38094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 05:00:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1102269,"hashId":"a16787814a21fb4704c38a6126e1b6cd","enunciado":"<p align=\"justify\">Um exemplo de tipo de ataque a uma\r\naplica\u00e7\u00e3o Web \u00e9 baseado na inclus\u00e3o de\r\nc\u00f3digo malicioso no servidor, onde as\r\nrequisi\u00e7\u00f5es realizadas pelos usu\u00e1rios s\u00e3o\r\nrespondidas utilizando fontes de dados n\u00e3o\r\nconfi\u00e1veis. Exemplos de consequ\u00eancias desse\r\ntipo de ataque podem ser: o encaminhamento\r\ndo usu\u00e1rio a um site malicioso; roubo da\r\nsess\u00e3o de usu\u00e1rio etc. Nesse cen\u00e1rio, marque o\r\nitem que corresponde \u00e0 vulnerabilidade\r\nabordada.<\/p>","resposta":3902930,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SQL Injection.","id":3902929,"corpo":"<em>SQL Injection.<\/em>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cross-Site Scripting.","id":3902930,"corpo":"<em>Cross-Site Scripting.<\/em>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o de Dados Sens\u00edveis.","id":3902931,"corpo":"<p align=justify>Exposi\u00e7\u00e3o de Dados Sens\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Falta de Fun\u00e7\u00e3o para Controle do N\u00edvel de Acesso.","id":3902932,"corpo":"<p align=justify>Falta de Fun\u00e7\u00e3o para Controle do N\u00edvel de\r\nAcesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Componentes Vulner\u00e1veis Conhecidos.","id":3902933,"corpo":"<p align=justify>Utiliza\u00e7\u00e3o de Componentes Vulner\u00e1veis\r\nConhecidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1102269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Engenharia de Software","id":17028,"slug":"professor-area-engenharia-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre modelagem e desenvolvimento de software orientado a objeto, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":38268,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Engenharia de Software","id":17028,"slug":"professor-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-professor-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea Engenharia de Software - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 05:00:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":1109708,"hashId":"add25f795982fe68359607b0311717c6","enunciado":"<p align=justify>Sobre modelagem e desenvolvimento de\r\nsoftware orientado a objeto, assinale a\r\nalternativa correta:<\/p>","resposta":3936916,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os diagramas de classe s\u00e3o diagramas comportamentais usados no desenvolvimento de um modelo de sistema orientado a objetos para mostrar as classes de um sistema e as associa\u00e7\u00f5es entre essas classes.","id":3936912,"corpo":"<p align=justify>Os diagramas de classe s\u00e3o diagramas\r\ncomportamentais usados no desenvolvimento de\r\num modelo de sistema orientado a objetos para\r\nmostrar as classes de um sistema e as\r\nassocia\u00e7\u00f5es entre essas classes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na generaliza\u00e7\u00e3o, os atributos e opera\u00e7\u00f5es associados com as classes de n\u00edvel baixo tamb\u00e9m est\u00e3o associados com as de n\u00edvel alto.","id":3936913,"corpo":"<p align=justify>Na generaliza\u00e7\u00e3o, os atributos e\r\nopera\u00e7\u00f5es associados com as classes de n\u00edvel\r\nbaixo tamb\u00e9m est\u00e3o associados com as de n\u00edvel\r\nalto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A UML fornece um tipo especial de associa\u00e7\u00e3o entre as classes, chamada agrega\u00e7\u00e3o, que significa que um objeto (a parte) \u00e9 composto de outros objetos (o todo).","id":3936914,"corpo":"<p align=justify>A UML fornece um tipo especial de\r\nassocia\u00e7\u00e3o entre as classes, chamada\r\nagrega\u00e7\u00e3o, que significa que um objeto (a parte)\r\n\u00e9 composto de outros objetos (o todo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os modelos est\u00e1ticos mostram o que acontece ou deve acontecer quando o sistema responde a um est\u00edmulo de seu ambiente.","id":3936915,"corpo":"<p align=justify>Os modelos est\u00e1ticos mostram o que\r\nacontece ou deve acontecer quando o sistema\r\nresponde a um est\u00edmulo de seu ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os diagramas de sequ\u00eancia em UML s\u00e3o usados, principalmente, para modelar as intera\u00e7\u00f5es entre os atores e os objetos em um sistema e as intera\u00e7\u00f5es entre os pr\u00f3prios objetos.","id":3936916,"corpo":"<p align=justify>Os diagramas de sequ\u00eancia em UML s\u00e3o\r\nusados, principalmente, para modelar as\r\nintera\u00e7\u00f5es entre os atores e os objetos em um\r\nsistema e as intera\u00e7\u00f5es entre os pr\u00f3prios objetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1109708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Biblioteconomia","id":16522,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As bibliotecas est\u00e3o entre as primeiras institui\u00e7\u00f5es a adotarem sistemas automatizados com o objetivo de prover aos usu\u00e1rios o acesso f\u00e1cil \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de seus interesses. A esse respeito, avalie as afirmativas relacionadas ao conceito, aos objetivos e \u00e0s caracter\u00edsticas de um sistema de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o. I. Identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de informa\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e armazenamento, desenvolvimento de produtos e servi\u00e7os, distribui\u00e7\u00e3o e uso da informa\u00e7\u00e3o compondo o conjunto de processos essenciais \u00e0 gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o. II. O objetivo principal de um sistema de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 recuperar todos os documentos que s\u00e3o relevantes \u00e0 necessidade de informa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, mas o maior n\u00famero poss\u00edvel de documentos relacionados ao assunto pesquisado. III. A terceira gera\u00e7\u00e3o de sistemas de recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o evoluiu do uso das palavras-chave e operadores de consulta para o uso das interfaces gr\u00e1ficas, formul\u00e1rios eletr\u00f4nicos, hipertexto e arquitetura de sistemas abertos para otimizar o processo de busca e qualificar a informa\u00e7\u00e3o desejada pelo usu\u00e1rio. IV. As primeiras iniciativas de automatizar o processo de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o consistiam na automa\u00e7\u00e3o de processos existentes, como busca em cat\u00e1logos, fichas, restritas ao nome do autor e ao t\u00edtulo da obra, tendo, como \u00eanfase, um sistema de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o focado na recupera\u00e7\u00e3o de dados e n\u00e3o na recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o. V. A recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o trata da representa\u00e7\u00e3o, armazenamento, organiza\u00e7\u00e3o e acesso a itens de informa\u00e7\u00e3o, como documentos, p\u00e1ginas Web, cat\u00e1logos online, registros estruturados e semiestruturados,objetos multim\u00eddia, devendo a representa\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o dos itens de informa\u00e7\u00e3o fornecerem aos usu\u00e1rios facilidade de acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de seu interesse. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":38397,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Biblioteconomia","id":16522,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Biblioteconomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 05:00:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1114947,"hashId":"db273df1027bc0e45a0c7b72a274faf1","enunciado":"<p align=\"justify\">As bibliotecas est\u00e3o entre as primeiras institui\u00e7\u00f5es a adotarem sistemas automatizados com o objetivo de\r\nprover aos usu\u00e1rios o acesso f\u00e1cil \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de seus interesses. <\/p><p align=\"justify\">A esse respeito, avalie as afirmativas relacionadas ao conceito, aos objetivos e \u00e0s caracter\u00edsticas de um\r\nsistema de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de informa\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e armazenamento,\r\ndesenvolvimento de produtos e servi\u00e7os, distribui\u00e7\u00e3o e uso da informa\u00e7\u00e3o compondo o conjunto de\r\nprocessos essenciais \u00e0 gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">II. O objetivo principal de um sistema de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 recuperar todos os documentos\r\nque s\u00e3o relevantes \u00e0 necessidade de informa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, mas o maior n\u00famero poss\u00edvel de\r\ndocumentos relacionados ao assunto pesquisado. <\/p><p align=\"justify\">III. A terceira gera\u00e7\u00e3o de sistemas de recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o evoluiu do uso das palavras-chave\r\ne operadores de consulta para o uso das interfaces gr\u00e1ficas, formul\u00e1rios eletr\u00f4nicos, hipertexto\r\ne arquitetura de sistemas abertos para otimizar o processo de busca e qualificar a informa\u00e7\u00e3o desejada\r\npelo usu\u00e1rio. <\/p><p align=\"justify\">IV. As primeiras iniciativas de automatizar o processo de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o consistiam na\r\nautoma\u00e7\u00e3o de processos existentes, como busca em cat\u00e1logos, fichas, restritas ao nome do autor\r\ne ao t\u00edtulo da obra, tendo, como \u00eanfase, um sistema de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o focado na\r\nrecupera\u00e7\u00e3o de dados e n\u00e3o na recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">V. A recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o trata da representa\u00e7\u00e3o, armazenamento, organiza\u00e7\u00e3o e acesso a\r\nitens de informa\u00e7\u00e3o, como documentos, p\u00e1ginas Web, cat\u00e1logos online, registros estruturados e\r\nsemiestruturados,objetos multim\u00eddia, devendo a representa\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o dos itens de informa\u00e7\u00e3o\r\nfornecerem aos usu\u00e1rios facilidade de acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de seu interesse. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3959776,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3959775,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3959776,"corpo":"I, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":3959777,"corpo":"II, III e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3959778,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Centros de documenta\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o: planejamento, redes e sistemas.","oab":false,"nome":"Centros de documenta\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o: planejamento, redes e sistemas.","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397792,"slug":"biblioteconomia-centros-de-documentacao-e-servicos-de-informacao-planejamento-redes-e-sistemas"}],"slug":"biblioteconomia\/1114947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crea-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpio norteadores do Direito do Trabalho, assinale o que for CORRETO:","provas":[{"id":38514,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crea-pr-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pr-pr-2019-unespar-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CREA PR - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 05:01:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1120801,"hashId":"eb45c3914ec270e68b7084a0be8476a1","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos princ\u00edpio norteadores do Direito do Trabalho, assinale o que for CORRETO:<\/p>","resposta":3983473,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Princ\u00edpio da Prote\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e que empregados e empregadores s\u00e3o iguais perante a Lei, n\u00e3o devendo haver qualquer distin\u00e7\u00e3o ou respaldo especial a qualquer das partes em raz\u00e3o de sua posi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","id":3983472,"corpo":"<p align=justify>O Princ\u00edpio da Prote\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e que empregados e empregadores s\u00e3o iguais perante a Lei, n\u00e3o devendo haver qualquer distin\u00e7\u00e3o ou respaldo especial a qualquer das partes em raz\u00e3o de sua posi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo princ\u00edpio da preserva\u00e7\u00e3o da norma mais favor\u00e1vel, derivado do Princ\u00edpio da Prote\u00e7\u00e3o, quando estabelecida uma condi\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o ou no curso do contrato de trabalho, as altera\u00e7\u00f5es posteriores apenas podem ocorrer validamente, como regra, se mais ben\u00e9ficas ao trabalhador.","id":3983473,"corpo":"<p align=justify>Pelo princ\u00edpio da preserva\u00e7\u00e3o da norma mais favor\u00e1vel, derivado do Princ\u00edpio da Prote\u00e7\u00e3o, quando estabelecida uma condi\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o ou no curso do contrato de trabalho, as altera\u00e7\u00f5es posteriores apenas podem ocorrer validamente, como regra, se mais ben\u00e9ficas ao trabalhador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A irredutibilidade salarial trata-se de Princ\u00edpio absoluto.","id":3983474,"corpo":"<p align=justify>A irredutibilidade salarial trata-se de Princ\u00edpio absoluto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O empregador poder\u00e1 reduzir o sal\u00e1rio do empregado, desde que este firme por escrito sua concord\u00e2ncia.","id":3983475,"corpo":"<p align=justify>O empregador poder\u00e1 reduzir o sal\u00e1rio do empregado, desde que este firme por escrito sua concord\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia para o per\u00edodo diurno de trabalho n\u00e3o implica a perda do direito ao adicional noturno.","id":3983476,"corpo":"<p align=justify>A transfer\u00eancia para o per\u00edodo diurno de trabalho n\u00e3o implica a perda do direito ao adicional noturno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito do Trabalho","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406748,"slug":"direito-do-trabalho-principios-do-direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1120801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Pedagogia","id":17136,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Oliveira (2006), o trabalho com a metodologia de projetos \u00e9 baseado na problematiza\u00e7\u00e3o e o aluno:","provas":[{"id":38544,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Pedagogia","id":17136,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 05:01:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1122014,"hashId":"80e9f110c30e63de386aa7fa0b36086c","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Oliveira (2006), o trabalho com a\r\nmetodologia de projetos \u00e9 baseado na problematiza\u00e7\u00e3o\r\ne o aluno:<\/p>","resposta":3989072,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acumula saberes para obter uma boa avalia\u00e7\u00e3o nas provas e n\u00e3o transfere o que aprendeu para a vida","id":3989069,"corpo":"<p align=justify>acumula saberes para obter uma boa avalia\u00e7\u00e3o nas\r\nprovas e n\u00e3o transfere o que aprendeu para a vida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depende da a\u00e7\u00e3o formadora e modeladora que o professor exerce autoritariamente a partir do exterior","id":3989070,"corpo":"<p align=justify>depende da a\u00e7\u00e3o formadora e modeladora que o\r\nprofessor exerce autoritariamente a partir do\r\nexterior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 aquele que ignora o saber enquanto que o professor \u00e9 o transmissor dos saberes exatos e necess\u00e1rios","id":3989071,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 aquele que ignora o saber enquanto que o\r\nprofessor \u00e9 o transmissor dos saberes exatos e necess\u00e1rios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"investiga, registra dados, formula hip\u00f3teses e toma decis\u00f5es, tornando-se sujeito de seu pr\u00f3prio conhecimento","id":3989072,"corpo":"<p align=justify>investiga, registra dados, formula hip\u00f3teses e toma\r\ndecis\u00f5es, tornando-se sujeito de seu pr\u00f3prio\r\nconhecimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia de projetos e pesquisa em sala de aula","oab":false,"nome":"Pedagogia de projetos e pesquisa em sala de aula","pai":405576,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405577,"slug":"pedagogia-pedagogia-de-projetos-e-pesquisa-em-sala-de-aula"}],"slug":"pedagogia\/1122014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea :Enfermagem","id":17294,"slug":"residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ocorr\u00eancia de pneumonia relacionada \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade envolve a intera\u00e7\u00e3o entre pat\u00f3geno, hospedeiro e vari\u00e1veis epidemiol\u00f3gicas que facilitam esta din\u00e2mica. V\u00e1rios mecanismos contribuem para a ocorr\u00eancia destas infec\u00e7\u00f5es, que podem atingir alta taxa de mortalidade. Qual cuidado est\u00e1 direcionado para preven\u00e7\u00e3o de pneumonia relacionada \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade?","provas":[{"id":39189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea :Enfermagem","id":17294,"slug":"residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea :  Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 05:01:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":1146640,"hashId":"507f337805bf50bde53231930bc44638","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A ocorr\u00eancia de pneumonia relacionada \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade envolve a intera\u00e7\u00e3o entre pat\u00f3geno, hospedeiro e\r\nvari\u00e1veis epidemiol\u00f3gicas que facilitam esta din\u00e2mica. V\u00e1rios mecanismos contribuem para a ocorr\u00eancia destas\r\ninfec\u00e7\u00f5es, que podem atingir alta taxa de mortalidade. Qual cuidado est\u00e1 direcionado para preven\u00e7\u00e3o de\r\npneumonia relacionada \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade?<\/p><\/p>","resposta":4092671,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter dec\u00fabito abaixo de 30\u00ba graus. ","id":4092670,"corpo":"<p align=justify>Manter dec\u00fabito abaixo de 30\u00ba graus.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uso de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o-invasiva.","id":4092671,"corpo":"<p align=justify>Uso de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o-invasiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retardar o desmame da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","id":4092672,"corpo":"<p align=justify>Retardar o desmame da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evitar aspira\u00e7\u00e3o subgl\u00f3tica rotineira visando minimizar traumas.","id":4092673,"corpo":"<p align=justify>Evitar aspira\u00e7\u00e3o subgl\u00f3tica rotineira visando minimizar traumas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428363,"slug":"enfermagem-ventilacao-mecanica"}],"slug":"enfermagem\/1146640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Prisional e Socioeducativa de Santa Catarina","sigla":"SAP","id":3595,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sap-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei no 11.340, de 7 de agosto de 2006 (Lei Maria da Penha), s\u00e3o formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, entre outras:1. a viol\u00eancia f\u00edsica, entendida como qualquer conduta que configure reten\u00e7\u00e3o, subtra\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total de seus objetos, instrumentos de trabalho, documentos pessoais, bens, valores e direitos ou recursos econ\u00f4micos, incluindo os destinados a satisfazer suas necessidades.2. a viol\u00eancia moral, entendida como qualquer conduta que configure cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o ou inj\u00faria.3. a viol\u00eancia psicof\u00edsica, entendida como qualquer conduta que a constranja a presenciar, a manter ou a participar de rela\u00e7\u00e3o sexual n\u00e3o desejada, mediante intimida\u00e7\u00e3o, amea\u00e7a, coa\u00e7\u00e3o ou uso da for\u00e7a; que a induza a comercializar ou a utilizar, de qualquer modo, a sua sexualidade, que a impe\u00e7a de usar qualquer m\u00e9todo contraceptivo ou que a force ao matrim\u00f4nio, \u00e0 gravidez, ao aborto ou \u00e0 prostitui\u00e7\u00e3o, mediante coa\u00e7\u00e3o, chantagem, suborno ou manipula\u00e7\u00e3o; ou que limite ou anule o exerc\u00edcio de seus direitos sexuais e reprodutivos.4. a viol\u00eancia psicol\u00f3gica, entendida como qualquer conduta que lhe cause dano emocional e diminui\u00e7\u00e3o da autoestima ou que lhe prejudique e perturbe o pleno desenvolvimento ou que vise degradar ou controlar suas a\u00e7\u00f5es, comportamentos, cren\u00e7as e decis\u00f5es, mediante amea\u00e7a, constrangimento, humilha\u00e7\u00e3o, manipula\u00e7\u00e3o, isolamento, vigil\u00e2ncia constante, persegui\u00e7\u00e3o contumaz, insulto, chantagem, viola\u00e7\u00e3o de sua intimidade, ridiculariza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o e limita\u00e7\u00e3o do direito de ir e vir ou qualquer outro meio que lhe cause preju\u00edzo \u00e0 sa\u00fade psicol\u00f3gica e \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":39350,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Prisional e Socioeducativa de Santa Catarina","sigla":"SAP","id":3595,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sap-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sap-sc-2019-fepese-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FEPESE - SAP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 05:01:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1153438,"hashId":"8ea0c742098a16c1ea625225da5a0931","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando o disposto na Lei n<sup>o<\/sup>\r\n 11.340, de 7 de\r\nagosto de 2006 (Lei Maria da Penha), s\u00e3o formas de\r\nviol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, entre\r\noutras:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1. a viol\u00eancia f\u00edsica, entendida como qualquer\r\nconduta que configure reten\u00e7\u00e3o, subtra\u00e7\u00e3o,\r\ndestrui\u00e7\u00e3o parcial ou total de seus objetos,\r\ninstrumentos de trabalho, documentos pessoais, bens, valores e direitos ou recursos econ\u00f4micos, incluindo os destinados a satisfazer\r\nsuas necessidades.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">2. a viol\u00eancia moral, entendida como qualquer\r\nconduta que configure cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o ou\r\ninj\u00faria.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">3. a viol\u00eancia psicof\u00edsica, entendida como qualquer conduta que a constranja a presenciar,\r\na manter ou a participar de rela\u00e7\u00e3o sexual\r\nn\u00e3o desejada, mediante intimida\u00e7\u00e3o, amea\u00e7a,\r\ncoa\u00e7\u00e3o ou uso da for\u00e7a; que a induza a comercializar ou a utilizar, de qualquer modo, a sua\r\nsexualidade, que a impe\u00e7a de usar qualquer\r\nm\u00e9todo contraceptivo ou que a force ao matrim\u00f4nio, \u00e0 gravidez, ao aborto ou \u00e0 prostitui\u00e7\u00e3o,\r\nmediante coa\u00e7\u00e3o, chantagem, suborno ou\r\nmanipula\u00e7\u00e3o; ou que limite ou anule o exerc\u00edcio de seus direitos sexuais e reprodutivos.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">4. a viol\u00eancia psicol\u00f3gica, entendida como\r\nqualquer conduta que lhe cause dano emocional e diminui\u00e7\u00e3o da autoestima ou que lhe\r\nprejudique e perturbe o pleno desenvolvimento ou que vise degradar ou controlar suas\r\na\u00e7\u00f5es, comportamentos, cren\u00e7as e decis\u00f5es,\r\nmediante amea\u00e7a, constrangimento, humilha\u00e7\u00e3o, manipula\u00e7\u00e3o, isolamento, vigil\u00e2ncia constante, persegui\u00e7\u00e3o contumaz, insulto, chantagem, viola\u00e7\u00e3o de sua intimidade, ridiculariza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o e limita\u00e7\u00e3o do direito de ir e vir\r\nou qualquer outro meio que lhe cause preju\u00edzo\r\n\u00e0 sa\u00fade psicol\u00f3gica e \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas\r\n<b>corretas.<\/b><\/p>","resposta":4120483,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":4120481,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":4120482,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":4120483,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":4120484,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":4120485,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410834,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-formas-de-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1153438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Assistente T\u00e9cnico","id":17405,"slug":"nutricionista-assistente-tecnico"},{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866,"slug":"nutricionista-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 9","id":3657,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crn-9-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal fun\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica da vitamina D em humanos \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es normais de c\u00e1lcio e magn\u00e9sio no sangue. ","provas":[{"id":39479,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Assistente T\u00e9cnico","id":17405,"slug":"nutricionista-assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 9","id":3657,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crn-9-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crn-9-mg-2019-quadrix-nutricionista-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 9 - Nutricionista Assistente T\u00e9cnico - 2019"},{"id":39482,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866,"slug":"nutricionista-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 9","id":3657,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crn-9-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crn-9-mg-2019-quadrix-nutricionista-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 9 - Nutricionista Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 05:01:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1158734,"hashId":"d6f73bfc19c209b279aa524c07430297","enunciado":"<p align=justify>A principal fun\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica da vitamina D em humanos \r\n\u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es normais de c\u00e1lcio e \r\nmagn\u00e9sio no sangue.  \r\n<\/p>","resposta":4143204,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4143203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4143204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 71 a 75, relativos \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o b\u00e1sica (metabolismo energ\u00e9tico e macro e micronutrientes). ","id":391944,"enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue  os  itens  \r\nde<b>  71  a  \r\n75<\/b>,  relativos  \u00e0  nutri\u00e7\u00e3o  b\u00e1sica \r\n(metabolismo energ\u00e9tico e macro e \r\nmicronutrientes). <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"}],"slug":"nutricao\/1158734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Plantonista","id":6948,"slug":"medico-intensivista-plantonista"},{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Plantonista","id":7697,"slug":"medico-cardiologista-area-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista","id":6942,"slug":"medico-cirurgiao-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657,"slug":"medico-neonatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Plantonista","id":5442,"slug":"medico-pediatra-plantonista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954,"slug":"odontologo-plantonista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao emitir as respostas que lhe s\u00e3o feitas, M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella assume uma atitude","provas":[{"id":48420,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2019-nucepe-uespi-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":48425,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Plantonista","id":6948,"slug":"medico-intensivista-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Intensivista Plantonista - 2019"},{"id":48429,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro Obstetra - 2019"},{"id":48433,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro Plantonista - 2019"},{"id":48440,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":48446,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Anestesiologista - 2019"},{"id":48453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Plantonista","id":7697,"slug":"medico-cardiologista-area-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Plantonista - 2019"},{"id":48456,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista","id":6942,"slug":"medico-cirurgiao-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista - 2019"},{"id":48460,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657,"slug":"medico-neonatologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neonatologista - 2019"},{"id":48463,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2019"},{"id":48468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Obstetra - 2019"},{"id":48472,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Oftalmologista - 2019"},{"id":48477,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":48511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":48517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Plantonista","id":5442,"slug":"medico-pediatra-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Pediatra Plantonista - 2019"},{"id":48526,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954,"slug":"odontologo-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Plantonista - 2019"},{"id":48605,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Assistente Social - 2019"},{"id":48611,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":48614,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro - 2019"},{"id":48620,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":48626,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Estat\u00edstico - 2019"},{"id":48632,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":48637,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":48639,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":48641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico ESF - 2019"},{"id":48715,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":48716,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Tecn\u00f3logo em Radiologia - 2019"},{"id":48717,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1467557,"hashId":"c8707eca5dea21ddef777ca132106895","enunciado":"<p>Ao emitir as respostas que lhe s\u00e3o feitas, M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella assume uma atitude<\/p>","resposta":5452234,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paternal e mediadora, considerando que ele tenta dirimir poss\u00edveis d\u00favidas sobre os conceitos em discuss\u00e3o.","id":5452232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paternal e mediadora, considerando que ele tenta dirimir poss\u00edveis d\u00favidas sobre os conceitos em discuss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autorit\u00e1ria e paternal, j\u00e1 que exibe um n\u00edvel de conhecimento que n\u00e3o estaria ao alcance da compreens\u00e3o do seu interlocutor.","id":5452233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autorit\u00e1ria e paternal, j\u00e1 que exibe um n\u00edvel de conhecimento que n\u00e3o estaria ao alcance da compreens\u00e3o do seu interlocutor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Did\u00e1tica e professoral, tendo em vista que ele se utiliza dos seus conhecimentos para oferecer esclarecimentos sobre ideias que, possivelmente, podem n\u00e3o ser claras para seu interlocutor.","id":5452234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Did\u00e1tica e professoral, tendo em vista que ele se utiliza dos seus conhecimentos para oferecer esclarecimentos sobre ideias que, possivelmente, podem n\u00e3o ser claras para seu interlocutor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fraternal e did\u00e1tica, porque ele assume um comportamento de igualdade mediante o pouco conhecimento do seu interlocutor sobre o assunto.","id":5452235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fraternal e did\u00e1tica, porque ele assume um comportamento de igualdade mediante o pouco conhecimento do seu interlocutor sobre o assunto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mediadora e professoral, considerando-se que demonstra ser detentor do conhecimento e assume seu interlocutor como pouco inteligente.","id":5452236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediadora e professoral, considerando-se que demonstra ser detentor do conhecimento e assume seu interlocutor como pouco inteligente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o TEXTO I, trecho de um a entrevista concedida pelo fil\u00f3sofo e professor universit\u00e1rio Mario Sergio Cortella \u00e0 Revista Galileu, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. TEXTO I \"N\u00e3o basta ter informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso saber o que fazer com ela\" (...) Revista Galileu: Vivemos em uma sociedade, em uma civiliza\u00e7\u00e3o, onde o conhecimento flui livremente e em abund\u00e2ncia ao alcance de qualquer pessoa, mas a correria do dia a dia faz com que a grande maioria delas n\u00e3o tenha tempo de absorver esse conhecimento de forma satisfat\u00f3ria. Como o senhor enxerga essa quest\u00e3o? M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella: A gente n\u00e3o necessariamente tem abund\u00e2ncia \u2014 tem excesso. Abund\u00e2ncia \u00e9 quando tem fartura, sufici\u00eancia, temos algo que ultrapassa nossa capacidade de usufruto, de absor\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o. \u00c9 por isso que em grande medida o que falta hoje \u00e9 o crit\u00e9rio. Aquilo que faz com que eu, pegando o excesso, retire o que me serve e descarte o que n\u00e3o me serve, \u00e9 exatamente esse crit\u00e9rio. Um dos exemplos mais fortes vem da \u00e1rea do self service. Quando voc\u00ea entra em uma loja, em uma livraria, tudo \u00e9 mega, megastores, h\u00e1 centenas e centenas de produtos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o tiver crit\u00e9rio, a pessoa enlouquece. Especialmente no campo do conhecimento, n\u00e3o se deve confundir: informa\u00e7\u00e3o \u00e9 cumulativa, conhecimento \u00e9 seletivo. Comer bem n\u00e3o \u00e9 comer muito. (...) Revista Galileu: Falando especificamente sobre o conhecimento cient\u00edfico, que \u00e9 complexo por natureza e cuja compreens\u00e3o exige um esfor\u00e7o mental consider\u00e1vel, como v\u00ea o papel dos divulgadores de ci\u00eancia para a sociedade? M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella: O divulgador \u00e9 aquele que coloca a pessoa em contato, algu\u00e9m que de maneira simples sem ser simpl\u00f3ria estabelece uma ponte, estende o convite, abre a porta para que a pessoa que n\u00e3o esteja no campo direto da ci\u00eancia em seu cotidiano tamb\u00e9m tenha a possibilidade de adentrar nesse territ\u00f3rio. H\u00e1 uma grande diferen\u00e7a entre o simples e o simpl\u00f3rio, sou professor de filosofia, preciso fazer com que ela seja palat\u00e1vel, diger\u00edvel,se quiser fazer com que as pessoas tenham possibilidade de frui\u00e7\u00e3o dessa \u00e1rea do conhecimento. N\u00e3o posso ser simpl\u00f3rio, delirar n\u00e3o \u00e9 filosofar. Opini\u00e3o balizada \u00e9 diferente da achologia. Quando algu\u00e9m que tem estrutura de fundamento diz \u201ceu acho\u201d, est\u00e1 se apoiando n\u00e3o s\u00f3 nele, mas no conjunto de inst\u00e2ncias legitimadoras e revisoras do conhecimento que emite. Quando \u00e9 superficial, \u00e9 s\u00f3 opini\u00e3o, n\u00e3o um conceito fundamentado. https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2017\/08\/mario-sergio-cortella-nao-basta-ter-informacao-e-preciso-saber-o-que-fazer-comela.html. Acesso em 29 de junho de 2019.","id":426602,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o TEXTO I, trecho de um a entrevista concedida pelo fil\u00f3sofo e professor universit\u00e1rio Mario Sergio Cortella \u00e0 Revista Galileu, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>                                        \"N\u00e3o basta ter informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso saber o que fazer com ela\"<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Revista Galileu: <\/em><strong><em>Vivemos em uma sociedade, em uma civiliza\u00e7\u00e3o, onde o conhecimento flui livremente e em abund\u00e2ncia ao alcance de qualquer pessoa, mas a correria do dia a dia faz com que a grande maioria delas n\u00e3o tenha tempo de absorver esse conhecimento de forma satisfat\u00f3ria. Como o senhor enxerga essa quest\u00e3o? <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella:<\/strong> A gente n\u00e3o necessariamente tem abund\u00e2ncia \u2014 tem excesso. Abund\u00e2ncia \u00e9 quando tem fartura, sufici\u00eancia, temos algo que ultrapassa nossa capacidade de usufruto, de absor\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o. \u00c9 por isso que em grande medida o que falta hoje \u00e9 o crit\u00e9rio. Aquilo que faz com que eu, pegando o excesso, retire o que me serve e descarte o que n\u00e3o me serve, \u00e9 exatamente esse crit\u00e9rio. Um dos exemplos mais fortes vem da \u00e1rea do self service. Quando voc\u00ea entra em uma loja, em uma livraria, tudo \u00e9 mega, megastores, h\u00e1 centenas e centenas de produtos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o tiver crit\u00e9rio, a pessoa enlouquece. Especialmente no campo do conhecimento, n\u00e3o se deve confundir: informa\u00e7\u00e3o \u00e9 cumulativa, conhecimento \u00e9 seletivo. Comer bem n\u00e3o \u00e9 comer muito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Revista Galileu: <\/em><strong><em>Falando especificamente sobre o conhecimento cient\u00edfico, que \u00e9 complexo por natureza e cuja compreens\u00e3o exige um esfor\u00e7o mental consider\u00e1vel, como v\u00ea o papel dos divulgadores de ci\u00eancia para a sociedade?<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella<\/strong>: O divulgador \u00e9 aquele que coloca a pessoa em contato, algu\u00e9m que de maneira simples sem ser simpl\u00f3ria estabelece uma ponte, estende o convite, abre a porta para que a pessoa que n\u00e3o esteja no campo direto da ci\u00eancia em seu cotidiano tamb\u00e9m tenha a possibilidade de adentrar nesse territ\u00f3rio. H\u00e1 uma grande diferen\u00e7a entre o simples e o simpl\u00f3rio, sou professor de filosofia, preciso fazer com que ela seja palat\u00e1vel, diger\u00edvel,se quiser fazer com que as pessoas tenham possibilidade de frui\u00e7\u00e3o dessa \u00e1rea do conhecimento. N\u00e3o posso ser simpl\u00f3rio, delirar n\u00e3o \u00e9 filosofar. Opini\u00e3o balizada \u00e9 diferente da achologia. Quando algu\u00e9m que tem estrutura de fundamento diz \u201ceu acho\u201d, est\u00e1 se apoiando n\u00e3o s\u00f3 nele, mas no conjunto de inst\u00e2ncias legitimadoras e revisoras do conhecimento que emite. Quando \u00e9 superficial, \u00e9 s\u00f3 opini\u00e3o, n\u00e3o um conceito fundamentado. https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2017\/08\/mario-sergio-cortella-nao-basta-ter-informacao-e-preciso-saber-o-que-fazer-comela.html. Acesso em 29 de junho de 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1467557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria \u00e9 o problema urin\u00e1rio mais comum durante a gesta\u00e7\u00e3o. Ocorre em 17 a 20% das gesta\u00e7\u00f5es e se associa a complica\u00e7\u00f5es, como:","provas":[{"id":48429,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1467927,"hashId":"18a15b802a022d38b9ce8df93a1ac78e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria \u00e9 o problema urin\u00e1rio mais comum durante a gesta\u00e7\u00e3o. Ocorre em 17 a 20% das gesta\u00e7\u00f5es e se associa a complica\u00e7\u00f5es, como:<\/p>","resposta":5454002,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiper\u00eamese grav\u00eddica e mola hidatiforme. ","id":5453999,"corpo":"<p>Hiper\u00eamese grav\u00eddica e mola hidatiforme. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial e placenta pr\u00e9via. ","id":5454000,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o arterial e placenta pr\u00e9via. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ecl\u00e2mpsia e mola hidatiforme. ","id":5454001,"corpo":"<p>Ecl\u00e2mpsia e mola hidatiforme. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalho de parto prematuro e corioamnionite. ","id":5454002,"corpo":"<p>Trabalho de parto prematuro e corioamnionite. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis e toxoplasmose.","id":5454003,"corpo":"<p>S\u00edfilis e toxoplasmose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as urin\u00e1rias","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as urin\u00e1rias","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428435,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-urinarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITU - infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio","oab":false,"nome":"ITU - infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio","pai":428435,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428445,"slug":"enfermagem-itu-infeccao-do-trato-urinario"}],"slug":"enfermagem\/1467927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997,"slug":"tecnico-em-redes-de-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No Word, a tecla DELETE permite aumentar o tamanho da fonte. II. O Microsoft Excel \u00e9 um software especializado na cria\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48485,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":48590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997,"slug":"tecnico-em-redes-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Redes de Computadores - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1469215,"hashId":"96215270ebef97ef75944da4d53e8002","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No Word, a tecla DELETE permite aumentar o tamanho da fonte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Microsoft Excel \u00e9 um software especializado na cria\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5459214,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5459211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5459212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5459213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5459214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/1469215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii"},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20481,"slug":"especialista-de-educacao-area-engenheiro-civil-de-apoio-a-educacao"},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20482,"slug":"especialista-de-educacao-area-terapeuta-ocupacional-de-apoio-a-educacao"},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20483,"slug":"especialista-de-educacao-area-psicologo-de-apoio-a-educacao"},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20484,"slug":"especialista-de-educacao-area-nutricionista-de-apoio-a-educacao"},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o","id":20485,"slug":"especialista-de-educacao-area-fonoaudiologo-de-apoio-de-educacao"},{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486,"slug":"especialistas-de-educacao-area-fisioterapeuta-de-apoio-apoio-a-educacao"},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20487,"slug":"especialista-de-educacao-area-assistente-social-de-apoio-a-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que foi realizada coes\u00e3o por elipse.","provas":[{"id":48966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":48973,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":48976,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":48978,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":48981,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2019"},{"id":48985,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":48987,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2019"},{"id":48990,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":48992,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2019"},{"id":49011,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20481,"slug":"especialista-de-educacao-area-engenheiro-civil-de-apoio-a-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-engenheiro-civil-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49012,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20482,"slug":"especialista-de-educacao-area-terapeuta-ocupacional-de-apoio-a-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-terapeuta-ocupacional-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49014,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20483,"slug":"especialista-de-educacao-area-psicologo-de-apoio-a-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-psicologo-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o  - \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49016,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20484,"slug":"especialista-de-educacao-area-nutricionista-de-apoio-a-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-nutricionista-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o  - \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49021,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o","id":20485,"slug":"especialista-de-educacao-area-fonoaudiologo-de-apoio-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-fonoaudiologo-de-apoio-de-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49025,"cargo":{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486,"slug":"especialistas-de-educacao-area-fisioterapeuta-de-apoio-apoio-a-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialistas-de-educacao-area-fisioterapeuta-de-apoio-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49028,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20487,"slug":"especialista-de-educacao-area-assistente-social-de-apoio-a-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-assistente-social-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1483160,"hashId":"84a5b16e6579be4ca7917ffcd4fd49e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que foi realizada coes\u00e3o por elipse.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5518859,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orlando chegou cedo ao sal\u00e3o e animou a festa.","id":5518859,"corpo":"<p>Orlando chegou cedo ao sal\u00e3o e animou a festa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mariane mudou-se para o interior. L\u00e1, ela est\u00e1 feliz.","id":5518860,"corpo":"<p>Mariane mudou-se para o interior. L\u00e1, ela est\u00e1 feliz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fernando Pessoa possu\u00eda v\u00e1rios heter\u00f4nimos. O poeta portugu\u00eas era muito criativo.","id":5518861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernando Pessoa possu\u00eda v\u00e1rios heter\u00f4nimos. O poeta portugu\u00eas era muito criativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fl\u00e1via separou-se recentemente. Esse processo \u00e9 muito exaustivo.","id":5518862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fl\u00e1via separou-se recentemente. Esse processo \u00e9 muito exaustivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 15 ","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1483160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem CAPS","id":20646,"slug":"tecnico-em-enfermagem-caps"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os medicamentos psicotr\u00f3picos, psicof\u00e1rmacos ou f\u00e1rmacos psicoativos, s\u00e3o um grupo de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que atuam sobre o sistema nervoso central, afetando os processos mentais e alterando a percep\u00e7\u00e3o, as emo\u00e7\u00f5es e\/ou os comportamentos de quem os consome. Marque a op\u00e7\u00e3o de um medicamento psicotr\u00f3pico. ","provas":[{"id":50122,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem CAPS","id":20646,"slug":"tecnico-em-enfermagem-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem CAPS - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514023,"hashId":"58e7bcc68dd2e15353eb972774f85e7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos psicotr\u00f3picos, psicof\u00e1rmacos ou f\u00e1rmacos psicoativos, s\u00e3o um grupo de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que atuam sobre o sistema nervoso central, afetando os processos mentais e alterando a percep\u00e7\u00e3o, as emo\u00e7\u00f5es e\/ou os comportamentos de quem os consome. Marque a op\u00e7\u00e3o de um medicamento psicotr\u00f3pico. <\/p>","resposta":5653446,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ciclosporina","id":5653444,"corpo":"<p>Ciclosporina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Fenacetina ","id":5653445,"corpo":"<p> Fenacetina <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Haloperidol ","id":5653446,"corpo":"<p>Haloperidol <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carbamazepina ","id":5653447,"corpo":"<p>Carbamazepina <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Verapamil ","id":5653448,"corpo":"<p>Verapamil <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"antipsic\u00f3tico","oab":false,"nome":"antipsic\u00f3tico","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413286,"slug":"enfermagem-antipsicotico"}],"slug":"enfermagem\/1514023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":16424,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na leitura do texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":36197,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":16424,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2019-ufu-tecnico-administrativo-em-educacao-area-administrador","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1045544,"hashId":"9a6fcf93f5eaae7b29a2226012e6d87b","enunciado":"Com base na leitura do texto, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3660529,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enquanto Elzie Crisler Segar buscou dar um car\u00e1ter mais adulto ao personagem, o franc\u00eas Antoine Ozanan se responsabilizou pela elabora\u00e7\u00e3o do roteiro.","id":3660526,"corpo":"enquanto Elzie Crisler Segar buscou dar um car\u00e1ter mais adulto ao\r\npersonagem, o franc\u00eas Antoine Ozanan se responsabilizou pela elabora\u00e7\u00e3o\r\ndo roteiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antoine Ozanan fez um intenso trabalho de pesquisa relacionado a objetos e a formas de comportamento da d\u00e9cada de 70.","id":3660527,"corpo":"Antoine Ozanan fez um intenso trabalho de pesquisa relacionado a objetos e\r\na formas de comportamento da d\u00e9cada de 70.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se tem previs\u00e3o de lan\u00e7amento no Brasil da hist\u00f3ria em quadrinhos, \u201cPopeye: Un Homme \u00e0 la Mer\u201d (\u201cPopeye: Um Homem ao Mar\u201d, em tradu\u00e7\u00e3o livre), uma vez que essa constitui efem\u00e9rides.","id":3660528,"corpo":"n\u00e3o se tem previs\u00e3o de lan\u00e7amento no Brasil da hist\u00f3ria em quadrinhos,\r\n\u201cPopeye: Un Homme \u00e0 la Mer\u201d (\u201cPopeye: Um Homem ao Mar\u201d, em tradu\u00e7\u00e3o\r\nlivre), uma vez que essa constitui efem\u00e9rides.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o ilustrador mineiro altera o estilo de Popeye ao conferir-lhe car\u00e1ter de adulto da d\u00e9cada de 70.","id":3660529,"corpo":" o ilustrador mineiro altera o estilo de Popeye ao conferir-lhe car\u00e1ter de adulto\r\nda d\u00e9cada de 70.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377381,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36197\/300.gif\">","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1045544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":16424,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para garantir a ades\u00e3o \u00e0 ideia de que o governo \u00e9 respons\u00e1vel pelo estabelecimento de pol\u00edticas p\u00fablicas que reduzam o consumo de \u00e1lcool, o autor apresenta","provas":[{"id":36197,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":16424,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2019-ufu-tecnico-administrativo-em-educacao-area-administrador","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1045548,"hashId":"c18a44af9d69894e2c18604c82f5c88e","enunciado":"Para garantir a ades\u00e3o \u00e0 ideia de que o governo \u00e9 respons\u00e1vel pelo\r\nestabelecimento de pol\u00edticas p\u00fablicas que reduzam o consumo de \u00e1lcool, o autor\r\napresenta","resposta":3660542,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dados estat\u00edsticos que indicam o crescimento do consumo de \u00e1lcool.","id":3660542,"corpo":"dados estat\u00edsticos que indicam o crescimento do consumo de \u00e1lcool.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dados estat\u00edsticos de \u00f3rg\u00e3o de confian\u00e7a, mostrando o consumo de \u00e1lcool nos bares, no momento conhecido como happy hour.","id":3660543,"corpo":"dados estat\u00edsticos de \u00f3rg\u00e3o de confian\u00e7a, mostrando o consumo de \u00e1lcool\r\nnos bares, no momento conhecido como happy hour.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quadro comum do cotidiano relacionado ao retorno do trabalho e \u00e0 qualidade de vida do trabalhador.","id":3660544,"corpo":"quadro comum do cotidiano relacionado ao retorno do trabalho e \u00e0 qualidade\r\nde vida do trabalhador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"casos em que as pessoas estressadas se desestressam ap\u00f3s consumo de bebida alco\u00f3lica.","id":3660545,"corpo":"casos em que as pessoas estressadas se desestressam ap\u00f3s consumo de\r\nbebida alco\u00f3lica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377384,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36197\/303.gif\">","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1045548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho \u201cCaso haja suspeita, n\u00e3o estacione; ligue para a pol\u00edcia e aguarde a sua chegada.\u201d e assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto ao uso de pontua\u00e7\u00f5es alternativas.","provas":[{"id":36475,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"},{"id":36476,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"},{"id":36477,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1049023,"hashId":"c602b34c218da070e7f7d86a686997a5","enunciado":"Considere o trecho \u201cCaso haja suspeita,\r\nn\u00e3o estacione; ligue para a pol\u00edcia e\r\naguarde a sua chegada.\u201d e assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta quanto ao uso de\r\npontua\u00e7\u00f5es alternativas.","resposta":3671861,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso haja suspeita. N\u00e3o estacione, ligue para a pol\u00edcia e aguarde a sua chegada.","id":3671859,"corpo":"Caso haja suspeita. N\u00e3o estacione, ligue\r\npara a pol\u00edcia e aguarde a sua chegada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso haja suspeita, n\u00e3o estacione; ligue para a pol\u00edcia, e aguarde a sua chegada.","id":3671860,"corpo":"Caso haja suspeita, n\u00e3o estacione; ligue\r\npara a pol\u00edcia, e aguarde a sua chegada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso haja suspeita, n\u00e3o estacione. Ligue para a pol\u00edcia e aguarde a sua chegada.","id":3671861,"corpo":"Caso haja suspeita, n\u00e3o estacione. Ligue\r\npara a pol\u00edcia e aguarde a sua chegada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso haja suspeita, n\u00e3o estacione, ligue para a pol\u00edcia, e aguarde a sua chegada!","id":3671862,"corpo":"Caso haja suspeita, n\u00e3o estacione, ligue\r\npara a pol\u00edcia, e aguarde a sua chegada!","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso haja suspeita; n\u00e3o estacione. Ligue para a pol\u00edcia! (e aguarde a sua chegada).","id":3671863,"corpo":"Caso haja suspeita; n\u00e3o estacione. Ligue\r\npara a pol\u00edcia! (e aguarde a sua chegada).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377962,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36475\/1.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ponto final","oab":false,"nome":"Ponto final","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419440,"slug":"lingua-portuguesa-ponto-final"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1049023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um programador est\u00e1 desenvolvendo uma aplica\u00e7\u00e3o de teclado virtual para acessar a \u00e1rea restrita de um site e precisa obter as coordenadas X e Y relacionadas \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do ponteiro do mouse. Para isso, desenvolveu o fragmento de c\u00f3digo abaixo, usando jQuery. Para exibir as coordenadas X e Y relativas \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do ponteiro do mouse em um elemento do corpo da p\u00e1gina cujo atributo id=\"ponteiro\", a lacuna I dever\u00e1 ser preenchida por:","provas":[{"id":36813,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1067719,"hashId":"aebd7df1aca37400c5c177998283571e","enunciado":"<p>Um programador est\u00e1 desenvolvendo uma aplica\u00e7\u00e3o de teclado virtual para acessar a \u00e1rea restrita de um site e precisa obter as\r\ncoordenadas X e Y relacionadas \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do ponteiro do mouse. Para isso, desenvolveu o fragmento de c\u00f3digo abaixo, usando\r\njQuery. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36813\/16.gif\"><\/p><p>Para exibir as coordenadas X e Y relativas \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do ponteiro do mouse em um elemento do corpo da p\u00e1gina cujo atributo\r\nid=\"ponteiro\", a lacuna I dever\u00e1 ser preenchida por:<\/p>","resposta":3749183,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$(\"#span\").text(\"X: \" + event.pageX + \", Y: \" + event.pageY)","id":3749180,"corpo":"$(\"#span\").text(\"X: \" + event.pageX + \", Y: \" + event.pageY)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$(\"span\").text(\"X: \" + event.getX + \", Y: \" + event.getY)","id":3749181,"corpo":"$(\"span\").text(\"X: \" + event.getX + \", Y: \" + event.getY)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"documento.write#ponteiro(\"X: \" + event.pageX + \", Y: \" + event.pageY)","id":3749182,"corpo":"documento.write#ponteiro(\"X: \" + event.pageX + \", Y: \" + event.pageY)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" $(\"#ponteiro\").text(\"X: \" + event.pageX + \", Y: \" + event.pageY)","id":3749183,"corpo":" $(\"#ponteiro\").text(\"X: \" + event.pageX + \", Y: \" + event.pageY)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"document.getElementById(\"ponteiro\") = \"X: \" + event.pageX + \", Y: \" + event.pageY","id":3749184,"corpo":"document.getElementById(\"ponteiro\") = \"X: \" + event.pageX + \", Y: \" + event.pageY","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381050,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1067719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravata\u00ed","sigla":"","id":683,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gravatai-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O est\u00e1 no modo indicativo o verbo:","provas":[{"id":44268,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravata\u00ed","sigla":"","id":683,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gravatai-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravatai-rs-2019-legalle-concursos-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Gravata\u00ed - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1334317,"hashId":"69bbd875cde6d4c342c2922f94cbc648","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O est\u00e1 no modo indicativo o verbo:<\/p>","resposta":4880536,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levou (l.1).","id":4880534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levou (<em>l.1<\/em>).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tinha (l.7).","id":4880535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tinha (<em>l.7<\/em>).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cuidemos (l. 17).","id":4880536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cuidemos (<em>l. 17<\/em>).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"era (l.18).","id":4880537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">era (<em>l.18<\/em>).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pesava (l.21).","id":4880538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesava (<em>l.21<\/em>).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 12, leia o seguinte fragmento retirado do conto Pai contra m\u00e3e, de Machado de Assis. 1 A escravid\u00e3o levou consigo of\u00edcios e aparelhos, 2 como ter\u00e1 sucedido a outras institui\u00e7\u00f5es sociais. N\u00e3o 3 cito alguns aparelhos sen\u00e3o por se ligarem a certo 4 of\u00edcio. Um deles era o ferro ao pesco\u00e7o, outro o ferro 5 ao p\u00e9; havia tamb\u00e9m a m\u00e1scara de folha-de-flandres. 6 A m\u00e1scara fazia perder o v\u00edcio da embriaguez aos 7 escravos, por lhes tapar a boca. Tinha s\u00f3 tr\u00eas buracos, 8 dois para ver, um para respirar, e era fechada atr\u00e1s da 9 cabe\u00e7a por um cadeado. Com o v\u00edcio de beber, 10 perdiam a tenta\u00e7\u00e3o de furtar,_____geralmente era 11 dos vint\u00e9ns do senhor que eles tiravam com que matar 12 a sede, e a\u00ed ficavam dois pecados extintos, e a 13 sobriedade e a honestidade certas. Era grotesca tal 14 m\u00e1scara, mas a ordem social e humana nem sempre 15 se alcan\u00e7a sem o grotesco, e alguma vez o cruel. Os 16 funileiros as tinham penduradas, _____ venda, na 17 porta das lojas. Mas n\u00e3o cuidemos de m\u00e1scaras. 18 O ferro ao pesco\u00e7o era aplicado aos escravos 19 fuj\u00f5es. Imaginai uma coleira grossa, com a haste 20 grossa tamb\u00e9m \u00e0 direita ou \u00e0 esquerda, at\u00e9 ao alto da 21 cabe\u00e7a e fechada atr\u00e1s com chave. Pesava, 22 naturalmente, mas era menos castigo que sinal. 23 Escravo que fugia assim, onde quer que andasse, 24 mostrava um reincidente, e com pouco era pegado. 25 H\u00e1 meio s\u00e9culo, os escravos fugiam com 26 frequ\u00eancia. Eram muitos, e nem todos gostavam da 27 escravid\u00e3o. Sucedia ocasionalmente apanharem 28 pancada, e nem todos gostavam de apanhar pancada. Autor: Machado de Assis (adaptado).","id":412234,"enunciado":"<p align=justify><b>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 12, leia o seguinte fragmento \r\nretirado do conto Pai \r\ncontra m\u00e3e, de Machado de Assis<\/b>. <div><br><\/div><div>1        \r\nA escravid\u00e3o levou consigo of\u00edcios e aparelhos, <\/div><div>2   como ter\u00e1 \r\nsucedido a outras institui\u00e7\u00f5es sociais. N\u00e3o <\/div><div>3    cito alguns \r\naparelhos sen\u00e3o por se ligarem a certo <\/div><div>4    of\u00edcio. Um deles era \r\no ferro ao pesco\u00e7o, outro o ferro <\/div><div>5    ao p\u00e9; havia tamb\u00e9m a \r\nm\u00e1scara de folha-de-flandres. <\/div><div>6    A m\u00e1scara fazia perder o v\u00edcio \r\nda embriaguez aos <\/div><div>7    escravos, por lhes tapar a boca. Tinha s\u00f3 \r\ntr\u00eas buracos, <\/div><div>8    dois para ver, um para respirar, e era fechada \r\natr\u00e1s da <\/div><div>9    cabe\u00e7a por um cadeado. Com o v\u00edcio de beber, \r\n<\/div><div>10  perdiam a tenta\u00e7\u00e3o de furtar,_____geralmente era <\/div>\r\n<div>11  dos vint\u00e9ns do senhor que eles tiravam com que matar <\/div><div>12  \r\na sede, e a\u00ed ficavam dois pecados extintos, e a <\/div><div>13  sobriedade e a \r\nhonestidade certas. Era grotesca tal <\/div><div>14  m\u00e1scara, mas a ordem social e \r\nhumana nem sempre <\/div><div>15  se alcan\u00e7a sem o grotesco, e alguma vez o cruel. \r\nOs <\/div><div>16  funileiros as tinham penduradas, _____ venda, na <\/div>\r\n<div>17  porta das lojas. Mas n\u00e3o cuidemos de m\u00e1scaras. <\/div><div>18  \r\n      O ferro ao pesco\u00e7o era aplicado aos escravos <\/div><div>19  \r\nfuj\u00f5es. Imaginai uma coleira grossa, com a haste <\/div><div>20  grossa tamb\u00e9m \u00e0 \r\ndireita ou \u00e0 esquerda, at\u00e9 ao alto da <\/div><div>21  cabe\u00e7a e fechada atr\u00e1s com \r\nchave. Pesava, <\/div><div>22  naturalmente, mas era menos castigo que \r\nsinal. <\/div><div>23  Escravo que fugia assim, onde quer que andasse, <\/div>\r\n<div>24  mostrava um reincidente, e com pouco era pegado. <\/div><div>25  \r\n       H\u00e1 meio s\u00e9culo, os escravos fugiam com <\/div><div>26  \r\nfrequ\u00eancia. Eram muitos, e nem todos gostavam da <\/div><div>27  escravid\u00e3o. \r\nSucedia ocasionalmente apanharem <\/div><div>28  pancada, e nem todos gostavam de \r\napanhar pancada. <\/div><div><br><\/div><div>            \r\n                          \r\n            Autor: Machado de Assis (adaptado).<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o dos tempos verbais","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o dos tempos verbais","pai":403630,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419378,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-dos-tempos-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1334317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro - Unirio","sigla":"Unirio","oab":false,"id":531,"slug":"unirio"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem","id":19720,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da infus\u00e3o de agentes opioides e anest\u00e9sicos por meio de cat\u00e9ter intratecal ou epidural, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":45961,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem","id":19720,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro - Unirio","sigla":"Unirio","oab":false,"id":531,"slug":"unirio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-unirio-residencia-em-enfermagem-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unirio - UNIRIO - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1394794,"hashId":"9675c33c6b3814041b888f667718ba3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da infus\u00e3o de agentes opioides e anest\u00e9sicos por meio de cat\u00e9ter intratecal ou epidural, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5132672,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de volumes fracionados por per\u00edodo superior a 24 horas atrav\u00e9s destas vias est\u00e1 associada a epis\u00f3dios de cefaleia espinhal intensa.","id":5132670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o de volumes fracionados por per\u00edodo superior a 24 horas atrav\u00e9s destas vias est\u00e1 associada a epis\u00f3dios de cefaleia espinhal intensa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agentes opioides antagonistas, como o naloxone devem estar dispon\u00edveis para uso intratecal, nos casos de depress\u00e3o respirat\u00f3ria.","id":5132671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agentes opioides antagonistas, como o naloxone devem estar dispon\u00edveis para uso intratecal, nos casos de depress\u00e3o respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a via indicada para o controle efetivo da dor nos pacientes p\u00f3s-operat\u00f3rios e naqueles com dor cr\u00f4nica n\u00e3o aliviada por outros m\u00e9todos produzindo menos efeitos colaterais do que analgesia sist\u00eamica.","id":5132672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a via indicada para o controle efetivo da dor nos pacientes p\u00f3s-operat\u00f3rios e naqueles com dor cr\u00f4nica n\u00e3o aliviada por outros m\u00e9todos produzindo menos efeitos colaterais do que analgesia sist\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A depress\u00e3o respirat\u00f3ria na infus\u00e3o do fentanil, geralmente, atinge o m\u00e1ximo em 24 a 48 horas depois que esse opioide epidural \u00e9 administrado.","id":5132673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A depress\u00e3o respirat\u00f3ria na infus\u00e3o do fentanil, geralmente, atinge o m\u00e1ximo em 24 a 48 horas depois que esse opioide epidural \u00e9 administrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos casos de apresenta\u00e7\u00e3o de cefaleia espinhal, o paciente deve ser mantido em dec\u00fabito lateral, em plano horizontal, com administra\u00e7\u00e3o de pequenas quantidades de l\u00edquidos para evitar o aumento da press\u00e3o liqu\u00f3rica.","id":5132674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de apresenta\u00e7\u00e3o de cefaleia espinhal, o paciente deve ser mantido em dec\u00fabito lateral, em plano horizontal, com administra\u00e7\u00e3o de pequenas quantidades de l\u00edquidos para evitar o aumento da press\u00e3o liqu\u00f3rica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419309,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e banho","oab":false,"nome":"Higiene e banho","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405760,"slug":"enfermagem-higiene-e-banho"}],"slug":"enfermagem\/1394794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676,"slug":"assistente-tecnico-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s autoriza\u00e7\u00f5es para realiza\u00e7\u00e3o de despesas p\u00fablicas previstas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, n\u00e3o s\u00e3o admiss\u00edveis dota\u00e7\u00f5es inespec\u00edficas e globais. Constitui exce\u00e7\u00e3o a tal princ\u00edpio, al\u00e9m dos programas especiais de trabalho que, por sua natureza, n\u00e3o possam cumprir-se subordinadamente \u00e0s normas gerais de execu\u00e7\u00e3o de despesas, tamb\u00e9m","provas":[{"id":63618,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676,"slug":"assistente-tecnico-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-fazendario","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1943655,"hashId":"0a451dd157a40f64e62c69dd136e8639","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0s autoriza\u00e7\u00f5es para realiza\u00e7\u00e3o de despesas p\u00fablicas previstas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, n\u00e3o s\u00e3o admiss\u00edveis dota\u00e7\u00f5es inespec\u00edficas e globais. Constitui exce\u00e7\u00e3o a tal princ\u00edpio, al\u00e9m dos programas especiais de trabalho que, por sua natureza, n\u00e3o possam cumprir-se subordinadamente \u00e0s normas gerais de execu\u00e7\u00e3o de despesas, tamb\u00e9m<\/p>","resposta":7520195,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a reserva de conting\u00eancia, fixada em percentual da receita corrente liquida e destinada a cobertura de passivos contingentes. ","id":7520195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reserva de conting\u00eancia, fixada em percentual da receita corrente liquida e destinada a cobertura de passivos contingentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os cr\u00e9ditos suplementares, destinados \u00e0 cobertura de despesas n\u00e3o dotadas ou insuficientemente previstas na LDO. ","id":7520196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os cr\u00e9ditos suplementares, destinados \u00e0 cobertura de despesas n\u00e3o dotadas ou insuficientemente previstas na LDO. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios, destinados a cobertura de situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica ou como\u00e7\u00e3o social. ","id":7520197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios, destinados a cobertura de situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica ou como\u00e7\u00e3o social. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os restos a pagar, classificados como despesas extra or\u00e7ament\u00e1rias e pass\u00edveis de pagamento com recursos do exerc\u00edcio em curso.","id":7520198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os restos a pagar, classificados como despesas extra or\u00e7ament\u00e1rias e pass\u00edveis de pagamento com recursos do exerc\u00edcio em curso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as programa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias decorrentes de emendas parlamentares individuais de natureza impositiva, limitadas a 2% da receita corrente l\u00edquida. ","id":7520199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as programa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias decorrentes de emendas parlamentares individuais de natureza impositiva, limitadas a 2% da receita corrente l\u00edquida. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 45","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o, Especializa\u00e7\u00e3o ou Discrimina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Especifica\u00e7\u00e3o, Especializa\u00e7\u00e3o ou Discrimina\u00e7\u00e3o","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411825,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especificacao-especializacao-ou-discriminacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1943655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a NBR 7198, analisar a senten\u00e7a abaixo: A execu\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua quente, inclusive a instala\u00e7\u00e3o dos aquecedores, bem como o remanejamento destas instala\u00e7\u00f5es, deve ser de responsabilidade de profissional de n\u00edvel superior, legalmente habilitado pelas leis do pa\u00eds (1\u00aa parte). Os aquecedores podem ser alimentados pelo reservat\u00f3rio superior de \u00e1gua fria ou por dispositivo de pressuriza\u00e7\u00e3o (2\u00aa parte). No dimensionamento de aquecedores de acumula\u00e7\u00e3o, devem ser criteriosamente observadas as caracter\u00edsticas do sistema de aquecimento escolhido, levando-se em considera\u00e7\u00e3o, principalmente, a frequ\u00eancia de utiliza\u00e7\u00e3o, volume de armazenamento e capacidade de recupera\u00e7\u00e3o (3\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":51816,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candoi-pr-2019-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cand\u00f3i - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1567027,"hashId":"95b6fe2cbf7be73d9cdf5b5222a57b59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a NBR 7198, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A execu\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua quente, inclusive a instala\u00e7\u00e3o dos aquecedores, bem como o remanejamento destas instala\u00e7\u00f5es, deve ser de responsabilidade de profissional de n\u00edvel superior, legalmente habilitado pelas leis do pa\u00eds<\/em> (1\u00aa parte). <em>Os aquecedores podem ser alimentados pelo reservat\u00f3rio superior de \u00e1gua fria ou por dispositivo de pressuriza\u00e7\u00e3o<\/em> (2\u00aa parte). <em>No dimensionamento de aquecedores de acumula\u00e7\u00e3o, devem ser criteriosamente observadas as caracter\u00edsticas do sistema de aquecimento escolhido, levando-se em considera\u00e7\u00e3o, principalmente, a frequ\u00eancia de utiliza\u00e7\u00e3o, volume de armazenamento e capacidade de recupera\u00e7\u00e3o <\/em>(3\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":5873593,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":5873591,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.","id":5873592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.","id":5873593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.","id":5873594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":5873595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"engenharia-civil\/1567027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A divis\u00e3o do trabalho \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o das tarefas que cada indiv\u00edduo deve fazer para cumprir as atribui\u00e7\u00f5es de seu cargo. Ela corresponde \u00e0 soma dos atributos de cada um na organiza\u00e7\u00e3o. Leia as propostas a seguir e registre (V) para as assertivas verdadeiras e (F) para as falsas.( ) A divis\u00e3o do trabalho corresponde ao que fazer enquanto a especializa\u00e7\u00e3o determina como fazer;( ) O pressuposto de fazer cada vez melhor, independe do sentido quantitativo;( ) A divis\u00e3o do trabalho \u00e9 a especializa\u00e7\u00e3o do oper\u00e1rio, onde cada um deve fazer as suas tarefas de maneira mais eficiente e eficaz poss\u00edvel;( ) A divis\u00e3o do trabalho e a consequente especializa\u00e7\u00e3o do oper\u00e1rio acarreta efeitos colaterais negativos \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es;( ) Quanto mais se divide o trabalho nas organiza\u00e7\u00f5es, mais acomoda\u00e7\u00f5es v\u00e3o ocorrer aos ocupantes dos cargos.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":52774,"cargo":{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-cuidador","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Cuidador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1605860,"hashId":"03f648db2f0e3be6d74eb7f3bb232933","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A divis\u00e3o do trabalho \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o das tarefas que cada indiv\u00edduo deve fazer para cumprir as atribui\u00e7\u00f5es de seu cargo. Ela corresponde \u00e0 soma dos atributos de cada um na organiza\u00e7\u00e3o. Leia as propostas a seguir e registre (V) para as assertivas verdadeiras e (F) para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A divis\u00e3o do trabalho corresponde ao que fazer enquanto a especializa\u00e7\u00e3o determina como fazer;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O pressuposto de fazer cada vez melhor, independe do sentido quantitativo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A divis\u00e3o do trabalho \u00e9 a especializa\u00e7\u00e3o do oper\u00e1rio, onde cada um deve fazer as suas tarefas de maneira mais eficiente e eficaz poss\u00edvel;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A divis\u00e3o do trabalho e a consequente especializa\u00e7\u00e3o do oper\u00e1rio acarreta efeitos colaterais negativos \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quanto mais se divide o trabalho nas organiza\u00e7\u00f5es, mais acomoda\u00e7\u00f5es v\u00e3o ocorrer aos ocupantes dos cargos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6030334,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F, V;","id":6030331,"corpo":"<p>F, F, V, F, V;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F;","id":6030332,"corpo":"<p>V, F, F, V, F;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F;","id":6030333,"corpo":"<p>F, V, V, V, F;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F.","id":6030334,"corpo":"<p>V, F, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","oab":false,"nome":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417321,"slug":"administracao-geral-especializacao-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enriquecimento do trabalho","oab":false,"nome":"Enriquecimento do trabalho","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425426,"slug":"administracao-geral-enriquecimento-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":425737,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425743,"slug":"administracao-geral-organizacao-do-trabalho"}],"slug":"administracao-geral\/1605860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visando minimizar e evitar acidentes ocorridos no ambiente de trabalho, o conceito de Seguran\u00e7a no Trabalho pode ser entendido como uma ci\u00eancia que estuda meios de proteger os trabalhadores em seu ambiente profissional, al\u00e9m de promover a sa\u00fade de forma geral. Nesse contexto, s\u00e3o fatores geradores de acidentes no trabalho, EXCETO:","provas":[{"id":74372,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-vigia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:26:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2241721,"hashId":"7ee932ced872e07a07545433f82713b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Visando minimizar e evitar acidentes ocorridos no ambiente de trabalho, o conceito de Seguran\u00e7a no Trabalho pode ser entendido como uma ci\u00eancia que estuda meios de proteger os trabalhadores em seu ambiente profissional, al\u00e9m de promover a sa\u00fade de forma geral. Nesse contexto, s\u00e3o fatores geradores de acidentes no trabalho,<strong> EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":8821427,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e1quinas e equipamentos sem prote\u00e7\u00e3o","id":8821425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e1quinas e equipamentos sem prote\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eletricidade","id":8821426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eletricidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ilumina\u00e7\u00e3o adequada ","id":8821427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ilumina\u00e7\u00e3o adequada <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ordem e limpeza prec\u00e1rias","id":8821428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ordem e limpeza prec\u00e1rias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente de Trabalho (CAT)","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho (CAT)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-acidente-de-trabalho-cat"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Odontologista Buco-Maxilo-Facial","id":17075,"slug":"odontologista-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das recomenda\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 considerada adequada para pacientes no p\u00f3s-operat\u00f3rio de uma exodontia?","provas":[{"id":38353,"cargo":{"descricao":"Odontologista Buco-Maxilo-Facial","id":17075,"slug":"odontologista-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-resende-rj-2019-consulpam-odontologista-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Resende - Odontologista Buco-Maxilo-Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:50:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1113000,"hashId":"99d5226194408f2624d14ad4a70a3e0d","enunciado":"<p align=justify>Qual das recomenda\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 considerada\r\nadequada para pacientes no p\u00f3s-operat\u00f3rio de uma\r\nexodontia?<\/p>","resposta":3950429,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o sugar l\u00edquido por canudo, pois essa a\u00e7\u00e3o cria uma press\u00e3o negativa, deslocando o co\u00e1gulo.","id":3950429,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o sugar l\u00edquido por canudo, pois essa a\u00e7\u00e3o cria\r\numa press\u00e3o negativa, deslocando o co\u00e1gulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Morder um tamp\u00e3o de gaze, logo ap\u00f3s a exodontia, por no m\u00ednimo uma hora.","id":3950430,"corpo":"<p align=justify>Morder um tamp\u00e3o de gaze, logo ap\u00f3s a\r\nexodontia, por no m\u00ednimo uma hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evitar conversar, por no m\u00ednimo, 12 horas.","id":3950431,"corpo":"<p align=justify>Evitar conversar, por no m\u00ednimo, 12 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evitar exerc\u00edcios f\u00edsicos por 2 semanas.","id":3950432,"corpo":"<p align=justify>Evitar exerc\u00edcios f\u00edsicos por 2 semanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417701,"slug":"odontologia-avaliacao-pre-e-pos-operatoria-e-orientacoes"}],"slug":"odontologia\/1113000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Odont\u00f3logo- \u00c1rea: Protesista","id":8689,"slug":"odontologo-area-protesista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o enunciado do texto que justifica o t\u00edtulo \u201cVoc\u00ea &#39;trabalha em equipe&#39; e \u00e9 &#39;workaholic&#39;? Pare de usar palavras batidas\u201d.","provas":[{"id":38342,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-resende-rj-2019-consulpam-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Resende - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":38353,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-resende-rj-2019-consulpam-odontologista-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Resende - Odontologista Buco-Maxilo-Facial - 2019"},{"id":44178,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo- \u00c1rea: Protesista","id":8689,"slug":"odontologo-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-resende-rj-2019-consulpam-odontologo-area-protesista","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Resende - Odont\u00f3logo  - \u00c1rea: Protesista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 14:50:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1112471,"hashId":"e18c923582be7855a83ad0e43e1455cb","enunciado":"<p align=justify>Marque o enunciado do texto que justifica o t\u00edtulo\r\n\u201cVoc\u00ea &#39;trabalha em equipe&#39; e \u00e9 &#39;workaholic&#39;? Pare de\r\nusar palavras batidas\u201d.<\/p>","resposta":3947964,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Um termo desgastado dito na entrevista de emprego ou em uma reuni\u00e3o pode revelar dados sobre uma pessoa\".","id":3947963,"corpo":"<p align=justify>\"Um termo desgastado dito na entrevista de\r\nemprego ou em uma reuni\u00e3o pode revelar dados\r\nsobre uma pessoa\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cVoc\u00ea pode ser percebido como algu\u00e9m sem conte\u00fado que, assim como um adolescente, est\u00e1 preocupado em pertencer a um grupo e ser aceito por ele, em vez de contribuir com o sucesso da empresa\u201d.","id":3947964,"corpo":"<p align=justify>\u201cVoc\u00ea pode ser percebido como algu\u00e9m sem\r\nconte\u00fado que, assim como um adolescente, est\u00e1\r\npreocupado em pertencer a um grupo e ser aceito por\r\nele, em vez de contribuir com o sucesso da empresa\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melhor especificar que, sempre que necess\u00e1rio ou demandado pelo gestor, voc\u00ea tem responsabilidade para entregar as tarefas no prazo e nas especifica\u00e7\u00f5es.","id":3947965,"corpo":"<p align=justify>Melhor especificar que, sempre que necess\u00e1rio ou\r\ndemandado pelo gestor, voc\u00ea tem responsabilidade\r\npara entregar as tarefas no prazo e nas\r\nespecifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cSeja mais claro e afirme que voc\u00ea \u00e9 capaz de liderar pessoas ou sabe lidar com conflitos e busca solu\u00e7\u00f5es harmoniosas\u201d.","id":3947966,"corpo":"<p align=justify>\u201cSeja mais claro e afirme que voc\u00ea \u00e9 capaz de\r\nliderar pessoas ou sabe lidar com conflitos e busca\r\nsolu\u00e7\u00f5es harmoniosas\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412130,"enunciado":"<img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38342\/questao_1.png\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1112471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O antiviral aciclovir age nas infec\u00e7\u00f5es virais: I \u2013 Herpes simples. II \u2013 Varicela Zoster. III \u2013 V\u00edrus Epstein Barr. IV \u2013 Citomagalov\u00edrus. Marque a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m as assertivas CORRTEAS:","provas":[{"id":38353,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-resende-rj-2019-consulpam-odontologista-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Resende - Odontologista Buco-Maxilo-Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:50:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1112998,"hashId":"0821b2fc0ae137445f0ee2c6ad4e39eb","enunciado":"<p align=\"justify\">O antiviral aciclovir age nas infec\u00e7\u00f5es virais: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I \u2013 Herpes simples. <\/p><p align=\"justify\">II \u2013 Varicela Zoster. <\/p><p align=\"justify\">III \u2013 V\u00edrus Epstein Barr. <\/p><p align=\"justify\">IV \u2013 Citomagalov\u00edrus. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m as assertivas\r\nCORRTEAS:<\/p>","resposta":3950423,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas em I, II e III.","id":3950420,"corpo":"Apenas em I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas em I, III e IV.","id":3950421,"corpo":"Apenas em I, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas em I e III.","id":3950422,"corpo":"Apenas em I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas.","id":3950423,"corpo":"Todas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/1112998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A osteoss\u00edntese pode ser realizada com o aux\u00edlio de placas \u00f3sseas, classificadas como compressivas e n\u00e3o-compressivas. Sobre as placas de compress\u00e3o, analise e julgue:I \u2013 Possuem habilidade de comprimir as margens do osso fraturado, ajudando a aproxim\u00e1-las e proporcionando estabilidade adicional pelo aumento da conex\u00e3o friccional entre elas; II \u2013 S\u00e3o mais seguras se aplicadas em fraturas com obliquidade m\u00ednima, e onde existe tecido \u00f3sseo sadio e s\u00f3lido, em cada lado da fratura;III \u2013 Podem ser usadas nos casos de fratura, que requerem rigidez absoluta ou parcial.","provas":[{"id":38353,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-resende-rj-2019-consulpam-odontologista-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Resende - Odontologista Buco-Maxilo-Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:50:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1112990,"hashId":"8a7991ceeda8130cbba43fa5bd57727c","enunciado":"<p align=\"justify\">A osteoss\u00edntese pode ser realizada com o aux\u00edlio de\r\nplacas \u00f3sseas, classificadas como compressivas e\r\nn\u00e3o-compressivas. Sobre as placas de compress\u00e3o,\r\nanalise e julgue:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I \u2013 Possuem habilidade de comprimir as margens do\r\nosso fraturado, ajudando a aproxim\u00e1-las e\r\nproporcionando estabilidade adicional pelo aumento\r\nda conex\u00e3o friccional entre elas; <\/p><p align=\"justify\">II \u2013 S\u00e3o mais seguras se aplicadas em fraturas com\r\nobliquidade m\u00ednima, e onde existe tecido \u00f3sseo sadio\r\ne s\u00f3lido, em cada lado da fratura;<\/p><p align=\"justify\">III \u2013 Podem ser usadas nos casos de fratura, que\r\nrequerem rigidez absoluta ou parcial.<\/p>","resposta":3950384,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":3950384,"corpo":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":3950385,"corpo":"Apenas II est\u00e1 correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":3950386,"corpo":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":3950387,"corpo":"Todas est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1112990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os exames complementares que devem ser solicitados pelo cirurgi\u00e3o\u2013dentista, no pr\u00e9operat\u00f3rio cir\u00fargico, tem grande import\u00e2ncia aqueles que avaliam a coagula\u00e7\u00e3o do paciente. Qual a associa\u00e7\u00e3o correta dos fatores a serem analisados neste exame? I - O tempo de protrombina \u2013 TP. II - O tempo de sangramento \u2013 TS. III \u2013 O tempo de tromboplastina parcial ativada \u2013 TTPA. X - Faz avalia\u00e7\u00e3o qualitativa da fun\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria. Y - Faz avalia\u00e7\u00e3o da via extr\u00ednseca e comum da coagula\u00e7\u00e3o. Z - Faz avalia\u00e7\u00e3o da via intr\u00ednseca e comum da coagula\u00e7\u00e3o, possibilitando o monitoramento da anticoagula\u00e7\u00e3o com heparina.","provas":[{"id":38353,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-resende-rj-2019-consulpam-odontologista-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Resende - Odontologista Buco-Maxilo-Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:50:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1112903,"hashId":"911b74803e74373cdf92a57ead5a3d71","enunciado":"<p align=\"justify\">Dentre os exames complementares que devem ser\r\nsolicitados pelo cirurgi\u00e3o\u2013dentista, no pr\u00e9operat\u00f3rio\r\ncir\u00fargico, tem grande import\u00e2ncia\r\naqueles que avaliam a coagula\u00e7\u00e3o do paciente.\r\nQual a associa\u00e7\u00e3o correta dos fatores a serem\r\nanalisados neste exame? <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - O tempo de protrombina \u2013 TP. <\/p><p align=\"justify\">II - O tempo de sangramento \u2013 TS. <\/p><p align=\"justify\">III \u2013 O tempo de tromboplastina parcial ativada \u2013\r\nTTPA. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">X - Faz avalia\u00e7\u00e3o qualitativa da fun\u00e7\u00e3o\r\nplaquet\u00e1ria. <\/p><p align=\"justify\">Y - Faz avalia\u00e7\u00e3o da via extr\u00ednseca e comum da\r\ncoagula\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">Z - Faz avalia\u00e7\u00e3o da via intr\u00ednseca e comum da\r\ncoagula\u00e7\u00e3o, possibilitando o monitoramento da\r\nanticoagula\u00e7\u00e3o com heparina.<\/p>","resposta":3949990,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 Y \/ II \u2013 X \/ III \u2013 Z.","id":3949990,"corpo":"I \u2013 Y \/ II \u2013 X \/ III \u2013 Z.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 X \/ II \u2013 Y \/ III \u2013 Z.","id":3949991,"corpo":"I \u2013 X \/ II \u2013 Y \/ III \u2013 Z.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 Z \/ II \u2013 X \/ III \u2013 Y.","id":3949992,"corpo":"I \u2013 Z \/ II \u2013 X \/ III \u2013 Y.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 Y \/ II \u2013 Z \/ III \u2013X.","id":3949993,"corpo":"I \u2013 Y \/ II \u2013 Z \/ III \u2013X.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417701,"slug":"odontologia-avaliacao-pre-e-pos-operatoria-e-orientacoes"}],"slug":"odontologia\/1112903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos procedimentos cir\u00fargicos, que podem ser preconizados no tratamento do ceratocisto odontog\u00eanico, julgue: I \u2013 S\u00e3o tratados de maneira semelhante aos outros cistos odontog\u00eanicos, isto \u00e9, por enuclea\u00e7\u00e3o ou curetagem. II \u2013 Alguns tratamentos podem ser adotados, com o intuito de reduzir a frequ\u00eancia de recorr\u00eancia do ceratocisto como, por exemplo, a cauteriza\u00e7\u00e3o com agentes qu\u00edmicos ap\u00f3s a enuclea\u00e7\u00e3o do ceratocisto, ou a osteotomia perif\u00e9rica com broca de osso.III \u2013 Nos casos em que, o ceratocisto mostra-se localmente agressivo, n\u00e3o se pode trata-lo sem ressec\u00e7\u00e3o local e enxerto \u00f3sseo.","provas":[{"id":38353,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-resende-rj-2019-consulpam-odontologista-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Resende - Odontologista Buco-Maxilo-Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:50:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1113008,"hashId":"d9a43f37059525acd26e391f612baa78","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto aos procedimentos cir\u00fargicos, que podem ser\r\npreconizados no tratamento do ceratocisto\r\nodontog\u00eanico, julgue: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I \u2013 S\u00e3o tratados de maneira semelhante aos outros\r\ncistos odontog\u00eanicos, isto \u00e9, por enuclea\u00e7\u00e3o ou\r\ncuretagem. <\/p><p align=\"justify\">II \u2013 Alguns tratamentos podem ser adotados, com o\r\nintuito de reduzir a frequ\u00eancia de recorr\u00eancia do\r\nceratocisto como, por exemplo, a cauteriza\u00e7\u00e3o com\r\nagentes qu\u00edmicos ap\u00f3s a enuclea\u00e7\u00e3o do ceratocisto,\r\nou a osteotomia perif\u00e9rica com broca de osso.<\/p><p align=\"justify\">III \u2013 Nos casos em que, o ceratocisto mostra-se\r\nlocalmente agressivo, n\u00e3o se pode trata-lo sem\r\nressec\u00e7\u00e3o local e enxerto \u00f3sseo.<\/p>","resposta":3950466,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F.","id":3950464,"corpo":"V, F, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":3950465,"corpo":"F, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":3950466,"corpo":"V, V, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":3950467,"corpo":"F, V, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cistos e Tumores","oab":false,"nome":"Cistos e Tumores","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417412,"slug":"odontologia-cistos-e-tumores"}],"slug":"odontologia\/1113008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o da perda excessiva de sangue durante as cirurgias odontol\u00f3gicas \u00e9 importante para preservar a capacidade do paciente de carrear oxig\u00eanio. Dentre os v\u00e1rios problemas causados pelo sangramento excessivo, est\u00e1 a forma\u00e7\u00e3o do hematoma. Sobre as consequ\u00eancias do hematoma para a ferida cir\u00fargica, n\u00e3o podemos afirmar:","provas":[{"id":38353,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-resende-rj-2019-consulpam-odontologista-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Resende - Odontologista Buco-Maxilo-Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:50:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1113005,"hashId":"062a64768b8695ecf8fbaec542e0653b","enunciado":"<p align=\"justify\">A preven\u00e7\u00e3o da perda excessiva de sangue durante\r\nas cirurgias odontol\u00f3gicas \u00e9 importante para\r\npreservar a capacidade do paciente de carrear oxig\u00eanio. Dentre os v\u00e1rios problemas causados pelo\r\nsangramento excessivo, est\u00e1 a forma\u00e7\u00e3o do\r\nhematoma. Sobre as consequ\u00eancias do hematoma\r\npara a ferida cir\u00fargica, n\u00e3o podemos afirmar:<\/p>","resposta":3950453,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de press\u00e3o sobre a ferida cir\u00fargica.","id":3950451,"corpo":"<p align=justify>Aplica\u00e7\u00e3o de press\u00e3o sobre a ferida cir\u00fargica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento da tens\u00e3o sobre as bordas da ferida cir\u00fargica.","id":3950452,"corpo":"<p align=justify>Aumento da tens\u00e3o sobre as bordas da ferida\r\ncir\u00fargica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento da vascularidade na ferida cir\u00fargica.","id":3950453,"corpo":"<p align=justify>Aumento da vascularidade na ferida cir\u00fargica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atua como meio de cultura para a ferida cir\u00fargica.","id":3950454,"corpo":"<p align=justify>Atua como meio de cultura para a ferida cir\u00fargica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Cicatriza\u00e7\u00e3o, Cura e Repara\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Cicatriza\u00e7\u00e3o, Cura e Repara\u00e7\u00e3o","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417699,"slug":"odontologia-processos-de-cicatrizacao-cura-e-reparacao"}],"slug":"odontologia\/1113005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as t\u00e9cnicas cir\u00fargicas para a realiza\u00e7\u00e3o de uma frenectomia labial, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":38353,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-resende-rj-2019-consulpam-odontologista-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Resende - Odontologista Buco-Maxilo-Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1112900,"hashId":"53c0597e2ff9d0b1db06cf4ff57eb312","enunciado":"<p align=justify>Sobre as t\u00e9cnicas cir\u00fargicas para a realiza\u00e7\u00e3o de\r\numa frenectomia labial, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3949977,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na t\u00e9cnica da excis\u00e3o simples, a evers\u00e3o do l\u00e1bio auxilia na identifica\u00e7\u00e3o da anatomia do freio e na realiza\u00e7\u00e3o da excis\u00e3o.","id":3949976,"corpo":"<p align=justify>Na t\u00e9cnica da excis\u00e3o simples, a evers\u00e3o do\r\nl\u00e1bio auxilia na identifica\u00e7\u00e3o da anatomia do freio\r\ne na realiza\u00e7\u00e3o da excis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na t\u00e9cnica da zetaplasia duas incis\u00f5es relaxantes, formando um \u201cz\u201d, precedem a divuls\u00e3o dos retalhos, que s\u00e3o deslocados e rotacionados verticalmente, para que a incis\u00e3o inicial seja fechada.","id":3949977,"corpo":"<p align=justify>Na t\u00e9cnica da zetaplasia duas incis\u00f5es\r\nrelaxantes, formando um \u201cz\u201d, precedem a divuls\u00e3o\r\ndos retalhos, que s\u00e3o deslocados e rotacionados\r\nverticalmente, para que a incis\u00e3o inicial seja\r\nfechada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Freios com inser\u00e7\u00f5es largas de suas bases devem ser tratados com a t\u00e9cnica de vestibuloplastia localizada.","id":3949978,"corpo":"<p align=justify>Freios com inser\u00e7\u00f5es largas de suas bases\r\ndevem ser tratados com a t\u00e9cnica de\r\nvestibuloplastia localizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na t\u00e9cnica de vestibuloplastia, a cicatriza\u00e7\u00e3o da ferida cir\u00fargica ocorre por segunda inten\u00e7\u00e3o, e uma pr\u00f3tese ou guia podem ser utilizados para promover conforto ao paciente, nos primeiros dias de p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":3949979,"corpo":"<p align=justify>Na t\u00e9cnica de vestibuloplastia, a cicatriza\u00e7\u00e3o\r\nda ferida cir\u00fargica ocorre por segunda inten\u00e7\u00e3o, e\r\numa pr\u00f3tese ou guia podem ser utilizados para\r\npromover conforto ao paciente, nos primeiros dias\r\nde p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399317,"slug":"odontologia-tecnicas-cirurgicas"}],"slug":"odontologia\/1112900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados epidemiol\u00f3gicos sugerem que a s\u00edndrome da apneia do sono possa ser bastante comum, em especial em suas formas mais leves. Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 um dist\u00farbio caracterizado por respira\u00e7\u00e3o anormal no sono e na fragmenta\u00e7\u00e3o do sono. Segundo MILORO (2016), julgue as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o a apneia do sono e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o correta: I. A apneia \u00e9 definida como a interrup\u00e7\u00e3o do fluxo a\u00e9reo nas narinas e na boca por pelo menos 10 segundos. II. Esses epis\u00f3dios apneicos podem resultar em hipoxemia, hipercapnia, hipertens\u00e3o sist\u00eamica e pulmonar, policitemia, cor pulmonale, bradicardia e arritmias card\u00edacas. III. O tipo mais comum de apneia do sono \u00e9 a apneia central do sono. IV. A polissonografia noturna continua sendo o padr\u00e3o-ouro para estabelecer o diagn\u00f3stico de apneia do sono, quantificar sua gravidade e determinar o sucesso das modalidades de tratamento. V \u2013 O aparelho de Herbst, um dispositivo de posicionamento mandibular anterior, n\u00e3o est\u00e1 indicado para o tratamento da apneia obstrutiva do sono.","provas":[{"id":56032,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:52:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1687525,"hashId":"2fd43f1f45bfcf7b8f8642cfe3d7a71e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados epidemiol\u00f3gicos sugerem que a s\u00edndrome da apneia do sono possa ser bastante comum, em especial em suas formas mais leves. Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 um dist\u00farbio caracterizado por respira\u00e7\u00e3o anormal no sono e na fragmenta\u00e7\u00e3o do sono. Segundo MILORO (2016), julgue as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o a apneia do sono e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A apneia \u00e9 definida como a interrup\u00e7\u00e3o do fluxo a\u00e9reo nas narinas e na boca por pelo menos 10 segundos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Esses epis\u00f3dios apneicos podem resultar em hipoxemia, hipercapnia, hipertens\u00e3o sist\u00eamica e pulmonar, policitemia, cor pulmonale, bradicardia e arritmias card\u00edacas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O tipo mais comum de apneia do sono \u00e9 a apneia central do sono. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A polissonografia noturna continua sendo o padr\u00e3o-ouro para estabelecer o diagn\u00f3stico de apneia do sono, quantificar sua gravidade e determinar o sucesso das modalidades de tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 O aparelho de Herbst, um dispositivo de posicionamento mandibular anterior, n\u00e3o est\u00e1 indicado para o tratamento da apneia obstrutiva do sono.<\/p>","resposta":6375759,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, III e V est\u00e3o corretas.","id":6375758,"corpo":"<p>Apenas I, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":6375759,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e V est\u00e3o corretas.","id":6375760,"corpo":"<p>Apenas II e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas IV est\u00e1 correta.","id":6375761,"corpo":"<p>Apenas IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399382,"slug":"odontologia-epidemiologia"}],"slug":"odontologia\/1687525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resposta fisiol\u00f3gica gradual \u00e0 hemorragia pode ser classificada com base na porcentagem de perda de sangue aguda. Segundo MILORO (2016), a hemorragia de classe III, equivale a qual varia\u00e7\u00e3o de porcentagem de perda sangu\u00ednea?","provas":[{"id":56032,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:52:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1687526,"hashId":"f05bc266d3ebfe59660d1663fdd43a93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resposta fisiol\u00f3gica gradual \u00e0 hemorragia pode ser classificada com base na porcentagem de perda de sangue aguda. Segundo MILORO (2016), a hemorragia de classe III, equivale a qual varia\u00e7\u00e3o de porcentagem de perda sangu\u00ednea?<\/p>","resposta":6375763,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 a 30%.","id":6375762,"corpo":"<p>15 a 30%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 a 40%.","id":6375763,"corpo":"<p>30 a 40%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 a 45%.","id":6375764,"corpo":"<p>40 a 45%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45 a 60%.","id":6375765,"corpo":"<p>45 a 60%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1687526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200,"slug":"odontologia-area-endodontia"},{"descricao":"Ortodontia e OrtopediaFacial","id":22201,"slug":"ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento de todos os dentes dec\u00edduos e dos primeiros molares permanentes come\u00e7a bem antes do nascimento. Segundo PROFFIT (2013), quanto \u00e0 cronologia do desenvolvimento dental (denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua), qual a idade em que a coroa do primeiro molar superior tem seu desenvolvimento completo?","provas":[{"id":56032,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2019"},{"id":56033,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200,"slug":"odontologia-area-endodontia"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea: Endodontia - 2019"},{"id":56035,"cargo":{"descricao":"Ortodontia e OrtopediaFacial","id":22201,"slug":"ortodontia-e-ortopedia-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-ortodontia-e-ortopedia-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Ortodontia e Ortopedia  Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:52:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1687448,"hashId":"2e1f011c0b86b79a025f872bb9308d5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento de todos os dentes dec\u00edduos e dos primeiros molares permanentes come\u00e7a bem antes do nascimento. Segundo PROFFIT (2013), quanto \u00e0 cronologia do desenvolvimento dental (denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua), qual a idade em que a coroa do primeiro molar superior tem seu desenvolvimento completo?<\/p>","resposta":6375419,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11 meses.","id":6375418,"corpo":"<p>11 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 meses.","id":6375419,"corpo":"<p>6 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 semanas no \u00fatero.","id":6375420,"corpo":"<p>7 semanas no \u00fatero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9 meses.","id":6375421,"corpo":"<p>9 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontog\u00eanese","oab":false,"nome":"Odontog\u00eanese","pai":399359,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417442,"slug":"odontologia-odontogenese"}],"slug":"odontologia\/1687448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo NEVILLE (2016), a S\u00edndrome de Mazabraud \u00e9 caracterizada por displasia fibrosa poliost\u00f3tica e combina\u00e7\u00e3o com:","provas":[{"id":56032,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:52:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1687538,"hashId":"6b4c80210873b62160877da47e0ec385","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo NEVILLE (2016), a S\u00edndrome de Mazabraud \u00e9 caracterizada por displasia fibrosa poliost\u00f3tica e combina\u00e7\u00e3o com:<\/p>","resposta":6375813,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pigmenta\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea caf\u00e9 aulait.","id":6375810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pigmenta\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea <em>caf\u00e9 aulait.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00faltiplas endocrinopatias.","id":6375811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00faltiplas endocrinopatias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nevo fl\u00e2meo.","id":6375812,"corpo":"<p>Nevo fl\u00e2meo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mixomas intramusculares.","id":6375813,"corpo":"<p>Mixomas intramusculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":"odontologia\/1687538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dependendo do tipo de les\u00e3o, da dire\u00e7\u00e3o e da for\u00e7a do impacto, as fraturas mandibulares geralmente ocorrem em diversas localiza\u00e7\u00f5es. De acordo com HUPP (2009), em rela\u00e7\u00e3o as fraturas mandibulares, analise as afirmativas atribuindo V para as verdadeiras e F para as falsas e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o correta: ( ) As fraturas de mand\u00edbula s\u00e3o referidas como favor\u00e1veis ou desfavor\u00e1veis, dependendo da angula\u00e7\u00e3o da fratura e da for\u00e7a de impacto. As fraturas favor\u00e1veis s\u00e3o aquelas envolvendo fraturas incompletas e exibem mobilidade m\u00ednima. A fratura desfavor\u00e1vel resulta da comunica\u00e7\u00e3o da margem do osso fraturado com o meio externo. ( ) A ordem decrescente de frequ\u00eancia das fratura de mand\u00edbula \u00e9: condilares (mais frequente), ramo, \u00e2ngulo, corpo, s\u00ednfise, processo alveolar e processo coron\u00f3ide (mais rara). ( ) Se a fratura mandibular se encontra atrav\u00e9s da \u00e1rea do terceiro molar impactado, este \u00e9, usualmente, removido antes de a fratura ser reduzida e a fixa\u00e7\u00e3o intermaxilar \u00e9 aplicada. ( ) As fraturas de mand\u00edbula mais graves, sobretudo as bilaterais ou cominutivas, podem causar deslocamento posterior da mand\u00edbula e da l\u00edngua, resultando em obstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas superiores.","provas":[{"id":56032,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:52:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1687557,"hashId":"9330ff866c0c9d217bc21e566545bbd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dependendo do tipo de les\u00e3o, da dire\u00e7\u00e3o e da for\u00e7a do impacto, as fraturas mandibulares geralmente ocorrem em diversas localiza\u00e7\u00f5es. De acordo com HUPP (2009), em rela\u00e7\u00e3o as fraturas mandibulares, analise as afirmativas atribuindo V para as verdadeiras e F para as falsas e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As fraturas de mand\u00edbula s\u00e3o referidas como favor\u00e1veis ou desfavor\u00e1veis, dependendo da angula\u00e7\u00e3o da fratura e da for\u00e7a de impacto. As fraturas favor\u00e1veis s\u00e3o aquelas envolvendo fraturas incompletas e exibem mobilidade m\u00ednima. A fratura desfavor\u00e1vel resulta da comunica\u00e7\u00e3o da margem do osso fraturado com o meio externo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A ordem decrescente de frequ\u00eancia das fratura de mand\u00edbula \u00e9: condilares (mais frequente), ramo, \u00e2ngulo, corpo, s\u00ednfise, processo alveolar e processo coron\u00f3ide (mais rara). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se a fratura mandibular se encontra atrav\u00e9s da \u00e1rea do terceiro molar impactado, este \u00e9, usualmente, removido antes de a fratura ser reduzida e a fixa\u00e7\u00e3o intermaxilar \u00e9 aplicada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As fraturas de mand\u00edbula mais graves, sobretudo as bilaterais ou cominutivas, podem causar deslocamento posterior da mand\u00edbula e da l\u00edngua, resultando em obstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas superiores.<\/p>","resposta":6375886,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6375886,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6375887,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6375888,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6375889,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma Maxilofacial","oab":false,"nome":"Trauma Maxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417702,"slug":"odontologia-trauma-maxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1687557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200,"slug":"odontologia-area-endodontia"},{"descricao":"Ortodontia e OrtopediaFacial","id":22201,"slug":"ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com MEZZOMO (2006), uma das causas que leva o gesso do modelo a ficar esbranqui\u00e7ado e pulvurento \u00e9:","provas":[{"id":56032,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2019"},{"id":56033,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200,"slug":"odontologia-area-endodontia"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea: Endodontia - 2019"},{"id":56035,"cargo":{"descricao":"Ortodontia e OrtopediaFacial","id":22201,"slug":"ortodontia-e-ortopedia-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-ortodontia-e-ortopedia-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Ortodontia e Ortopedia  Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:52:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1687503,"hashId":"2c2125191526654d2d9e0fe1a9830085","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com MEZZOMO (2006), uma das causas que leva o gesso do modelo a ficar esbranqui\u00e7ado e pulvurento \u00e9:<\/p>","resposta":6375667,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Movimento de moldeira durante o ato de moldar.","id":6375664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Movimento de moldeira durante o ato de moldar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espessuras desuniformes e muito grande de material.","id":6375665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espessuras desuniformes e muito grande de material.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Al\u00edvio insuficiente da moldeira de acr\u00edlico.","id":6375666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00edvio insuficiente da moldeira de acr\u00edlico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vazamento antes de 20 minutos p\u00f3s-moldagem.","id":6375667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vazamento antes de 20 minutos p\u00f3s-moldagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Moldagem","oab":false,"nome":"Materiais de Moldagem","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417649,"slug":"odontologia-materiais-de-moldagem"}],"slug":"odontologia\/1687503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200,"slug":"odontologia-area-endodontia"},{"descricao":"Ortodontia e OrtopediaFacial","id":22201,"slug":"ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com ANDRADE (2014), assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas das senten\u00e7as abaixo.Atualmente, o ____________ \u00e9 o benzodiazep\u00ednico mais utilizado como medica\u00e7\u00e3o pr\u00e9-anest\u00e9sica em anestesia geral pedi\u00e1trica, tamb\u00e9m ganhando seu espa\u00e7o como ansiol\u00edtico na cl\u00ednica odontopedi\u00e1trica. As dosagens recomendadas para a seda\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria de crian\u00e7as variam de _______________. Al\u00e9m do r\u00e1pido in\u00edcio e do menor tempo de dura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o, o ____________ geralmente produz ___________________, ou seja, faz com que a crian\u00e7a n\u00e3o se lembre dos fatos que ocorreram durante o pico de a\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco.","provas":[{"id":56032,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2019"},{"id":56033,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200,"slug":"odontologia-area-endodontia"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea: Endodontia - 2019"},{"id":56035,"cargo":{"descricao":"Ortodontia e OrtopediaFacial","id":22201,"slug":"ortodontia-e-ortopedia-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-ortodontia-e-ortopedia-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Ortodontia e Ortopedia  Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:52:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1687442,"hashId":"0d0796701c49701626316d19660807c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com ANDRADE (2014), assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas das senten\u00e7as abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, o ____________ \u00e9 o benzodiazep\u00ednico mais utilizado como medica\u00e7\u00e3o pr\u00e9-anest\u00e9sica em anestesia geral pedi\u00e1trica, tamb\u00e9m ganhando seu espa\u00e7o como ansiol\u00edtico na cl\u00ednica odontopedi\u00e1trica. As dosagens recomendadas para a seda\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria de crian\u00e7as variam de _______________. Al\u00e9m do r\u00e1pido in\u00edcio e do menor tempo de dura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o, o ____________ geralmente produz ___________________, ou seja, faz com que a crian\u00e7a n\u00e3o se lembre dos fatos que ocorreram durante o pico de a\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco.<\/p>","resposta":6375393,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diazepam \/ 0,25-0,5 mg\/Kg \/ Diazepam \/ amn\u00e9sia anter\u00f3grada.","id":6375391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diazepam \/ 0,25-0,5 mg\/Kg \/ Diazepam \/ amn\u00e9sia anter\u00f3grada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flurazepam \/ 2,5-5,0 mg\/Kg \/ Flurazepam \/ amn\u00e9sia retr\u00f3grada.","id":6375392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flurazepam \/ 2,5-5,0 mg\/Kg \/ Flurazepam \/ amn\u00e9sia retr\u00f3grada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Midazolam \/ 0,25-0,5 mg\/Kg \/ Midazolam \/ amn\u00e9sia anter\u00f3grada.","id":6375393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Midazolam \/ 0,25-0,5 mg\/Kg \/ Midazolam \/ amn\u00e9sia anter\u00f3grada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clorazepato \/ 2,5-5,0 mg\/Kg \/ Clorazepato \/ amn\u00e9sia retr\u00f3grada.","id":6375394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clorazepato \/ 2,5-5,0 mg\/Kg \/ Clorazepato \/ amn\u00e9sia retr\u00f3grada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/1687442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-colombo-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana, Marcelo e Roberta t\u00eam, cada um, um esporte preferido, entre corrida, futebol e basquete. O esporte preferido de Marcelo n\u00e3o usa bola, e o de Roberta \u00e9 jogado com os p\u00e9s. Sabendo disso, os esportes preferidos de Joana, Marcelo e Roberta s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":48488,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-colombo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-colombo-pr-2019-funpar-nc-ufpr-motorista-de-veiculo-pesado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Colombo - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:13:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1469412,"hashId":"06c914c90e043b19d31b4e48deb25ac5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana, Marcelo e Roberta t\u00eam, cada um, um esporte preferido, entre corrida, futebol e basquete. O esporte preferido de Marcelo n\u00e3o usa bola, e o de Roberta \u00e9 jogado com os p\u00e9s. Sabendo disso, os esportes preferidos de Joana, Marcelo e Roberta s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":5460176,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"basquete, futebol e corrida. ","id":5460173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">basquete, futebol e corrida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"futebol, basquete e corrida.","id":5460174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">futebol, basquete e corrida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corrida, basquete e futebol.","id":5460175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrida, basquete e futebol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"basquete, corrida e futebol. ","id":5460176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">basquete, corrida e futebol. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"futebol, corrida e basquete.","id":5460177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">futebol, corrida e basquete.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1469412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Oper\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":3031,"slug":"operario-area-servicos-gerais"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os pronomes empregados \" eu\", \" mim\". Marque a alternativa que apresenta corretamente o emprego deles no texto.","provas":[{"id":49212,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":49219,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Coveiro - 2019"},{"id":49240,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":49249,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":3031,"slug":"operario-area-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Oper\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":49253,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"},{"id":49255,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2019"},{"id":49277,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":49283,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Gari - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:13:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1487891,"hashId":"696e888dd3bbc781887589b74b6c5130","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os pronomes empregados \" eu\", \" mim\". Marque a alternativa que apresenta corretamente o emprego deles no texto.<\/p>","resposta":5539199,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o empregados na 2\u00aa pessoa do singular.","id":5539196,"corpo":"<p>Est\u00e3o empregados na 2\u00aa pessoa do singular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o empregados na 3\u00aa pessoa do singular.","id":5539197,"corpo":"<p>Est\u00e3o empregados na 3\u00aa pessoa do singular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"eu\" est\u00e1 empregado na 1\u00aa pessoa e \" mim\" na 2 \u00aa pessoa do singular.","id":5539198,"corpo":"<p>\"eu\" est\u00e1 empregado na 1\u00aa pessoa e \" mim\" na 2 \u00aa pessoa do singular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambos est\u00e3o empregados na 1\u00aa pessoa do singular.","id":5539199,"corpo":"<p>Ambos est\u00e3o empregados na 1\u00aa pessoa do singular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I LEIA O POEMAUma estrelaNamoradeiraPiscouS\u00f3 para mimTalvez quisesseQue eu subisse ao c\u00e9uPra gente viverUm amor sem fim.(Almir Correia. Poemas Malandrinhos. S\u00e3o Paulo: Atual,1991.p.15)Observe os significados que o dicion\u00e1rio apresenta para o verbo piscar.piscar: V .t.d.1. Fechar e abrir rapidamente os olhos. T.d.e.i.2. Dar sinal, piscando: Piscou o olho ao companheiro. Int. 3 . Fechar e abrir rapidamente os olhos. 4 . Fig. Brilhar intermitentemente; tremeluzir. P. 5. Trocar sinais, piscando os olhos.","id":429062,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">LEIA O POEMA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma estrela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Namoradeira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Piscou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 para mim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Talvez quisesse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que eu subisse ao c\u00e9u<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pra gente viver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um amor sem fim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Almir Correia. Poemas Malandrinhos. S\u00e3o Paulo: Atual,1991.p.15)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe os significados que o dicion\u00e1rio apresenta para o verbo piscar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>piscar<\/strong>: V .t.d.1. Fechar e abrir rapidamente os olhos. T.d.e.i.2. Dar sinal, piscando: Piscou o olho ao companheiro. Int. 3 . Fechar e abrir rapidamente os olhos. 4 . Fig. Brilhar intermitentemente; tremeluzir. P. 5. Trocar sinais, piscando os olhos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1487891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-colombo-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um diagramador, em m\u00e9dia, consegue preparar uma p\u00e1gina a cada 30 minutos. Mantendo esse ritmo, quantas p\u00e1ginas preparar\u00e1 ao final de uma jornada de 6 horas?","provas":[{"id":48488,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-colombo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-colombo-pr-2019-funpar-nc-ufpr-motorista-de-veiculo-pesado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Colombo - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:13:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1469403,"hashId":"10580695f1c45dbf16dce825b88feff0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um diagramador, em m\u00e9dia, consegue preparar uma p\u00e1gina a cada 30 minutos. Mantendo esse ritmo, quantas p\u00e1ginas preparar\u00e1 ao final de uma jornada de 6 horas?<\/p>","resposta":5460128,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 p\u00e1ginas.","id":5460128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 p\u00e1ginas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 p\u00e1ginas.","id":5460129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 p\u00e1ginas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 p\u00e1ginas.","id":5460130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 p\u00e1ginas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 p\u00e1ginas.","id":5460131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 p\u00e1ginas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 p\u00e1ginas.","id":5460132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 p\u00e1ginas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1469403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-colombo-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de 29 pessoas deve ser organizado em times de 5 pessoas cada. Cada jogador deve pertencer a um \u00fanico time. Ao final da divis\u00e3o, restar\u00e3o quantas pessoas que n\u00e3o pertencer\u00e3o a nenhum dos times?","provas":[{"id":48488,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-colombo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-colombo-pr-2019-funpar-nc-ufpr-motorista-de-veiculo-pesado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Colombo - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:13:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1469406,"hashId":"882ee55fbcbb740fd9b25982c4b7de3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de 29 pessoas deve ser organizado em times de 5 pessoas cada. Cada jogador deve pertencer a um \u00fanico time. Ao final da divis\u00e3o, restar\u00e3o quantas pessoas que n\u00e3o pertencer\u00e3o a nenhum dos times?<\/p>","resposta":5460147,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 pessoas.","id":5460143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9 pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 pessoas.","id":5460144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 pessoas. ","id":5460145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 pessoas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 pessoas. ","id":5460146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 pessoas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 pessoas.","id":5460147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":"matematica\/1469406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-colombo-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho sublinhado no segundo par\u00e1grafo est\u00e1 entre aspas porque se trata de: ","provas":[{"id":48488,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-colombo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-colombo-pr-2019-funpar-nc-ufpr-motorista-de-veiculo-pesado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Colombo - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:13:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1469395,"hashId":"4fdc12b7e0eb30a702cc957c597faed3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho sublinhado no segundo par\u00e1grafo est\u00e1 entre aspas porque se trata de: <\/p>","resposta":5460090,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma ordem do Detran.","id":5460088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ordem do Detran.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma determina\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o do Contran.","id":5460089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma determina\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o do Contran.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma fala de Marli Batagini.","id":5460090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma fala de Marli Batagini.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma explica\u00e7\u00e3o do Centran.","id":5460091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma explica\u00e7\u00e3o do Centran.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma opini\u00e3o do autor da not\u00edcia.","id":5460092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma opini\u00e3o do autor da not\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 03. O Departamento de Tr\u00e2nsito do Paran\u00e1 (Detran-PR) orienta os motoristas que t\u00eam a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o suspensa ou cassada que eles ficam proibidos de dirigir mesmo sem entregar a CNH. A determina\u00e7\u00e3o consta no artigo 16 da Resolu\u00e7\u00e3o 723\/2018 do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito (Contran). A coordenadora de Infra\u00e7\u00f5es do Detran\/PR, Marli Batagini, explica que antes os motoristas s\u00f3 come\u00e7avam a cumprir o tempo de suspens\u00e3o ou cassa\u00e7\u00e3o depois que entregassem a CNH no Detran. \u201cMuitas vezes, nem sabiam que estavam proibidos de dirigir. Anteriormente, eles come\u00e7avam a cumprir a penalidade depois de entregar a CNH. Agora, o condutor j\u00e1 come\u00e7a a cumprir a penalidade automaticamente, ap\u00f3s o t\u00e9rmino dos prazos recursais\u201d. O cumprimento da penalidade inicia 15 dias ap\u00f3s o t\u00e9rmino do prazo para recurso \u00e0 Junta Administrativa de Recurso de Infra\u00e7\u00f5es (Jari) ou Conselho Estadual de Tr\u00e2nsito (Cetran), caso opte por n\u00e3o entrar com recurso. Caso o condutor entre com recurso e este seja negado, inicia o cumprimento da penalidade de suspens\u00e3o ou cassa\u00e7\u00e3o no dia seguinte ao resultado. Se o condutor escolher entregar a CNH dentro destes 15 dias ou antes, a penalidade come\u00e7a a ser cumprida a partir da data de entrega do documento. (http:\/\/www.detran.pr.gov.br\/Noticia\/Proibicao-de-dirigir-vigora-mesmo-sem-entrega-da-CNH)","id":426862,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 03. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O Departamento de Tr\u00e2nsito do Paran\u00e1 (Detran-PR) orienta os motoristas que t\u00eam a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o suspensa ou cassada que eles ficam proibidos de dirigir mesmo sem entregar a CNH. A determina\u00e7\u00e3o consta no artigo 16 da Resolu\u00e7\u00e3o 723\/2018 do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito (Contran). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A coordenadora de Infra\u00e7\u00f5es do Detran\/PR, Marli Batagini, explica que antes os motoristas s\u00f3 come\u00e7avam a cumprir o tempo de suspens\u00e3o ou cassa\u00e7\u00e3o depois que entregassem a CNH no Detran. <u>\u201cMuitas vezes, nem sabiam que estavam proibidos de dirigir. Anteriormente, eles come\u00e7avam a cumprir a penalidade depois de entregar a CNH. Agora, o condutor j\u00e1 come\u00e7a a cumprir a penalidade automaticamente, ap\u00f3s o t\u00e9rmino dos prazos recursais\u201d<\/u>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O cumprimento da penalidade inicia 15 dias ap\u00f3s o t\u00e9rmino do prazo para recurso \u00e0 Junta Administrativa de Recurso de Infra\u00e7\u00f5es (Jari) ou Conselho Estadual de Tr\u00e2nsito (Cetran), caso opte por n\u00e3o entrar com recurso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Caso o condutor entre com recurso e este seja negado, inicia o cumprimento da penalidade de suspens\u00e3o ou cassa\u00e7\u00e3o no dia seguinte ao resultado. Se o condutor escolher entregar a CNH dentro destes 15 dias ou antes, a penalidade come\u00e7a a ser cumprida a partir da data de entrega do documento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(http:\/\/www.detran.pr.gov.br\/Noticia\/Proibicao-de-dirigir-vigora-mesmo-sem-entrega-da-CNH)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1469395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cartas de condu\u00e7\u00e3o habilitam o seu titular a conduzir ve\u00edculos de acordo com os averbamentos nelas efetuados, que podem referir-se \u00e0s categorias AM, A1, A2, A, B1, B, C, C+E, C1, D1+E, D, D1, D+E e D1+E. \u00c0 designa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos, se o reboque tiver peso bruto superior a 750kg, \u00e9 acrescida a letra E. No caso de Autom\u00f3veis Pesados de Passageiros, para o condutor estar habilitado a conduzir ve\u00edculos a motor concebidos e constru\u00eddos para o transporte de um n\u00famero de passageiros superior a oito, excluindo o condutor, e a estes ve\u00edculos poder ser atrelado um reboque com massa m\u00e1xima autorizada n\u00e3o superior a 750kg, \u00e9 necess\u00e1rio:","provas":[{"id":47681,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculo-pesado","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:13:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1447501,"hashId":"7e40e96a9bd34d2befebe60efa8c7737","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As cartas de condu\u00e7\u00e3o habilitam o seu titular a conduzir ve\u00edculos de acordo com os averbamentos nelas efetuados, que podem referir-se \u00e0s categorias AM, A1, A2, A, B1, B, C, C+E, C1, D1+E, D, D1, D+E e D1+E. \u00c0 designa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos, se o reboque tiver peso bruto superior a 750kg, \u00e9 acrescida a letra E. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso de Autom\u00f3veis Pesados de Passageiros, para o condutor estar habilitado a conduzir ve\u00edculos a motor concebidos e constru\u00eddos para o transporte de um n\u00famero de passageiros superior a oito, excluindo o condutor, e a estes ve\u00edculos poder ser atrelado um reboque com massa m\u00e1xima autorizada n\u00e3o superior a 750kg, \u00e9 necess\u00e1rio:<\/p>","resposta":5360569,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"idade m\u00ednima 18 anos e habilita\u00e7\u00e3o categoria B.","id":5360568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idade m\u00ednima 18 anos e habilita\u00e7\u00e3o categoria B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idade m\u00ednima 24 anos e habilita\u00e7\u00e3o categoria D.","id":5360569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idade m\u00ednima 24 anos e habilita\u00e7\u00e3o categoria D.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"idade m\u00ednima 18 anos e habilita\u00e7\u00e3o categoria BE.","id":5360570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idade m\u00ednima 18 anos e habilita\u00e7\u00e3o categoria BE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"idade m\u00ednima 24 anos e habilita\u00e7\u00e3o categoria BE.","id":5360571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idade m\u00ednima 24 anos e habilita\u00e7\u00e3o categoria BE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"idade m\u00ednima 24 anos e habilita\u00e7\u00e3o categoria DE.","id":5360572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idade m\u00ednima 24 anos e habilita\u00e7\u00e3o categoria DE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1447501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-colombo-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No gr\u00e1fico abaixo, est\u00e3o representadas as quantidades aproximadas de batatas colhidas em um s\u00edtio, ao longo de uma semana:Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no gr\u00e1fico, pode-se concluir que a m\u00e9dia de batatas colhidas foi de:","provas":[{"id":48488,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-colombo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-colombo-pr-2019-funpar-nc-ufpr-motorista-de-veiculo-pesado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Colombo - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:13:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1469411,"hashId":"6bd4ecf695004d3351916aee92170946","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No gr\u00e1fico abaixo, est\u00e3o representadas as quantidades aproximadas de batatas colhidas em um s\u00edtio, ao longo de uma semana:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48488\/questao\/1469411-20210105224725000000-0.png\" style=\"\" width=\"316\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no gr\u00e1fico, pode-se concluir que a m\u00e9dia de batatas colhidas foi de:<\/p>","resposta":5460168,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"97 kg.","id":5460168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">97 kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"95 kg.","id":5460169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">95 kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 kg.","id":5460170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"55 kg.","id":5460171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">55 kg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"46 kg.","id":5460172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">46 kg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia","oab":false,"nome":"M\u00e9dia","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408554,"slug":"matematica-media"}],"slug":"matematica\/1469411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Leve - \u00c1rea: Transporte de Emerg\u00eancia","id":18017,"slug":"motorista-de-veiculo-leve-area-transporte-de-emergencia"},{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas Pesadas","id":5128,"slug":"mecanico-de-maquinas-pesadas"},{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Leves","id":16845,"slug":"mecanico-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pesquisa com 500 pessoas para saber o seu gosto musical, constatou - se que: 270 pessoas disseram gostar de sertanejo; 180 pessoas disseram gostar de funk; 60 pessoas disseram gostar dos dois g\u00eaneros musicais. Dessa forma, o n\u00famero de pessoas que disseram s\u00f3 gostar de funk foi de:","provas":[{"id":43107,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Leve - \u00c1rea: Transporte de Emerg\u00eancia","id":18017,"slug":"motorista-de-veiculo-leve-area-transporte-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculo-leve-area-transporte-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Motorista de Ve\u00edculo Leve - \u00c1rea: Transporte de Emerg\u00eancia - 2019"},{"id":43146,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas Pesadas","id":5128,"slug":"mecanico-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-mecanico-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas Pesadas - 2019"},{"id":43148,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Leves","id":16845,"slug":"mecanico-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-mecanico-de-veiculos-leves","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Leves - 2019"},{"id":47679,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculos-leves","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2019"},{"id":47681,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculo-pesado","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:13:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1289289,"hashId":"bc5cc7e6b3720a4708127247b098769c","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma pesquisa com 500 pessoas para saber o seu gosto\r\nmusical, constatou - se que:  <\/p><ul><li>270 pessoas disseram gostar de sertanejo;\r\n<\/li><li><div align=\"justify\">180 pessoas disseram gostar de funk;\r\n<\/div><\/li><li><div align=\"justify\">  60 pessoas disseram gostar dos dois g\u00eaneros\r\nmusicais.\r\n<\/div><\/li><\/ul><p align=\"justify\">Dessa forma, o n\u00famero de pessoas que disseram s\u00f3 gostar\r\nde funk foi de:<\/p>","resposta":4690568,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180.","id":4690565,"corpo":"<p align=justify>180.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"160.","id":4690566,"corpo":"<p align=justify>160.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"140.","id":4690567,"corpo":"<p align=justify>140.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120.","id":4690568,"corpo":"<p align=justify>120.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"110.","id":4690569,"corpo":"<p align=justify>110.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1289289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Oper\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":3031,"slug":"operario-area-servicos-gerais"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Estrela\" \u00e9 uma palavra que d\u00e1 nome a um astro celeste nesse texto. Do ponto de vista das classes gramaticais, ela \u00e9 classificada como:","provas":[{"id":49212,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":49219,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Coveiro - 2019"},{"id":49240,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":49249,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":3031,"slug":"operario-area-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Oper\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":49253,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"},{"id":49255,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2019"},{"id":49277,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":49283,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Gari - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:13:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1487887,"hashId":"520dc70f24f6e1f9f6c2dfabadeb153f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Estrela\" \u00e9 uma palavra que d\u00e1 nome a um astro celeste nesse texto. Do ponto de vista das classes gramaticais, ela \u00e9 classificada como:<\/p>","resposta":5539181,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjetivo.","id":5539180,"corpo":"<p>Adjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Substantivo.","id":5539181,"corpo":"<p>Substantivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verbo.","id":5539182,"corpo":"<p>Verbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio.","id":5539183,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I LEIA O POEMAUma estrelaNamoradeiraPiscouS\u00f3 para mimTalvez quisesseQue eu subisse ao c\u00e9uPra gente viverUm amor sem fim.(Almir Correia. Poemas Malandrinhos. S\u00e3o Paulo: Atual,1991.p.15)Observe os significados que o dicion\u00e1rio apresenta para o verbo piscar.piscar: V .t.d.1. Fechar e abrir rapidamente os olhos. T.d.e.i.2. Dar sinal, piscando: Piscou o olho ao companheiro. Int. 3 . Fechar e abrir rapidamente os olhos. 4 . Fig. Brilhar intermitentemente; tremeluzir. P. 5. Trocar sinais, piscando os olhos.","id":429062,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">LEIA O POEMA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma estrela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Namoradeira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Piscou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 para mim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Talvez quisesse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que eu subisse ao c\u00e9u<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pra gente viver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um amor sem fim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Almir Correia. Poemas Malandrinhos. S\u00e3o Paulo: Atual,1991.p.15)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe os significados que o dicion\u00e1rio apresenta para o verbo piscar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>piscar<\/strong>: V .t.d.1. Fechar e abrir rapidamente os olhos. T.d.e.i.2. Dar sinal, piscando: Piscou o olho ao companheiro. Int. 3 . Fechar e abrir rapidamente os olhos. 4 . Fig. Brilhar intermitentemente; tremeluzir. P. 5. Trocar sinais, piscando os olhos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1487887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200,"slug":"odontologia-area-endodontia"},{"descricao":"Ortodontia e OrtopediaFacial","id":22201,"slug":"ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades e caracter\u00edsticas do cimento de fosfato de zinco, complete as lacunas abaixo, associando a sequ\u00eancia final ao gabarito, segundo MEZZOMO (2006): I \u2013 A resist\u00eancia do cimento de fosfato de zinco \u00e0 compress\u00e3o ap\u00f3s 24 horas varia de __________ Mpa e atingindo 50% de sua resist\u00eancia final nos primeiros _______ minutos. II \u2013 A rela\u00e7\u00e3o p\u00f3\/l\u00edquido para esse cimento \u00e9 cerca de __________. III \u2013 Esse cimento \u00e9 sol\u00favel nas primeiras 24 horas ap\u00f3s a presa, e a perda de material pode variar de 0,04 a 3,3%, sendo o limite m\u00e1ximo aceit\u00e1vel de _______.","provas":[{"id":56032,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2019"},{"id":56033,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200,"slug":"odontologia-area-endodontia"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea: Endodontia - 2019"},{"id":56035,"cargo":{"descricao":"Ortodontia e OrtopediaFacial","id":22201,"slug":"ortodontia-e-ortopedia-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-ortodontia-e-ortopedia-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Ortodontia e Ortopedia  Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:52:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1687468,"hashId":"607470deb2651fcce4f0f5161608bb0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades e caracter\u00edsticas do cimento de fosfato de zinco, complete as lacunas abaixo, associando a sequ\u00eancia final ao gabarito, segundo MEZZOMO (2006): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A resist\u00eancia do cimento de fosfato de zinco \u00e0 compress\u00e3o ap\u00f3s 24 horas varia de __________ Mpa e atingindo 50% de sua resist\u00eancia final nos primeiros _______ minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A rela\u00e7\u00e3o p\u00f3\/l\u00edquido para esse cimento \u00e9 cerca de __________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Esse cimento \u00e9 sol\u00favel nas primeiras 24 horas ap\u00f3s a presa, e a perda de material pode variar de 0,04 a 3,3%, sendo o limite m\u00e1ximo aceit\u00e1vel de _______.<\/p>","resposta":6375509,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"55 a 99 \/ 08 \/ 1,1g para 0,5 ml \/ 0,5%.","id":6375507,"corpo":"<p>55 a 99 \/ 08 \/ 1,1g para 0,5 ml \/ 0,5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"98 a 133 \/ 08 \/ 1,3g para 0,5 ml \/ 0,1%.","id":6375508,"corpo":"<p>98 a 133 \/ 08 \/ 1,3g para 0,5 ml \/ 0,1%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"98 a 133 \/ 10 \/ 1,4g para 0,5ml \/ 0,2%.","id":6375509,"corpo":"<p>98 a 133 \/ 10 \/ 1,4g para 0,5ml \/ 0,2%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"55 a 99 \/ 12 \/ 1,2g para 0,5 ml \/ 0,4%.","id":6375510,"corpo":"<p>55 a 99 \/ 12 \/ 1,2g para 0,5 ml \/ 0,4%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demais Cimentos Odontol\u00f3gicos (Fosfato de Zinco e Outros)","oab":false,"nome":"Demais Cimentos Odontol\u00f3gicos (Fosfato de Zinco e Outros)","pai":417645,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417647,"slug":"odontologia-demais-cimentos-odontologicos-fosfato-de-zinco-e-outros"}],"slug":"odontologia\/1687468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com VALENTE (2003), \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":56032,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:52:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1687535,"hashId":"3e961b6e201406405339d2a620356c0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com VALENTE (2003), \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":6375801,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pontos craniom\u00e9tricos s\u00e3o locais espec\u00edficos que servem como refer\u00eancia ao estudo antropom\u00e9trico.","id":6375798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pontos craniom\u00e9tricos s\u00e3o locais espec\u00edficos que servem como refer\u00eancia ao estudo antropom\u00e9trico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planos craniom\u00e9tricos s\u00e3o uni\u00f5es entre pontos craniom\u00e9tricos, os quais permitem estudo de caracteres f\u00edsicos, bem como sua mensura\u00e7\u00e3o. Para orienta\u00e7\u00e3o dos planos, a cabe\u00e7a deve obedecer \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de Frankfurt, ou auriculorbital, paralelo ao piso.","id":6375799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planos craniom\u00e9tricos s\u00e3o uni\u00f5es entre pontos craniom\u00e9tricos, os quais permitem estudo de caracteres f\u00edsicos, bem como sua mensura\u00e7\u00e3o. Para orienta\u00e7\u00e3o dos planos, a cabe\u00e7a deve obedecer \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de Frankfurt, ou auriculorbital, paralelo ao piso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c2ngulos s\u00e3o os espa\u00e7os formados a partir da uni\u00e3o entre dois planos craniom\u00e9tricos.","id":6375800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c2ngulos s\u00e3o os espa\u00e7os formados a partir da uni\u00e3o entre dois planos craniom\u00e9tricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Craniometria \u00e9 o estudo das medidas da cabe\u00e7a e sua rela\u00e7\u00e3o craniofacial com o restante da face.","id":6375801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Craniometria \u00e9 o estudo das medidas da cabe\u00e7a e sua rela\u00e7\u00e3o craniofacial com o restante da face.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1687535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo PRADO (2004), valores aumentados no n\u00famero de linf\u00f3citos pode ser indicativo de:","provas":[{"id":56032,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:52:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1687519,"hashId":"3fde1abe51a8d65de557a6192d04c7ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo PRADO (2004), valores aumentados no n\u00famero de linf\u00f3citos pode ser indicativo de:<\/p>","resposta":6375735,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tuberculose.","id":6375733,"corpo":"<p>Tuberculose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sarcoidose.","id":6375734,"corpo":"<p>Sarcoidose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mononucleose.","id":6375735,"corpo":"<p>Mononucleose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Febre tifoide.","id":6375736,"corpo":"<p>Febre tifoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1687519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento das osteotomias mandibulares para a corre\u00e7\u00e3o das deformidades dentofaciais segue intimamente paralelo ao avan\u00e7o da cirurgia oral e maxilofacial como uma especialidade mais do que qualquer outro grupo de t\u00e9cnicas cir\u00fargicas. Desde Hullihen, em 1849, o primeiro a descrever uma osteotomia mandibular, at\u00e9 Obwegeser, em 1955, que desenvolveu a osteotomia sagital do ramo vertical, houve um progresso dram\u00e1tico nas t\u00e9cnicas de osteotomias mandibulares. De acordo com MILORO (2016), a respeito da Cirurgia Mandibular Ortogn\u00e1tica, assinale a alternativa incorreta sobre a osteotomia de corte sagital (OCS):","provas":[{"id":56032,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:52:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1687529,"hashId":"69301007490b2fc10a788d3bc7c8642f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento das osteotomias mandibulares para a corre\u00e7\u00e3o das deformidades dentofaciais segue intimamente paralelo ao avan\u00e7o da cirurgia oral e maxilofacial como uma especialidade mais do que qualquer outro grupo de t\u00e9cnicas cir\u00fargicas. Desde Hullihen, em 1849, o primeiro a descrever uma osteotomia mandibular, at\u00e9 Obwegeser, em 1955, que desenvolveu a osteotomia sagital do ramo vertical, houve um progresso dram\u00e1tico nas t\u00e9cnicas de osteotomias mandibulares. De acordo com MILORO (2016), a respeito da Cirurgia Mandibular Ortogn\u00e1tica, assinale a alternativa incorreta sobre a osteotomia de corte sagital (OCS):<\/p>","resposta":6375776,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A osteotomia \u00e9 iniciada por um corte \u00f3sseo horizontal atrav\u00e9s do c\u00f3rtex medial do ramo vertical que se estende de um ponto bem posterior e acima da l\u00edngula at\u00e9 o bordo anterior do ramo.","id":6375774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A osteotomia \u00e9 iniciada por um corte \u00f3sseo horizontal atrav\u00e9s do c\u00f3rtex medial do ramo vertical que se estende de um ponto bem posterior e acima da l\u00edngula at\u00e9 o bordo anterior do ramo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma broca esf\u00e9rica pode ser utilizada cuidadosamente tanto para remover qualquer esp\u00edcula \u00f3ssea quanto para alargar e aprofundar o canal no fragmento proximal a fim de prevenir dano ao nervo alveolar inferior por compress\u00e3o.","id":6375775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma broca esf\u00e9rica pode ser utilizada cuidadosamente tanto para remover qualquer esp\u00edcula \u00f3ssea quanto para alargar e aprofundar o canal no fragmento proximal a fim de prevenir dano ao nervo alveolar inferior por compress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As press\u00f5es do tecido conjuntivo paramandibular e os vetores musculares s\u00e3o considerados fatores de pouca influ\u00eancia na possibilidade de recidiva ap\u00f3s OCS, especialmente em cirurgias de avan\u00e7o mandibular.","id":6375776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As press\u00f5es do tecido conjuntivo paramandibular e os vetores musculares s\u00e3o considerados fatores de pouca influ\u00eancia na possibilidade de recidiva ap\u00f3s OCS, especialmente em cirurgias de avan\u00e7o mandibular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os terceiros molares inferiores devem ser extra\u00eddos minimamente de 9 a 12 meses antes da OCS, tanto para minimizar fraturas desfavor\u00e1veis quanto para possibilitar melhor cicatriza\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.","id":6375777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os terceiros molares inferiores devem ser extra\u00eddos minimamente de 9 a 12 meses antes da OCS, tanto para minimizar fraturas desfavor\u00e1veis quanto para possibilitar melhor cicatriza\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1687529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200,"slug":"odontologia-area-endodontia"},{"descricao":"Ortodontia e OrtopediaFacial","id":22201,"slug":"ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com LINDHE (2010), s\u00e3o considerados fatores de risco para periodontite cr\u00f4nica, exceto:","provas":[{"id":56032,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2019"},{"id":56033,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200,"slug":"odontologia-area-endodontia"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea: Endodontia - 2019"},{"id":56035,"cargo":{"descricao":"Ortodontia e OrtopediaFacial","id":22201,"slug":"ortodontia-e-ortopedia-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-ortodontia-e-ortopedia-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Ortodontia e Ortopedia  Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:52:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1687495,"hashId":"c6abf53e7b236bf167972f0a371f6b34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com LINDHE (2010), s\u00e3o considerados fatores de risco para periodontite cr\u00f4nica, exceto:<\/p>","resposta":6375628,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gravidez.","id":6375628,"corpo":"<p>Gravidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idade.","id":6375629,"corpo":"<p>Idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estresse.","id":6375630,"corpo":"<p>Estresse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tabagismo.","id":6375631,"corpo":"<p>Tabagismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Periodontais","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Periodontais","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417632,"slug":"odontologia-condicoes-e-doencas-periodontais"}],"slug":"odontologia\/1687495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}