{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157301,"perPage":"100","pages":21574,"page":7126,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Am\u00e9rica Latina refere-se ao conjunto de pa\u00edses marcados pela heran\u00e7a colonial ib\u00e9rica. Estes pa\u00edses possuem algumas condi\u00e7\u00f5es comuns, como o fato de terem sido colonizados pelos pa\u00edses Portugal, Espanha e Fran\u00e7a. Quanto aos aspectos pol\u00edticos, sociais e econ\u00f4micos da Am\u00e9rica Latina, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":69591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-instituto-consulplan-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2120200,"hashId":"8994f9c0b8bc44405a3ac31b4047554e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Am\u00e9rica Latina refere-se ao conjunto de pa\u00edses marcados pela heran\u00e7a colonial ib\u00e9rica. Estes pa\u00edses possuem algumas condi\u00e7\u00f5es comuns, como o fato de terem sido colonizados pelos pa\u00edses Portugal, Espanha e Fran\u00e7a. Quanto aos aspectos pol\u00edticos, sociais e econ\u00f4micos da Am\u00e9rica Latina, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8289610,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As principais atividades econ\u00f4micas s\u00e3o o extrativismo, a agropecu\u00e1ria, a ind\u00fastria, o com\u00e9rcio e os transportes.","id":8289607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As principais atividades econ\u00f4micas s\u00e3o o extrativismo, a agropecu\u00e1ria, a ind\u00fastria, o com\u00e9rcio e os transportes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, ocorreu a consolida\u00e7\u00e3o dos regimes democr\u00e1ticos nos pa\u00edses latino-americanos elevando o ritmo do crescimento econ\u00f4mico.","id":8289608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, ocorreu a consolida\u00e7\u00e3o dos regimes democr\u00e1ticos nos pa\u00edses latino-americanos elevando o ritmo do crescimento econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A coca\u00edna \u00e9 um dos mais s\u00e9rios problemas que envolvem os pa\u00edses latino-americanos. Originalmente plantada na Col\u00f4mbia, no Peru e na Bol\u00edvia, a folha de coca \u00e9 a base da produ\u00e7\u00e3o de coca\u00edna.","id":8289609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coca\u00edna \u00e9 um dos mais s\u00e9rios problemas que envolvem os pa\u00edses latino-americanos. Originalmente plantada na Col\u00f4mbia, no Peru e na Bol\u00edvia, a folha de coca \u00e9 a base da produ\u00e7\u00e3o de coca\u00edna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os programas governamentais de transfer\u00eancia de renda t\u00eam contribu\u00eddo para uma alta expressiva nos indicadores de pobreza, aumentando, assim, o desemprego, a falta de moradia e o saneamento b\u00e1sico.","id":8289610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas governamentais de transfer\u00eancia de renda t\u00eam contribu\u00eddo para uma alta expressiva nos indicadores de pobreza, aumentando, assim, o desemprego, a falta de moradia e o saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao campo de atua\u00e7\u00e3o, cabe \u00e0 Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria desenvolver um conjunto de a\u00e7\u00f5es relacionadas aos bens, produtos e servi\u00e7os. Considerando as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, analise as afirmativas a seguir.I. Medicamentos de uso humano, suas subst\u00e2ncias ativas e demais insumos, processos e tecnologias.II. Saneantes destinados \u00e0 higieniza\u00e7\u00e3o, desinfec\u00e7\u00e3o ou desinfesta\u00e7\u00e3o em ambientes domiciliares, hospitalares e coletivos.III. Imunobiol\u00f3gicos e suas subst\u00e2ncias ativas, sangue e hemoderivados.IV. Radiois\u00f3topos para uso diagn\u00f3stico in vivo, radiof\u00e1rmacos e produtos radioativos utilizados em diagn\u00f3stico e terapia.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-instituto-consulplan-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2120297,"hashId":"aa7b63b85eba791f33ce0afb62f12d67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao campo de atua\u00e7\u00e3o, cabe \u00e0 Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria desenvolver um conjunto de a\u00e7\u00f5es relacionadas aos bens, produtos e servi\u00e7os. Considerando as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Medicamentos de uso humano, suas subst\u00e2ncias ativas e demais insumos, processos e tecnologias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Saneantes destinados \u00e0 higieniza\u00e7\u00e3o, desinfec\u00e7\u00e3o ou desinfesta\u00e7\u00e3o em ambientes domiciliares, hospitalares e coletivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Imunobiol\u00f3gicos e suas subst\u00e2ncias ativas, sangue e hemoderivados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Radiois\u00f3topos para uso diagn\u00f3stico in vivo, radiof\u00e1rmacos e produtos radioativos utilizados em diagn\u00f3stico e terapia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8290063,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8290063,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8290064,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 incorreta.","id":8290065,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8290066,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O digiSUS \u00e9 a estrat\u00e9gia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) de incorpora\u00e7\u00e3o da sa\u00fade digital (e-Sa\u00fade) como uma dimens\u00e3o fundamental para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Em rela\u00e7\u00e3o ao digiSUS, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) A disponibiliza\u00e7\u00e3o e uso das informa\u00e7\u00f5es abrangentes, de forma precisa e segura, visa \u00e0 melhoria constante da qualidade dos servi\u00e7os, dos processos e da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.( ) Trata-se de uma iniciativa formada a partir de experi\u00eancias historicamente acumuladas por um conjunto de atores (gestores, especialistas, pesquisadores, representantes de entidades e de conselhos de classe) envolvidos no desenvolvimento de Tecnologias de Comunica\u00e7\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o (TIC) em sa\u00fade.( ) A estrat\u00e9gia e-Sa\u00fade do Brasil foi embasada no m\u00e9todo proposto pelo National eHealth Strategy Toolkit, publicado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) em conjunto com a Uni\u00e3o Internacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (UIT).( ) \u00c9 poss\u00edvel mensurar, organizar e redistribuir a fragmenta\u00e7\u00e3o das iniciativas do e-Sa\u00fade no SUS e aprimorar a governan\u00e7a da estrat\u00e9gia.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":69591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-instituto-consulplan-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2120325,"hashId":"fa99537aeca1e9462640c98a17f26eb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O digiSUS \u00e9 a estrat\u00e9gia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) de incorpora\u00e7\u00e3o da sa\u00fade digital (e-Sa\u00fade) como uma dimens\u00e3o fundamental para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Em rela\u00e7\u00e3o ao digiSUS, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A disponibiliza\u00e7\u00e3o e uso das informa\u00e7\u00f5es abrangentes, de forma precisa e segura, visa \u00e0 melhoria constante da qualidade dos servi\u00e7os, dos processos e da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Trata-se de uma iniciativa formada a partir de experi\u00eancias historicamente acumuladas por um conjunto de atores (gestores, especialistas, pesquisadores, representantes de entidades e de conselhos de classe) envolvidos no desenvolvimento de Tecnologias de Comunica\u00e7\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o (TIC) em sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A estrat\u00e9gia e-Sa\u00fade do Brasil foi embasada no m\u00e9todo proposto pelo <em>National eHealth Strategy Toolkit<\/em>, publicado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) em conjunto com a Uni\u00e3o Internacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (UIT).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 poss\u00edvel mensurar, organizar e redistribuir a fragmenta\u00e7\u00e3o das iniciativas do e-Sa\u00fade no SUS e aprimorar a governan\u00e7a da estrat\u00e9gia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":8290199,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, F.","id":8290197,"corpo":"<p>F, F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":8290198,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":8290199,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":8290200,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"At\u00e9 os seis meses de idade, o beb\u00ea a termo, amamentado por uma m\u00e3e saud\u00e1vel, n\u00e3o necessita de nenhum outro alimento. Sobre o aleitamento materno, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":69591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-instituto-consulplan-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2120512,"hashId":"904a054140ca65f2d37d7ec9a0198b33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 os seis meses de idade, o beb\u00ea a termo, amamentado por uma m\u00e3e saud\u00e1vel, n\u00e3o necessita de nenhum outro alimento. Sobre o aleitamento materno, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8291044,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cigarro n\u00e3o \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o.","id":8291041,"corpo":"<p>O cigarro n\u00e3o \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O leite do in\u00edcio da mamada cont\u00e9m mais \u00e1gua do que o leite do final da mamada.","id":8291042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O leite do in\u00edcio da mamada cont\u00e9m mais \u00e1gua do que o leite do final da mamada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m de outras patologias, a amamenta\u00e7\u00e3o confere prote\u00e7\u00e3o ao beb\u00ea contra a hipertens\u00e3o e diabetes.","id":8291043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de outras patologias, a amamenta\u00e7\u00e3o confere prote\u00e7\u00e3o ao beb\u00ea contra a hipertens\u00e3o e diabetes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recomenda-se que a crian\u00e7a seja amamentada em hor\u00e1rios regulares e com dura\u00e7\u00e3o de, no m\u00e1ximo, vinte minutos em cada mama.","id":8291044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se que a crian\u00e7a seja amamentada em hor\u00e1rios regulares e com dura\u00e7\u00e3o de, no m\u00e1ximo, vinte minutos em cada mama.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 A 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os cientistas, as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que s\u00e3o observadas no mundo inteiro s\u00e3o os maiores exemplos do que o homem tem feito de negativo em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. A preserva\u00e7\u00e3o ambiental pode come\u00e7ar em casa, com pequenas atitudes que se tornam h\u00e1bitos favor\u00e1veis a essa preserva\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a uma a\u00e7\u00e3o DESFAVOR\u00c1VEL \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ambiental.","provas":[{"id":69032,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 13:59:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2103260,"hashId":"0f657b2cfbbe6a07483fd7d18cf0d919","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os cientistas, as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que s\u00e3o observadas no mundo inteiro s\u00e3o os maiores exemplos do que o homem tem feito de negativo em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. A preserva\u00e7\u00e3o ambiental pode come\u00e7ar em casa, com pequenas atitudes que se tornam h\u00e1bitos favor\u00e1veis a essa preserva\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a uma a\u00e7\u00e3o <strong>DESFAVOR\u00c1VEL <\/strong>\u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","resposta":8224539,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evitar o desperd\u00edcio de \u00e1gua.","id":8224536,"corpo":"<p>Evitar o desperd\u00edcio de \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evitar o uso de produtos que nascem de ind\u00fastrias muito poluentes.","id":8224537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar o uso de produtos que nascem de ind\u00fastrias muito poluentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o jogar o \u00f3leo de cozinha usado na pia.","id":8224538,"corpo":"<p>N\u00e3o jogar o \u00f3leo de cozinha usado na pia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter cuidado em separar o lixo e direcion\u00e1-lo para o aterro sanit\u00e1rio.","id":8224539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter cuidado em separar o lixo e direcion\u00e1-lo para o aterro sanit\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVAELEMENTO QU\u00cdMICON\u00daMERO AT\u00d4MICOMASSA AT\u00d4MICAH11,0C612,0N714,0O816,0Na1123,0Mg1224,3P1531,0S1632,0C\ud835\udcc11735,5K1939,0Ca2040,0Fe2655,8Br3580,0Ag47107,9","id":498901,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 344px;\"><colgroup><col width=\"112\"><col width=\"121\"><col width=\"111\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ELEMENTO QU\u00cdMICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00daMERO AT\u00d4MICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>MASSA AT\u00d4MICA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Na<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mg<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C\ud835\udcc1<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">K<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ca<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fe<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Br<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ag<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">47<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">107,9<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403429,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Controle Interno Governamental","id":24806,"slug":"analista-de-gestao-area-controle-interno-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, na apura\u00e7\u00e3o dos resultados patrimonial e or\u00e7ament\u00e1rio, adota-se o regime de","provas":[{"id":69098,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Controle Interno Governamental","id":24806,"slug":"analista-de-gestao-area-controle-interno-governamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-gestao-area-controle-interno-governamental","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Controle Interno Governamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 13:59:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2103453,"hashId":"5af044709d65fa72c2733efae0734bf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, na apura\u00e7\u00e3o dos resultados patrimonial e or\u00e7ament\u00e1rio, adota-se o regime de<\/p>","resposta":8225360,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compet\u00eancia e misto, respectivamente.","id":8225360,"corpo":"<p>compet\u00eancia e misto, respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caixa e compet\u00eancia, respectivamente.","id":8225361,"corpo":"<p>caixa e compet\u00eancia, respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caixa e misto, respectivamente.","id":8225362,"corpo":"<p>caixa e misto, respectivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia, sempre.","id":8225363,"corpo":"<p>compet\u00eancia, sempre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes Cont\u00e1beis da Ci\u00eancia Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Regimes Cont\u00e1beis da Ci\u00eancia Cont\u00e1bil","pai":412213,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412264,"slug":"contabilidade-publica-regimes-contabeis-da-ciencia-contabil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resultado Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Resultado Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":412305,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412310,"slug":"contabilidade-publica-resultado-orcamentario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resultado Patrimonial","oab":false,"nome":"Resultado Patrimonial","pai":405739,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412347,"slug":"contabilidade-publica-resultado-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Controle Interno Governamental","id":24806,"slug":"analista-de-gestao-area-controle-interno-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Equipara(m)-se a Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito:","provas":[{"id":69098,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Controle Interno Governamental","id":24806,"slug":"analista-de-gestao-area-controle-interno-governamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-gestao-area-controle-interno-governamental","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Controle Interno Governamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 14:01:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2103462,"hashId":"1747c2c83b4f440f97d3092c5fc98879","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipara(m)-se a Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito:<\/p>","resposta":8225404,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o financiada de bens e arrendamento mercantil.","id":8225401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o financiada de bens e arrendamento mercantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00fatuo, abertura de cr\u00e9dito e emiss\u00e3o e aceite de t\u00edtulo.","id":8225402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00fatuo, abertura de cr\u00e9dito e emiss\u00e3o e aceite de t\u00edtulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recebimento antecipado de valores provenientes da venda de bens e servi\u00e7os.","id":8225403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recebimento antecipado de valores provenientes da venda de bens e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assun\u00e7\u00e3o, reconhecimento ou confiss\u00e3o de d\u00edvidas.","id":8225404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assun\u00e7\u00e3o, reconhecimento ou confiss\u00e3o de d\u00edvidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411992,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-operacao-de-credito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es","pai":411996,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411997,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-vedacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cloro, por ser o desinfetante de aplica\u00e7\u00e3o quase universal no Brasil, alguns aspectos relacionados aos princ\u00edpios e mecanismos da clora\u00e7\u00e3o merecem ser enfatizados. Considerando esses aspectos, assinale a afirma\u00e7\u00e3o FALSA.","provas":[{"id":69032,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 14:46:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2103350,"hashId":"6a57a68b8237d254db3ca12be5cc1a31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cloro, por ser o desinfetante de aplica\u00e7\u00e3o quase universal no Brasil, alguns aspectos relacionados aos princ\u00edpios e mecanismos da clora\u00e7\u00e3o merecem ser enfatizados. Considerando esses aspectos, assinale a afirma\u00e7\u00e3o <strong>FALSA<\/strong>.<\/p>","resposta":8224916,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cloro reage com a \u00e1gua e a mat\u00e9ria org\u00e2nica presente; parte do cloro ser\u00e1 consumido na a\u00e7\u00e3o desinfetante e parte na oxida\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica.","id":8224914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cloro reage com a \u00e1gua e a mat\u00e9ria org\u00e2nica presente; parte do cloro ser\u00e1 consumido na a\u00e7\u00e3o desinfetante e parte na oxida\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os residuais de cloro p\u00f3s-rea\u00e7\u00f5es podem apresentar-se nas formas de cloro livre e cloro combinado.","id":8224915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os residuais de cloro p\u00f3s-rea\u00e7\u00f5es podem apresentar-se nas formas de cloro livre e cloro combinado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o desinfetante do cloro combinado \u00e9 bem mais eficiente do que a do cloro livre.","id":8224916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o desinfetante do cloro combinado \u00e9 bem mais eficiente do que a do cloro livre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teores de cloro residual livre de 0,2 \u2013 0,5 mg\/L s\u00e3o adequados e suficientes para a inativa\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias.","id":8224917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teores de cloro residual livre de 0,2 \u2013 0,5 mg\/L s\u00e3o adequados e suficientes para a inativa\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVAELEMENTO QU\u00cdMICON\u00daMERO AT\u00d4MICOMASSA AT\u00d4MICAH11,0C612,0N714,0O816,0Na1123,0Mg1224,3P1531,0S1632,0C\ud835\udcc11735,5K1939,0Ca2040,0Fe2655,8Br3580,0Ag47107,9","id":498909,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 344px;\"><colgroup><col width=\"112\"><col width=\"121\"><col width=\"111\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ELEMENTO QU\u00cdMICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00daMERO AT\u00d4MICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>MASSA AT\u00d4MICA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Na<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mg<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C\ud835\udcc1<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">K<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ca<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fe<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Br<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ag<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">47<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">107,9<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 60 ","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402737,"slug":"engenharia-quimica-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para o que se diz a seguir sobre planejamento de drenagem urbana:I. O sistema de drenagem urbana faz parte do conjunto de melhoramentos p\u00fablicos existentes em uma \u00e1rea urbana, com destaques para: redes de abastecimento de \u00e1gua, de coleta de esgotos sanit\u00e1rios, de cabos de transmiss\u00e3o de energia e de servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00f5es.II. \u00c9 conveniente para a comunidade que a \u00e1rea urbana seja planejada de forma isolada, isto \u00e9, que todos os melhoramentos p\u00fablicos sejam planejados coerentemente.III. Se existirem planos setoriais, regionais, quer municipais, estaduais ou federais, \u00e9 desej\u00e1vel que haja perfeita compatibilidade entre o plano de drenagem urbana e esses planos.IV. Quando o sistema de drenagem n\u00e3o \u00e9 considerado desde o in\u00edcio da formula\u00e7\u00e3o do planejamento urbano, \u00e9 bastante prov\u00e1vel que esse sistema, ao ser projetado, revele-se ao mesmo tempo de alto custo e ineficiente.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":69032,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 14:42:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2103331,"hashId":"79e6125156a2f83df36f45db9a0afc2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atente para o que se diz a seguir sobre planejamento de drenagem urbana:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O sistema de drenagem urbana faz parte do conjunto de melhoramentos p\u00fablicos existentes em uma \u00e1rea urbana, com destaques para: redes de abastecimento de \u00e1gua, de coleta de esgotos sanit\u00e1rios, de cabos de transmiss\u00e3o de energia e de servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 conveniente para a comunidade que a \u00e1rea urbana seja planejada de forma isolada, isto \u00e9, que todos os melhoramentos p\u00fablicos sejam planejados coerentemente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se existirem planos setoriais, regionais, quer municipais, estaduais ou federais, \u00e9 desej\u00e1vel que haja perfeita compatibilidade entre o plano de drenagem urbana e esses planos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Quando o sistema de drenagem n\u00e3o \u00e9 considerado desde o in\u00edcio da formula\u00e7\u00e3o do planejamento urbano, \u00e9 bastante prov\u00e1vel que esse sistema, ao ser projetado, revele-se ao mesmo tempo de alto custo e ineficiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":8224835,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":8224833,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8224834,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV apenas.","id":8224835,"corpo":"<p>I, III e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":8224836,"corpo":"<p>I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVAELEMENTO QU\u00cdMICON\u00daMERO AT\u00d4MICOMASSA AT\u00d4MICAH11,0C612,0N714,0O816,0Na1123,0Mg1224,3P1531,0S1632,0C\ud835\udcc11735,5K1939,0Ca2040,0Fe2655,8Br3580,0Ag47107,9","id":498909,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 344px;\"><colgroup><col width=\"112\"><col width=\"121\"><col width=\"111\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ELEMENTO QU\u00cdMICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00daMERO AT\u00d4MICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>MASSA AT\u00d4MICA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Na<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mg<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C\ud835\udcc1<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">K<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ca<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fe<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Br<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ag<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">47<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">107,9<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 60 ","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403413,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-drenagem"}],"slug":"engenharia-quimica\/2103331","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para o que se diz a seguir em rela\u00e7\u00e3o a frascos de coleta de amostras de \u00e1gua para an\u00e1lise microbiol\u00f3gica (coliformes totais e fecais): \u201cFrascos de coleta s\u00e3o frascos est\u00e9reis com capacidade de 100 a 200 mL, contendo tiossulfato de s\u00f3dio, fornecidos pelo laborat\u00f3rio, com prazo de validade de 04 (quatro) meses. N\u00e3o sendo usado nesse per\u00edodo, deve retornar ao laborat\u00f3rio para nova esteriliza\u00e7\u00e3o\u201d. O enunciado acima cont\u00e9m uma informa\u00e7\u00e3o INCORRETA com rela\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":69032,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 14:45:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2103347,"hashId":"e83362816f6001bc7579121b421257fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atente para o que se diz a seguir em rela\u00e7\u00e3o a frascos de coleta de amostras de \u00e1gua para an\u00e1lise microbiol\u00f3gica (coliformes totais e fecais): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cFrascos de coleta s\u00e3o frascos est\u00e9reis com capacidade de 100 a 200 mL, contendo tiossulfato de s\u00f3dio, fornecidos pelo laborat\u00f3rio, com prazo de validade de 04 (quatro) meses. N\u00e3o sendo usado nesse per\u00edodo, deve retornar ao laborat\u00f3rio para nova esteriliza\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O enunciado acima cont\u00e9m uma informa\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA <\/strong>com rela\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":8224902,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 validade da esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":8224902,"corpo":"<p>\u00e0 validade da esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 esterilidade dos frascos.","id":8224903,"corpo":"<p>\u00e0 esterilidade dos frascos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 subst\u00e2ncia esterilizadora.","id":8224904,"corpo":"<p>\u00e0 subst\u00e2ncia esterilizadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao retorno ao laborat\u00f3rio.","id":8224905,"corpo":"<p>ao retorno ao laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVAELEMENTO QU\u00cdMICON\u00daMERO AT\u00d4MICOMASSA AT\u00d4MICAH11,0C612,0N714,0O816,0Na1123,0Mg1224,3P1531,0S1632,0C\ud835\udcc11735,5K1939,0Ca2040,0Fe2655,8Br3580,0Ag47107,9","id":498909,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 344px;\"><colgroup><col width=\"112\"><col width=\"121\"><col width=\"111\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ELEMENTO QU\u00cdMICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00daMERO AT\u00d4MICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>MASSA AT\u00d4MICA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Na<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mg<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C\ud835\udcc1<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">K<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ca<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fe<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Br<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ag<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">47<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">107,9<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 60 ","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402735,"slug":"engenharia-quimica-tecnicas-de-laboratorio-e-de-caracterizacao-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os fatores dos quais depende a qualidade da \u00e1gua que escoa na rede pluvial, atente para os seguintes itens: I. limpeza urbana e sua frequ\u00eancia; II. intensidade da precipita\u00e7\u00e3o; III. \u00e9poca do ano; IV tipo de uso da \u00e1rea urbana. Corresponde a fator do qual depende a qualidade da \u00e1gua que escoa na rede pluvial o que consta em","provas":[{"id":69032,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 14:44:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2103343,"hashId":"903f8695c40d350ebccc689672d4bffa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os fatores dos quais depende a qualidade da \u00e1gua que escoa na rede pluvial, atente para os seguintes itens: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. limpeza urbana e sua frequ\u00eancia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. intensidade da precipita\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00e9poca do ano; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV tipo de uso da \u00e1rea urbana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Corresponde a fator do qual depende a qualidade da \u00e1gua que escoa na rede pluvial o que consta em<\/p>","resposta":8224886,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":8224885,"corpo":"<p>I, II e III apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8224886,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV apenas.","id":8224887,"corpo":"<p>III e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":8224888,"corpo":"<p>I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVAELEMENTO QU\u00cdMICON\u00daMERO AT\u00d4MICOMASSA AT\u00d4MICAH11,0C612,0N714,0O816,0Na1123,0Mg1224,3P1531,0S1632,0C\ud835\udcc11735,5K1939,0Ca2040,0Fe2655,8Br3580,0Ag47107,9","id":498909,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 344px;\"><colgroup><col width=\"112\"><col width=\"121\"><col width=\"111\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ELEMENTO QU\u00cdMICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00daMERO AT\u00d4MICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>MASSA AT\u00d4MICA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Na<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mg<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C\ud835\udcc1<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">K<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ca<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fe<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Br<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ag<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">47<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">107,9<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 60 ","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O monitoramento ambiental do solo, a partir de amostras de solo obtidas durante uma investiga\u00e7\u00e3o ambiental atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de sondagens, possibilita","provas":[{"id":69032,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 14:56:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2103380,"hashId":"c02d909fafbb3ccaab5e1721c220dd4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O monitoramento ambiental do solo, a partir de amostras de solo obtidas durante uma investiga\u00e7\u00e3o ambiental atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de sondagens, possibilita<\/p>","resposta":8225042,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fornecer subs\u00eddios para o planejamento, controle e recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas contaminadas.","id":8225042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornecer subs\u00eddios para o planejamento, controle e recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas contaminadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obter o conhecimento e informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para avaliar a presen\u00e7a de desinfetantes.","id":8225043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obter o conhecimento e informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para avaliar a presen\u00e7a de desinfetantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oferecer suportes para evitar desenvolvimento da pol\u00edtica de gest\u00e3o de minera\u00e7\u00e3o do solo.","id":8225044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecer suportes para evitar desenvolvimento da pol\u00edtica de gest\u00e3o de minera\u00e7\u00e3o do solo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recuperar \u00e1reas atingidas por desinfetantes para prevenir que desastres aconte\u00e7am.","id":8225045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recuperar \u00e1reas atingidas por desinfetantes para prevenir que desastres aconte\u00e7am.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVAELEMENTO QU\u00cdMICON\u00daMERO AT\u00d4MICOMASSA AT\u00d4MICAH11,0C612,0N714,0O816,0Na1123,0Mg1224,3P1531,0S1632,0C\ud835\udcc11735,5K1939,0Ca2040,0Fe2655,8Br3580,0Ag47107,9","id":498909,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 344px;\"><colgroup><col width=\"112\"><col width=\"121\"><col width=\"111\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ELEMENTO QU\u00cdMICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00daMERO AT\u00d4MICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>MASSA AT\u00d4MICA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Na<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mg<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C\ud835\udcc1<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">K<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ca<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fe<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Br<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ag<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">47<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">107,9<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 60 ","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o dos Solos","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o dos Solos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403405,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-dos-solos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Civil disciplina a aquisi\u00e7\u00e3o e perda da propriedade m\u00f3vel, embora apresentando normas concernentes \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o do referido dom\u00ednio, isto porque, se, de um lado, algu\u00e9m adquire um direito de propriedade, em regra, de outro lado, algu\u00e9m perde, concomitante, a titularidade desse direito. Considere as hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o e perda da coisa e assinale a alternativa que apresenta a explica\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":38856,"cargo":{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"smasdh-mt-2019-ibfc-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"IBFC - SMASDH - Apoio Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1133427,"hashId":"239d091349e6f06b6ae8cf4bfa4d40c1","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>O C\u00f3digo Civil disciplina a aquisi\u00e7\u00e3o e perda da\r\npropriedade m\u00f3vel, embora apresentando normas\r\nconcernentes \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o do referido dom\u00ednio,\r\nisto porque, se, de um lado, algu\u00e9m adquire um\r\ndireito de propriedade, em regra, de outro lado,\r\nalgu\u00e9m perde, concomitante, a titularidade desse\r\ndireito. Considere as hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o e\r\nperda da coisa e assinale a alternativa que\r\napresenta a explica\u00e7\u00e3o correta.<\/strong><\/p>","resposta":4034022,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tradi\u00e7\u00e3o: quando o transmitente continua a possuir pelo constituto possess\u00f3rio; quando cede ao adquirente o direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o da coisa, que se encontra em poder de terceiro; ou quando o adquirente j\u00e1 est\u00e1 na posse da coisa, por ocasi\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico","id":4034022,"corpo":"<p align=justify>tradi\u00e7\u00e3o: quando o transmitente continua a\r\npossuir pelo constituto possess\u00f3rio; quando\r\ncede ao adquirente o direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o da\r\ncoisa, que se encontra em poder de terceiro; ou\r\nquando o adquirente j\u00e1 est\u00e1 na posse da coisa,\r\npor ocasi\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"achado do Tesouro: dep\u00f3sito atual de coisas preciosas, oculto e de cujo dono se tenha a mem\u00f3ria. Ser\u00e1 dividido por igual entre o propriet\u00e1rio e o que achar o tesouro ocasionalmente","id":4034023,"corpo":"<p align=justify>achado do Tesouro: dep\u00f3sito atual de coisas\r\npreciosas, oculto e de cujo dono se tenha a\r\nmem\u00f3ria. Ser\u00e1 dividido por igual entre o propriet\u00e1rio\r\ne o que achar o tesouro ocasionalmente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usucapi\u00e3o: aquele que possuir coisa m\u00f3vel como sua, cont\u00ednua e incontestadamente durante 5 anos, com justo t\u00edtulo e boa-f\u00e9, adquirir-lhe-\u00e1 a propriedade","id":4034024,"corpo":"<p align=justify>usucapi\u00e3o: aquele que possuir coisa m\u00f3vel\r\ncomo sua, cont\u00ednua e incontestadamente\r\ndurante 5 anos, com justo t\u00edtulo e boa-f\u00e9,\r\nadquirir-lhe-\u00e1 a propriedade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especifica\u00e7\u00e3o: aquele que, trabalhando em obraprima sua, obtiver esp\u00e9cie nova, desta ser\u00e1 propriet\u00e1rio, isso se puder restituir \u00e0 forma anterior","id":4034025,"corpo":"<p align=justify>especifica\u00e7\u00e3o: aquele que, trabalhando em obraprima\r\nsua, obtiver esp\u00e9cie nova, desta ser\u00e1\r\npropriet\u00e1rio, isso se puder restituir \u00e0 forma anterior<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","oab":true,"nome":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406025,"slug":"direito-civil-aquisicao-da-propriedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modos de Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade M\u00f3vel (Art. 1.260 ao 1.274)","oab":true,"nome":"Modos de Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade M\u00f3vel (Art. 1.260 ao 1.274)","pai":406025,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406035,"slug":"direito-civil-modos-de-aquisicao-da-propriedade-movel-art-1-260-ao-1-274"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tradi\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tradi\u00e7\u00e3o","pai":406035,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406039,"slug":"direito-civil-tradicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/1133427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Camadas germinativas s\u00e3o conjuntos de c\u00e9lulas formadas durante a embriog\u00eanese que originar\u00e3o todos os tecidos do animal e seus \u00f3rg\u00e3os atrav\u00e9s de um processo chamado de organog\u00eanese. Sobre este assunto, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":39005,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"ses-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-biologo","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 04:30:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1138625,"hashId":"580b600bfca8d2615193598446914d39","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Camadas germinativas s\u00e3o conjuntos de c\u00e9lulas formadas durante a embriog\u00eanese que originar\u00e3o todos os tecidos do animal e seus \u00f3rg\u00e3os atrav\u00e9s de um processo chamado de organog\u00eanese. Sobre este assunto, assinale a alternativa <u>incorreta.<\/u><\/strong><\/p>","resposta":4056709,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ectoderme \u00e9 o tecido respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o da epiderme e anexos epid\u00e9rmicos (unha, pelo) do sistema nervoso e das cavidades (boca, nariz, \u00e2nus)","id":4056706,"corpo":"<p align=justify>Ectoderme \u00e9 o tecido respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o da epiderme e anexos epid\u00e9rmicos (unha, pelo) do sistema nervoso e das cavidades (boca, nariz, \u00e2nus)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Endoderme \u00e9 um folheto embrion\u00e1rio mais interior que os outros dois. \u00c9 ele que forma o sistema respirat\u00f3rio e alguns \u00f3rg\u00e3os do sistema digest\u00f3rio - o f\u00edgado e o p\u00e2ncreas","id":4056707,"corpo":"<p align=justify>Endoderme \u00e9 um folheto embrion\u00e1rio mais interior que os outros dois. \u00c9 ele que forma o sistema respirat\u00f3rio e alguns \u00f3rg\u00e3os do sistema digest\u00f3rio - o f\u00edgado e o p\u00e2ncreas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesoderme \u00e9 um folheto embrion\u00e1rio que se forma na terceira semana de gesta\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a gastrula\u00e7\u00e3o, durante a neurula\u00e7\u00e3o nos vertebrados","id":4056708,"corpo":"<p align=justify>Mesoderme \u00e9 um folheto embrion\u00e1rio que se forma na terceira semana de gesta\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a gastrula\u00e7\u00e3o, durante a neurula\u00e7\u00e3o nos vertebrados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os seres vivos podem ser classificados de acordo com os folhetos embrion\u00e1rios que apresentam na sua forma\u00e7\u00e3o. Existem 3 classifica\u00e7\u00f5es para a forma\u00e7\u00e3o dos animais: os monobl\u00e1sticos os apresentam apenas um folheto; os dibl\u00e1sticos, que possuem dois folhetos e tribl\u00e1sticos que s\u00e3o compostos por tr\u00eas folhetos","id":4056709,"corpo":"<p align=justify>Os seres vivos podem ser classificados de acordo com os folhetos embrion\u00e1rios que apresentam na sua forma\u00e7\u00e3o. Existem 3 classifica\u00e7\u00f5es para a forma\u00e7\u00e3o dos animais: os monobl\u00e1sticos os apresentam apenas um folheto; os dibl\u00e1sticos, que possuem dois folhetos e tribl\u00e1sticos que s\u00e3o compostos por tr\u00eas folhetos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Embriologia","oab":false,"nome":"Embriologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402534,"slug":"biologia-embriologia"}],"slug":"biologia\/1138625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Projeto Diretrizes \u2013 Terapia Nutricional no Paciente Grave (Sociedade Brasileira de Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral e Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Nutrologia, 2011), para pacientes hipercatab\u00f3licos, recomenda-se uma oferta proteica de","provas":[{"id":43001,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-nutricionista-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 04:30:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1284683,"hashId":"05191d3764baebc19dcb89ffb149238e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Projeto Diretrizes \u2013 Terapia Nutricional no\r\nPaciente Grave (Sociedade Brasileira de Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral\r\ne Enteral e Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Nutrologia, 2011),\r\npara pacientes hipercatab\u00f3licos, recomenda-se uma oferta\r\nproteica de<\/p>","resposta":4669421,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,6 \u2013 0,8 g\/kg de peso\/dia.","id":4669419,"corpo":"<p align=justify>0,6 \u2013 0,8 g\/kg de peso\/dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,8 \u2013 1,0 g\/kg de peso\/dia.","id":4669420,"corpo":"<p align=justify>0,8 \u2013 1,0 g\/kg de peso\/dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,5 \u2013 2,0 g\/kg de peso\/dia.","id":4669421,"corpo":"<p align=justify>1,5 \u2013 2,0 g\/kg de peso\/dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,0 \u2013 1,2 g\/kg de peso\/dia.","id":4669422,"corpo":"<p align=justify>1,0 \u2013 1,2 g\/kg de peso\/dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,0 \u2013 1,5 g\/kg de peso\/dia.","id":4669423,"corpo":"<p align=justify>1,0 \u2013 1,5 g\/kg de peso\/dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Paciente cr\u00edtico","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398514,"slug":"nutricao-paciente-critico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1284683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":19860,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gregor Johann Mendel, foi um bi\u00f3logo bot\u00e2nico que realizou in\u00fameros experimentos gen\u00e9ticos. A esse respeito, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiros (V) ou Falso (F). ( ) O primeiro experimento que Mendel obteve sucesso foi com ervilhas. ( ) No experimento que Mendel realizou, obteve diversas variedades de abelhas, cada uma se distinguindo por uma caracter\u00edstica particular. ( ) Mendel estudou dez caracter\u00edsticas em seu experimento com milho. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":46381,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":19860,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-tecnico-de-nivel-superior-area-biologo","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1409599,"hashId":"0ef60eebac1f02c4c1cbcc00d348fd37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gregor Johann Mendel, foi um bi\u00f3logo bot\u00e2nico que realizou in\u00fameros experimentos gen\u00e9ticos. A esse respeito, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiros (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O primeiro experimento que Mendel obteve sucesso foi com ervilhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No experimento que Mendel realizou, obteve diversas variedades de abelhas, cada uma se distinguindo por uma caracter\u00edstica particular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mendel estudou dez caracter\u00edsticas em seu experimento com milho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":5192604,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":5192602,"corpo":"<p>V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":5192603,"corpo":"<p>V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":5192604,"corpo":"<p>V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F","id":5192605,"corpo":"<p>F, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/1409599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":19860,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o ou renova\u00e7\u00e3o das rainhas ocorre para a manuten\u00e7\u00e3o do vigor e a pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia da col\u00f4nia de abelhas. Na natureza as abelhas a executam segundo suas necessidades biol\u00f3gicas. Em colmeias artificiais, a substitui\u00e7\u00e3o da rainha, a cada ano, \u00e9 importante para que a efici\u00eancia produtiva da colmeia seja preservada, devido \u00e0s vantagens que a rainha jovem oferece. A respeito dessas vantagens, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":46381,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":19860,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-tecnico-de-nivel-superior-area-biologo","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1409603,"hashId":"9cc2adb999492ffa0c05f1889e2f823e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o ou renova\u00e7\u00e3o das rainhas ocorre para a manuten\u00e7\u00e3o do vigor e a pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia da col\u00f4nia de abelhas. Na natureza as abelhas a executam segundo suas necessidades biol\u00f3gicas. Em colmeias artificiais, a substitui\u00e7\u00e3o da rainha, a cada ano, \u00e9 importante para que a efici\u00eancia produtiva da colmeia seja preservada, devido \u00e0s vantagens que a rainha jovem oferece. A respeito dessas vantagens, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5192622,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento do volume de nascimento de zang\u00f5es e diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de ovos f\u00e9rteis ","id":5192619,"corpo":"<p>Aumento do volume de nascimento de zang\u00f5es e diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de ovos f\u00e9rteis <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Menor capacidade de postura e redu\u00e7\u00e3o do enxame","id":5192620,"corpo":"<p> Menor capacidade de postura e redu\u00e7\u00e3o do enxame<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Queda na produ\u00e7\u00e3o de mel ","id":5192621,"corpo":"<p>Queda na produ\u00e7\u00e3o de mel <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior capacidade de postura","id":5192622,"corpo":"<p>Maior capacidade de postura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Reprodu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de Reprodu\u00e7\u00e3o","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402535,"slug":"biologia-tipos-de-reproducao"}],"slug":"biologia\/1409603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) pode ser definida como uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, n\u00e3o transmiss\u00edvel, de origem multifatorial, frequentemente assintom\u00e1tica. Sobre HAS, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":48404,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 04:30:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1467181,"hashId":"ff49028fe4ea21fe51685789f2793b7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) pode ser definida como uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, n\u00e3o transmiss\u00edvel, de origem multifatorial, frequentemente assintom\u00e1tica. Sobre HAS, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":5450448,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a preval\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial entre indiv\u00edduos com mais de 60 anos \u00e9 menor que em adultos jovens.","id":5450447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preval\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial entre indiv\u00edduos com mais de 60 anos \u00e9 menor que em adultos jovens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o excesso de peso \u00e9 um fator de risco para o desenvolvimento da hipertens\u00e3o arterial, e o ac\u00famulo de gordura no abdome, a obesidade central, est\u00e1 mais fortemente associado ao aumento da press\u00e3o arterial.","id":5450448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o excesso de peso \u00e9 um fator de risco para o desenvolvimento da hipertens\u00e3o arterial, e o ac\u00famulo de gordura no abdome, a obesidade central, est\u00e1 mais fortemente associado ao aumento da press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o consumo excessivo de s\u00f3dio, um dos principais fatores de risco para HA, associa-se a eventos CV e renais. O consumo de s\u00f3dio recomendado para uma pessoa \u00e9 de no m\u00e1ximo (4g\/dia).","id":5450449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o consumo excessivo de s\u00f3dio, um dos principais fatores de risco para HA, associa-se a eventos CV e renais. O consumo de s\u00f3dio recomendado para uma pessoa \u00e9 de no m\u00e1ximo (4g\/dia).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a hipertens\u00e3o sist\u00f3lica isolada (HSI) e a press\u00e3o de pulso (PP) s\u00e3o importantes fatores de risco cardiovascular (FRCV) em pacientes adolescentes e jovens.","id":5450450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hipertens\u00e3o sist\u00f3lica isolada (HSI) e a press\u00e3o de pulso (PP) s\u00e3o importantes fatores de risco cardiovascular (FRCV) em pacientes adolescentes e jovens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o mecanismo mais comum da HA no adulto jovem \u00e9 o enrijecimento da parede arterial dos grandes vasos, levando a aumento predominante da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica, com manuten\u00e7\u00e3o ou queda da press\u00e3o arterial diast\u00f3lica.","id":5450451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mecanismo mais comum da HA no adulto jovem \u00e9 o enrijecimento da parede arterial dos grandes vasos, levando a aumento predominante da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica, com manuten\u00e7\u00e3o ou queda da press\u00e3o arterial diast\u00f3lica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/1467181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O princ\u00edpio da efici\u00eancia impede o exerc\u00edcio da atividade administrativa com presteza e perfei\u00e7\u00e3o. II. A intensidade ou volume do som \u00e9 chamado de N\u00edvel de Press\u00e3o Sonora e pode ser medida em Pascal, em Bar ou em Decibel. III. As especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de materiais \u00e9 parte integrante do projeto de arquitetura. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49276,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-arquiteto","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 04:30:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1489176,"hashId":"2df761efb8c329e617f9969726c94b0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O princ\u00edpio da efici\u00eancia impede o exerc\u00edcio da atividade administrativa com presteza e perfei\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A intensidade ou volume do som \u00e9 chamado de N\u00edvel de Press\u00e3o Sonora e pode ser medida em Pascal, em Bar ou em Decibel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de materiais \u00e9 parte integrante do projeto de arquitetura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5545091,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5545088,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":5545089,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.","id":5545090,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":5545091,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5545092,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":400647,"slug":"arquitetura-acustica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404338,"slug":"direito-administrativo-principio-da-eficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Projeto","oab":false,"nome":"Processos de Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418072,"slug":"arquitetura-processos-de-projeto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es","pai":418072,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418077,"slug":"arquitetura-organizacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1489176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o","id":16437,"slug":"sargento-especialidade-geral-aviacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a alternativa que apresenta o produto das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o 5.x\u00b3 - 4x\u00b2 + 7x \u2013 10 = 0","provas":[{"id":72981,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o","id":16437,"slug":"sargento-especialidade-geral-aviacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2019-esa-sargento-especialidade-geral-aviacao","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 05:30:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2218019,"hashId":"8f0ab7cc076137cbdd5f9e289e6c1ffc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique a alternativa que apresenta o produto das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>5.x\u00b3 - 4x\u00b2 + 7x \u2013 10 = 0<\/strong><\/p>","resposta":8715814,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":8715811,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-10.","id":8715812,"corpo":"<p>-10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-2.","id":8715813,"corpo":"<p>-2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.","id":8715814,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7.","id":8715815,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ra\u00edzes de um Polin\u00f4mio","oab":false,"nome":"Ra\u00edzes de um Polin\u00f4mio","pai":408698,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425082,"slug":"matematica-raizes-de-um-polinomio"}],"slug":"matematica\/2218019","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o","id":16437,"slug":"sargento-especialidade-geral-aviacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras possuam encontros consonantais:","provas":[{"id":72981,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o","id":16437,"slug":"sargento-especialidade-geral-aviacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2019-esa-sargento-especialidade-geral-aviacao","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 05:30:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2218293,"hashId":"c918f32a1e1446a1072559514b41b501","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todas as palavras possuam encontros consonantais:<\/p>","resposta":8717142,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"samba, clima, apto.","id":8717141,"corpo":"<p>samba, clima, apto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mnetn\u00f4nico, obturar, subdelegado.","id":8717142,"corpo":"<p>mnetn\u00f4nico, obturar, subdelegado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suc\u00e7\u00e3o, istmo, chave","id":8717143,"corpo":"<p>suc\u00e7\u00e3o, istmo, chave<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exce\u00e7\u00e3o, mundo, sonda.","id":8717144,"corpo":"<p>exce\u00e7\u00e3o, mundo, sonda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"jejum, aquilo, chave.","id":8717145,"corpo":"<p>jejum, aquilo, chave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 36","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consoantes","oab":false,"nome":"Consoantes","pai":403605,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409019,"slug":"lingua-portuguesa-consoantes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Encontro consonantal e grupo consonantal","oab":false,"nome":"Encontro consonantal e grupo consonantal","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419312,"slug":"lingua-portuguesa-encontro-consonantal-e-grupo-consonantal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2218293","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apenas a realiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de seguran\u00e7a (backups) n\u00e3o garantem a prote\u00e7\u00e3o efetiva dos dados se n\u00e3o forem tomadas algumas medidas ou cuidados que incluem, exceto:","provas":[{"id":74439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 05:30:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2244357,"hashId":"7c86d363c272652d82e13d3dba6c72f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a realiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de seguran\u00e7a (backups) n\u00e3o garantem a prote\u00e7\u00e3o efetiva dos dados se n\u00e3o forem tomadas algumas medidas ou cuidados que incluem, exceto:<\/p>","resposta":8832233,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar a atualiza\u00e7\u00e3o dos backups apenas ao final de cada m\u00eas, para a melhor organiza\u00e7\u00e3o dos dados.","id":8832233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a atualiza\u00e7\u00e3o dos backups apenas ao final de cada m\u00eas, para a melhor organiza\u00e7\u00e3o dos dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter os backups em locais seguros, bem condicionados e com acesso restrito.","id":8832234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter os backups em locais seguros, bem condicionados e com acesso restrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter backups redundantes, ou seja, v\u00e1rias c\u00f3pias, para evitar perda dos dados.","id":8832235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter backups redundantes, ou seja, v\u00e1rias c\u00f3pias, para evitar perda dos dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Armazenar dados sens\u00edveis em formato criptografado.","id":8832236,"corpo":"<p>Armazenar dados sens\u00edveis em formato criptografado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup","pai":8173,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429483,"slug":"tecnologia-da-informacao-procedimentos-de-backup"}],"slug":"informatica\/2244357","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a dureza da \u00e1gua, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":69032,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 13:57:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2103258,"hashId":"050fd658e745c5bf4ad128746d40069a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a dureza da \u00e1gua, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","resposta":8224529,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dureza total \u00e9 calculada como a soma das concentra\u00e7\u00f5es de \u00edons s\u00f3dio e magn\u00e9sio na \u00e1gua, expressos como carbonato de s\u00f3dio.","id":8224528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dureza total \u00e9 calculada como a soma das concentra\u00e7\u00f5es de \u00edons s\u00f3dio e magn\u00e9sio na \u00e1gua, expressos como carbonato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dureza tempor\u00e1ria, tamb\u00e9m chamada de dureza de carbonatos, \u00e9 causada pela presen\u00e7a de bicarbonatos de c\u00e1lcio e magn\u00e9sio.","id":8224529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dureza tempor\u00e1ria, tamb\u00e9m chamada de dureza de carbonatos, \u00e9 causada pela presen\u00e7a de bicarbonatos de c\u00e1lcio e magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dureza de uma \u00e1gua pode ser tempor\u00e1ria, permanente ou alternada.","id":8224530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dureza de uma \u00e1gua pode ser tempor\u00e1ria, permanente ou alternada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dureza permanente, tamb\u00e9m chamada de dureza de n\u00e3o carbonatos, \u00e9 devido \u00e0 presen\u00e7a de sulfatos, brometos e nitratos de s\u00f3dio e c\u00e1lcio.","id":8224531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dureza permanente, tamb\u00e9m chamada de dureza de n\u00e3o carbonatos, \u00e9 devido \u00e0 presen\u00e7a de sulfatos, brometos e nitratos de s\u00f3dio e c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVAELEMENTO QU\u00cdMICON\u00daMERO AT\u00d4MICOMASSA AT\u00d4MICAH11,0C612,0N714,0O816,0Na1123,0Mg1224,3P1531,0S1632,0C\ud835\udcc11735,5K1939,0Ca2040,0Fe2655,8Br3580,0Ag47107,9","id":498901,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 344px;\"><colgroup><col width=\"112\"><col width=\"121\"><col width=\"111\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ELEMENTO QU\u00cdMICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00daMERO AT\u00d4MICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>MASSA AT\u00d4MICA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Na<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mg<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C\ud835\udcc1<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">K<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ca<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fe<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Br<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ag<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">47<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">107,9<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o manejo de \u00e1guas pluviais urbanas, relacione corretamente os componentes de um sistema de drenagem com sua descri\u00e7\u00e3o, numerando os par\u00eanteses abaixo de acordo com a seguinte indica\u00e7\u00e3o: 1. Sarjeta; 2. Boca-de-lobo ou bueiro; 3. Galeria; 4. Po\u00e7o de visita; 5. Bacia de amortecimento. ( ) Conduto destinado ao transporte das \u00e1guas captadas nas bocas coletoras at\u00e9 os pontos de lan\u00e7amento. ( ) Grande reservat\u00f3rio constru\u00eddo para o armazenamento tempor\u00e1rio das chuvas, que libera a \u00e1gua acumulada de forma gradual. ( ) Canal situado entre a guia e a pista, destinado a coletar e conduzir as \u00e1guas de escoamento superficial at\u00e9 os pontos de coleta. ( ) Estrutura destinada \u00e0 capta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas superficiais transportadas pelas sarjetas. ( ) C\u00e2mara situada em pontos previamente determinados, destinada a permitir a inspe\u00e7\u00e3o e limpeza dos condutos subterr\u00e2neos. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":69032,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 13:51:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2103246,"hashId":"dcd495e5f0640828b5846693408db199","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o manejo de \u00e1guas pluviais urbanas, relacione corretamente os componentes de um sistema de drenagem com sua descri\u00e7\u00e3o, numerando os par\u00eanteses abaixo de acordo com a seguinte indica\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>1. <\/strong>Sarjeta; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>2. <\/strong>Boca-de-lobo ou bueiro; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>3.<\/strong> Galeria; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>4.<\/strong> Po\u00e7o de visita; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>5.<\/strong> Bacia de amortecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conduto destinado ao transporte das \u00e1guas captadas nas bocas coletoras at\u00e9 os pontos de lan\u00e7amento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Grande reservat\u00f3rio constru\u00eddo para o armazenamento tempor\u00e1rio das chuvas, que libera a \u00e1gua acumulada de forma gradual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Canal situado entre a guia e a pista, destinado a coletar e conduzir as \u00e1guas de escoamento superficial at\u00e9 os pontos de coleta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estrutura destinada \u00e0 capta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas superficiais transportadas pelas sarjetas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) C\u00e2mara situada em pontos previamente determinados, destinada a permitir a inspe\u00e7\u00e3o e limpeza dos condutos subterr\u00e2neos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8224480,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 5, 3, 4, 2.","id":8224478,"corpo":"<p>1, 5, 3, 4, 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5, 4, 2, 3, 1.","id":8224479,"corpo":"<p>5, 4, 2, 3, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 4, 1, 5, 2.","id":8224480,"corpo":"<p>3, 4, 1, 5, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 1, 2, 5, 4.","id":8224481,"corpo":"<p>3, 1, 2, 5, 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVAELEMENTO QU\u00cdMICON\u00daMERO AT\u00d4MICOMASSA AT\u00d4MICAH11,0C612,0N714,0O816,0Na1123,0Mg1224,3P1531,0S1632,0C\ud835\udcc11735,5K1939,0Ca2040,0Fe2655,8Br3580,0Ag47107,9","id":498901,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 344px;\"><colgroup><col width=\"112\"><col width=\"121\"><col width=\"111\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ELEMENTO QU\u00cdMICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00daMERO AT\u00d4MICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>MASSA AT\u00d4MICA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Na<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mg<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C\ud835\udcc1<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">K<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ca<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fe<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Br<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ag<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">47<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">107,9<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403413,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-drenagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de gest\u00e3o da qualidade em uma empresa de saneamento b\u00e1sico, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":69032,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 14:42:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2103328,"hashId":"cece4ed929d9c24365c84e43bc704ec1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de gest\u00e3o da qualidade em uma empresa de saneamento b\u00e1sico, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8224823,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os procedimentos que comp\u00f5em um sistema de gest\u00e3o da qualidade n\u00e3o asseguram a melhoria do desempenho do processo, apesar de reduzir os conflitos no ambiente de trabalho.","id":8224820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os procedimentos que comp\u00f5em um sistema de gest\u00e3o da qualidade n\u00e3o asseguram a melhoria do desempenho do processo, apesar de reduzir os conflitos no ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u00e1rea de Recursos Humanos n\u00e3o tem participa\u00e7\u00e3o fundamental no processo de gest\u00e3o de qualidade, pois n\u00e3o consegue envolvimento e motiva\u00e7\u00e3o entre os funcion\u00e1rios.","id":8224821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u00e1rea de Recursos Humanos n\u00e3o tem participa\u00e7\u00e3o fundamental no processo de gest\u00e3o de qualidade, pois n\u00e3o consegue envolvimento e motiva\u00e7\u00e3o entre os funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 importante compreender que a qualidade \u00e9 um estado permanente, sem haver necessidade de uma busca constante, j\u00e1 que a melhoria cont\u00ednua \u00e9 incentivada.","id":8224822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 importante compreender que a qualidade \u00e9 um estado permanente, sem haver necessidade de uma busca constante, j\u00e1 que a melhoria cont\u00ednua \u00e9 incentivada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um ambiente padronizado estabelece uma linguagem unificada entre os membros de uma equipe e, consequentemente, aperfei\u00e7oa a execu\u00e7\u00e3o de todas as tarefas.","id":8224823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um ambiente padronizado estabelece uma linguagem unificada entre os membros de uma equipe e, consequentemente, aperfei\u00e7oa a execu\u00e7\u00e3o de todas as tarefas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVAELEMENTO QU\u00cdMICON\u00daMERO AT\u00d4MICOMASSA AT\u00d4MICAH11,0C612,0N714,0O816,0Na1123,0Mg1224,3P1531,0S1632,0C\ud835\udcc11735,5K1939,0Ca2040,0Fe2655,8Br3580,0Ag47107,9","id":498909,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 344px;\"><colgroup><col width=\"112\"><col width=\"121\"><col width=\"111\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ELEMENTO QU\u00cdMICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00daMERO AT\u00d4MICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>MASSA AT\u00d4MICA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Na<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mg<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C\ud835\udcc1<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">K<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ca<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fe<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Br<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ag<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">47<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">107,9<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 60 ","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade","oab":false,"nome":"Qualidade","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402655,"slug":"engenharia-de-producao-qualidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades ligadas \u00e0 Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (VISA) surgiram de uma necessidade decorrente da propaga\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as transmiss\u00edveis nos agrupamentos urbanos, que aumentavam em popula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o em suas condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias b\u00e1sicas. Considerando as a\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir, assinale a que N\u00c3O \u00e9 de responsabilidade da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.","provas":[{"id":69032,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8113,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-saneamento-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 14:34:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2103306,"hashId":"49d38dd5c08d0ea11f75d3e6f05affd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades ligadas \u00e0 Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (VISA) surgiram de uma necessidade decorrente da propaga\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as transmiss\u00edveis nos agrupamentos urbanos, que aumentavam em popula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o em suas condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias b\u00e1sicas. Considerando as a\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir, assinale a que <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 de responsabilidade da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.<\/p>","resposta":8224731,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover e proteger a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":8224728,"corpo":"<p>Promover e proteger a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade.","id":8224729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prestar servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade.","id":8224730,"corpo":"<p>Prestar servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intervir nos problemas sanit\u00e1rios dos vegetais.","id":8224731,"corpo":"<p>Intervir nos problemas sanit\u00e1rios dos vegetais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVAELEMENTO QU\u00cdMICON\u00daMERO AT\u00d4MICOMASSA AT\u00d4MICAH11,0C612,0N714,0O816,0Na1123,0Mg1224,3P1531,0S1632,0C\ud835\udcc11735,5K1939,0Ca2040,0Fe2655,8Br3580,0Ag47107,9","id":498909,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 344px;\"><colgroup><col width=\"112\"><col width=\"121\"><col width=\"111\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>DADOS QUE PODEM SER USADOS NESTA PROVA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ELEMENTO QU\u00cdMICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00daMERO AT\u00d4MICO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>MASSA AT\u00d4MICA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Na<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mg<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C\ud835\udcc1<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">K<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ca<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fe<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Br<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ag<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">47<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">107,9<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 60 ","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395477,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-vigilancia-sanitaria-anvisa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16656,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os centros de refer\u00eancia especializados de assist\u00eancia social (CREAS) devem imputar m\u00e1xima prioridade ao atendimento de crian\u00e7as entre zero a seis anos de idade com suspeita de terem sofrido viol\u00eancia f\u00edsica.","provas":[{"id":37335,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16656,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1062640,"hashId":"bf25d1037dab449909137875830439d9","enunciado":"Os centros de refer\u00eancia especializados de assist\u00eancia social (CREAS) devem imputar m\u00e1xima prioridade ao atendimento de crian\u00e7as entre zero a seis anos de idade com suspeita de terem sofrido viol\u00eancia f\u00edsica.","resposta":3725318,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3725318,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3725319,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas legisla\u00e7\u00f5es que regem as pol\u00edticas de sa\u00fade, de assist\u00eancia social e previd\u00eancia social, julgue os itens a seguir, considerando que as siglas PNAS, SUAS e LOAS referem-se, respectivamente, \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, ao Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social e \u00e0 Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social.","id":380266,"enunciado":"Com base nas legisla\u00e7\u00f5es que regem as pol\u00edticas de sa\u00fade, de assist\u00eancia social e previd\u00eancia social, julgue os itens a seguir, considerando que as siglas PNAS, SUAS e LOAS referem-se, respectivamente, \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, ao Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social e \u00e0 Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424776,"slug":"direito-previdenciario-da-organizacao-e-da-gestao"}],"slug":"direito-previdenciario\/1062640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Civil disciplina a aquisi\u00e7\u00e3o e perda da propriedade m\u00f3vel, embora apresentando normas concernentes \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o do referido dom\u00ednio, isto porque, se, de um lado, algu\u00e9m adquire um direito de propriedade, em regra, de outro lado, algu\u00e9m perde, concomitante, a titularidade desse direito. Considere as hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o e perda da coisa e assinale a alternativa que apresenta a explica\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":54034,"cargo":{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-ibfc-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Apoio Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 04:38:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1632150,"hashId":"4c3f575b09f4a6e3cd08ab9502f66204","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Civil disciplina a aquisi\u00e7\u00e3o e perda da propriedade m\u00f3vel, embora apresentando normas concernentes \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o do referido dom\u00ednio, isto porque, se, de um lado, algu\u00e9m adquire um direito de propriedade, em regra, de outro lado, algu\u00e9m perde, concomitante, a titularidade desse direito. Considere as hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o e perda da coisa e assinale a alternativa que apresenta a explica\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6138368,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usucapi\u00e3o: aquele que possuir coisa m\u00f3vel como sua, cont\u00ednua e incontestadamente durante 5 anos, com justo t\u00edtulo e boa-f\u00e9, adquirir-lhe-\u00e1 a propriedade","id":6138366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usucapi\u00e3o: aquele que possuir coisa m\u00f3vel como sua, cont\u00ednua e incontestadamente durante 5 anos, com justo t\u00edtulo e boa-f\u00e9, adquirir-lhe-\u00e1 a propriedade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"achado do Tesouro: dep\u00f3sito atual de coisas preciosas, oculto e de cujo dono se tenha a mem\u00f3ria. Ser\u00e1 dividido por igual entre o propriet\u00e1rio e o que achar o tesouro ocasionalmente","id":6138367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">achado do Tesouro: dep\u00f3sito atual de coisas preciosas, oculto e de cujo dono se tenha a mem\u00f3ria. Ser\u00e1 dividido por igual entre o propriet\u00e1rio e o que achar o tesouro ocasionalmente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tradi\u00e7\u00e3o: quando o transmitente continua a possuir pelo constituto possess\u00f3rio; quando cede ao adquirente o direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o da coisa, que se encontra em poder de terceiro; ou quando o adquirente j\u00e1 est\u00e1 na posse da coisa, por ocasi\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico","id":6138368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tradi\u00e7\u00e3o: quando o transmitente continua a possuir pelo constituto possess\u00f3rio; quando cede ao adquirente o direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o da coisa, que se encontra em poder de terceiro; ou quando o adquirente j\u00e1 est\u00e1 na posse da coisa, por ocasi\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especifica\u00e7\u00e3o: aquele que, trabalhando em obraprima sua, obtiver esp\u00e9cie nova, desta ser\u00e1 propriet\u00e1rio, isso se puder restituir \u00e0 forma anterior","id":6138369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especifica\u00e7\u00e3o: aquele que, trabalhando em obraprima sua, obtiver esp\u00e9cie nova, desta ser\u00e1 propriet\u00e1rio, isso se puder restituir \u00e0 forma anterior<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","oab":true,"nome":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406021,"slug":"direito-civil-posse-art-1196-ao-1-224"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","oab":true,"nome":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406025,"slug":"direito-civil-aquisicao-da-propriedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modos de Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade M\u00f3vel (Art. 1.260 ao 1.274)","oab":true,"nome":"Modos de Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade M\u00f3vel (Art. 1.260 ao 1.274)","pai":406025,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406035,"slug":"direito-civil-modos-de-aquisicao-da-propriedade-movel-art-1-260-ao-1-274"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tradi\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tradi\u00e7\u00e3o","pai":406035,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406039,"slug":"direito-civil-tradicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perda da Posse (Art. 1.223 e 1.224)","oab":false,"nome":"Perda da Posse (Art. 1.223 e 1.224)","pai":406021,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415954,"slug":"direito-civil-perda-da-posse-art-1-223-e-1-224"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perda do Corpus e Animus","oab":false,"nome":"Perda do Corpus e Animus","pai":415954,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415963,"slug":"direito-civil-perda-do-corpus-e-animus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constituto Possess\u00f3rio","oab":false,"nome":"Constituto Possess\u00f3rio","pai":415963,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415964,"slug":"direito-civil-constituto-possessorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/1632150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na acentua\u00e7\u00e3o das palavras do Texto, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":55290,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Engenheiro Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 04:41:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1672133,"hashId":"38f482eddeec461ac35fad07e96e76a0","enunciado":"<p>Com base na acentua\u00e7\u00e3o das palavras do Texto, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6309142,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As palavras \u201cest\u00e1\u201d (linha 2) e \u201cningu\u00e9m\u201d (linha 3) s\u00e3o acentuadas pela mesma regra gramatical.","id":6309139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras \u201cest\u00e1\u201d (linha 2) e \u201cningu\u00e9m\u201d (linha 3) s\u00e3o acentuadas pela mesma regra gramatical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cmet\u00e1fora\u201d (linha 3) \u00e9 acentuada pela regra de que algumas palavras proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas.","id":6309140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cmet\u00e1fora\u201d (linha 3) \u00e9 acentuada pela regra de que algumas palavras proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As palavras \u201cNeg\u00f3cios\u201d (linha 5) e \u201csal\u00e1rios\u201d (linha 11) s\u00e3o acentuadas por regras distinta","id":6309141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras \u201cNeg\u00f3cios\u201d (linha 5) e \u201csal\u00e1rios\u201d (linha 11) s\u00e3o acentuadas por regras distinta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cescrit\u00f3rio\u201d (linha 17) \u00e9 acentuada por uma regra distinta da palavra \u201cingl\u00eas\u201d (linha 12).","id":6309142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cescrit\u00f3rio\u201d (linha 17) \u00e9 acentuada por uma regra distinta da palavra \u201cingl\u00eas\u201d (linha 12).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de n\u00ba 21 a n\u00ba 28 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.'O trabalho est\u00e1 matando as pessoas e ningu\u00e9m se importa', diz professor de Stanford1 O escritor e pesquisador Jeffrey Pfeffer n\u00e3oconsidera que sua frase \"trabalho est\u00e1 matando aspessoas e ningu\u00e9m se importa\" seja uma met\u00e1fora.O professor da Escola de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em5 Neg\u00f3cios da Universidade de Stanford, nosEstados Unidos, argumenta que sua tese \u00e9baseada em pesquisas realizadas durante d\u00e9cadastanto em seu pa\u00eds como em outros lugares doplaneia. Pfeffer \u00e9 autor ou coautor de 15 livros10 sobre teoria organizacional e recursos humanos.Em seu \u00faltimo livro, \"Morrendo por um sal\u00e1rio\" (emtradu\u00e7\u00e3o livre do ingl\u00eas), ele argumenta que osistema de trabalho atual adoece e mata aspessoas. Na obra, Pfefer conta o caso de Kenji15 Hamada, um homem de 42 anos que morreu porcausa de um ataque de cora\u00e7\u00e3o quando estava emseu escrit\u00f3rio em T\u00f3quio. Hamada trabalhava 75horas por semana e, todos os dias, demorava cercade duas horas para chegar ao trabalho. Pouco20 antes de sua morte, Hamada havia trabalhado 40dias seguidos sem folga - sua esposa contou queele estava extremamente estressado. O caso deHamada \u00e9 apenas um de v\u00e1rios exemploscoletados por Pfeffer em seu livro. Na publica\u00e7\u00e3o, o25 pesquisador fala dos efeitos de um sistema detrabalho que muitas vezes se torna \"desumano\" porexcesso de carga laboral.(Fonte adaptada: https:llg1.globo.com&gt;acesso em 27 de mar\u00e7o de 2019)","id":451439,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de n\u00ba 21 a n\u00ba 28 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>'O trabalho est\u00e1 matando as pessoas e ningu\u00e9m se importa', diz professor de Stanford<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 O escritor e pesquisador Jeffrey Pfeffer n\u00e3o<\/p><p>considera que sua frase \"trabalho est\u00e1 matando as<\/p><p>pessoas e ningu\u00e9m se importa\" seja uma met\u00e1fora.<\/p><p>O professor da Escola de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em<\/p><p>5 Neg\u00f3cios da Universidade de Stanford, nos<\/p><p>Estados Unidos, argumenta que sua tese \u00e9<\/p><p>baseada em pesquisas realizadas durante d\u00e9cadas<\/p><p>tanto em seu pa\u00eds como em outros lugares do<\/p><p>planeia. Pfeffer \u00e9 autor ou coautor de 15 livros<\/p><p>10 sobre teoria organizacional e recursos humanos.<\/p><p>Em seu \u00faltimo livro, \"Morrendo por um sal\u00e1rio\" (em<\/p><p>tradu\u00e7\u00e3o livre do ingl\u00eas), ele argumenta que o<\/p><p>sistema de trabalho atual adoece e mata as<\/p><p>pessoas. Na obra, Pfefer conta o caso de Kenji<\/p><p>15 Hamada, um homem de 42 anos que morreu por<\/p><p>causa de um ataque de cora\u00e7\u00e3o quando estava em<\/p><p>seu escrit\u00f3rio em T\u00f3quio. Hamada trabalhava 75<\/p><p>horas por semana e, todos os dias, demorava cerca<\/p><p>de duas horas para chegar ao trabalho. Pouco<\/p><p>20 antes de sua morte, Hamada havia trabalhado 40<\/p><p>dias seguidos sem folga - sua esposa contou que<\/p><p>ele estava extremamente estressado. O caso de<\/p><p>Hamada \u00e9 apenas um de v\u00e1rios exemplos<\/p><p>coletados por Pfeffer em seu livro. Na publica\u00e7\u00e3o, o<\/p><p>25 pesquisador fala dos efeitos de um sistema de<\/p><p>trabalho que muitas vezes se torna \"desumano\" por<\/p><p>excesso de carga laboral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte adaptada: https:llg1.globo.com&gt;acesso em 27 de mar\u00e7o de 2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1672133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos componentes do concreto \u00e9 o cimento, material aglomerante ativo e hidr\u00e1ulico. A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Cimento Portland classifica os tipos de cimentos de acordo com suas caracter\u00edsticas. Sobre os tipos de cimento, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 04:37:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613547,"hashId":"33f301eab1f96b19d4c489ac8ce3d126","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos componentes do concreto \u00e9 o cimento, material aglomerante ativo e hidr\u00e1ulico. A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Cimento Portland classifica os tipos de cimentos de acordo com suas caracter\u00edsticas. Sobre os tipos de cimento, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6062589,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CPI, CPI-S, BCC e CPB","id":6062588,"corpo":"<p>CPI, CPI-S, BCC e CPB<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CPI, CPI-S, CPIII e RS","id":6062589,"corpo":"<p>CPI, CPI-S, CPIII e RS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CP IV, CPP, CPIV-R e CP V-ARI","id":6062590,"corpo":"<p>CP IV, CPP, CPIV-R e CP V-ARI<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CPI, CPI-S, CP-X e CPB","id":6062591,"corpo":"<p>CPI, CPI-S, CP-X e CPB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o fragmento abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 24 a 27.Sendo o composto mais utilizado na constru\u00e7\u00e3o civil, o concreto vem evoluindo e se valendo da tecnologia para melhorar cada vez mais sua utiliza\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o em qualquer tipo de obra projetada por profissionais do seguimento.","id":444665,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o fragmento abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 24 a 27.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sendo o composto mais utilizado na constru\u00e7\u00e3o civil, o concreto vem evoluindo e se valendo da tecnologia para melhorar cada vez mais sua utiliza\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o em qualquer tipo de obra projetada por profissionais do seguimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 27","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1613547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas sobre os tumores que afetam o Sistema Digestivo e marque (V) para VERDADEIRAS e (F) para FALSAS. ( ) Associa\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a hep\u00e1tica cr\u00f4nica, presen\u00e7a de n\u00f3dulo hep\u00e1tico hipervascular e alfafetoprote\u00edna elevada permitem fazer diagn\u00f3stico de hepatocarcinoma sem a necessidade de estudo histol\u00f3gico. ( ) Os dois fatores de risco mais importantes para o desenvolvimento de tumor de intestino grosso s\u00e3o a idade e a hist\u00f3ria familiar. ( ) O carcinoma g\u00e1strico difuso correlaciona-se fortemente com fatores diet\u00e9ticos e ambientais, tais como alimentos salgados, infec\u00e7\u00e3o por H. pylori e defici\u00eancia de vitaminas A e C. ( ) A s\u00edndrome de Zollinger-Ellison \u00e9 causada por tumor end\u00f3crino produtor de gastrina e caracteriza-se por diarreia, \u00falcera p\u00e9ptica e doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":42517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-medico-endoscopista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - M\u00e9dico Endoscopista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:31:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1265565,"hashId":"d0363011379a7a5ed7442e737f4053b0","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas sobre os tumores que afetam o Sistema Digestivo e marque (V) para VERDADEIRAS e (F) para FALSAS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Associa\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a hep\u00e1tica cr\u00f4nica, presen\u00e7a de n\u00f3dulo hep\u00e1tico hipervascular e alfafetoprote\u00edna elevada permitem fazer diagn\u00f3stico de hepatocarcinoma sem a necessidade de estudo histol\u00f3gico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Os dois fatores de risco mais importantes para o desenvolvimento de tumor de intestino grosso s\u00e3o a idade e a hist\u00f3ria familiar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O carcinoma g\u00e1strico difuso correlaciona-se fortemente\r\ncom fatores diet\u00e9ticos e ambientais, tais como alimentos salgados, infec\u00e7\u00e3o por <em>H. pylori<\/em> e defici\u00eancia de vitaminas A e C.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A s\u00edndrome de Zollinger-Ellison \u00e9 causada por tumor end\u00f3crino produtor de gastrina e caracteriza-se por diarreia, \u00falcera p\u00e9ptica e doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":4589528,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4589525,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4589526,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4589527,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4589528,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":4589529,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/1265565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es","id":947,"slug":"auxiliar-de-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o trecho a seguir e assinale a alternativa correta quanto ao que se afirma: \u201cAs polui\u00e7\u00f5es sonora, visual e atmosf\u00e9rica somadas ao enclausuramento do dia a dia contribuem com o desencadeamento de problemas pulmonares, card\u00edacos e emocionais.\u201d","provas":[{"id":47074,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es","id":947,"slug":"auxiliar-de-operacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-auxiliar-de-operacoes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:31:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1265880,"hashId":"2ad0612cf5ba21880f93458c7c475c4a","enunciado":"<p align=justify>Observe o trecho a seguir e assinale\r\na alternativa correta quanto ao que\r\nse afirma: \u201cAs polui\u00e7\u00f5es sonora,\r\nvisual e atmosf\u00e9rica somadas ao\r\nenclausuramento do dia a dia contribuem\r\ncom o desencadeamento de problemas\r\npulmonares, card\u00edacos e emocionais.\u201d<\/p>","resposta":4591073,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAs polui\u00e7\u00f5es\u201d deveria estar no singular para concordar com \u201csonora\u201d.","id":4591072,"corpo":"<p align=justify>\u201cAs polui\u00e7\u00f5es\u201d deveria estar no singular\r\npara concordar com \u201csonora\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201ccontribuem\u201d est\u00e1 no plural e adequadamente concordando com o sujeito \u201cAs polui\u00e7\u00f5es sonora, visual e atmosf\u00e9rica somadas ao enclausuramento do dia a dia\u201d.","id":4591073,"corpo":"<p align=justify>\u201ccontribuem\u201d est\u00e1 no plural e adequadamente\r\nconcordando com o sujeito \u201cAs polui\u00e7\u00f5es\r\nsonora, visual e atmosf\u00e9rica somadas ao\r\nenclausuramento do dia a dia\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201ccontribuem\u201d est\u00e1 no plural para concordar com o complemento \u201cdesencadeamento de problemas pulmonares, card\u00edacos e emocionais\u201d.","id":4591074,"corpo":"<p align=justify>\u201ccontribuem\u201d est\u00e1 no plural para concordar\r\ncom o complemento \u201cdesencadeamento\r\nde problemas pulmonares, card\u00edacos e\r\nemocionais\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cdesencadeamento\u201d deveria estar no plural para concordar com \u201cproblemas pulmonares, card\u00edacos e emocionais\u201d.","id":4591075,"corpo":"<p align=justify>\u201cdesencadeamento\u201d deveria estar no plural\r\npara concordar com \u201cproblemas pulmonares,\r\ncard\u00edacos e emocionais\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atividades ao ar livre, em contato com a natureza, trazem benef\u00edcios para sa\u00fade e bem-estar O agito dos grandes centros urbanos prejudica a sa\u00fade f\u00edsica e mental. As polui\u00e7\u00f5es sonora, visual e atmosf\u00e9rica somadas ao enclausuramento do dia a dia contribuem com o desencadeamento de problemas pulmonares, card\u00edacos e emocionais. Diante deste contexto, a ci\u00eancia vem mostrando que praticar atividades ao ar livre, em contato com a natureza, \u00e9 o que precisa ser incorporado na rotina das pessoas como forma de tratamento preventivo. No pa\u00eds com a mais rica biodiversidade do mundo, o contato com a natureza pode ocorrer em diferentes espa\u00e7os, como parques, pra\u00e7as, cachoeiras e ambientes costeiros e marinhos. \u201cOs benef\u00edcios fornecidos pela natureza e sua conex\u00e3o com a sa\u00fade das pessoas devem ser vistos pela sociedade e pelo poder p\u00fablico como uma prioridade.\u201d Ter espa\u00e7os verdes acess\u00edveis e bem cuidados pr\u00f3ximos da popula\u00e7\u00e3o estimula a visita\u00e7\u00e3o e a pr\u00e1tica de atividades, o que resulta em indiv\u00edduos mais relaxados e produtivos. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.ecodebate.com.br\/2019\/04\/12\/atividades -ao-ar-livre-em-contato-com-a-natureza-trazem-beneficios-para-saude-e -bem-estar\/ &gt;. Acesso em: 15 jul. 2019. As quest\u00f5es de 01 a 03 referem-se ao texto 01.","id":403786,"enunciado":"<div style=\"text-align: center;\"><b>Atividades ao ar livre, em contato com\r\na natureza, trazem benef\u00edcios para\r\nsa\u00fade e bem-estar<\/b> <\/div><div style=\"text-align: center;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">       O agito dos grandes \r\ncentros urbanos prejudica\r\na sa\u00fade f\u00edsica e mental. As polui\u00e7\u00f5es sonora, visual\r\ne atmosf\u00e9rica somadas ao <u>enclausuramento<\/u> do\r\ndia a dia contribuem com o desencadeamento de\r\nproblemas pulmonares, card\u00edacos e emocionais.\r\nDiante deste contexto, a ci\u00eancia vem mostrando\r\nque praticar atividades ao ar livre, em contato\r\ncom a natureza, \u00e9 o que precisa ser incorporado\r\nna rotina das pessoas como forma de tratamento\r\npreventivo. <\/div><div style=\"text-align: justify;\">      \r\n No pa\u00eds com a mais rica biodiversidade do\r\nmundo, o contato com a natureza pode ocorrer\r\nem diferentes espa\u00e7os, como parques, pra\u00e7as,\r\ncachoeiras e ambientes costeiros e marinhos.\r\n\u201cOs benef\u00edcios fornecidos pela natureza e sua\r\nconex\u00e3o com a sa\u00fade das pessoas devem ser\r\nvistos pela sociedade e pelo poder p\u00fablico como\r\numa prioridade.\u201d Ter espa\u00e7os verdes acess\u00edveis e\r\nbem cuidados pr\u00f3ximos da popula\u00e7\u00e3o estimula a\r\nvisita\u00e7\u00e3o e a pr\u00e1tica de atividades, o que resulta\r\nem indiv\u00edduos mais relaxados e produtivos. <\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt; \r\nhttps:\/\/www.ecodebate.com.br\/2019\/04\/12\/atividades\r\n-ao-ar-livre-em-contato-com-a-natureza-trazem-beneficios-para-saude-e\r\n-bem-estar\/ &gt;. Acesso em: 15 jul. 2019. <\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 01 a 03 \r\nreferem-se ao\r\ntexto 01.<\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1265880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que Maria teve um im\u00f3vel desapropriado pelo Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel Arcanjo para a constru\u00e7\u00e3o de uma escola de educa\u00e7\u00e3o infantil. No entanto, ap\u00f3s motiva\u00e7\u00e3o, o ente federativo decidiu n\u00e3o dar ao bem o destino para o qual ele fora desapropriado e construiu no lugar uma quadra poliesportiva, de acesso livre para a popula\u00e7\u00e3o local. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":42573,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp-2019-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo - Procurador Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1267830,"hashId":"c40d34df0247bfb12ae8ff64950b2e1f","enunciado":"<p align=justify>Suponha que Maria teve um im\u00f3vel desapropriado pelo Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel Arcanjo para a constru\u00e7\u00e3o de uma escola de educa\u00e7\u00e3o infantil. No entanto, ap\u00f3s motiva\u00e7\u00e3o, o ente federativo decidiu n\u00e3o dar ao bem o destino para o qual ele fora desapropriado e construiu no lugar uma quadra poliesportiva, de acesso livre para a popula\u00e7\u00e3o local. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4599334,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o ter dado ao im\u00f3vel que pertenceu a Maria o destino para o qual ele fora desapropriado enseja a autom\u00e1tica retrocess\u00e3o do bem.","id":4599332,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ter dado ao im\u00f3vel que pertenceu a Maria o destino para o qual ele fora desapropriado enseja a autom\u00e1tica retrocess\u00e3o do bem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel Arcanjo tem a obriga\u00e7\u00e3o legal de oferecer a Maria o bem, pelo valor atual, a fim de que ela possa exercer o direito de prefer\u00eancia.","id":4599333,"corpo":"<p align=justify>o Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel Arcanjo tem a obriga\u00e7\u00e3o legal de oferecer a Maria o bem, pelo valor atual, a fim de que ela possa exercer o direito de prefer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 hip\u00f3tese de retrocess\u00e3o, pois a situa\u00e7\u00e3o narrada configura-se como tredestina\u00e7\u00e3o l\u00edcita.","id":4599334,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ser\u00e1 hip\u00f3tese de retrocess\u00e3o, pois a situa\u00e7\u00e3o narrada configura-se como tredestina\u00e7\u00e3o l\u00edcita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 hip\u00f3tese de retrocess\u00e3o, mas sim de desist\u00eancia da desapropria\u00e7\u00e3o.","id":4599335,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 hip\u00f3tese de retrocess\u00e3o, mas sim de desist\u00eancia da desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se trata de retrocess\u00e3o, mas sim de desapropria\u00e7\u00e3o indireta, e Maria possui prazo de 5 (cinco) anos para requerer judicialmente a indeniza\u00e7\u00e3o cab\u00edvel.","id":4599336,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se trata de retrocess\u00e3o, mas sim de desapropria\u00e7\u00e3o indireta, e Maria possui prazo de 5 (cinco) anos para requerer judicialmente a indeniza\u00e7\u00e3o cab\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 16","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es sobre Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade Privada","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es sobre Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade Privada","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404432,"slug":"direito-administrativo-nocoes-sobre-intervencao-do-estado-na-propriedade-privada"}],"slug":"direito-administrativo\/1267830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Regra geral, se, hipoteticamente, a al\u00edquota efetiva de um imposto, sobre determinada opera\u00e7\u00e3o, resultar que mais de 50% (cinquenta por cento) do seu valor econ\u00f4mico l\u00edquido seja destinado ao Fisco, restar\u00e1 patente a inconstitucionalidade da exa\u00e7\u00e3o por ofensa ao princ\u00edpio da","provas":[{"id":42573,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp-2019-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo - Procurador Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1267860,"hashId":"4a64ca3359b38f8ecd7429635673e815","enunciado":"<p align=justify>Regra geral, se, hipoteticamente, a al\u00edquota efetiva de um imposto, sobre determinada opera\u00e7\u00e3o, resultar que mais de 50% (cinquenta por cento) do seu valor econ\u00f4mico l\u00edquido seja destinado ao Fisco, restar\u00e1 patente a inconstitucionalidade da exa\u00e7\u00e3o por ofensa ao princ\u00edpio da<\/p>","resposta":4599449,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o confiscatoriedade.","id":4599449,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o confiscatoriedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uniformidade.","id":4599450,"corpo":"<p align=justify>uniformidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"isonomia tribut\u00e1ria.","id":4599451,"corpo":"<p align=justify>isonomia tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subsun\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. ","id":4599452,"corpo":"<p align=justify>subsun\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":4599453,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 33","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Veda\u00e7\u00e3o ao Confisco","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Veda\u00e7\u00e3o ao Confisco","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415877,"slug":"direito-tributario-principio-da-vedacao-ao-confisco"}],"slug":"direito-tributario\/1267860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que se encontra em conson\u00e2ncia com S\u00famula Vinculante do Supremo Tribunal Federal.","provas":[{"id":42573,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp-2019-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo - Procurador Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1267864,"hashId":"95ab7d88ea6a343b0cb0dac5e26b80e4","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que se encontra em conson\u00e2ncia\r\ncom S\u00famula Vinculante do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","resposta":4599462,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 inconstitucional a ado\u00e7\u00e3o, no c\u00e1lculo do valor de taxa, de um ou mais elementos da base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de determinado imposto, ainda que n\u00e3o haja integral identidade entre uma base e outra.","id":4599460,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 inconstitucional a ado\u00e7\u00e3o, no c\u00e1lculo do valor de taxa, de um ou mais elementos da base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de determinado imposto, ainda que n\u00e3o haja integral identidade entre uma base e outra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitucional a incid\u00eancia do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISS sobre opera\u00e7\u00f5es de loca\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis.","id":4599461,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 constitucional a incid\u00eancia do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISS sobre opera\u00e7\u00f5es de loca\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Norma legal que altera o prazo de recolhimento de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria n\u00e3o se sujeita ao princ\u00edpio da anterioridade.","id":4599462,"corpo":"<p align=justify>Norma legal que altera o prazo de recolhimento de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria n\u00e3o se sujeita ao princ\u00edpio da anterioridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O im\u00f3vel pertencente aos partidos pol\u00edticos, \u00e0s entidades sindicais dos trabalhadores, \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos, quando alugado a terceiros, n\u00e3o \u00e9 imune ao IPTU ainda que o valor dos alugu\u00e9is seja aplicado nas atividades para as quais tais entidades foram constitu\u00eddas.","id":4599463,"corpo":"<p align=justify>O im\u00f3vel pertencente aos partidos pol\u00edticos, \u00e0s entidades sindicais dos trabalhadores, \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos, quando alugado a terceiros, n\u00e3o \u00e9 imune ao IPTU ainda que o valor dos alugu\u00e9is seja aplicado nas atividades para as quais tais entidades foram constitu\u00eddas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ICMS incide sobre aliena\u00e7\u00e3o de salvados de sinistro pelas seguradoras.","id":4599464,"corpo":"<p align=justify>O ICMS incide sobre aliena\u00e7\u00e3o de salvados de sinistro pelas seguradoras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 33","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Anterioridade Anual (Anterioridade Comum \/ Anterioridade Geral \/ Anterioridade do Exerc\u00edcio Financeiro \/ Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Anterioridade Anual (Anterioridade Comum \/ Anterioridade Geral \/ Anterioridade do Exerc\u00edcio Financeiro \/ Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415868,"slug":"direito-tributario-principio-da-anterioridade-anual-anterioridade-comum-anterioridade-geral-anterioridade-do-exercicio-financeiro-principio-da-seguranca-juridica"}],"slug":"direito-tributario\/1267864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos crimes praticados por particulares, contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42573,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp-2019-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo - Procurador Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1267910,"hashId":"de0b7f1276cb876d3108ac59c4233ab1","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos crimes praticados por particulares, contra\r\na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4599617,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O crime de usurpa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica somente caracteriza-se se o agente, na fun\u00e7\u00e3o usurpada, aufere vantagem.","id":4599615,"corpo":"<p align=justify>O crime de usurpa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica somente caracteriza-se se o agente, na fun\u00e7\u00e3o usurpada, aufere vantagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O crime de resist\u00eancia caracteriza-se somente quando h\u00e1 emprego de viol\u00eancia contra funcion\u00e1rio competente para executar ato legal.","id":4599616,"corpo":"<p align=justify>O crime de resist\u00eancia caracteriza-se somente quando h\u00e1 emprego de viol\u00eancia contra funcion\u00e1rio competente para executar ato legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O crime de tr\u00e1fico de influ\u00eancia prev\u00ea aumento de pena se o agente alega que a vantagem solicitada ou exigida \u00e9 destinada tamb\u00e9m ao funcion\u00e1rio p\u00fablico.","id":4599617,"corpo":"<p align=justify>O crime de tr\u00e1fico de influ\u00eancia prev\u00ea aumento de pena se o agente alega que a vantagem solicitada ou exigida \u00e9 destinada tamb\u00e9m ao funcion\u00e1rio p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O crime de desacato prev\u00ea aumento de pena se o funcion\u00e1rio desacatado \u00e9 da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","id":4599618,"corpo":"<p align=justify>O crime de desacato prev\u00ea aumento de pena se o funcion\u00e1rio desacatado \u00e9 da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O agente que exp\u00f5e a venda mercadoria de proced\u00eancia estrangeira que sabe ser produto de introdu\u00e7\u00e3o clandestina no territ\u00f3rio nacional pratica crime de contrabando.","id":4599619,"corpo":"<p align=justify>O agente que exp\u00f5e a venda mercadoria de proced\u00eancia estrangeira que sabe ser produto de introdu\u00e7\u00e3o clandestina no territ\u00f3rio nacional pratica crime de contrabando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 54","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406474,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-particular-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e1fico de influ\u00eancia","oab":true,"nome":"Tr\u00e1fico de influ\u00eancia","pai":406474,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406479,"slug":"direito-penal-trafico-de-influencia"}],"slug":"direito-penal\/1267910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que consta palavra com sentido figurado.","provas":[{"id":42574,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1267979,"hashId":"5528faa73c6e19eadec2ad2cb5d5117f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que consta palavra com sentido\r\nfigurado.<\/p>","resposta":4599969,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2026 ao contr\u00e1rio das v\u00e1rias jovens que mantinham casamentos a contragosto. (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":4599967,"corpo":"<p align=justify>\u2026 ao contr\u00e1rio das v\u00e1rias jovens que mantinham\r\ncasamentos\r\na contragosto. (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2026 quando Tarsila conseguiu a anula\u00e7\u00e3o de seu primeiro casamento. (3\u00ba par\u00e1grafo)","id":4599968,"corpo":"<p align=justify>\u2026 quando Tarsila conseguiu a anula\u00e7\u00e3o de seu primeiro\r\ncasamento. (3\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com a queda da bolsa de Nova York em 1929\u2026 (5\u00ba par\u00e1grafo)","id":4599969,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Com a queda da bolsa de Nova York em 1929\u2026\r\n(5\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2026 o jornalista, cronista e cr\u00edtico de arte vai ser seu companheiro por cerca de dezoito anos. (6\u00ba par\u00e1grafo)","id":4599970,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>\u2026 o jornalista, cronista e cr\u00edtico de arte vai ser seu companheiro\r\npor cerca de dezoito anos. (6\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u2026 depois de algum tempo, vai pedir perd\u00e3o e conta que desistiu de Lu\u00eds. (\u00faltimo par\u00e1grafo)","id":4599971,"corpo":"<p align=justify>\u2026 depois de algum tempo, vai pedir perd\u00e3o e conta\r\nque desistiu de Lu\u00eds. (\u00faltimo par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09. Al\u00e9m de ser a autora do quadro Abaporu (1928), a pintora Tarsila do Amaral (1886-1973) foi uma mulher \u00e0 frente do seu tempo tamb\u00e9m no amor, ao contr\u00e1rio das v\u00e1rias jovens que mantinham casamentos a contragosto. Ao longo da vida, Tarsila, que atraiu olhares por sua beleza e vestu\u00e1rio ousado, teve quatro grandes relacionamentos \u2013 reprovados por seus irm\u00e3os. Seus pais, no entanto, ficavam do seu lado. Ela foi destemida. Seu primeiro marido era primo de sua m\u00e3e. Desn\u00edveis culturais e trai\u00e7\u00f5es fariam a pintora paulista pedir o fim do enlace. Foi uma tens\u00e3o muito grande, porque envolvia algu\u00e9m do seu n\u00facleo mais pr\u00f3ximo. Seu segundo amor foi o escritor Oswald de Andrade (1890-1954), um dos l\u00edderes dos modernistas, que a acompanharia em uma das fases mais prof\u00edcuas, compreendida entre a metade dos anos 20 e o come\u00e7o dos 30. Apesar do \u201cvanguardismo\u201d de ambos, eles mantinham discri\u00e7\u00e3o sobre o relacionamento. Nas cartas que trocavam quando ela estava em Paris, usavam pseud\u00f4nimos. Somente se sentiriam libertos quando Tarsila conseguiu a anula\u00e7\u00e3o de seu primeiro casamento. A parceria intelectual e o carinho que emanavam do casal ilustre, no entanto, acabaram mal. Oswald traiu Tarsila com Pagu, pseud\u00f4nimo da jornalista e poeta Patr\u00edcia Galv\u00e3o (1910-1962). \u201cEla ficou t\u00e3o furiosa que n\u00e3o deixou o Oswald entrar em casa para buscar suas coisas\u201d, conta a sobrinha- -neta da pintora, Tarsilinha, que soube dos bastidores por familiares. Com a queda da bolsa de Nova York em 1929, a crise da pintora ganhou mais um elemento: sua fam\u00edlia perdera a fortuna. Sua rea\u00e7\u00e3o, inesperada, foi entender o novo cen\u00e1rio que se apresentava. Assim, em 1931, viajou para o Leste Europeu com seu novo parceiro, o psiquiatra paraibano Os\u00f3rio C\u00e9sar (1895-1979), retornando ao Brasil em 1932. Antes de se afastar dele, pinta o quadro Oper\u00e1rios (1933). Seu \u00faltimo relacionamento foi com o carioca Lu\u00eds Martins (1907-1981). Vinte anos mais jovem, o jornalista, cronista e cr\u00edtico de arte vai ser seu companheiro por cerca de dezoito anos. A felicidade duradoura n\u00e3o vai conseguir eliminar a preocupa\u00e7\u00e3o acerca da diferen\u00e7a de idade entre os dois. Tarsila se sentia culpada por n\u00e3o poder compartilhar com Martins o sonho de ter filhos. O enredo chega ao fim, mais uma vez, com uma trai\u00e7\u00e3o. Martins deixa a pintora para se casar com a sua prima Anna Maria Martins. Esta, depois de algum tempo, vai pedir perd\u00e3o e conta que desistiu de Lu\u00eds. Tarsila, generosa que era, a perdoa e a aconselha a n\u00e3o desistir da sua felicidade. As duas choram e se abra\u00e7am. (Tatiane de Assis, Os quatro grandes amores da pintora Tarsila do Amaral. Revista Veja, 15.04.2019. Acesso em 19.08.2019. Adaptado)","id":404036,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Al\u00e9m de ser a \r\nautora do quadro Abaporu \r\n(1928), a pintora\r\nTarsila do Amaral (1886-1973) foi uma mulher \r\n\u00e0 frente do seu\r\ntempo tamb\u00e9m no amor, ao contr\u00e1rio das \r\nv\u00e1rias jovens que\r\nmantinham casamentos a contragosto. Ao longo \r\nda vida, Tarsila,\r\nque atraiu olhares por sua beleza e \r\nvestu\u00e1rio ousado,\r\nteve quatro grandes relacionamentos \u2013 \r\nreprovados por seus\r\nirm\u00e3os. Seus pais, no entanto, ficavam do \r\nseu lado. Ela foi\r\ndestemida. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Seu primeiro \r\nmarido era primo de sua m\u00e3e. \r\nDesn\u00edveis\r\nculturais e trai\u00e7\u00f5es fariam a pintora \r\npaulista pedir o fim do\r\nenlace.\r\nFoi uma tens\u00e3o muito grande, porque envolvia\r\nalgu\u00e9m\r\ndo seu n\u00facleo mais pr\u00f3ximo. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Seu segundo \r\namor foi o escritor Oswald de \r\nAndrade\r\n(1890-1954), um dos l\u00edderes dos modernistas, \r\nque a acompanharia\r\nem uma das fases mais prof\u00edcuas, \r\ncompreendida\r\nentre a metade dos anos 20 e o come\u00e7o dos \r\n30. Apesar do\r\n\u201cvanguardismo\u201d de ambos, eles mantinham \r\ndiscri\u00e7\u00e3o sobre o\r\nrelacionamento. Nas cartas que trocavam \r\nquando ela estava\r\nem Paris, usavam pseud\u00f4nimos. Somente se \r\nsentiriam\r\nlibertos\r\nquando Tarsila conseguiu a anula\u00e7\u00e3o de seu \r\nprimeiro\r\ncasamento. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   A parceria \r\nintelectual e o carinho que \r\nemanavam do\r\ncasal\r\nilustre, no entanto, acabaram mal. Oswald \r\ntraiu Tarsila\r\ncom Pagu, pseud\u00f4nimo da jornalista e poeta \r\nPatr\u00edcia Galv\u00e3o\r\n(1910-1962). \u201cEla ficou t\u00e3o furiosa que n\u00e3o \r\ndeixou o Oswald\r\nentrar em casa para buscar suas coisas\u201d, \r\nconta a sobrinha-\r\n-neta da pintora, Tarsilinha, que soube dos \r\nbastidores por\r\nfamiliares. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Com a queda da \r\nbolsa de Nova York em 1929, a \r\ncrise\r\nda pintora ganhou mais um elemento: sua \r\nfam\u00edlia perdera a\r\nfortuna. Sua rea\u00e7\u00e3o, inesperada, foi \r\nentender o novo cen\u00e1rio\r\nque se apresentava. Assim, em 1931, viajou \r\npara o Leste\r\nEuropeu com seu novo parceiro, o psiquiatra \r\nparaibano\r\nOs\u00f3rio C\u00e9sar (1895-1979), retornando ao \r\nBrasil em 1932.\r\nAntes de se afastar dele, pinta o quadro \r\nOper\u00e1rios (1933). <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Seu \u00faltimo \r\nrelacionamento foi com o carioca \r\nLu\u00eds Martins\r\n(1907-1981). Vinte anos mais jovem, o \r\njornalista, cronista e\r\ncr\u00edtico de arte vai ser seu companheiro por \r\ncerca de dezoito\r\nanos. A felicidade duradoura n\u00e3o vai \r\nconseguir eliminar a preocupa\u00e7\u00e3o\r\nacerca da diferen\u00e7a de idade entre os dois. \r\nTarsila\r\nse sentia culpada por n\u00e3o poder compartilhar \r\ncom Martins o\r\nsonho de ter filhos. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   O enredo chega \r\nao fim, mais uma vez, com uma \r\ntrai\u00e7\u00e3o.\r\nMartins deixa a pintora para se casar com a \r\nsua prima Anna\r\nMaria Martins. Esta, depois de algum tempo, \r\nvai pedir perd\u00e3o\r\ne conta que desistiu de Lu\u00eds. Tarsila, \r\ngenerosa que era, a perdoa\r\ne a aconselha a n\u00e3o desistir da sua \r\nfelicidade. As duas\r\nchoram e se abra\u00e7am. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Tatiane de Assis, Os quatro grandes amores \r\nda pintora Tarsila do Amaral.\r\n<i>Revista Veja, <\/i>15.04.2019. Acesso em \r\n19.08.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1267979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao per\u00edodo de tempo em que se processam as atividades t\u00edpicas do or\u00e7amento p\u00fablico, desde sua concep\u00e7\u00e3o at\u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o final, d\u00e1-se o nome de","provas":[{"id":42581,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-roque-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Roque - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1268263,"hashId":"1fc2239cc6f279632773a891900fd944","enunciado":"<p align=justify>Ao per\u00edodo de tempo em que se processam as atividades\r\nt\u00edpicas do or\u00e7amento p\u00fablico, desde sua concep\u00e7\u00e3o at\u00e9 a\r\navalia\u00e7\u00e3o final, d\u00e1-se o nome de<\/p>","resposta":4601383,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anualidade.","id":4601382,"corpo":"<p align=justify>anualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ciclo or\u00e7ament\u00e1rio.","id":4601383,"corpo":"<p align=justify>ciclo or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exerc\u00edcio financeiro.","id":4601384,"corpo":"<p align=justify>exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o financeira.","id":4601385,"corpo":"<p align=justify>execu\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":4601386,"corpo":"<p align=justify>execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 52","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411789,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-consideracoes-gerais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1268263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem-se a seguinte planilha criada no Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. O usu\u00e1rio que est\u00e1 fazendo a edi\u00e7\u00e3o precisa inverter a ordem das colunas B e C, colocando respons\u00e1vel antes de data da ocorr\u00eancia. Para isso ele executa as seguintes a\u00e7\u00f5es, na sequ\u00eancia informada: I. Seleciona a coluna B inteira, clicando com o bot\u00e3o principal do mouse sobre a letra B no t\u00edtulo na segunda coluna II. Pressiona CTRL+X III. Seleciona a coluna _________ inteira, clicando com o bot\u00e3o principal do mouse sobre a letra correspondente no t\u00edtulo desta coluna IV. Clica com o bot\u00e3o invertido do mouse sobre o t\u00edtulo desta coluna selecionada, e seleciona a op\u00e7\u00e3o Inserir c\u00e9lulas recortadas. O resultado \u00e9 o apresentado a seguir. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do terceiro passo das a\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":42588,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-engenheiro-eletricista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1268593,"hashId":"b2441d26b0b9a951bf823a7ee750a943","enunciado":"<p align=\"justify\">Tem-se a seguinte planilha criada no Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42588\/9.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O usu\u00e1rio que est\u00e1 fazendo a edi\u00e7\u00e3o precisa inverter a ordem das colunas B e C, colocando respons\u00e1vel antes de data da\r\nocorr\u00eancia. Para isso ele executa as seguintes a\u00e7\u00f5es, na sequ\u00eancia informada: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Seleciona a coluna B inteira, clicando com o bot\u00e3o principal do mouse sobre a letra B no t\u00edtulo na segunda coluna <\/p><p align=\"justify\">II. Pressiona CTRL+X <\/p><p align=\"justify\">III. Seleciona a coluna _________ inteira, clicando com o bot\u00e3o principal do mouse sobre a letra correspondente no t\u00edtulo\r\ndesta coluna <\/p><p align=\"justify\">IV. Clica com o bot\u00e3o invertido do mouse sobre o t\u00edtulo desta coluna selecionada, e seleciona a op\u00e7\u00e3o Inserir c\u00e9lulas\r\nrecortadas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O resultado \u00e9 o apresentado a seguir. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42588\/10.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do terceiro passo das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":4602570,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A","id":4602567,"corpo":"<p align=justify>A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B","id":4602568,"corpo":"<p align=justify>B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C","id":4602569,"corpo":"<p align=justify>C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D","id":4602570,"corpo":"<p align=justify>D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E","id":4602571,"corpo":"<p align=justify>E<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"}],"slug":"informatica\/1268593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A desconcentra\u00e7\u00e3o de atividades mediante delega\u00e7\u00e3o \u00e0 entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta obedece a ju\u00edzo de conveni\u00eancia e oportunidade, autorizando, por exemplo, a cria\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica com atribui\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas, com vistas a desafogar a administra\u00e7\u00e3o direta.","provas":[{"id":36978,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:06","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054072,"hashId":"b9afb562bf1379d9dfefa2b0518be6c8","enunciado":" A desconcentra\u00e7\u00e3o de atividades mediante delega\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta obedece a ju\u00edzo\r\nde conveni\u00eancia e oportunidade, autorizando, por\r\nexemplo, a cria\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica com atribui\u00e7\u00f5es\r\ngen\u00e9ricas, com vistas a desafogar a administra\u00e7\u00e3o direta.","resposta":3693123,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3693122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3693123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 116 a 120, relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.","id":378819,"enunciado":"Julgue os itens de 116 a 120, relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta\r\ne indireta.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o mediante outorga (descentraliza\u00e7\u00e3o por servi\u00e7os)","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o mediante outorga (descentraliza\u00e7\u00e3o por servi\u00e7os)","pai":404343,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407801,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao-mediante-outorga-descentralizacao-por-servicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407803,"slug":"direito-administrativo-desconcentracao"}],"slug":"direito-administrativo\/1054072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da pertin\u00eancia defende que os documentos sejam mantidos e preservados nos estados ou nas cidades onde foram acumulados.","provas":[{"id":36979,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:06","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054076,"hashId":"491d0147cb0e55f5c697945422ce606d","enunciado":"O princ\u00edpio da pertin\u00eancia defende que os documentos\r\nsejam mantidos e preservados nos estados ou nas\r\ncidades onde foram acumulados.","resposta":3693131,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3693130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3693131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos fundamentais de arquivologia, julgue os itens de 76 a 79.","id":378820,"enunciado":"Acerca dos conceitos fundamentais de arquivologia, julgue os\r\nitens de 76 a 79.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/1054076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Reconhecimento de autonomia e direitos e gest\u00e3o dos conflitos internos do grupo s\u00e3o pr\u00e1ticas utilizadas na fase de desenvolvimento de equipes denominada de forma\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":36979,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:07","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054093,"hashId":"da8aad5679aaf7da408bb47c1f970d25","enunciado":"Reconhecimento de autonomia e direitos e gest\u00e3o dos\r\nconflitos internos do grupo s\u00e3o pr\u00e1ticas utilizadas na\r\nfase de desenvolvimento de equipes denominada de\r\nforma\u00e7\u00e3o.","resposta":3693165,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3693164,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3693165,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 91 a 100.","id":378823,"enunciado":"Julgue os itens de 91 a 100.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1054093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos exatos termos previstos no C\u00f3digo de Processo Civil acerca da a\u00e7\u00e3o de dissolu\u00e7\u00e3o parcial de sociedade, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":36980,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2019-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AC - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1054131,"hashId":"42038102043b66e460498ca898d452da","enunciado":"Nos exatos termos previstos no C\u00f3digo de Processo Civil\r\nacerca da a\u00e7\u00e3o de dissolu\u00e7\u00e3o parcial de sociedade,\r\n\u00e9 correto afirmar que","resposta":3693266,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sociedade n\u00e3o ser\u00e1 citada se todos os seus s\u00f3cios o forem, mas ficar\u00e1 sujeita aos efeitos da decis\u00e3o e \u00e0 coisa julgada.","id":3693266,"corpo":"a sociedade n\u00e3o ser\u00e1 citada se todos os seus s\u00f3cios\r\no forem, mas ficar\u00e1 sujeita aos efeitos da decis\u00e3o e\r\n\u00e0 coisa julgada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"havendo manifesta\u00e7\u00e3o expressa e un\u00e2nime pela concord\u00e2ncia da dissolu\u00e7\u00e3o, o juiz a decretar\u00e1, devendo as custas serem pagas pelo autor da a\u00e7\u00e3o.","id":3693267,"corpo":"havendo manifesta\u00e7\u00e3o expressa e un\u00e2nime pela\r\nconcord\u00e2ncia da dissolu\u00e7\u00e3o, o juiz a decretar\u00e1, devendo\r\nas custas serem pagas pelo autor da a\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ter por objeto a sociedade an\u00f4nima de capital fechado ou aberto, quando demonstrado que n\u00e3o pode preencher o seu fim.","id":3693268,"corpo":"pode ter por objeto a sociedade an\u00f4nima de capital\r\nfechado ou aberto, quando demonstrado que n\u00e3o\r\npode preencher o seu fim.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a data da resolu\u00e7\u00e3o da sociedade ser\u00e1, na retirada imotivada, o trig\u00e9simo dia seguinte ao do recebimento, pela sociedade, da notifica\u00e7\u00e3o do s\u00f3cio retirante.","id":3693269,"corpo":" a data da resolu\u00e7\u00e3o da sociedade ser\u00e1, na retirada\r\nimotivada, o trig\u00e9simo dia seguinte ao do recebimento,\r\npela sociedade, da notifica\u00e7\u00e3o do s\u00f3cio retirante.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378829,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Procedimentos Especiais","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos Especiais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402166,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-procedimentos-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Dissolu\u00e7\u00e3o Parcial de Sociedade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Dissolu\u00e7\u00e3o Parcial de Sociedade","pai":423972,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402171,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-de-dissolucao-parcial-de-sociedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa","oab":false,"nome":"Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa","pai":402166,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423972,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimentos-especiais-de-jurisdicao-contenciosa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":402171,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423997,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1054131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 pris\u00e3o tempor\u00e1ria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36980,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2019-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AC - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1054164,"hashId":"e519e112a53ef7fc61ace94c2ea32c43","enunciado":"Quanto \u00e0 pris\u00e3o tempor\u00e1ria, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3693400,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por se tratar de medida cautelar, dada a urg\u00eancia, na hip\u00f3tese de representa\u00e7\u00e3o da autoridade policial, o Juiz poder\u00e1 decidir independentemente de manifesta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3693398,"corpo":"Por se tratar de medida cautelar, dada a urg\u00eancia, na\r\nhip\u00f3tese de representa\u00e7\u00e3o da autoridade policial, o\r\nJuiz poder\u00e1 decidir independentemente de manifesta\u00e7\u00e3o\r\ndo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 pris\u00e3o tempor\u00e1ria em homic\u00eddio qualificado, mas n\u00e3o em homic\u00eddio simples.","id":3693399,"corpo":"Caber\u00e1 pris\u00e3o tempor\u00e1ria em homic\u00eddio qualificado,\r\nmas n\u00e3o em homic\u00eddio simples.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pris\u00e3o tempor\u00e1ria somente poder\u00e1 ser executada depois da expedi\u00e7\u00e3o de mandado judicial.","id":3693400,"corpo":"A pris\u00e3o tempor\u00e1ria somente poder\u00e1 ser executada\r\ndepois da expedi\u00e7\u00e3o de mandado judicial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O despacho que decretar a pris\u00e3o tempor\u00e1ria dever\u00e1 ser fundamentado e prolatado dentro do prazo de 48 horas, contadas a partir do recebimento da representa\u00e7\u00e3o ou do requerimento.","id":3693401,"corpo":"O despacho que decretar a pris\u00e3o tempor\u00e1ria dever\u00e1\r\nser fundamentado e prolatado dentro do prazo\r\nde 48 horas, contadas a partir do recebimento da\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o ou do requerimento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378833,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 55","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406675,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-temporaria-lei-no-7-960-1989"}],"slug":"direito-processual-penal\/1054164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto no texto constitucional sobre as garantias asseguradas aos contribuintes, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":36980,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2019-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AC - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1054182,"hashId":"3c46d487dbe526f1048132755d9af6ce","enunciado":"Considerando o disposto no texto constitucional sobre as\r\ngarantias asseguradas aos contribuintes, \u00e9 correto afirmar\r\nque","resposta":3693472,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a institui\u00e7\u00e3o dos emolumentos cartor\u00e1rios pelo tribunal de justi\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da reserva legal.","id":3693470,"corpo":"a institui\u00e7\u00e3o dos emolumentos cartor\u00e1rios pelo tribunal\r\nde justi\u00e7a n\u00e3o viola o princ\u00edpio da reserva legal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infringe os princ\u00edpios da anterioridade e o da veda\u00e7\u00e3o de delega\u00e7\u00e3o legislativa, decreto estadual que modifica a data de vencimento de tributo de compet\u00eancia do Estado.","id":3693471,"corpo":"infringe os princ\u00edpios da anterioridade e o da veda\u00e7\u00e3o\r\nde delega\u00e7\u00e3o legislativa, decreto estadual que\r\nmodifica a data de vencimento de tributo de compet\u00eancia\r\ndo Estado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a imunidade tribut\u00e1ria \u00e9 mat\u00e9ria a ser tratada por norma constitucional, enquanto que a isen\u00e7\u00e3o pode ser criada por lei.","id":3693472,"corpo":"a imunidade tribut\u00e1ria \u00e9 mat\u00e9ria a ser tratada por norma\r\nconstitucional, enquanto que a isen\u00e7\u00e3o pode ser\r\ncriada por lei.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o viola a Constitui\u00e7\u00e3o a mera concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis por oficiais de justi\u00e7a estaduais.","id":3693473,"corpo":"n\u00e3o viola a Constitui\u00e7\u00e3o a mera concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis\r\npor oficiais de justi\u00e7a estaduais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378834,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"}],"slug":"direito-constitucional\/1054182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0s regras de interpreta\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","provas":[{"id":36980,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2019-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AC - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1054195,"hashId":"36db2c11ba317f0aa0eaf6700abbe943","enunciado":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0s regras de interpreta\u00e7\u00e3o\r\nda legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","resposta":3693525,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O emprego da equidade poder\u00e1 resultar na dispensa do pagamento de tributo devido, desde que no curso de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":3693522,"corpo":"O emprego da equidade poder\u00e1 resultar na dispensa\r\ndo pagamento de tributo devido, desde que no curso\r\nde fiscaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O emprego da analogia poder\u00e1 resultar na exig\u00eancia de tributo n\u00e3o previsto em lei, observado o princ\u00edpio da anterioridade.","id":3693523,"corpo":"O emprego da analogia poder\u00e1 resultar na exig\u00eancia\r\nde tributo n\u00e3o previsto em lei, observado o princ\u00edpio\r\nda anterioridade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Os princ\u00edpios gerais de direito privado utilizam-se para pesquisa da defini\u00e7\u00e3o de seus institutos, conceitos e formas e para defini\u00e7\u00e3o dos respectivos efeitos tribut\u00e1rios.","id":3693524,"corpo":" Os princ\u00edpios gerais de direito privado utilizam-se\r\npara pesquisa da defini\u00e7\u00e3o de seus institutos, conceitos\r\ne formas e para defini\u00e7\u00e3o dos respectivos efeitos\r\ntribut\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lei tribut\u00e1ria n\u00e3o pode alterar a defini\u00e7\u00e3o, o conte\u00fado e o alcance de institutos de direito privado, utilizados, expressa ou implicitamente, pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":3693525,"corpo":"A lei tribut\u00e1ria n\u00e3o pode alterar a defini\u00e7\u00e3o, o conte\u00fado\r\ne o alcance de institutos de direito privado, utilizados,\r\nexpressa ou implicitamente, pela Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378837,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417863,"slug":"direito-tributario-interpretacao-da-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1054195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que reproduz texto de S\u00famula do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","provas":[{"id":37016,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-analista-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Analista Jur\u00eddico - 2019"},{"id":37017,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1054604,"hashId":"0462ce5e0ec7fed6c08004ae0be4cbc2","enunciado":"Assinale a alternativa que reproduz texto de S\u00famula do\r\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a.","resposta":3695217,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe recurso extraordin\u00e1rio contra ac\u00f3rd\u00e3o de Tribunal de Justi\u00e7a que defere pedido de interven\u00e7\u00e3o estadual em Munic\u00edpio.","id":3695214,"corpo":"Cabe recurso extraordin\u00e1rio contra ac\u00f3rd\u00e3o de Tribunal\r\nde Justi\u00e7a que defere pedido de interven\u00e7\u00e3o\r\nestadual em Munic\u00edpio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo com amparo em investiga\u00e7\u00e3o ou sindic\u00e2ncia, n\u00e3o \u00e9 permitida a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo disciplinar com base em den\u00fancia an\u00f4nima, em face do poder-dever de autotutela imposto \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o.","id":3695215,"corpo":"Mesmo com amparo em investiga\u00e7\u00e3o ou sindic\u00e2ncia,\r\nn\u00e3o \u00e9 permitida a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo\r\ndisciplinar com base em den\u00fancia an\u00f4nima,\r\nem face do poder-dever de autotutela imposto \u00e0\r\nAdministra\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o tem legitimidade ativa para atuar na defesa de direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos dos consumidores, decorrentes da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico.","id":3695216,"corpo":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o tem legitimidade ativa para\r\natuar na defesa de direitos difusos, coletivos e individuais\r\nhomog\u00eaneos dos consumidores, decorrentes\r\nda presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A C\u00e2mara de Vereadores n\u00e3o possui personalidade jur\u00eddica, apenas personalidade judici\u00e1ria, somente podendo demandar em ju\u00edzo para defender os seus direitos institucionais.","id":3695217,"corpo":"A C\u00e2mara de Vereadores n\u00e3o possui personalidade\r\njur\u00eddica, apenas personalidade judici\u00e1ria, somente\r\npodendo demandar em ju\u00edzo para defender os seus\r\ndireitos institucionais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o municipal estabelecer o sujeito passivo do IPTU.","id":3695218,"corpo":"N\u00e3o cabe \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o municipal estabelecer o sujeito\r\npassivo do IPTU.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378882,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1054604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto, h\u00e1 evid\u00eancias de plena satisfa\u00e7\u00e3o dos enfermeiros com os resultados alcan\u00e7ados com as novas pr\u00e1ticas educativas que desenvolvem.","provas":[{"id":37077,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"coren-ac-ac-2019-quadrix-agente-fiscal-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AC - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1055298,"hashId":"7d0f44782be90237ab0fbb9ab7da88f6","enunciado":"No texto, h\u00e1 evid\u00eancias de plena satisfa\u00e7\u00e3o dos\r\nenfermeiros com os resultados alcan\u00e7ados com as novas\r\npr\u00e1ticas educativas que desenvolvem.","resposta":3697942,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3697941,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3697942,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito das ideias do texto, julgue os itens de 1 a 5.","id":379023,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37077\/42.gif\">\r\n<\/p><p><br><\/p><p>\r\nA respeito das ideias do texto, julgue os itens de 1 a 5.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1055298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos originais do texto a seguinte reescrita do primeiro per\u00edodo do texto: A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, campo de conhecimento e de pr\u00e1tica na \u00e1rea da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade, busca a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, nos variados n\u00edveis de complexidade do processo de sa\u00fade&#8208;doen\u00e7a.","provas":[{"id":37077,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"coren-ac-ac-2019-quadrix-agente-fiscal-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AC - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1055299,"hashId":"c7281cb67d6181b5205292ce6e288446","enunciado":"Mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos originais do\r\ntexto a seguinte reescrita do primeiro per\u00edodo do texto:\r\n<strong>A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, campo de conhecimento e de\r\npr\u00e1tica na \u00e1rea da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade, busca a\r\npromo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, nos\r\nvariados n\u00edveis de complexidade do processo de\r\nsa\u00fade&#8208;doen\u00e7a.<\/strong>","resposta":3697943,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3697943,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3697944,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto, julgue os itens de 6 a 12.","id":379024,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37077\/42.gif\"><\/p><p>No que se refere \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto, julgue os\r\nitens de 6 a 12.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 12","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1055299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os segmentos \u201cDessa forma\u201d (linha 5), \u201cSob essa perspectiva\u201d (linha 11) e \u201cCom isso\u201d (linha 17) introduzem, nos par\u00e1grafos em que se inserem, ideias que denotam conclus\u00e3o.","provas":[{"id":37077,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"coren-ac-ac-2019-quadrix-agente-fiscal-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AC - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1055300,"hashId":"d6689ca844d57ed829be2ef48f616aff","enunciado":"Os segmentos \u201cDessa forma\u201d (linha 5), \u201cSob essa\r\nperspectiva\u201d (linha 11) e \u201cCom isso\u201d (linha 17)\r\nintroduzem, nos par\u00e1grafos em que se inserem, ideias\r\nque denotam conclus\u00e3o.","resposta":3697946,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3697945,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3697946,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto, julgue os itens de 6 a 12.","id":379024,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37077\/42.gif\"><\/p><p>No que se refere \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto, julgue os\r\nitens de 6 a 12.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 12","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409308,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-conclusivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1055300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nem toda sociedade possui preceitos \u00e9ticos, mas a \u00e9tica pressup\u00f5e necessariamente uma sociedade.","provas":[{"id":37077,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"coren-ac-ac-2019-quadrix-agente-fiscal-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AC - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1055337,"hashId":"b15ea7b7072142f1e198b7d147ed3ef6","enunciado":"Nem toda sociedade possui preceitos \u00e9ticos, mas a \u00e9tica\r\npressup\u00f5e necessariamente uma sociedade.","resposta":3698020,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3698019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3698020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da \u00e9tica na fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens de 41 a 45.","id":379032,"enunciado":"A respeito da \u00e9tica na fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens\r\nde 41 a 45.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/1055337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A experi\u00eancia humana cotidiana \u00e9 fonte da moral, que leva em conta os costumes e os h\u00e1bitos.","provas":[{"id":37077,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"coren-ac-ac-2019-quadrix-agente-fiscal-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AC - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1055344,"hashId":"4f9f0c22f88d42aea3a9775c36d3aa0e","enunciado":"A experi\u00eancia humana cotidiana \u00e9 fonte da moral, que\r\nleva em conta os costumes e os h\u00e1bitos.","resposta":3698033,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3698033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3698034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da \u00e9tica na fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens de 46 a 55.","id":379033,"enunciado":"Acerca da \u00e9tica na fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens de 46 a 55.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 55","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/1055344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compreende&#8208;se do texto que, no setor de sa\u00fade, as a\u00e7\u00f5es dos enfermeiros na ESF pressup\u00f5em considerar conceitos como humaniza\u00e7\u00e3o no atendimento dos usu\u00e1rios, dos acompanhantes e da comunidade.","provas":[{"id":37078,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AC - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1055416,"hashId":"bfc76a01017ba9e6503d2d4fa0342c1c","enunciado":"Compreende&#8208;se do texto que, no setor de sa\u00fade, as\r\na\u00e7\u00f5es dos enfermeiros na ESF pressup\u00f5em considerar\r\nconceitos como humaniza\u00e7\u00e3o no atendimento dos\r\nusu\u00e1rios, dos acompanhantes e da comunidade.","resposta":3698177,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3698177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3698178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das ideias do texto, julgue os itens de 1 a 5.","id":379043,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37078\/46.gif\"><\/p><p>A respeito das ideias do texto, julgue os itens de 1 a 5.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1055416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cidadania consagra n\u00e3o apenas direitos, mas tamb\u00e9m deveres, dentre os quais o respeito rec\u00edproco \u00e0s liberdades.","provas":[{"id":37078,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AC - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1055461,"hashId":"553fb267989dd44c943c56f04d3d2ba3","enunciado":"A cidadania consagra n\u00e3o apenas direitos, mas tamb\u00e9m\r\ndeveres, dentre os quais o respeito rec\u00edproco \u00e0s\r\nliberdades.","resposta":3698267,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3698267,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3698268,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da \u00e9tica, da moral e da cidadania, julgue os itens de 46 a 50.","id":379053,"enunciado":"A respeito da \u00e9tica, da moral e da cidadania, julgue os itens\r\nde 46 a 50.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/1055461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder regulamentar permite a apura\u00e7\u00e3o das infra\u00e7\u00f5es praticadas por servidores p\u00fablicos e a aplica\u00e7\u00e3o de penalidades.","provas":[{"id":37078,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AC - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1055502,"hashId":"7d568b0d520f5a3ec9a6b09c706ac01d","enunciado":"O poder regulamentar permite a apura\u00e7\u00e3o das infra\u00e7\u00f5es\r\npraticadas por servidores p\u00fablicos e a aplica\u00e7\u00e3o de\r\npenalidades.","resposta":3698350,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3698349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3698350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos poderes administrativos, julgue os itens de 86 a 90.","id":379061,"enunciado":"Acerca dos poderes administrativos, julgue os itens\r\nde 86 a 90.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Regulamentar","oab":true,"nome":"Poder Regulamentar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404367,"slug":"direito-administrativo-poder-regulamentar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites do Poder Regulamentar","oab":true,"nome":"Limites do Poder Regulamentar","pai":404367,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407991,"slug":"direito-administrativo-limites-do-poder-regulamentar"}],"slug":"direito-administrativo\/1055502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Executivo","id":16481,"slug":"coordenador-executivo"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode&#8208;se definir redes de comunica\u00e7\u00e3o como sendo sistemas de comunica\u00e7\u00e3o constru\u00eddos tanto de enlaces f\u00edsicos quanto de protocolos.","provas":[{"id":37149,"cargo":{"descricao":"Coordenador Executivo","id":16481,"slug":"coordenador-executivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-coordenador-executivo-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Coordenador Executivo - 2019"},{"id":37150,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1056291,"hashId":"4b28ade9e0d47504ab64af46a69f93cb","enunciado":"Pode&#8208;se definir redes de comunica\u00e7\u00e3o como sendo\r\nsistemas de comunica\u00e7\u00e3o constru\u00eddos tanto de enlaces\r\nf\u00edsicos quanto de protocolos.","resposta":3700947,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3700947,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3700948,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o&#8208;padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram&#8208;se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1&#8208;la, acionando&#8208;a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. Julgue os itens de 13 a 18 a respeito do Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 10 e dos conceitos de redes de computadores.","id":379185,"enunciado":"<p align=justify>Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a\r\nmenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio,\r\nconsidere que: todos os programas mencionados estejam em\r\nconfigura\u00e7\u00e3o&#8208;padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja\r\nconfigurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar,\r\nclique simples e clique duplo refiram&#8208;se a cliques com o\r\nbot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o\r\nde pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1&#8208;la,\r\nacionando&#8208;a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o\r\nhaja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e\r\nequipamentos mencionados.\r\n\r\nJulgue os itens de 13 a 18 a respeito do Microsoft Word 2013,\r\ndo sistema operacional Windows 10 e dos conceitos de redes\r\nde computadores.<\/p><\/p><\/p><\/p><\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 18","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1056291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Executivo","id":16481,"slug":"coordenador-executivo"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico, observando as formalidades legais e n\u00e3o cometendo qualquer viola\u00e7\u00e3o expressa \u00e0 lei, poder\u00e1 exercer sua fun\u00e7\u00e3o com finalidade estranha ao interesse p\u00fablico.","provas":[{"id":37149,"cargo":{"descricao":"Coordenador Executivo","id":16481,"slug":"coordenador-executivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-coordenador-executivo-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Coordenador Executivo - 2019"},{"id":37150,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1056318,"hashId":"ed60336225cc05b162abebd4b2098d8b","enunciado":"O servidor p\u00fablico, observando as formalidades legais e\r\nn\u00e3o cometendo qualquer viola\u00e7\u00e3o expressa \u00e0 lei, poder\u00e1\r\nexercer sua fun\u00e7\u00e3o com finalidade estranha ao interesse\r\np\u00fablico.","resposta":3701002,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 41 a 45 a respeito do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico, da \u00e9tica, de princ\u00edpios e valores e da moral.","id":379193,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37149\/8.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os\r\nitens de 41 a 45 a respeito do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do\r\nServidor P\u00fablico, da \u00e9tica, de princ\u00edpios e valores e da moral.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1056318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A iniciativa privada tem importante participa\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o dos recursos da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social.","provas":[{"id":37151,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1056456,"hashId":"738e3da565180a124068e74f97e1d80c","enunciado":"A iniciativa privada tem importante participa\u00e7\u00e3o na\r\ngest\u00e3o dos recursos da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia\r\nSocial.","resposta":3701276,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de 1 a 4.","id":379224,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37151\/10.gif\"><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de 1 a 4.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1056456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16639,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nova gest\u00e3o p\u00fablica prop\u00f5e a fus\u00e3o das esferas pol\u00edtica e econ\u00f4mica na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, de modo que a ocupa\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos seja baseada em interesses econ\u00f4micos.","provas":[{"id":37317,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16639,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1061366,"hashId":"388f2d72d15fa36ba351044525d1b5ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nova gest\u00e3o p\u00fablica prop\u00f5e a fus\u00e3o das esferas pol\u00edtica e econ\u00f4mica na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, de modo que a ocupa\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos seja baseada em interesses econ\u00f4micos.<\/p>","resposta":3722570,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3722569,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3722570,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da evolu\u00e7\u00e3o das abordagens da administra\u00e7\u00e3o e sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":379926,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da evolu\u00e7\u00e3o das abordagens da administra\u00e7\u00e3o e sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Novo Gerencialismo P\u00fablico ou Nova Gest\u00e3o P\u00fablica (NGP) ou New Public Management (NPM)","oab":false,"nome":"O Novo Gerencialismo P\u00fablico ou Nova Gest\u00e3o P\u00fablica (NGP) ou New Public Management (NPM)","pai":404568,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404559,"slug":"administracao-publica-o-novo-gerencialismo-publico-ou-nova-gestao-publica-ngp-ou-new-public-management-npm"}],"slug":"administracao-publica\/1061366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16639,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um projeto \u00e9 mais facilmente monitorado e controlado quando planejado, financiado e administrado como uma atividade distinta dentro da empresa.","provas":[{"id":37317,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16639,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1061385,"hashId":"507bda3d65f580e83f1a91cca0982954","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um projeto \u00e9 mais facilmente monitorado e controlado quando planejado, financiado e administrado como uma atividade distinta dentro da empresa.<\/p>","resposta":3722607,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3722607,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3722608,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de projetos, julgue os itens que se seguem.","id":379931,"enunciado":"<p>Acerca da gest\u00e3o de projetos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 76 a 79","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projetos, Desenvolvimento, Implanta\u00e7\u00e3o e Documenta\u00e7\u00e3o de Sistemas","oab":false,"nome":"Projetos, Desenvolvimento, Implanta\u00e7\u00e3o e Documenta\u00e7\u00e3o de Sistemas","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404637,"slug":"administracao-geral-projetos-desenvolvimento-implantacao-e-documentacao-de-sistemas"}],"slug":"administracao-geral\/1061385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16639,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um projeto dever\u00e1 ser encerrado caso se torne t\u00e9cnica ou economicamente invi\u00e1vel ou as necessidades que o tiverem motivado deixem de existir.","provas":[{"id":37317,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16639,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1061386,"hashId":"88e19e8ac2b0e3e2e3e435bf3520e295","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um projeto dever\u00e1 ser encerrado caso se torne t\u00e9cnica ou economicamente invi\u00e1vel ou as necessidades que o tiverem motivado deixem de existir.<\/p>","resposta":3722609,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3722609,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3722610,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de projetos, julgue os itens que se seguem.","id":379931,"enunciado":"<p>Acerca da gest\u00e3o de projetos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 76 a 79","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/1061386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ciclo motivacional, toda vez que a satisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 bloqueada por uma barreira, ocorre a frustra\u00e7\u00e3o, que impede que a tens\u00e3o existente seja liberada e mant\u00e9m o estado de desequil\u00edbrio.","provas":[{"id":39056,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Analista Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:07","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1141039,"hashId":"00dc5ed36a75921666a92d2b848b8e1c","enunciado":"<p align=justify>No ciclo motivacional, toda vez que a satisfa\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nbloqueada por uma barreira, ocorre a frustra\u00e7\u00e3o, que\r\nimpede que a tens\u00e3o existente seja liberada e mant\u00e9m o\r\nestado de desequil\u00edbrio.<\/p>","resposta":4066958,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4066958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4066959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 100.","id":390185,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 100.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/1141039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos processos de sele\u00e7\u00e3o de pessoas, o modelo de decis\u00e3o considerado a melhor forma de aumentar o capital humano da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado modelo de","provas":[{"id":39067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1141453,"hashId":"2dbf9ae922c7bd2e21fdf9ccc1cfd677","enunciado":"<p align=justify>Nos processos de sele\u00e7\u00e3o de pessoas, o modelo de decis\u00e3o\r\nconsiderado a melhor forma de aumentar o capital humano da\r\norganiza\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado modelo de<\/p>","resposta":4068427,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recrutamento.","id":4068423,"corpo":"<p align=justify>recrutamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o.","id":4068424,"corpo":"<p align=justify>sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o. ","id":4068425,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coloca\u00e7\u00e3o. ","id":4068426,"corpo":"<p align=justify>coloca\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agrega\u00e7\u00e3o de valores.","id":4068427,"corpo":"<p align=justify>agrega\u00e7\u00e3o de valores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1141453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma das condi\u00e7\u00f5es para que o munic\u00edpio institua ren\u00fancia fiscal, conforme a Lei de Responsabilidade Fiscal.","provas":[{"id":39067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1141643,"hashId":"c411a36599580683e1034b343cdc6ef4","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma das condi\u00e7\u00f5es para que o\r\nmunic\u00edpio institua ren\u00fancia fiscal, conforme a Lei de\r\nResponsabilidade Fiscal.<\/p>","resposta":4069375,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o do respectivo estado","id":4069373,"corpo":"<p align=justify>autoriza\u00e7\u00e3o do respectivo estado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00e3o de que a ren\u00fancia n\u00e3o afetar\u00e1 as metas da administra\u00e7\u00e3o federal no plano plurianual.","id":4069374,"corpo":"<p align=\"justify\">demonstra\u00e7\u00e3o de que a ren\u00fancia n\u00e3o afetar\u00e1 as metas da\r\nadministra\u00e7\u00e3o federal no plano plurianual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00e3o de que a ren\u00fancia foi considerada na estimativa de receita da lei or\u00e7ament\u00e1ria e n\u00e3o afetar\u00e1 as metas de resultados fiscais previstas na LDO","id":4069375,"corpo":"<p align=justify>demonstra\u00e7\u00e3o de que a ren\u00fancia foi considerada na estimativa\r\nde receita da lei or\u00e7ament\u00e1ria e n\u00e3o afetar\u00e1 as metas de\r\nresultados fiscais previstas na LDO<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compensa\u00e7\u00e3o por meio do aumento de receita, por interm\u00e9dio da venda de ativos ","id":4069376,"corpo":"<p align=justify>compensa\u00e7\u00e3o por meio do aumento de receita, por interm\u00e9dio\r\nda venda de ativos\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"revoga\u00e7\u00e3o de outras ren\u00fancias, em especial, de impostos e contribui\u00e7\u00f5es","id":4069377,"corpo":"<p align=justify>revoga\u00e7\u00e3o de outras ren\u00fancias, em especial, de impostos e\r\ncontribui\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405667,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transparencia-controle-e-fiscalizacao-art-48-ao-art-59"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411981,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-renuncia-de-receita"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":424293,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424296,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-renuncia-de-receita"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1141643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em destaque, encontra-se voc\u00e1bulo empregado em sentido figurado em:","provas":[{"id":39080,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1141927,"hashId":"195f2a8e40a7ce53954e7ad01279eecd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em destaque, encontra-se voc\u00e1bulo empregado em sentido figurado em:<\/p>","resposta":4070585,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Come\u00e7ava, nesse momento, a grande derrocada da privacidade como a conhecemos um dia. (4o par\u00e1grafo)","id":4070585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Come\u00e7ava, nesse momento, a grande <strong>derrocada<\/strong> da privacidade como a conhecemos um dia. (4o par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Houve um tempo em que o jornalismo investigativo vivia de entrevistas confidenciais que pessoas bem informadas\u2026 (1o par\u00e1grafo)","id":4070586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Houve um tempo em que o jornalismo investigativo vivia de entrevistas <strong>confidenciais <\/strong>que pessoas bem informadas\u2026 (1o par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um profissional s\u00e9rio desprezava at\u00e9 os gravadores de fita cassete, que em geral intimidavam os entrevistados. (2o par\u00e1grafo)","id":4070587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um profissional <strong>s\u00e9rio<\/strong> desprezava at\u00e9 os gravadores de fita cassete, que em geral intimidavam os entrevistados. (2o par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2026 que permitiam instalar dispositivos de grava\u00e7\u00e3o e filmagem disfar\u00e7ados de abajures, canetas, \u00f3culos e at\u00e9 bot\u00f5es de roupa. (3o par\u00e1grafo)","id":4070588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 que permitiam instalar dispositivos de grava\u00e7\u00e3o e filmagem disfar\u00e7ados de <strong>abajures<\/strong>, canetas, \u00f3culos e at\u00e9 bot\u00f5es de roupa. (3o par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por meio das redes, a ind\u00fastria e o com\u00e9rcio sabem o que mais consumimos, presidentes s\u00e3o eleitos e derrubados \u2026(6o par\u00e1grafo)","id":4070589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio das redes, a ind\u00fastria e o com\u00e9rcio sabem o que mais <strong>consumimos<\/strong>, presidentes s\u00e3o eleitos e derrubados \u2026(6o par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390299,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39080\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1141927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A supress\u00e3o da v\u00edrgula altera efetivamente o sentido da frase:","provas":[{"id":39091,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mt-mt-2019-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE MT - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1142270,"hashId":"33796817e0fc620fbf87d37638b72cfd","enunciado":"<p align=justify>A supress\u00e3o da v\u00edrgula altera efetivamente o sentido da frase:<\/p>","resposta":4072198,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ideia mesma de felicidade parece ter bem pouca relev\u00e2ncia, no curso da caminhada da civiliza\u00e7\u00e3o.","id":4072195,"corpo":"<p align=justify>A ideia mesma de felicidade parece ter bem pouca relev\u00e2ncia, no curso da caminhada da civiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao longo dos \u00faltimos cinco s\u00e9culos, ocorreram revolu\u00e7\u00f5es cruciais na hist\u00f3ria da humanidade.","id":4072196,"corpo":"<p align=justify>Ao longo dos \u00faltimos cinco s\u00e9culos, ocorreram revolu\u00e7\u00f5es cruciais na hist\u00f3ria da humanidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para muitos homens, n\u00e3o faz sentido indagar sobre o teor de felicidade que deveria acompanhar o progresso.","id":4072197,"corpo":"<p align=justify>Para muitos homens, n\u00e3o faz sentido indagar sobre o teor de felicidade que deveria acompanhar o progresso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pouca gente ocorre indagar sobre o sentido do progresso, que atinge uns poucos privilegiados.","id":4072198,"corpo":"<p align=justify>A pouca gente ocorre indagar sobre o sentido do progresso, que atinge uns poucos privilegiados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na argumenta\u00e7\u00e3o do autor, o sentido de progresso civilizacional merece ser amplamente discutido.","id":4072199,"corpo":"<p align=justify>Na argumenta\u00e7\u00e3o do autor, o sentido de progresso civilizacional merece ser amplamente discutido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390330,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39091\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1142270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifica-se corretamente um procedimento utilizado na constru\u00e7\u00e3o do texto em:","provas":[{"id":39091,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mt-mt-2019-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE MT - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1142275,"hashId":"c78bb8988e63e6ad6677b6c599ad4105","enunciado":"<p align=justify>Identifica-se corretamente um procedimento utilizado na constru\u00e7\u00e3o do texto em:<\/p>","resposta":4072220,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O segmento com o qual tem convivido (3o par\u00e1grafo) est\u00e1 empregado no sentido de que tem compartilhado.","id":4072220,"corpo":"<p align=\"justify\">O segmento com o qual tem convivido (3o par\u00e1grafo) est\u00e1 empregado no sentido de <strong>que tem compartilhado.<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o com raras exce\u00e7\u00f5es (2o par\u00e1grafo) est\u00e1 empregada para acentuar o car\u00e1ter espor\u00e1dico da avalia\u00e7\u00e3o que os invasores faziam dos povos aut\u00f3ctones.","id":4072221,"corpo":"<p align=justify>A express\u00e3o com raras exce\u00e7\u00f5es (2o par\u00e1grafo) est\u00e1 empregada para acentuar o car\u00e1ter espor\u00e1dico da avalia\u00e7\u00e3o que os\r\ninvasores faziam dos povos aut\u00f3ctones.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As palavras categorias e preocupa\u00e7\u00f5es (1o par\u00e1grafo) est\u00e3o sendo empregadas em sentido conotativo, constituindo exemplos de figuras de linguagem.","id":4072222,"corpo":"<p align=justify>As palavras categorias e preocupa\u00e7\u00f5es (1o par\u00e1grafo) est\u00e3o sendo empregadas em sentido conotativo, constituindo\r\nexemplos de figuras de linguagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora n\u00e3o constante dos dicion\u00e1rios, a palavra escraviz\u00e1vel (2o par\u00e1grafo) foi empregada pelo autor, segundo o contexto, com o sentido de fazer-se escravo.","id":4072223,"corpo":"<p align=\"justify\">Embora n\u00e3o constante dos dicion\u00e1rios, a palavra escraviz\u00e1vel (2o par\u00e1grafo) foi empregada pelo autor, segundo o\r\ncontexto, com o sentido de <strong>fazer-se escravo.<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na frase Seu pensamento est\u00e1 t\u00e3o preso a elas (3o par\u00e1grafo), o pronome sublinhado refere-se ao antecedente suas mentes.","id":4072224,"corpo":"<p align=justify>Na frase Seu pensamento est\u00e1 t\u00e3o preso a elas (3o par\u00e1grafo), o pronome sublinhado refere-se ao antecedente suas\r\nmentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390331,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39091\/9.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1142275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o ordenamento jur\u00eddico e o posicionamento dos tribunais superiores sobre os crimes contra a dignidade sexual,","provas":[{"id":39091,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mt-mt-2019-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE MT - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1142294,"hashId":"3caacd5473433026c1207dcabe5fdea5","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o ordenamento jur\u00eddico e o posicionamento dos tribunais superiores sobre os crimes contra a dignidade sexual,<\/p>","resposta":4072310,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica de passar as m\u00e3os nas coxas e seios da v\u00edtima menor de 14 anos, por dentro de sua roupa, n\u00e3o pode ser tipificado como crime de estupro de vulner\u00e1vel (art. 217-A do C\u00f3digo Penal), haja vista que n\u00e3o houve a conjun\u00e7\u00e3o carnal.","id":4072309,"corpo":"<p align=justify>a pr\u00e1tica de passar as m\u00e3os nas coxas e seios da v\u00edtima menor de 14 anos, por dentro de sua roupa, n\u00e3o pode ser\r\ntipificado como crime de estupro de vulner\u00e1vel (art. 217-A do C\u00f3digo Penal), haja vista que n\u00e3o houve a conjun\u00e7\u00e3o carnal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o estupro (art. 213 do C\u00f3digo Penal), com reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei no 12.015\/2009, \u00e9 tipo penal misto alternativo. Logo, se o agente, no mesmo contexto f\u00e1tico, pratica conjun\u00e7\u00e3o carnal e outro ato libidinoso contra uma s\u00f3 v\u00edtima, pratica um s\u00f3 crime do art. 213 do C\u00f3digo Penal.","id":4072310,"corpo":"<p align=justify>o estupro (art. 213 do C\u00f3digo Penal), com reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei no 12.015\/2009, \u00e9 tipo penal misto alternativo. Logo, se o\r\nagente, no mesmo contexto f\u00e1tico, pratica conjun\u00e7\u00e3o carnal e outro ato libidinoso contra uma s\u00f3 v\u00edtima, pratica um s\u00f3 crime\r\ndo art. 213 do C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a conduta consistente em manter casa para fins libidinosos \u00e9 suficiente para a caracteriza\u00e7\u00e3o do crime tipificado no art. 229 do C\u00f3digo Penal, sendo desnecess\u00e1rio, para a configura\u00e7\u00e3o do delito, que haja explora\u00e7\u00e3o sexual, assim entendida como a viola\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade das pessoas que ali exercem a mercancia carnal.","id":4072311,"corpo":"<p align=justify>a conduta consistente em manter casa para fins libidinosos \u00e9 suficiente para a caracteriza\u00e7\u00e3o do crime tipificado no\r\nart. 229 do C\u00f3digo Penal, sendo desnecess\u00e1rio, para a configura\u00e7\u00e3o do delito, que haja explora\u00e7\u00e3o sexual, assim entendida\r\ncomo a viola\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade das pessoas que ali exercem a mercancia carnal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente no crime de estupro, praticado mediante viol\u00eancia real, \u00e9 que a a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 p\u00fablica incondicionada. Nas demais modalidades de viol\u00eancia, trata-se de crime de a\u00e7\u00e3o penal condicionada a representa\u00e7\u00e3o.","id":4072312,"corpo":"<p align=justify>somente no crime de estupro, praticado mediante viol\u00eancia real, \u00e9 que a a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 p\u00fablica incondicionada. Nas demais\r\nmodalidades de viol\u00eancia, trata-se de crime de a\u00e7\u00e3o penal condicionada a representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"segundo a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, o estupro coletivo \u00e9 aquele praticado mediante concurso de tr\u00eas ou mais pessoas.","id":4072313,"corpo":"<p align=justify>segundo a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, o estupro coletivo \u00e9 aquele praticado mediante concurso de tr\u00eas ou mais pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406344,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-dignidade-sexual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00famulas e entendimentos jurisprudenciais sobre Direito Penal","oab":true,"nome":"S\u00famulas e entendimentos jurisprudenciais sobre Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406350,"slug":"direito-penal-sumulas-e-entendimentos-jurisprudenciais-sobre-direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/1142294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia, considere os enunciados: I. A incompet\u00eancia absoluta deve ser alegada como quest\u00e3o preliminar de contesta\u00e7\u00e3o; a relativa, como exce\u00e7\u00e3o, a ser autuada e julgada como incidente processual. II. A incompet\u00eancia absoluta pode ser alegada em qualquer tempo e grau de jurisdi\u00e7\u00e3o e deve ser declarada de of\u00edcio. III. A incompet\u00eancia relativa pode ser alegada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico nas causas em que atuar. IV. Salvo decis\u00e3o judicial em sentido contr\u00e1rio, conservar-se-\u00e3o os efeitos de decis\u00e3o proferida pelo ju\u00edzo incompetente at\u00e9 que outra seja proferida, se for o caso, pelo ju\u00edzo competente. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":39091,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mt-mt-2019-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE MT - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1142372,"hashId":"79bf375147a68eb8518de1040e1627be","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia, considere os enunciados:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. A incompet\u00eancia absoluta deve ser alegada como quest\u00e3o preliminar de contesta\u00e7\u00e3o; a relativa, como exce\u00e7\u00e3o, a ser\r\nautuada e julgada como incidente processual.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A incompet\u00eancia absoluta pode ser alegada em qualquer tempo e grau de jurisdi\u00e7\u00e3o e deve ser declarada de of\u00edcio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A incompet\u00eancia relativa pode ser alegada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico nas causas em que atuar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Salvo decis\u00e3o judicial em sentido contr\u00e1rio, conservar-se-\u00e3o os efeitos de decis\u00e3o proferida pelo ju\u00edzo incompetente at\u00e9\r\nque outra seja proferida, se for o caso, pelo ju\u00edzo competente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":4072684,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":4072680,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4072681,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4072682,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV. ","id":4072683,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4072684,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":422643,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402098,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es da Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es da Compet\u00eancia","pai":402098,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415465,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-classificacoes-da-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Absoluta e Compet\u00eancia Relativa","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia Absoluta e Compet\u00eancia Relativa","pai":415465,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415469,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-absoluta-e-competencia-relativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Absoluta","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia Absoluta","pai":415469,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415470,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-absoluta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Relativa","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia Relativa","pai":415469,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415471,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-relativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422643,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-e-cooperacao-nacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Momento de Argui\u00e7\u00e3o da Incompet\u00eancia Absoluta","oab":false,"nome":"Momento de Argui\u00e7\u00e3o da Incompet\u00eancia Absoluta","pai":415470,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422694,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-momento-de-arguicao-da-incompetencia-absoluta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Momento para Alega\u00e7\u00e3o da Incompet\u00eancia Relativa","oab":false,"nome":"Momento para Alega\u00e7\u00e3o da Incompet\u00eancia Relativa","pai":415471,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422697,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-momento-para-alegacao-da-incompetencia-relativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma de Alega\u00e7\u00e3o da Incompet\u00eancia","oab":false,"nome":"Forma de Alega\u00e7\u00e3o da Incompet\u00eancia","pai":415474,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422698,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-forma-de-alegacao-da-incompetencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconhecimento da Incompet\u00eancia e Atos Processuais j\u00e1 Praticados","oab":false,"nome":"Reconhecimento da Incompet\u00eancia e Atos Processuais j\u00e1 Praticados","pai":415474,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422699,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-reconhecimento-da-incompetencia-e-atos-processuais-ja-praticados"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1142372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Patr\u00edcia aju\u00edza demanda indenizat\u00f3ria material e moral contra Renata, por danos havidos em acidente de tr\u00e2nsito. Ao julgar procedente a a\u00e7\u00e3o, o juiz monocr\u00e1tico analisa s\u00f3 os danos morais, pedidos em R$ 10.000,00 mas concedidos em R$ 20.000,00, pela gravidade das consequ\u00eancias \u00e0 autora. Nada diz sobre os danos materiais. Renata apela quanto aos danos morais, limitando- se a repetir os termos da contesta\u00e7\u00e3o, sem rebater concretamente a senten\u00e7a. Nessas circunst\u00e2ncias o juiz julgou","provas":[{"id":39091,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mt-mt-2019-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE MT - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1142377,"hashId":"3435cdf48b840a3034c19e50029e0dfe","enunciado":"<p align=justify>Patr\u00edcia aju\u00edza demanda indenizat\u00f3ria material e moral contra Renata, por danos havidos em acidente de tr\u00e2nsito. Ao julgar\r\nprocedente a a\u00e7\u00e3o, o juiz monocr\u00e1tico analisa s\u00f3 os danos morais, pedidos em R$ 10.000,00 mas concedidos em R$ 20.000,00,\r\npela gravidade das consequ\u00eancias \u00e0 autora. Nada diz sobre os danos materiais. Renata apela quanto aos danos morais, limitando-\r\nse a repetir os termos da contesta\u00e7\u00e3o, sem rebater concretamente a senten\u00e7a. Nessas circunst\u00e2ncias o juiz julgou<\/p>","resposta":4072702,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"citra petita ao omitir o exame dos danos materiais e extra petita ao fixar danos morais acima do pedido, infringindo em ambos os casos o princ\u00edpio da congru\u00eancia; Renata n\u00e3o infringiu princ\u00edpio algum, pois \u00e9 poss\u00edvel apelar fazendo remiss\u00e3o \u00e0 contesta\u00e7\u00e3o apresentada, que dever\u00e1 ser analisada pelo Tribunal pelo princ\u00edpio devolutivo recursal, independentemente das raz\u00f5es da senten\u00e7a.","id":4072700,"corpo":"<p align=justify>citra petita ao omitir o exame dos danos materiais e extra petita ao fixar danos morais acima do pedido, infringindo em\r\nambos os casos o princ\u00edpio da congru\u00eancia; Renata n\u00e3o infringiu princ\u00edpio algum, pois \u00e9 poss\u00edvel apelar fazendo remiss\u00e3o\r\n\u00e0 contesta\u00e7\u00e3o apresentada, que dever\u00e1 ser analisada pelo Tribunal pelo princ\u00edpio devolutivo recursal, independentemente\r\ndas raz\u00f5es da senten\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"citra petita ao n\u00e3o analisar os danos materiais e infringiu o princ\u00edpio da eventualidade ao fixar os danos morais acima do pedido, nesse ponto decidindo ainda extra petita; Renata apelou sem obedecer ao principio da dialeticidade.","id":4072701,"corpo":"<p align=justify>citra petita ao n\u00e3o analisar os danos materiais e infringiu o princ\u00edpio da eventualidade ao fixar os danos morais acima do\r\npedido, nesse ponto decidindo ainda extra petita; Renata apelou sem obedecer ao principio da dialeticidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"citra petita ao n\u00e3o analisar os danos materiais e infringiu o princ\u00edpio da adstri\u00e7\u00e3o ou congru\u00eancia ao fixar os danos morais acima do pedido, nesse ponto decidindo ainda ultra petita; Renata apelou sem obedecer ao princ\u00edpio da dialeticidade.","id":4072702,"corpo":"<p align=justify>citra petita ao n\u00e3o analisar os danos materiais e infringiu o princ\u00edpio da adstri\u00e7\u00e3o ou congru\u00eancia ao fixar os danos morais\r\nacima do pedido, nesse ponto decidindo ainda ultra petita; Renata apelou sem obedecer ao princ\u00edpio da dialeticidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extra petita tanto ao omitir o exame dos danos materiais como ao arbitrar danos morais acima do pedido, infringindo o princ\u00edpio da adstri\u00e7\u00e3o ou congru\u00eancia, mesmo princ\u00edpio que Renata feriu ao n\u00e3o rebater concretamente a senten\u00e7a ao apelar.","id":4072703,"corpo":"<p align=justify>extra petita tanto ao omitir o exame dos danos materiais como ao arbitrar danos morais acima do pedido, infringindo o princ\u00edpio\r\nda adstri\u00e7\u00e3o ou congru\u00eancia, mesmo princ\u00edpio que Renata feriu ao n\u00e3o rebater concretamente a senten\u00e7a ao apelar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"infra petita ao omitir os danos materiais e nesse ponto infringiu o princ\u00edpio translativo, bem como na fixa\u00e7\u00e3o superior ao pedido dos danos morais; Renata lesou o princ\u00edpio da dialeticidade ao apelar sem aten\u00e7\u00e3o \u00e0 senten\u00e7a.","id":4072704,"corpo":"<p align=justify>infra petita ao omitir os danos materiais e nesse ponto infringiu o princ\u00edpio translativo, bem como na fixa\u00e7\u00e3o superior ao\r\npedido dos danos morais; Renata lesou o princ\u00edpio da dialeticidade ao apelar sem aten\u00e7\u00e3o \u00e0 senten\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402163,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase Decis\u00f3ria (Senten\u00e7a)","oab":false,"nome":"Fase Decis\u00f3ria (Senten\u00e7a)","pai":402163,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415775,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-fase-decisoria-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Congru\u00eancia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Congru\u00eancia","pai":415775,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423871,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-principio-da-congruencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congru\u00eancia Externa","oab":false,"nome":"Congru\u00eancia Externa","pai":423871,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423874,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-congruencia-externa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a Citra Petita (infra petita)","oab":false,"nome":"Senten\u00e7a Citra Petita (infra petita)","pai":423874,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423880,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sentenca-citra-petita-infra-petita"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1142377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 dispensa e inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":39091,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mt-mt-2019-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE MT - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1142428,"hashId":"725521943668dca1f8a8433b2458bba5","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 dispensa e inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":4072946,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em geral, nas hip\u00f3teses de dispensa h\u00e1 possibilidade de competi\u00e7\u00e3o, e nas de inexigibilidade, n\u00e3o.","id":4072946,"corpo":"<p align=justify>em geral, nas hip\u00f3teses de dispensa h\u00e1 possibilidade de competi\u00e7\u00e3o, e nas de inexigibilidade, n\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o entre ambas.","id":4072947,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o entre ambas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a dispensa \u00e9 esp\u00e9cie da inexigibilidade.","id":4072948,"corpo":"<p align=justify>a dispensa \u00e9 esp\u00e9cie da inexigibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a inexigibilidade \u00e9 esp\u00e9cie da dispensa. ","id":4072949,"corpo":"<p align=justify>a inexigibilidade \u00e9 esp\u00e9cie da dispensa.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o existem, porque a licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sempre exig\u00edvel.","id":4072950,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o existem, porque a licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sempre exig\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1142428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263,"slug":"auditor-de-controle-interno-parte-geral"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-fomento-ao-controle-social"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme os dispositivos constitucionais e a jurisprud\u00eancia do STF com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, \u00e9 correto afirmar que compete","provas":[{"id":39099,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2019"},{"id":39108,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2019"},{"id":39111,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas - 2019"},{"id":39117,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263,"slug":"auditor-de-controle-interno-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - Parte Geral - 2019"},{"id":39118,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-fomento-ao-controle-social"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-fomento-ao-controle-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1142642,"hashId":"8e3b956f80ef4b23586c91a8bf4b403b","enunciado":"<p align=justify>Conforme os dispositivos constitucionais e a jurisprud\u00eancia do STF\r\ncom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, \u00e9 correto afirmar\r\nque compete<\/p>","resposta":4073908,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos munic\u00edpios planejar e promover a defesa permanente contra calamidades p\u00fablicas, especialmente as secas e as inunda\u00e7\u00f5es.","id":4073905,"corpo":"<p align=justify>aos munic\u00edpios planejar e promover a defesa permanente\r\ncontra calamidades p\u00fablicas, especialmente as secas e as\r\ninunda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos estados legislar, de forma concorrente, sobre as normas de processo e julgamento dos crimes de responsabilidade praticados por governadores.","id":4073906,"corpo":"<p align=justify>aos estados legislar, de forma concorrente, sobre as normas\r\nde processo e julgamento dos crimes de responsabilidade\r\npraticados por governadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos munic\u00edpios explorar diretamente, ou mediante concess\u00e3o, os servi\u00e7os locais de g\u00e1s canalizado, vedada a edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria para a sua regulamenta\u00e7\u00e3o.","id":4073907,"corpo":"<p align=justify>aos munic\u00edpios explorar diretamente, ou mediante concess\u00e3o,\r\nos servi\u00e7os locais de g\u00e1s canalizado, vedada a edi\u00e7\u00e3o de\r\nmedida provis\u00f3ria para a sua regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos estados legislar, de forma concorrente, sobre direito econ\u00f4mico, urban\u00edstico e financeiro e sobre or\u00e7amento.","id":4073908,"corpo":"<p align=justify>aos estados legislar, de forma concorrente, sobre direito\r\necon\u00f4mico, urban\u00edstico e financeiro e sobre or\u00e7amento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 Uni\u00e3o legislar, privativamente, sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos e sobre previd\u00eancia social.","id":4073909,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Uni\u00e3o legislar, privativamente, sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos\r\ne sobre previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407606,"slug":"direito-constitucional-competencia-concorrente-artigo-24-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407607,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-estados-artigo-25-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407608,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-municipios-artigo-30-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1142642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, acerca de atividades de controle","provas":[{"id":39099,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2019"},{"id":39108,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1142726,"hashId":"182711b55db5f674e8533cc033798ede","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, acerca de atividades de controle<\/p>","resposta":4074300,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pol\u00edticas da entidade t\u00eam influ\u00eancia indireta sobre as atividades de controle.","id":4074297,"corpo":"<p align=justify>As pol\u00edticas da entidade t\u00eam influ\u00eancia indireta sobre as\r\natividades de controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As atividades de controle se restringem ao sistema de controle interno.","id":4074298,"corpo":"<p align=justify>As atividades de controle se restringem ao sistema de controle\r\ninterno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es das atividades de controle.","id":4074299,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es das atividades de controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As atividades de controle se destinam ao n\u00edvel de governan\u00e7a.","id":4074300,"corpo":"<p align=justify>As atividades de controle se destinam ao n\u00edvel de governan\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A detec\u00e7\u00e3o de fraudes e risco resume as atividades de controle.","id":4074301,"corpo":"<p align=justify>A detec\u00e7\u00e3o de fraudes e risco resume as atividades de controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Interno","oab":false,"nome":"Controle Interno","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4592,"slug":"auditoria-controle-interno"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/1142726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.987\/1995, que disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, precede uma concess\u00e3o o crit\u00e9rio de julgamento da licita\u00e7\u00e3o que consiste","provas":[{"id":39111,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1142837,"hashId":"370b6851277c913627942a76ae2ae5c9","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n.\u00ba 8.987\/1995, que disp\u00f5e sobre o regime de\r\nconcess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, precede\r\numa concess\u00e3o o crit\u00e9rio de julgamento da licita\u00e7\u00e3o que consiste<\/p>","resposta":4074818,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no maior valor de tarifa ofertado.","id":4074814,"corpo":"<p align=justify>no maior valor de tarifa ofertado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na menor oferta de outorga.","id":4074815,"corpo":"<p align=justify>na menor oferta de outorga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na melhor rela\u00e7\u00e3o custo \u00d7 benef\u00edcio.","id":4074816,"corpo":"<p align=justify>na melhor rela\u00e7\u00e3o custo \u00d7 benef\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no melhor pre\u00e7o ofertado.","id":4074817,"corpo":"<p align=justify>no melhor pre\u00e7o ofertado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na melhor oferta de pagamento pela outorga ap\u00f3s qualifica\u00e7\u00e3o de propostas t\u00e9cnicas.","id":4074818,"corpo":"<p align=justify>na melhor oferta de pagamento pela outorga ap\u00f3s qualifica\u00e7\u00e3o\r\nde propostas t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404470,"slug":"direito-administrativo-tipos-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1142837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263,"slug":"auditor-de-controle-interno-parte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o de problemas t\u00e9cnicos no sistema informatizado, a contesta\u00e7\u00e3o apresentada pelo r\u00e9u no processo eletr\u00f4nico n\u00e3o foi juntada aos autos e, posteriormente, foi registrado o andamento de decurso do prazo para esse ato processual de defesa. Acerca das consequ\u00eancias decorrentes do referido problema t\u00e9cnico, \u00e9 correto afirmar que, nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,","provas":[{"id":39117,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263,"slug":"auditor-de-controle-interno-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - Parte Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1143041,"hashId":"7ab3eeba04deeba0e890dcbc0a6407e8","enunciado":"<p align=\"justify\">Em raz\u00e3o de problemas t\u00e9cnicos no sistema informatizado,\r\na contesta\u00e7\u00e3o apresentada pelo r\u00e9u no processo eletr\u00f4nico n\u00e3o\r\nfoi juntada aos autos e, posteriormente, foi registrado o andamento\r\nde decurso do prazo para esse ato processual de defesa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Acerca das consequ\u00eancias decorrentes do referido problema\r\nt\u00e9cnico, \u00e9 correto afirmar que, nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,<\/p>","resposta":4075776,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extingue-se o direito de praticar o ato processual de defesa e produzem-se os efeitos da revelia.","id":4075774,"corpo":"<p align=justify>extingue-se o direito de praticar o ato processual de defesa\r\ne produzem-se os efeitos da revelia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se extingue o direito de praticar o ato processual de defesa, mas se produzem os efeitos da revelia.","id":4075775,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se extingue o direito de praticar o ato processual de defesa,\r\nmas se produzem os efeitos da revelia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caracteriza-se hip\u00f3tese de justa causa, cabendo ao juiz permitir ao r\u00e9u a pr\u00e1tica do ato no prazo que lhe estipular.","id":4075776,"corpo":"<p align=justify>caracteriza-se hip\u00f3tese de justa causa, cabendo ao juiz\r\npermitir ao r\u00e9u a pr\u00e1tica do ato no prazo que lhe estipular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 configurada hip\u00f3tese de justa causa, mas n\u00e3o se converte o r\u00e9u em revel.","id":4075777,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o est\u00e1 configurada hip\u00f3tese de justa causa, mas n\u00e3o\r\nse converte o r\u00e9u em revel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se verifica hip\u00f3tese de justa causa, mas se produzem os efeitos da revelia.","id":4075778,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se verifica hip\u00f3tese de justa causa, mas se produzem\r\nos efeitos da revelia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termo de Juntada, Vista e Conclus\u00e3o","oab":true,"nome":"Termo de Juntada, Vista e Conclus\u00e3o","pai":402129,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402132,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-termo-de-juntada-vista-e-conclusao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contesta\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Contesta\u00e7\u00e3o","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402156,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-contestacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prazos dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Prazos dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423046,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prazos-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1143041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263,"slug":"auditor-de-controle-interno-parte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de causa em que a fase instrut\u00f3ria seja dispensada, o pedido da parte que contrariar ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo STJ em julgamento de recursos repetitivos ser\u00e1 julgado","provas":[{"id":39117,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263,"slug":"auditor-de-controle-interno-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - Parte Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1143044,"hashId":"583e75c9433c2c07484dec2545c5cff8","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando de causa em que a fase instrut\u00f3ria seja dispensada,\r\no pedido da parte que contrariar ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo STJ\r\nem julgamento de recursos repetitivos ser\u00e1 julgado<\/p>","resposta":4075792,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liminarmente improcedente, ap\u00f3s a necess\u00e1ria cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.","id":4075789,"corpo":"<p align=justify>liminarmente improcedente, ap\u00f3s a necess\u00e1ria cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"liminarmente procedente, independentemente de cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.","id":4075790,"corpo":"<p align=justify>liminarmente procedente, independentemente de cita\u00e7\u00e3o\r\ndo r\u00e9u.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"liminarmente procedente, ap\u00f3s a necess\u00e1ria cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.","id":4075791,"corpo":"<p align=justify>liminarmente procedente, ap\u00f3s a necess\u00e1ria cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"liminarmente improcedente, independentemente de cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u. ","id":4075792,"corpo":"<p align=justify>liminarmente improcedente, independentemente de cita\u00e7\u00e3o\r\ndo r\u00e9u.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente ap\u00f3s o prosseguimento do processo com a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.","id":4075793,"corpo":"<p align=justify>somente ap\u00f3s o prosseguimento do processo com a cita\u00e7\u00e3o\r\ndo r\u00e9u.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da improced\u00eancia liminar do pedido","oab":true,"nome":"Da improced\u00eancia liminar do pedido","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402153,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-improcedencia-liminar-do-pedido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de improced\u00eancia liminar do pedido","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses de improced\u00eancia liminar do pedido","pai":402153,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423606,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-hipoteses-de-improcedencia-liminar-do-pedido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 332, Incisos II e III","oab":false,"nome":"Art. 332, Incisos II e III","pai":423606,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423608,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-art-332-incisos-ii-e-iii"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1143044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263,"slug":"auditor-de-controle-interno-parte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o entendimento do STJ acerca de dissolu\u00e7\u00e3o parcial ou total de sociedade an\u00f4nima de capital fechado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":39117,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263,"slug":"auditor-de-controle-interno-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - Parte Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1143059,"hashId":"999456d9fae8eddfd0d2db1697d207c2","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o entendimento do STJ acerca de dissolu\u00e7\u00e3o\r\nparcial ou total de sociedade an\u00f4nima de capital fechado, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4075868,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas a\u00e7\u00f5es de dissolu\u00e7\u00e3o parcial ou total, a companhia n\u00e3o tem legitimidade passiva para receber cita\u00e7\u00e3o, sendo necess\u00e1ria a cita\u00e7\u00e3o de todos os s\u00f3cios.","id":4075864,"corpo":"<p align=justify>Nas a\u00e7\u00f5es de dissolu\u00e7\u00e3o parcial ou total, a companhia n\u00e3o tem\r\nlegitimidade passiva para receber cita\u00e7\u00e3o, sendo necess\u00e1ria a\r\ncita\u00e7\u00e3o de todos os s\u00f3cios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 il\u00edcita a dissolu\u00e7\u00e3o parcial de companhia sob o fundamento de quebra da affectio societatis.","id":4075865,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 il\u00edcita a dissolu\u00e7\u00e3o parcial de companhia sob o fundamento\r\nde quebra da affectio societatis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas a\u00e7\u00f5es de dissolu\u00e7\u00e3o parcial desse tipo de sociedade, \u00e9 exigida a forma\u00e7\u00e3o de litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio com todos os acionistas.","id":4075866,"corpo":"<p align=justify>Nas a\u00e7\u00f5es de dissolu\u00e7\u00e3o parcial desse tipo de sociedade, \u00e9\r\nexigida a forma\u00e7\u00e3o de litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio com todos os\r\nacionistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada, no \u00e2mbito do processo de dissolu\u00e7\u00e3o, a forma\u00e7\u00e3o de novo quadro societ\u00e1rio, ainda que o objetivo seja resguardar a continuidade da companhia.","id":4075867,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada, no \u00e2mbito do processo de dissolu\u00e7\u00e3o, a forma\u00e7\u00e3o de\r\nnovo quadro societ\u00e1rio, ainda que o objetivo seja resguardar a\r\ncontinuidade da companhia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas a\u00e7\u00f5es de dissolu\u00e7\u00e3o total desse tipo de sociedade, \u00e9 indispens\u00e1vel a forma\u00e7\u00e3o de litiscons\u00f3rcio passivo necess\u00e1rio.","id":4075868,"corpo":"<p align=justify>Nas a\u00e7\u00f5es de dissolu\u00e7\u00e3o total desse tipo de sociedade, \u00e9\r\nindispens\u00e1vel a forma\u00e7\u00e3o de litiscons\u00f3rcio passivo necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1143059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-fomento-ao-controle-social"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 signat\u00e1rio da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos e integrou ao seu ordenamento o art. 19 dessa declara\u00e7\u00e3o, que trata do direito a informa\u00e7\u00e3o. No Brasil, esse direito","provas":[{"id":39118,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-fomento-ao-controle-social"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-fomento-ao-controle-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1143179,"hashId":"ca903148cb594a8a0d30f15c0ebe7a14","enunciado":"<p align=justify>O Brasil \u00e9 signat\u00e1rio da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos\r\nHumanos e integrou ao seu ordenamento o art. 19 dessa declara\u00e7\u00e3o,\r\nque trata do direito a informa\u00e7\u00e3o. No Brasil, esse direito<\/p>","resposta":4076421,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 submetido a censura pr\u00e9via.","id":4076419,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 submetido a censura pr\u00e9via.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 protegido mesmo que a informa\u00e7\u00e3o incitar crime.","id":4076420,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 protegido mesmo que a informa\u00e7\u00e3o incitar crime.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 regulamentado, no que se refere \u00e0 transpar\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, pela Lei de Acesso a Informa\u00e7\u00e3o.","id":4076421,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 regulamentado, no que se refere \u00e0 transpar\u00eancia de\r\ninforma\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, pela Lei de Acesso a Informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 garantido pela complementaridade exclusiva dos sistemas privado e estatal.","id":4076422,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 garantido pela complementaridade exclusiva dos sistemas\r\nprivado e estatal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 restrito ao acesso a informa\u00e7\u00f5es dentro do territ\u00f3rio nacional.","id":4076423,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 restrito ao acesso a informa\u00e7\u00f5es dentro do territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1143179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depreende-se da leitura do 3o par\u00e1grafo que a velocidade da vida digital","provas":[{"id":39121,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143228,"hashId":"ae6cce944bc4e2960f59aab49ac90b82","enunciado":"<p align=\"justify\">Depreende-se da leitura do 3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo que a velocidade da vida digital<\/p>","resposta":4076655,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acabou se integrando e tornando ainda mais atraente o ritmo da vida nas est\u00e2ncias.","id":4076652,"corpo":"<p align=justify>acabou se integrando e tornando ainda mais atraente o ritmo da vida nas est\u00e2ncias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trouxe consigo a valoriza\u00e7\u00e3o do acolhimento das pacatas esta\u00e7\u00f5es de \u00e1guas.","id":4076653,"corpo":"<p align=justify>trouxe consigo a valoriza\u00e7\u00e3o do acolhimento das pacatas esta\u00e7\u00f5es de \u00e1guas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 dar lugar \u00e0 necessidade que as pessoas ter\u00e3o de cultuar sua vida interior.","id":4076654,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 dar lugar \u00e0 necessidade que as pessoas ter\u00e3o de cultuar sua vida interior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um paradigma da vida moderna que dever\u00e1 durar por muito tempo.","id":4076655,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um paradigma da vida moderna que dever\u00e1 durar por muito tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um atrativo em meio ao ritmo compassado que pode entediar os velhos e os jovens.","id":4076656,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um atrativo em meio ao ritmo compassado que pode entediar os velhos e os jovens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390430,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39121\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o de que a analogia n\u00e3o funciona, no contexto do 1\u00ba par\u00e1grafo, justifica-se pelo fato de que","provas":[{"id":39121,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143256,"hashId":"a4ccb5a3f29b3fd9cafabe49d93e5c52","enunciado":"<p align=justify>A afirma\u00e7\u00e3o de que a analogia n\u00e3o funciona, no contexto do 1\u00ba par\u00e1grafo, justifica-se pelo fato de que<\/p>","resposta":4076784,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tempo e o espa\u00e7o n\u00e3o s\u00e3o vistos como uma mesma sombra amea\u00e7adora, mas como distintos terrores.","id":4076780,"corpo":"<p align=justify>o tempo e o espa\u00e7o n\u00e3o s\u00e3o vistos como uma mesma sombra amea\u00e7adora, mas como distintos terrores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tempo e o espa\u00e7o nada t\u00eam em comum, uma vez que os homens os temem por raz\u00f5es diferentes.","id":4076781,"corpo":"<p align=justify>o tempo e o espa\u00e7o nada t\u00eam em comum, uma vez que os homens os temem por raz\u00f5es diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as coordenadas geogr\u00e1ficas do tempo n\u00e3o equivalem \u00e0s que norteiam e delimitam o espa\u00e7o f\u00edsico.","id":4076782,"corpo":"<p align=justify>as coordenadas geogr\u00e1ficas do tempo n\u00e3o equivalem \u00e0s que norteiam e delimitam o espa\u00e7o f\u00edsico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fixa\u00e7\u00e3o das coordenadas geogr\u00e1ficas trazem a mesma sensa\u00e7\u00e3o de sombra que a fixa\u00e7\u00e3o do tempo.","id":4076783,"corpo":"<p align=justify>a fixa\u00e7\u00e3o das coordenadas geogr\u00e1ficas trazem a mesma sensa\u00e7\u00e3o de sombra que a fixa\u00e7\u00e3o do tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o tempo n\u00e3o pode ser demarcado por refer\u00eancias como as coordenadas geogr\u00e1ficas que marcam o espa\u00e7o. ","id":4076784,"corpo":"<p align=justify>o tempo n\u00e3o pode ser demarcado por refer\u00eancias como as coordenadas geogr\u00e1ficas que marcam o espa\u00e7o.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 14, baseie-se no texto abaixo. [O tempo sem rumo] As datas deveriam nos fixar no tempo como as coordenadas geogr\u00e1ficas nos fixam no espa\u00e7o, mas a analogia n\u00e3o funciona. O tempo n\u00e3o tem pontos fixos, o tempo \u00e9 uma sombra que d\u00e1 a volta na Terra. Ou a Terra \u00e9 que d\u00e1 voltas na sombra. Nossa \u00fanica certeza \u00e9 que ser\u00e1 sempre a mesma sombra \u2013 o que n\u00e3o \u00e9 uma certeza, \u00e9 um terror. Na nossa fome de coordenadas no tempo nos convencemos at\u00e9 que dias da semana t\u00eam caracter\u00edsticas. Que uma ter\u00e7a-feira, por exemplo, n\u00e3o serve para nada. Que ter\u00e7a \u00e9 o dia mais sem gra\u00e7a que existe, sem a gravidade de uma segunda \u2013 dia de remorso e decis\u00f5es \u2013 e o peso da quarta, que centraliza a semana. Gostar\u00edamos que passar pelos dias fosse como passar por meridianos e paralelos, a evid\u00eancia de estarmos indo numa dire\u00e7\u00e3o, n\u00e3o entrando e saindo da mesma sombra. N\u00e3o passando por cada domingo com a n\u00edtida impress\u00e3o de que j\u00e1 estivemos aqui antes J\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 coordenadas e pontos fixos no tempo, contentemo-nos com as met\u00e1foras f\u00e1ceis. Este nosso mil\u00eanio se estende como um imenso pergaminho \u00e0 nossa frente, esperando para ser preenchido. Podemos escolher nosso destino, desenhar nossos pr\u00f3prios meridianos e paralelos e prov\u00e1veis novos mundos. \u00c9 verdade que a passagem do tempo n\u00e3o se mede apenas pelo retorno aos domingos, tamb\u00e9m se mede pela degrada\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, e que a cada domingo estaremos mais perto daquela sombra que nunca acaba... Nenhum de n\u00f3s chegar\u00e1 muito longe neste mil\u00eanio. Mas \u00e9 bom saber que ele est\u00e1, aqui, quase inteiro, sempre \u00e0 nossa espera. (Adaptado de VERISSIMO, Luis Fernando. Em algum lugar do para\u00edso. S\u00e3o Paulo: Objetiva, 2011, p. 7) ","id":390432,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Aten\u00e7\u00e3o: Para \r\nresponder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 14, baseie-se no \r\ntexto abaixo. <\/b><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">[O tempo sem \r\nrumo] <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">As datas deveriam nos \r\nfixar no tempo como as coordenadas \r\ngeogr\u00e1ficas nos fixam no espa\u00e7o, mas a \r\nanalogia n\u00e3o funciona. O\r\ntempo n\u00e3o tem pontos fixos, o tempo \u00e9 uma \r\nsombra que d\u00e1 a volta na Terra. Ou a Terra \r\n\u00e9 que d\u00e1 voltas na sombra. Nossa \u00fanica\r\ncerteza \u00e9 que ser\u00e1 sempre a mesma sombra \u2013 \r\no que n\u00e3o \u00e9 uma certeza, \u00e9 um terror.<\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\">Na nossa fome de \r\ncoordenadas no tempo nos convencemos at\u00e9 \r\nque dias da semana t\u00eam caracter\u00edsticas. \r\nQue uma ter\u00e7a-feira,\r\npor exemplo, n\u00e3o serve para nada. Que \r\nter\u00e7a \u00e9 o dia mais sem gra\u00e7a que existe, \r\nsem a gravidade de uma segunda \u2013 dia de \r\nremorso\r\ne decis\u00f5es \u2013 e o peso da quarta, que \r\ncentraliza a semana. Gostar\u00edamos que \r\npassar pelos dias fosse como passar por \r\nmeridianos e\r\nparalelos, a evid\u00eancia de estarmos indo \r\nnuma dire\u00e7\u00e3o, n\u00e3o entrando e saindo da \r\nmesma sombra. N\u00e3o passando por cada \r\ndomingo\r\ncom a n\u00edtida impress\u00e3o de que j\u00e1 estivemos \r\naqui antes<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\">J\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 \r\ncoordenadas e pontos fixos no tempo, \r\ncontentemo-nos com as met\u00e1foras f\u00e1ceis. \r\nEste nosso mil\u00eanio se estende\r\ncomo um imenso pergaminho \u00e0 nossa frente, \r\nesperando para ser preenchido. Podemos \r\nescolher nosso destino, desenhar nossos\r\npr\u00f3prios meridianos e paralelos e \r\nprov\u00e1veis novos mundos. \u00c9 verdade que a \r\npassagem do tempo n\u00e3o se mede apenas pelo \r\nretorno\r\naos domingos, tamb\u00e9m se mede pela \r\ndegrada\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, e que a cada domingo \r\nestaremos mais perto daquela sombra que \r\nnunca\r\nacaba... Nenhum de n\u00f3s chegar\u00e1 muito longe \r\nneste mil\u00eanio. Mas \u00e9 bom saber que ele \r\nest\u00e1, aqui, quase inteiro, sempre \u00e0 nossa\r\nespera. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">(Adaptado de VERISSIMO, \r\nLuis Fernando. Em algum lugar do para\u00edso. \r\nS\u00e3o Paulo: Objetiva, 2011, p. 7) <\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"> <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea: Soldador","id":17278,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea- Mec\u00e2nico","id":17279,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico","id":17277,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17283,"slug":"agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da leitura do 2o par\u00e1grafo, pressup\u00f5e-se que o atual sistema de limpeza da organiza\u00e7\u00e3o holandesa foi","provas":[{"id":39126,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-assistente-administrativo-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Assistente Administrativo -Call Center - 2019"},{"id":39130,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Automa\u00e7\u00e3o de Processos - 2019"},{"id":39160,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea: Soldador","id":17278,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -  \u00c1rea: Soldador - 2019"},{"id":39161,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea- Mec\u00e2nico","id":17279,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -  \u00c1rea- Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":39163,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico","id":17277,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":39168,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17283,"slug":"agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1143475,"hashId":"993db6a651e5ea44c59f3ddbd21f428c","enunciado":"<p align=\"justify\">Da leitura do 2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo, pressup\u00f5e-se que o atual sistema de limpeza da organiza\u00e7\u00e3o holandesa foi<\/p>","resposta":4077808,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bem-sucedido na limpeza do Oceano Pac\u00edfico Norte.","id":4077804,"corpo":"<p align=justify>bem-sucedido na limpeza do Oceano Pac\u00edfico Norte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idealizado por uma outra organiza\u00e7\u00e3o.","id":4077805,"corpo":"<p align=justify>idealizado por uma outra organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criado para a limpeza espec\u00edfica do Oceano Pac\u00edfico Norte.","id":4077806,"corpo":"<p align=justify>criado para a limpeza espec\u00edfica do Oceano Pac\u00edfico Norte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolvido na regi\u00e3o do Pac\u00edfico Norte.","id":4077807,"corpo":"<p align=justify>desenvolvido na regi\u00e3o do Pac\u00edfico Norte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"feito a partir de um projeto anterior.","id":4077808,"corpo":"<p align=justify>feito a partir de um projeto anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390462,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39126\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea: Soldador","id":17278,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea- Mec\u00e2nico","id":17279,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico","id":17277,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17283,"slug":"agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma frase em que se interpreta corretamente o conte\u00fado do 5o par\u00e1grafo \u00e9","provas":[{"id":39126,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-assistente-administrativo-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Assistente Administrativo -Call Center - 2019"},{"id":39130,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Automa\u00e7\u00e3o de Processos - 2019"},{"id":39160,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea: Soldador","id":17278,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -  \u00c1rea: Soldador - 2019"},{"id":39161,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea- Mec\u00e2nico","id":17279,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -  \u00c1rea- Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":39163,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico","id":17277,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":39168,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17283,"slug":"agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1143502,"hashId":"b44bc6671ea7d37208d9570a8073d6d3","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Uma frase em que se interpreta corretamente o conte\u00fado do 5<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo \u00e9<\/p><\/p>","resposta":4077933,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas do morro n\u00e3o se hostilizavam, tampouco se solidarizavam umas com as outras.","id":4077932,"corpo":"<p align=justify>As pessoas do morro n\u00e3o se hostilizavam, tampouco se solidarizavam umas com as outras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para os moradores do morro da Geada, a solidariedade era uma experi\u00eancia vivida na pr\u00e1tica.","id":4077933,"corpo":"<p align=justify>Para os moradores do morro da Geada, a solidariedade era uma experi\u00eancia vivida na pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na casa do tio Otac\u00edlio, fazia-se de tudo para ganhar a vida, at\u00e9 criar filhos dos outros.","id":4077934,"corpo":"<p align=justify>Na casa do tio Otac\u00edlio, fazia-se de tudo para ganhar a vida, at\u00e9 criar filhos dos outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como n\u00e3o t\u00ednhamos liberdade de reclamar, and\u00e1vamos freneticamente de um lado a outro.","id":4077935,"corpo":"<p align=justify>Como n\u00e3o t\u00ednhamos liberdade de reclamar, and\u00e1vamos freneticamente de um lado a outro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9ramos t\u00e3o simpl\u00f3rios que n\u00e3o reclam\u00e1vamos da vida, mesmo quando fic\u00e1vamos revoltados.","id":4077936,"corpo":"<p align=justify>\u00c9ramos t\u00e3o simpl\u00f3rios que n\u00e3o reclam\u00e1vamos da vida, mesmo quando fic\u00e1vamos revoltados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390463,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39126\/11.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea: Soldador","id":17278,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea- Mec\u00e2nico","id":17279,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico","id":17277,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17283,"slug":"agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo. S\u00f3. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o. (2o par\u00e1grafo) Est\u00e1 condizente com o que se l\u00ea no trecho acima, com a v\u00edrgula empregada corretamente, o que se encontra em:","provas":[{"id":39126,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-assistente-administrativo-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Assistente Administrativo -Call Center - 2019"},{"id":39130,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Automa\u00e7\u00e3o de Processos - 2019"},{"id":39160,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea: Soldador","id":17278,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -  \u00c1rea: Soldador - 2019"},{"id":39161,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea- Mec\u00e2nico","id":17279,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -  \u00c1rea- Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":39163,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico","id":17277,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":39168,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17283,"slug":"agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1143515,"hashId":"bd9c4523a9cc3bebb98348a5ed1d86d3","enunciado":"<p align=\"justify\">T\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo. S\u00f3. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o. (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p><p align=\"justify\">\r\nEst\u00e1 condizente com o que se l\u00ea no trecho acima, com a v\u00edrgula empregada corretamente, o que se encontra em:<\/p>","resposta":4077996,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo, s\u00f3. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o.","id":4077996,"corpo":"<p align=justify>T\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo, s\u00f3. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00ednhamos um par, de sapatos, s\u00f3 para o domingo. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o.","id":4077997,"corpo":"<p align=justify>T\u00ednhamos um par, de sapatos, s\u00f3 para o domingo. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00f3, t\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o.","id":4077998,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3, t\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo. A semana s\u00f3, tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o.","id":4077999,"corpo":"<p align=justify>T\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo. A semana s\u00f3, tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s, s\u00f3 no ch\u00e3o.","id":4078000,"corpo":"<p align=justify>T\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s, s\u00f3 no ch\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390463,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39126\/11.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Departamento de Pessoas de uma empresa prestadora de servi\u00e7os p\u00fablicos possui como orienta\u00e7\u00e3o tratar seus funcion\u00e1rios como importantes recursos organizacionais. Contudo, o supervisor deste departamento percebeu que ocorria um gradativo distanciamento e distra\u00e7\u00e3o das pessoas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tarefas desempenhadas, uma vez que esse tipo de tratamento n\u00e3o levava em considera\u00e7\u00e3o as","provas":[{"id":39126,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-assistente-administrativo-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Assistente Administrativo -Call Center - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1143580,"hashId":"e4551c5c3991036f2841a6eabe5170e3","enunciado":"<p align=justify>O Departamento de Pessoas de uma empresa prestadora de servi\u00e7os p\u00fablicos possui como orienta\u00e7\u00e3o tratar seus funcion\u00e1rios\r\ncomo importantes recursos organizacionais. Contudo, o supervisor deste departamento percebeu que ocorria um gradativo\r\ndistanciamento e distra\u00e7\u00e3o das pessoas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tarefas desempenhadas, uma vez que esse tipo de tratamento n\u00e3o levava\r\nem considera\u00e7\u00e3o as<\/p>","resposta":4078291,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"habilidades e as capacidades necess\u00e1rias ao departamento.","id":4078290,"corpo":"<p align=justify>habilidades e as capacidades necess\u00e1rias ao departamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"motiva\u00e7\u00f5es e os objetivos pessoais.","id":4078291,"corpo":"<p align=justify>motiva\u00e7\u00f5es e os objetivos pessoais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"experi\u00eancias e os conhecimentos gen\u00e9ricos das diversas equipes de trabalho.","id":4078292,"corpo":"<p align=justify>experi\u00eancias e os conhecimentos gen\u00e9ricos das diversas equipes de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capacidades e a per\u00edcia dos l\u00edderes das equipes de trabalho.","id":4078293,"corpo":"<p align=justify>capacidades e a per\u00edcia dos l\u00edderes das equipes de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"metas e o desempenho do departamento.","id":4078294,"corpo":"<p align=justify>metas e o desempenho do departamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/1143580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das marcas de um texto \u00e9 a sua coer\u00eancia, que tanto pode ser a do mundo l\u00f3gico como a do mundo textual: a frase abaixo que \u00e9 marcada pela coer\u00eancia \u00e9: ","provas":[{"id":39129,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2019"},{"id":39136,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1143707,"hashId":"b714aaa4607efe8bd8b432f532f11a20","enunciado":"<p align=justify>Uma das marcas de um texto \u00e9 a sua coer\u00eancia, que tanto pode ser a do mundo l\u00f3gico como a do mundo textual: a frase abaixo que \u00e9 marcada pela coer\u00eancia \u00e9: <\/p>","resposta":4078861,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O turista se afogou na praia de Copacabana e foi retirado da \u00e1gua desacordado; ","id":4078857,"corpo":"<p align=justify>O turista se afogou na praia de Copacabana e foi retirado da \u00e1gua desacordado;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estudante estrangeiro fez o curso de Direito no Rio at\u00e9 se tornar conhecido na \u00e1rea; ","id":4078858,"corpo":"<p align=justify>O estudante estrangeiro fez o curso de Direito no Rio at\u00e9 se tornar conhecido na \u00e1rea;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ministro explicou ontem, um m\u00eas ap\u00f3s seu afastamento, as raz\u00f5es de sua demiss\u00e3o; ","id":4078859,"corpo":"<p align=justify>O ministro explicou ontem, um m\u00eas ap\u00f3s seu afastamento, as raz\u00f5es de sua demiss\u00e3o;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum morador morreu em fun\u00e7\u00e3o do desabamento, exceto o morador do andar t\u00e9rreo; ","id":4078860,"corpo":"<p align=justify>Nenhum morador morreu em fun\u00e7\u00e3o do desabamento, exceto o morador do andar t\u00e9rreo;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao contr\u00e1rio do que disse a imprensa, o candidato n\u00e3o foi reprovado, mas sim aprovado em lugar de destaque.","id":4078861,"corpo":"<p align=justify>Ao contr\u00e1rio do que disse a imprensa, o candidato n\u00e3o foi reprovado, mas sim aprovado em lugar de destaque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 7 a 15","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao trabalhar com texto, diante da necessidade de criar uma nota de rodap\u00e9 ou um determinado expoente, para uma nota\u00e7\u00e3o, se faz necess\u00e1ria a formata\u00e7\u00e3o do texto como sobrescrito ou subscrito. Assim, ao utilizar o Microsoft Word 2010, o procedimento a ser adotado para colocar um texto em sobrescrito, ser\u00e1","provas":[{"id":39130,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Automa\u00e7\u00e3o de Processos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1143724,"hashId":"ac15e46af841226855f1dc2c17867adf","enunciado":"<p align=justify>Ao trabalhar com texto, diante da necessidade de criar uma nota de rodap\u00e9 ou um determinado expoente, para uma nota\u00e7\u00e3o, se\r\nfaz necess\u00e1ria a formata\u00e7\u00e3o do texto como sobrescrito ou subscrito. Assim, ao utilizar o Microsoft Word 2010, o procedimento a\r\nser adotado para colocar um texto em sobrescrito, ser\u00e1<\/p>","resposta":4078938,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s selecionar o texto, clicar com o bot\u00e3o direito do mouse, selecionar fonte, clicar na aba avan\u00e7ado e selecionar a op\u00e7\u00e3o sobrescrito em estilo de fonte e clicar em aceito.","id":4078935,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s selecionar o texto, clicar com o bot\u00e3o direito do mouse, selecionar fonte, clicar na aba avan\u00e7ado e selecionar a op\u00e7\u00e3o\r\nsobrescrito em estilo de fonte e clicar em aceito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"selecionar a palavra ou texto, dar dois clicks com o bot\u00e3o direito do mouse, e selecionar a fun\u00e7\u00e3o par\u00e1grafo, clicando em sobrescrito, na janela de op\u00e7\u00f5es e clicar ok.","id":4078936,"corpo":"<p align=justify>selecionar a palavra ou texto, dar dois clicks com o bot\u00e3o direito do mouse, e selecionar a fun\u00e7\u00e3o par\u00e1grafo, clicando em\r\nsobrescrito, na janela de op\u00e7\u00f5es e clicar ok.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dar dois clicks com o bot\u00e3o esquerdo do mouse sobre a palavra ou termo escolhido, selecionar estilo da fonte e clicar em sobrescrito para selecionar a fun\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 assumida, clicando em aceitar.","id":4078937,"corpo":"<p align=justify>dar dois clicks com o bot\u00e3o esquerdo do mouse sobre a palavra ou termo escolhido, selecionar estilo da fonte e clicar em\r\nsobrescrito para selecionar a fun\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 assumida, clicando em aceitar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s selecionar o texto, clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre o texto selecionado, selecionar a op\u00e7\u00e3o fonte na janela aberta, clicar na aba fonte, escolher a op\u00e7\u00e3o sobrescrito, e clicar em ok.","id":4078938,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s selecionar o texto, clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre o texto selecionado, selecionar a op\u00e7\u00e3o fonte na janela\r\naberta, clicar na aba fonte, escolher a op\u00e7\u00e3o sobrescrito, e clicar em ok.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"buscar o comando inserir, escolher a op\u00e7\u00e3o fonte, clicando com o bot\u00e3o direito do mouse e selecionar a op\u00e7\u00e3o sobrescrito no menu aberto e clicar em ok.","id":4078939,"corpo":"<p align=justify>buscar o comando inserir, escolher a op\u00e7\u00e3o fonte, clicando com o bot\u00e3o direito do mouse e selecionar a op\u00e7\u00e3o sobrescrito\r\nno menu aberto e clicar em ok.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1143724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cObservei a paisagem da janela, que se estendia por largo espa\u00e7o e brilhava sob o sol. Verifiquei que a falta de chuvas havia feito estragos e que seria necess\u00e1rio irriga\u00e7\u00e3o urgente, mas abandonei a reflex\u00e3o quando me chamaram ao port\u00e3o\u201d. Como a narrativa \u00e9 marcada por uma sucess\u00e3o cronol\u00f3gica de fatos, uma sequ\u00eancia de tempos verbais que mostra essa sucess\u00e3o \u00e9: ","provas":[{"id":39129,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2019"},{"id":39136,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1143757,"hashId":"7bb9e52e905d2f31b3d1cf591d404cef","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cObservei a paisagem da janela, que se estendia por largo espa\u00e7o \r\ne brilhava sob o sol. Verifiquei que a falta de chuvas havia feito estragos e que seria necess\u00e1rio irriga\u00e7\u00e3o urgente, mas abandonei \r\na reflex\u00e3o quando me chamaram ao port\u00e3o\u201d. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Como a narrativa \u00e9 marcada por uma sucess\u00e3o cronol\u00f3gica de fatos, uma sequ\u00eancia de tempos verbais que mostra essa sucess\u00e3o \u00e9: <\/p>","resposta":4079103,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observei \/ estendia \/ brilhava; ","id":4079099,"corpo":"<p align=justify>observei \/ estendia \/ brilhava;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estendia \/ brilhava \/ havia feito; ","id":4079100,"corpo":"<p align=justify>estendia \/ brilhava \/ havia feito;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verifiquei \/ havia feito \/ abandonei; ","id":4079101,"corpo":"<p align=justify>verifiquei \/ havia feito \/ abandonei;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verifiquei \/ havia feito \/ seria necess\u00e1rio; ","id":4079102,"corpo":"<p align=justify>verifiquei \/ havia feito \/ seria necess\u00e1rio;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"observei \/ verifiquei \/ abandonei.","id":4079103,"corpo":"<p align=justify>observei \/ verifiquei \/ abandonei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada Procuradora de Justi\u00e7a foi intimada para a emiss\u00e3o de parecer, em processo individual envolvendo pessoa incapaz para os atos da vida civil, no qual se discutia a juridicidade da tarifa cobrada pelo fornecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel. Ao analisar os autos e realizar as pesquisas necess\u00e1rias, constatou o equ\u00edvoco no \u00faltimo reajuste promovido na tarifa, o qual estava lastreado em um ato administrativo de car\u00e1ter geral manifestamente ilegal, indicativo de que in\u00fameros outros processos poderiam ser instaurados pela mesma causa. Considerando a sistem\u00e1tica vigente, a relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria e a repercuss\u00e3o social, poderia ser proposta ao relator, pela Procuradora de Justi\u00e7a, para a imediata defini\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria de direito pelo Tribunal de Justi\u00e7a, vinculando os ju\u00edzes de direito e os \u00f3rg\u00e3os fracion\u00e1rios do Tribunal, a seguinte medida: ","provas":[{"id":39129,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143827,"hashId":"0504711487a3ebb261c8396fe590b84c","enunciado":"<p align=\"justify\">Determinada Procuradora de Justi\u00e7a foi intimada para a emiss\u00e3o de parecer, em processo individual envolvendo pessoa incapaz para os atos da vida civil, no qual se discutia a juridicidade da tarifa cobrada pelo fornecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel. Ao analisar os autos e realizar as pesquisas necess\u00e1rias, constatou o equ\u00edvoco no \u00faltimo reajuste promovido na tarifa, o qual estava lastreado em um ato administrativo de car\u00e1ter geral manifestamente ilegal, indicativo de que in\u00fameros outros processos poderiam ser instaurados pela mesma causa. <\/p><p align=\"justify\">Considerando a sistem\u00e1tica vigente, a relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria e a repercuss\u00e3o social, poderia ser proposta ao relator, pela Procuradora de Justi\u00e7a, para a imediata defini\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria de direito pelo Tribunal de Justi\u00e7a, vinculando os ju\u00edzes de direito e os \u00f3rg\u00e3os fracion\u00e1rios do Tribunal, a seguinte medida: <\/p>","resposta":4079429,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reclama\u00e7\u00e3o; ","id":4079427,"corpo":"<p align=justify>reclama\u00e7\u00e3o; \r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embargos de diverg\u00eancia; ","id":4079428,"corpo":"<p align=justify>embargos de diverg\u00eancia;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia; ","id":4079429,"corpo":"<p align=justify>incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incidente de uniformiza\u00e7\u00e3o de jurisprud\u00eancia; ","id":4079430,"corpo":"<p align=justify>incidente de uniformiza\u00e7\u00e3o de jurisprud\u00eancia;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas.","id":4079431,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","oab":true,"nome":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402211,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processos-de-competencia-originaria-dos-tribunais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Incidente de Assun\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Incidente de Assun\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402215,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-incidente-de-assuncao-de-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos","oab":false,"nome":"Requisitos","pai":402215,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424396,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-requisitos"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1143827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica delegou ao Ministro de Estado da Pasta WW a compet\u00eancia para editar decreto visando \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos, quando vagos. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional e da compet\u00eancia atribu\u00edda ao Supremo Tribunal Federal (STF) e ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) para o julgamento de mandados de seguran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que a delega\u00e7\u00e3o foi: ","provas":[{"id":39129,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143841,"hashId":"443d8ea5f6d6457987e1af756040719c","enunciado":"<p align=\"justify\">O Presidente da Rep\u00fablica delegou ao Ministro de Estado da Pasta WW a compet\u00eancia para editar decreto visando \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos, quando vagos. \r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional e da compet\u00eancia atribu\u00edda ao Supremo Tribunal Federal (STF) e ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) para o julgamento de mandados de seguran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que a delega\u00e7\u00e3o foi: <\/p>","resposta":4079503,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irregular, considerando que a mat\u00e9ria era insuscet\u00edvel de delega\u00e7\u00e3o, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STJ; ","id":4079502,"corpo":"<p align=justify>irregular, considerando que a mat\u00e9ria era insuscet\u00edvel de delega\u00e7\u00e3o, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STJ;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regular, considerando que a mat\u00e9ria era suscet\u00edvel de delega\u00e7\u00e3o, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STJ; ","id":4079503,"corpo":"<p align=justify>regular, considerando que a mat\u00e9ria era suscet\u00edvel de delega\u00e7\u00e3o, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STJ;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"irregular, considerando que a delega\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi ratificada pelo Legislativo, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STF; ","id":4079504,"corpo":"<p align=justify>irregular, considerando que a delega\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi ratificada pelo Legislativo, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STF;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regular, considerando que a extin\u00e7\u00e3o de cargos vagos j\u00e1 \u00e9 de compet\u00eancia dos Ministros, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STF; ","id":4079505,"corpo":"<p align=justify>regular, considerando que a extin\u00e7\u00e3o de cargos vagos j\u00e1 \u00e9 de compet\u00eancia dos Ministros, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STF;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"irregular, considerando que os cargos vagos, criados por lei, devem ser extintos por lei, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STJ.","id":4079506,"corpo":"<p align=justify>irregular, considerando que os cargos vagos, criados por lei, devem ser extintos por lei, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STJ.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","oab":true,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405263,"slug":"direito-constitucional-atribuicoes-do-presidente-da-republica-artigo-84-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1143841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado Alfa, com o objetivo de desburocratizar a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os estaduais e fomentar a atividade econ\u00f4mica, editou a Lei n\u00ba XX\/2019, que simplificou, em seu art. 1\u00ba, os requisitos a serem cumpridos, na confec\u00e7\u00e3o do respectivo contrato social, pelas sociedades empres\u00e1rias com sede no Estado. Em seu art. 2\u00ba, dispensou-as, inclusive, do registro, caso a sua estrutura fosse unifamiliar e o seu funcionamento ocorresse no domic\u00edlio da fam\u00edlia.\u00c0 luz da divis\u00e3o constitucional de compet\u00eancias, a Lei n\u00ba XX\/2019 \u00e9: ","provas":[{"id":39129,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143850,"hashId":"d48de35af4fa092b838b89ebdafbc6b2","enunciado":"<p align=\"justify\">O Estado Alfa, com o objetivo de desburocratizar a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os estaduais e fomentar a atividade econ\u00f4mica, editou a Lei n\u00ba XX\/2019, que simplificou, em seu art. 1\u00ba, os requisitos a serem cumpridos, na confec\u00e7\u00e3o do respectivo contrato social, pelas sociedades empres\u00e1rias com sede no Estado. Em seu art. 2\u00ba, dispensou-as, inclusive, do registro, caso a sua estrutura fosse unifamiliar e o seu funcionamento ocorresse no domic\u00edlio da fam\u00edlia.<\/p><p align=\"justify\">\u00c0 luz da divis\u00e3o constitucional de compet\u00eancias, a Lei n\u00ba XX\/2019 \u00e9: <\/p>","resposta":4079551,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integralmente constitucional, pois o Estado Alfa possui compet\u00eancia concorrente com a Uni\u00e3o para legislar sobre as referidas mat\u00e9rias; ","id":4079547,"corpo":"<p align=justify>integralmente constitucional, pois o Estado Alfa possui compet\u00eancia concorrente com a Uni\u00e3o para legislar sobre as referidas mat\u00e9rias;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parcialmente constitucional, pois o art. 2\u00ba incursiona em mat\u00e9ria de compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o, que \u00e9 indeleg\u00e1vel; ","id":4079548,"corpo":"<p align=justify>parcialmente constitucional, pois o art. 2\u00ba incursiona em mat\u00e9ria de compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o, que \u00e9 indeleg\u00e1vel;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integralmente inconstitucional, pois o Estado Alfa legislou sobre mat\u00e9rias de compet\u00eancia legislativa da Uni\u00e3o e dos Munic\u00edpios; ","id":4079549,"corpo":"<p align=justify>integralmente inconstitucional, pois o Estado Alfa legislou sobre mat\u00e9rias de compet\u00eancia legislativa da Uni\u00e3o e dos Munic\u00edpios;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parcialmente constitucional, pois o art. 1\u00ba incursiona em mat\u00e9ria de compet\u00eancia privativa do Munic\u00edpio, o que afronta a sua autonomia; ","id":4079550,"corpo":"<p align=justify>parcialmente constitucional, pois o art. 1\u00ba  incursiona em mat\u00e9ria de compet\u00eancia privativa do Munic\u00edpio, o que afronta a sua autonomia;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integralmente inconstitucional, pois o Estado Alfa legislou sobre mat\u00e9rias de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, ressalvada a anterior edi\u00e7\u00e3o de lei complementar autorizativa.","id":4079551,"corpo":"<p align=justify>integralmente inconstitucional, pois o Estado Alfa legislou sobre mat\u00e9rias de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, ressalvada a anterior edi\u00e7\u00e3o de lei complementar autorizativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Comum (artigo 23 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Comum (artigo 23 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407605,"slug":"direito-constitucional-competencia-comum-artigo-23-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407606,"slug":"direito-constitucional-competencia-concorrente-artigo-24-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407607,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-estados-artigo-25-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407608,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-municipios-artigo-30-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1143850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Promotor de Justi\u00e7a ofereceu den\u00fancia em face de Luiz, imputando-lhe a pr\u00e1tica do crime de estelionato (Pena: reclus\u00e3o, de 01 a 05 anos, e multa). Em que pese a pena m\u00ednima de um ano, deixou de oferecer proposta de suspens\u00e3o condicional do processo, sob o fundamento de que deveriam ser observados os requisitos da suspens\u00e3o condicional da pena e que Luiz responderia a tr\u00eas outras a\u00e7\u00f5es penais pela suposta pr\u00e1tica de crimes contra o patrim\u00f4nio. No momento de avaliar o recebimento da den\u00fancia, o magistrado competente n\u00e3o concordou com o n\u00e3o oferecimento de proposta de suspens\u00e3o condicional do processo.Considerando as informa\u00e7\u00f5es narradas, com base na jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, o promotor de justi\u00e7a, ao n\u00e3o oferecer o benef\u00edcio despenalizador, est\u00e1:","provas":[{"id":39129,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143877,"hashId":"fb8827c0a9c2e25c4d18a2d43163d71d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Promotor de Justi\u00e7a ofereceu den\u00fancia em face de Luiz, imputando-lhe a pr\u00e1tica do crime de estelionato (<em>Pena: reclus\u00e3o, de 01 a 05 anos, e multa<\/em>). Em que pese a pena m\u00ednima de um ano, deixou de oferecer proposta de suspens\u00e3o condicional do processo, sob o fundamento de que deveriam ser observados os requisitos da suspens\u00e3o condicional da pena e que Luiz responderia a tr\u00eas outras a\u00e7\u00f5es penais pela suposta pr\u00e1tica de crimes contra o patrim\u00f4nio. No momento de avaliar o recebimento da den\u00fancia, o magistrado competente n\u00e3o concordou com o n\u00e3o oferecimento de proposta de suspens\u00e3o condicional do processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es narradas, com base na jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, o promotor de justi\u00e7a, ao n\u00e3o oferecer o benef\u00edcio despenalizador, est\u00e1:<\/p>","resposta":4079689,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equivocado, j\u00e1 que somente o r\u00e9u reincidente n\u00e3o faz jus ao benef\u00edcio da suspens\u00e3o condicional do processo, apesar de os requisitos da suspens\u00e3o condicional da pena realmente terem de ser observados;","id":4079687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equivocado, j\u00e1 que somente o r\u00e9u reincidente n\u00e3o faz jus ao benef\u00edcio da suspens\u00e3o condicional do processo, apesar de os requisitos da suspens\u00e3o condicional da pena realmente terem de ser observados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equivocado, pois os requisitos da suspens\u00e3o condicional da pena n\u00e3o se confundem com os da suspens\u00e3o condicional do processo e somente o r\u00e9u tecnicamente reincidente n\u00e3o faz jus ao benef\u00edcio;","id":4079688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equivocado, pois os requisitos da suspens\u00e3o condicional da pena n\u00e3o se confundem com os da suspens\u00e3o condicional do processo e somente o r\u00e9u tecnicamente reincidente n\u00e3o faz jus ao benef\u00edcio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correto, mas, discordando o magistrado, dever\u00e1 este submeter a quest\u00e3o ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, aplicando-se, por analogia, as previs\u00f5es do art. 28 do CPP;","id":4079689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correto, mas, discordando o magistrado, dever\u00e1 este submeter a quest\u00e3o ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, aplicando-se, por analogia, as previs\u00f5es do art. 28 do CPP;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correto, mas, diante da discord\u00e2ncia, o magistrado poder\u00e1 oferecer diretamente a proposta de suspens\u00e3o condicional do processo, j\u00e1 que se trata de direito subjetivo do r\u00e9u;","id":4079690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correto, mas, diante da discord\u00e2ncia, o magistrado poder\u00e1 oferecer diretamente a proposta de suspens\u00e3o condicional do processo, j\u00e1 que se trata de direito subjetivo do r\u00e9u;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correto e, ainda que o magistrado discorde, nada poder\u00e1 ser feito, tendo em vista que o Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 o titular da iniciativa das a\u00e7\u00f5es penais p\u00fablicas.","id":4079691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correto e, ainda que o magistrado discorde, nada poder\u00e1 ser feito, tendo em vista que o Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 o titular da iniciativa das a\u00e7\u00f5es penais p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 86 a 100","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o Condicional do Processo","oab":false,"nome":"Suspens\u00e3o Condicional do Processo","pai":406711,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415027,"slug":"direito-processual-penal-suspensao-condicional-do-processo"}],"slug":"direito-processual-penal\/1143877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biodisponibilidade dos nutrientes, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A biodisponibilidade refere-se \u00e0 fra\u00e7\u00e3o de qualquer nutriente ingerido que tem o potencial para suprir demandas fisiol\u00f3gicas em tecidos alvos. ( ) Existem fatores relacionados tanto \u00e0 dieta quanto ao indiv\u00edduo que podem interferir na biodisponibilidade de nutrientes. ( ) A presen\u00e7a de alguns inibidores de enzimas digestivas de prote\u00ednas podem aumentar a digestibilidade deste macronutriente. ( ) A fibra em excesso pode interferir na absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e zinco. ( ) A vitamina E aumenta a biodisponibilidade do ferro n\u00e3o-heme dos alimentos. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":40829,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:32:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1210176,"hashId":"792e3a25f7734883e321feea8d256da3","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biodisponibilidade dos nutrientes, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A biodisponibilidade refere-se \u00e0 fra\u00e7\u00e3o de qualquer nutriente ingerido que tem o potencial para suprir demandas fisiol\u00f3gicas em tecidos alvos.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Existem fatores relacionados tanto \u00e0 dieta quanto ao indiv\u00edduo que podem interferir na biodisponibilidade de nutrientes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A presen\u00e7a de alguns inibidores de enzimas digestivas de prote\u00ednas podem aumentar a digestibilidade deste macronutriente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A fibra em excesso pode interferir na absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e zinco.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A vitamina E aumenta a biodisponibilidade do ferro n\u00e3o-heme dos alimentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4358496,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4358495,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4358496,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4358497,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4358498,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4358499,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/1210176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":7321,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme observa Maria Sylvia Di Pietro, ao se referir ao princ\u00edpio da legalidade, Hoje, \u00e9 poss\u00edvel falar em legalidade restrita, significando exig\u00eancia de lei, em sentido formal, para a pr\u00e1tica de determinados atos, em especial os que restringem direitos do cidad\u00e3o, tal como decorre do artigo 5o, II, da Constitui\u00e7\u00e3o. (Direito Administrativo, 2017, p. 1.004) Dentre as esp\u00e9cies normativas mencionadas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e0s quais se reconhecem os efeitos de lei formal, encontra-se","provas":[{"id":40852,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":7321,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-administracao-de-empresas-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1210998,"hashId":"c63d90a95a0b7135b499d4e90de25b0f","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme observa Maria Sylvia Di Pietro, ao se referir ao princ\u00edpio da legalidade,\r\nHoje, \u00e9 poss\u00edvel falar em legalidade restrita, significando exig\u00eancia de lei, em sentido formal, para a pr\u00e1tica de determinados\r\natos, em especial os que restringem direitos do cidad\u00e3o, tal como decorre do artigo 5<sup>o<\/sup>, II, da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"right\">(Direito Administrativo, 2017, p. 1.004)\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dentre as esp\u00e9cies normativas mencionadas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e0s quais se reconhecem os efeitos de lei formal,\r\nencontra-se<\/p>","resposta":4361939,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o decreto presidencial.","id":4361935,"corpo":"<p align=justify>o decreto presidencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a orienta\u00e7\u00e3o normativa.","id":4361936,"corpo":"<p align=justify>a orienta\u00e7\u00e3o normativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a portaria ministerial.","id":4361937,"corpo":"<p align=justify>a portaria ministerial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o decreto-lei.","id":4361938,"corpo":"<p align=justify>o decreto-lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a medida provis\u00f3ria.","id":4361939,"corpo":"<p align=justify>a medida provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito, fases, procedimentos ordin\u00e1rio e especial, esp\u00e9cies normativas prim\u00e1rias","oab":true,"nome":"Conceito, fases, procedimentos ordin\u00e1rio e especial, esp\u00e9cies normativas prim\u00e1rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405254,"slug":"direito-constitucional-conceito-fases-procedimentos-ordinario-e-especial-especies-normativas-primarias"}],"slug":"direito-constitucional\/1210998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7325,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CPC 46, as t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o utilizadas para mensurar o valor justo devem maximizar o uso de dados observ\u00e1veis relevantes e minimizar o uso de dados n\u00e3o observ\u00e1veis. A norma menciona alguns exemplos de mercados nos quais informa\u00e7\u00f5es possam ser observ\u00e1veis para alguns ativos e passivos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I. Em mercado burs\u00e1til, os pre\u00e7os de fechamento encontram-se prontamente dispon\u00edveis e s\u00e3o representativos do valor justo, de modo geral. II. Em mercado de revendedores, os revendedores permanecem prontos para negociar, proporcionando liquidez ao utilizar seu capital para manter um estoque dos itens para os quais estabelecem um mercado. III. Em mercado n\u00e3o intermediado, corretores tentam aproximar compradores e vendedores, mas n\u00e3o permanecem prontos para negociar por sua pr\u00f3pria conta. IV. Em mercado intermediado, as transa\u00e7\u00f5es, tanto de origem quanto revendas, s\u00e3o negociadas de forma independente, sendo poucas as informa\u00e7\u00f5es sobre essas transa\u00e7\u00f5es que podem ser disponibilizadas ao p\u00fablico. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":40858,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7325,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1211172,"hashId":"48ad3a65eba8e3fc23d624ca238b35c8","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o CPC 46, as t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o utilizadas para mensurar o valor justo devem maximizar o uso de dados\r\nobserv\u00e1veis relevantes e minimizar o uso de dados n\u00e3o observ\u00e1veis. A norma menciona alguns exemplos de mercados nos\r\nquais informa\u00e7\u00f5es possam ser observ\u00e1veis para alguns ativos e passivos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica, considere as afirma\u00e7\u00f5es\r\nabaixo:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Em mercado burs\u00e1til, os pre\u00e7os de fechamento encontram-se prontamente dispon\u00edveis e s\u00e3o representativos do valor\r\njusto, de modo geral.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Em mercado de revendedores, os revendedores permanecem prontos para negociar, proporcionando liquidez ao utilizar\r\nseu capital para manter um estoque dos itens para os quais estabelecem um mercado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Em mercado n\u00e3o intermediado, corretores tentam aproximar compradores e vendedores, mas n\u00e3o permanecem prontos\r\npara negociar por sua pr\u00f3pria conta.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. Em mercado intermediado, as transa\u00e7\u00f5es, tanto de origem quanto revendas, s\u00e3o negociadas de forma independente,\r\nsendo poucas as informa\u00e7\u00f5es sobre essas transa\u00e7\u00f5es que podem ser disponibilizadas ao p\u00fablico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":4362405,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":4362404,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4362405,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4362406,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4362407,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4362408,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 60","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/1211172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em n\u00e3o deixou, contudo, de sentir certo al\u00edvio quando de seu falecimento (2o par\u00e1grafo), o termo destacado pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo para o sentido do texto, por:","provas":[{"id":40871,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-enfermeiro-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Enfermeiro do Trabalho - 2019"},{"id":40873,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1211568,"hashId":"d9880d1388aa7c504230910dc05e27d0","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Em n\u00e3o deixou, <u>contudo<\/u>, de sentir certo al\u00edvio quando de seu falecimento (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo), o termo destacado pode ser substitu\u00eddo,\r\nsem preju\u00edzo para o sentido do texto, por:<\/p><\/p>","resposta":4363930,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"al\u00e9m disso.","id":4363927,"corpo":"<p align=justify>al\u00e9m disso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"portanto.","id":4363928,"corpo":"<p align=justify>portanto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pois.","id":4363929,"corpo":"<p align=justify>pois.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entretanto.","id":4363930,"corpo":"<p align=justify>entretanto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por isso.","id":4363931,"corpo":"<p align=justify>por isso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 19.","id":397758,"enunciado":"<p align=\"justify\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 19.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40871\/111.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1211568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que reescreve passagem do texto de acordo com a norma-padr\u00e3o de reg\u00eancia \u00e9:","provas":[{"id":40883,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1211921,"hashId":"7b882bb3f8d1c2cac048b799c8e16dc5","enunciado":"<p align=justify>A alternativa que reescreve passagem do texto de acordo\r\ncom a norma-padr\u00e3o de reg\u00eancia \u00e9:<\/p>","resposta":4365542,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o querendo opor-se na realiza\u00e7\u00e3o de rodeios.","id":4365539,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o querendo opor-se na realiza\u00e7\u00e3o de rodeios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rodeios s\u00e3o uma pr\u00e1tica que eu n\u00e3o gosto.","id":4365540,"corpo":"<p align=justify>Rodeios s\u00e3o uma pr\u00e1tica que eu n\u00e3o gosto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rodeios s\u00e3o uma pr\u00e1tica que eu n\u00e3o concordo.","id":4365541,"corpo":"<p align=justify>Rodeios s\u00e3o uma pr\u00e1tica que eu n\u00e3o concordo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prefiro que v\u00e3o direto ao assunto a que fa\u00e7am rodeios.","id":4365542,"corpo":"<p align=justify>Prefiro que v\u00e3o direto ao assunto a que fa\u00e7am rodeios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Almejam de que os rodeios sejam proibidos.","id":4365543,"corpo":"<p align=justify>Almejam de que os rodeios sejam proibidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os quadrinhos, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 e 09.","id":397793,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia os quadrinhos, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros\r\n08 e 09.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40883\/8.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 9","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1211921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um escrit\u00f3rio, que funciona de 2a a 6a feira, utiliza 250 folhas de papel A4 por dia. No in\u00edcio do dia 15 de\noutubro,\numa ter\u00e7a-feira, o escrit\u00f3rio tinha estoque de\n1 300 folhas de papel A4. Sabe-se que o escrit\u00f3rio incorporou\n1 500 folhas de papel A4 ao estoque no in\u00edcio do\ndia 21 de outubro. Sem novas incorpora\u00e7\u00f5es de folhas ao\nestoque, as folhas A4 desse escrit\u00f3rio ser\u00e3o suficientes\nat\u00e9 o dia","provas":[{"id":40883,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1211931,"hashId":"66d5d72d40feea67b7da5cfa23ec809c","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Um escrit\u00f3rio, que funciona de 2<sup>a<\/sup> a 6<sup>a<\/sup> feira, utiliza 250 folhas de papel A4 por dia. No in\u00edcio do dia 15 de\noutubro,\numa ter\u00e7a-feira, o escrit\u00f3rio tinha estoque de\n1 300 folhas de papel A4. Sabe-se que o escrit\u00f3rio incorporou\n1 500 folhas de papel A4 ao estoque no in\u00edcio do\ndia 21 de outubro. Sem novas incorpora\u00e7\u00f5es de folhas ao\nestoque, as folhas A4 desse escrit\u00f3rio ser\u00e3o suficientes\nat\u00e9 o dia<\/p><p><\/p>","resposta":4365581,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28 de outubro, com sobra de 50 folhas.","id":4365580,"corpo":"<p align=justify>28 de outubro, com sobra de 50 folhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"29 de outubro, com sobra de 50 folhas.","id":4365581,"corpo":"<p align=justify>29 de outubro, com sobra de 50 folhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"29 de outubro, com sobra de 100 folhas.","id":4365582,"corpo":"<p align=justify>29 de outubro, com sobra de 100 folhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 de outubro, com sobra de 50 folhas.","id":4365583,"corpo":"<p align=justify>30 de outubro, com sobra de 50 folhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 de outubro, com sobra de 150 folhas.","id":4365584,"corpo":"<p align=justify>30 de outubro, com sobra de 150 folhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1211931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura desenhada em uma malha de 32 quadrados id\u00eanticos. Em rela\u00e7\u00e3o a essa malha, a regi\u00e3o sombreada corresponde a:","provas":[{"id":40883,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1211933,"hashId":"af85f852644bd26a766a1351ad147747","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Observe a figura desenhada em uma malha de 32 quadrados\r\nid\u00eanticos.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40883\/14.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a essa malha, a regi\u00e3o sombreada corresponde\r\na:<p><\/p>","resposta":4365591,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45%","id":4365589,"corpo":"<p align=justify>45%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48%","id":4365590,"corpo":"<p align=justify>48%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50%","id":4365591,"corpo":"<p align=justify>50%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"52%","id":4365592,"corpo":"<p align=justify>52%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"54%","id":4365593,"corpo":"<p align=justify>54%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1211933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio precisa preparar e enviar uma mensagem e um arquivo anexo por meio do aplicativo de correio eletr\u00f4nico Microsoft Outlook 2010, em sua vers\u00e3o original, para 2 pessoas, Ana e Daniela, sendo que o texto da mensagem deve ser enviado a ambas, mas o arquivo anexo s\u00f3 pode ser enviado para Daniela. Assinale a alternativa com o procedimento correto a ser adotado para essa finalidade.","provas":[{"id":40883,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1211993,"hashId":"7f35254f1817c11457920cfa2c11ad15","enunciado":"<p align=justify>Um usu\u00e1rio precisa preparar e enviar uma mensagem\r\ne um arquivo anexo por meio do aplicativo de correio\r\neletr\u00f4nico Microsoft Outlook 2010, em sua vers\u00e3o original,\r\npara 2 pessoas, Ana e Daniela, sendo que o texto\r\nda mensagem deve ser enviado a ambas, mas o arquivo\r\nanexo s\u00f3 pode ser enviado para Daniela. Assinale a alternativa\r\ncom o procedimento correto a ser adotado para\r\nessa finalidade.<\/p>","resposta":4365878,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preparar 1 mensagem apenas, colocar Ana no campo Para, colocar Daniela no campo Cc, e anexar o arquivo na mensagem.","id":4365874,"corpo":"<p align=justify>Preparar 1 mensagem apenas, colocar Ana no campo\r\nPara, colocar Daniela no campo Cc, e anexar o arquivo\r\nna mensagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preparar 1 mensagem apenas, colocar Ana no campo Para, colocar Daniela no campo Cco, e anexar o arquivo na mensagem.","id":4365875,"corpo":"<p align=justify>Preparar 1 mensagem apenas, colocar Ana no campo\r\nPara, colocar Daniela no campo Cco, e anexar o arquivo\r\nna mensagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preparar 1 mensagem apenas, colocar Ana no campo Para, colocar Daniela no campo Cc, e o arquivo a ser anexado no campo Cco.","id":4365876,"corpo":"<p align=justify>Preparar 1 mensagem apenas, colocar Ana no campo\r\nPara, colocar Daniela no campo Cc, e o arquivo a ser\r\nanexado no campo Cco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preparar 2 mensagens, sendo que na primeira mensagem escrever o texto e colocar Ana e Daniela no campo Para e sem nenhum anexo, e, na segunda mensagem, colocar Daniela no campo Para, Ana no campo Cco e anexar o arquivo na mensagem.","id":4365877,"corpo":"<p align=justify>Preparar 2 mensagens, sendo que na primeira mensagem\r\nescrever o texto e colocar Ana e Daniela no\r\ncampo Para e sem nenhum anexo, e, na segunda\r\nmensagem, colocar Daniela no campo Para, Ana no\r\ncampo Cco e anexar o arquivo na mensagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preparar 2 mensagens, sendo que na primeira mensagem escrever o texto e colocar Ana e Daniela no campo Para e sem nenhum anexo, e, na segunda mensagem, colocar apenas Daniela no campo Para, e anexar o arquivo na mensagem.","id":4365878,"corpo":"<p align=justify>Preparar 2 mensagens, sendo que na primeira mensagem\r\nescrever o texto e colocar Ana e Daniela no\r\ncampo Para e sem nenhum anexo, e, na segunda\r\nmensagem, colocar apenas Daniela no campo Para,\r\ne anexar o arquivo na mensagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420463,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/1211993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, no que concerne \u00e0s finan\u00e7as p\u00fablicas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40883,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1212003,"hashId":"922df69796b7fd854104a645b1ca67a3","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do\r\nBrasil, no que concerne \u00e0s finan\u00e7as p\u00fablicas, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":4365918,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei ordin\u00e1ria dispor\u00e1 sobre finan\u00e7as p\u00fablicas.","id":4365916,"corpo":"<p align=justify>lei ordin\u00e1ria dispor\u00e1 sobre finan\u00e7as p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia da Uni\u00e3o para emitir moeda ser\u00e1 exercida exclusivamente pelo Banco do Brasil.","id":4365917,"corpo":"<p align=justify>a compet\u00eancia da Uni\u00e3o para emitir moeda ser\u00e1\r\nexercida exclusivamente pelo Banco do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Banco Central poder\u00e1 comprar e vender t\u00edtulos de emiss\u00e3o do Tesouro Nacional, com o objetivo de regular a oferta de moeda ou a taxa de juros.","id":4365918,"corpo":"<p align=justify>o Banco Central poder\u00e1 comprar e vender t\u00edtulos\r\nde emiss\u00e3o do Tesouro Nacional, com o objetivo de\r\nregular a oferta de moeda ou a taxa de juros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as disponibilidades de caixa da Uni\u00e3o ser\u00e3o depositadas no Banco do Brasil.","id":4365919,"corpo":"<p align=justify>as disponibilidades de caixa da Uni\u00e3o ser\u00e3o depositadas\r\nno Banco do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Banco Central poder\u00e1 conceder, direta ou indiretamente, empr\u00e9stimos ao Tesouro Nacional.","id":4365920,"corpo":"<p align=justify>o Banco Central poder\u00e1 conceder, direta ou indiretamente,\r\nempr\u00e9stimos ao Tesouro Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1212003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}