{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157341,"perPage":"100","pages":21574,"page":7127,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16639,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um projeto dever\u00e1 ser encerrado caso se torne t\u00e9cnica ou economicamente invi\u00e1vel ou as necessidades que o tiverem motivado deixem de existir.","provas":[{"id":37317,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16639,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1061386,"hashId":"88e19e8ac2b0e3e2e3e435bf3520e295","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um projeto dever\u00e1 ser encerrado caso se torne t\u00e9cnica ou economicamente invi\u00e1vel ou as necessidades que o tiverem motivado deixem de existir.<\/p>","resposta":3722609,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3722609,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3722610,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de projetos, julgue os itens que se seguem.","id":379931,"enunciado":"<p>Acerca da gest\u00e3o de projetos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 76 a 79","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/1061386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ciclo motivacional, toda vez que a satisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 bloqueada por uma barreira, ocorre a frustra\u00e7\u00e3o, que impede que a tens\u00e3o existente seja liberada e mant\u00e9m o estado de desequil\u00edbrio.","provas":[{"id":39056,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Analista Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:07","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1141039,"hashId":"00dc5ed36a75921666a92d2b848b8e1c","enunciado":"<p align=justify>No ciclo motivacional, toda vez que a satisfa\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nbloqueada por uma barreira, ocorre a frustra\u00e7\u00e3o, que\r\nimpede que a tens\u00e3o existente seja liberada e mant\u00e9m o\r\nestado de desequil\u00edbrio.<\/p>","resposta":4066958,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4066958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4066959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 100.","id":390185,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 100.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/1141039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos processos de sele\u00e7\u00e3o de pessoas, o modelo de decis\u00e3o considerado a melhor forma de aumentar o capital humano da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado modelo de","provas":[{"id":39067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1141453,"hashId":"2dbf9ae922c7bd2e21fdf9ccc1cfd677","enunciado":"<p align=justify>Nos processos de sele\u00e7\u00e3o de pessoas, o modelo de decis\u00e3o\r\nconsiderado a melhor forma de aumentar o capital humano da\r\norganiza\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado modelo de<\/p>","resposta":4068427,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recrutamento.","id":4068423,"corpo":"<p align=justify>recrutamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o.","id":4068424,"corpo":"<p align=justify>sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o. ","id":4068425,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coloca\u00e7\u00e3o. ","id":4068426,"corpo":"<p align=justify>coloca\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agrega\u00e7\u00e3o de valores.","id":4068427,"corpo":"<p align=justify>agrega\u00e7\u00e3o de valores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1141453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma das condi\u00e7\u00f5es para que o munic\u00edpio institua ren\u00fancia fiscal, conforme a Lei de Responsabilidade Fiscal.","provas":[{"id":39067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1141643,"hashId":"c411a36599580683e1034b343cdc6ef4","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma das condi\u00e7\u00f5es para que o\r\nmunic\u00edpio institua ren\u00fancia fiscal, conforme a Lei de\r\nResponsabilidade Fiscal.<\/p>","resposta":4069375,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o do respectivo estado","id":4069373,"corpo":"<p align=justify>autoriza\u00e7\u00e3o do respectivo estado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00e3o de que a ren\u00fancia n\u00e3o afetar\u00e1 as metas da administra\u00e7\u00e3o federal no plano plurianual.","id":4069374,"corpo":"<p align=\"justify\">demonstra\u00e7\u00e3o de que a ren\u00fancia n\u00e3o afetar\u00e1 as metas da\r\nadministra\u00e7\u00e3o federal no plano plurianual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00e3o de que a ren\u00fancia foi considerada na estimativa de receita da lei or\u00e7ament\u00e1ria e n\u00e3o afetar\u00e1 as metas de resultados fiscais previstas na LDO","id":4069375,"corpo":"<p align=justify>demonstra\u00e7\u00e3o de que a ren\u00fancia foi considerada na estimativa\r\nde receita da lei or\u00e7ament\u00e1ria e n\u00e3o afetar\u00e1 as metas de\r\nresultados fiscais previstas na LDO<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compensa\u00e7\u00e3o por meio do aumento de receita, por interm\u00e9dio da venda de ativos ","id":4069376,"corpo":"<p align=justify>compensa\u00e7\u00e3o por meio do aumento de receita, por interm\u00e9dio\r\nda venda de ativos\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"revoga\u00e7\u00e3o de outras ren\u00fancias, em especial, de impostos e contribui\u00e7\u00f5es","id":4069377,"corpo":"<p align=justify>revoga\u00e7\u00e3o de outras ren\u00fancias, em especial, de impostos e\r\ncontribui\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405667,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transparencia-controle-e-fiscalizacao-art-48-ao-art-59"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411981,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-renuncia-de-receita"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":424293,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424296,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-renuncia-de-receita"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1141643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em destaque, encontra-se voc\u00e1bulo empregado em sentido figurado em:","provas":[{"id":39080,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1141927,"hashId":"195f2a8e40a7ce53954e7ad01279eecd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em destaque, encontra-se voc\u00e1bulo empregado em sentido figurado em:<\/p>","resposta":4070585,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Come\u00e7ava, nesse momento, a grande derrocada da privacidade como a conhecemos um dia. (4o par\u00e1grafo)","id":4070585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Come\u00e7ava, nesse momento, a grande <strong>derrocada<\/strong> da privacidade como a conhecemos um dia. (4o par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Houve um tempo em que o jornalismo investigativo vivia de entrevistas confidenciais que pessoas bem informadas\u2026 (1o par\u00e1grafo)","id":4070586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Houve um tempo em que o jornalismo investigativo vivia de entrevistas <strong>confidenciais <\/strong>que pessoas bem informadas\u2026 (1o par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um profissional s\u00e9rio desprezava at\u00e9 os gravadores de fita cassete, que em geral intimidavam os entrevistados. (2o par\u00e1grafo)","id":4070587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um profissional <strong>s\u00e9rio<\/strong> desprezava at\u00e9 os gravadores de fita cassete, que em geral intimidavam os entrevistados. (2o par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2026 que permitiam instalar dispositivos de grava\u00e7\u00e3o e filmagem disfar\u00e7ados de abajures, canetas, \u00f3culos e at\u00e9 bot\u00f5es de roupa. (3o par\u00e1grafo)","id":4070588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 que permitiam instalar dispositivos de grava\u00e7\u00e3o e filmagem disfar\u00e7ados de <strong>abajures<\/strong>, canetas, \u00f3culos e at\u00e9 bot\u00f5es de roupa. (3o par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por meio das redes, a ind\u00fastria e o com\u00e9rcio sabem o que mais consumimos, presidentes s\u00e3o eleitos e derrubados \u2026(6o par\u00e1grafo)","id":4070589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio das redes, a ind\u00fastria e o com\u00e9rcio sabem o que mais <strong>consumimos<\/strong>, presidentes s\u00e3o eleitos e derrubados \u2026(6o par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390299,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39080\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1141927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A supress\u00e3o da v\u00edrgula altera efetivamente o sentido da frase:","provas":[{"id":39091,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mt-mt-2019-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE MT - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1142270,"hashId":"33796817e0fc620fbf87d37638b72cfd","enunciado":"<p align=justify>A supress\u00e3o da v\u00edrgula altera efetivamente o sentido da frase:<\/p>","resposta":4072198,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ideia mesma de felicidade parece ter bem pouca relev\u00e2ncia, no curso da caminhada da civiliza\u00e7\u00e3o.","id":4072195,"corpo":"<p align=justify>A ideia mesma de felicidade parece ter bem pouca relev\u00e2ncia, no curso da caminhada da civiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao longo dos \u00faltimos cinco s\u00e9culos, ocorreram revolu\u00e7\u00f5es cruciais na hist\u00f3ria da humanidade.","id":4072196,"corpo":"<p align=justify>Ao longo dos \u00faltimos cinco s\u00e9culos, ocorreram revolu\u00e7\u00f5es cruciais na hist\u00f3ria da humanidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para muitos homens, n\u00e3o faz sentido indagar sobre o teor de felicidade que deveria acompanhar o progresso.","id":4072197,"corpo":"<p align=justify>Para muitos homens, n\u00e3o faz sentido indagar sobre o teor de felicidade que deveria acompanhar o progresso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pouca gente ocorre indagar sobre o sentido do progresso, que atinge uns poucos privilegiados.","id":4072198,"corpo":"<p align=justify>A pouca gente ocorre indagar sobre o sentido do progresso, que atinge uns poucos privilegiados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na argumenta\u00e7\u00e3o do autor, o sentido de progresso civilizacional merece ser amplamente discutido.","id":4072199,"corpo":"<p align=justify>Na argumenta\u00e7\u00e3o do autor, o sentido de progresso civilizacional merece ser amplamente discutido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390330,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39091\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1142270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifica-se corretamente um procedimento utilizado na constru\u00e7\u00e3o do texto em:","provas":[{"id":39091,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mt-mt-2019-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE MT - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1142275,"hashId":"c78bb8988e63e6ad6677b6c599ad4105","enunciado":"<p align=justify>Identifica-se corretamente um procedimento utilizado na constru\u00e7\u00e3o do texto em:<\/p>","resposta":4072220,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O segmento com o qual tem convivido (3o par\u00e1grafo) est\u00e1 empregado no sentido de que tem compartilhado.","id":4072220,"corpo":"<p align=\"justify\">O segmento com o qual tem convivido (3o par\u00e1grafo) est\u00e1 empregado no sentido de <strong>que tem compartilhado.<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o com raras exce\u00e7\u00f5es (2o par\u00e1grafo) est\u00e1 empregada para acentuar o car\u00e1ter espor\u00e1dico da avalia\u00e7\u00e3o que os invasores faziam dos povos aut\u00f3ctones.","id":4072221,"corpo":"<p align=justify>A express\u00e3o com raras exce\u00e7\u00f5es (2o par\u00e1grafo) est\u00e1 empregada para acentuar o car\u00e1ter espor\u00e1dico da avalia\u00e7\u00e3o que os\r\ninvasores faziam dos povos aut\u00f3ctones.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As palavras categorias e preocupa\u00e7\u00f5es (1o par\u00e1grafo) est\u00e3o sendo empregadas em sentido conotativo, constituindo exemplos de figuras de linguagem.","id":4072222,"corpo":"<p align=justify>As palavras categorias e preocupa\u00e7\u00f5es (1o par\u00e1grafo) est\u00e3o sendo empregadas em sentido conotativo, constituindo\r\nexemplos de figuras de linguagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora n\u00e3o constante dos dicion\u00e1rios, a palavra escraviz\u00e1vel (2o par\u00e1grafo) foi empregada pelo autor, segundo o contexto, com o sentido de fazer-se escravo.","id":4072223,"corpo":"<p align=\"justify\">Embora n\u00e3o constante dos dicion\u00e1rios, a palavra escraviz\u00e1vel (2o par\u00e1grafo) foi empregada pelo autor, segundo o\r\ncontexto, com o sentido de <strong>fazer-se escravo.<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na frase Seu pensamento est\u00e1 t\u00e3o preso a elas (3o par\u00e1grafo), o pronome sublinhado refere-se ao antecedente suas mentes.","id":4072224,"corpo":"<p align=justify>Na frase Seu pensamento est\u00e1 t\u00e3o preso a elas (3o par\u00e1grafo), o pronome sublinhado refere-se ao antecedente suas\r\nmentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390331,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39091\/9.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1142275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o ordenamento jur\u00eddico e o posicionamento dos tribunais superiores sobre os crimes contra a dignidade sexual,","provas":[{"id":39091,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mt-mt-2019-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE MT - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1142294,"hashId":"3caacd5473433026c1207dcabe5fdea5","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o ordenamento jur\u00eddico e o posicionamento dos tribunais superiores sobre os crimes contra a dignidade sexual,<\/p>","resposta":4072310,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica de passar as m\u00e3os nas coxas e seios da v\u00edtima menor de 14 anos, por dentro de sua roupa, n\u00e3o pode ser tipificado como crime de estupro de vulner\u00e1vel (art. 217-A do C\u00f3digo Penal), haja vista que n\u00e3o houve a conjun\u00e7\u00e3o carnal.","id":4072309,"corpo":"<p align=justify>a pr\u00e1tica de passar as m\u00e3os nas coxas e seios da v\u00edtima menor de 14 anos, por dentro de sua roupa, n\u00e3o pode ser\r\ntipificado como crime de estupro de vulner\u00e1vel (art. 217-A do C\u00f3digo Penal), haja vista que n\u00e3o houve a conjun\u00e7\u00e3o carnal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o estupro (art. 213 do C\u00f3digo Penal), com reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei no 12.015\/2009, \u00e9 tipo penal misto alternativo. Logo, se o agente, no mesmo contexto f\u00e1tico, pratica conjun\u00e7\u00e3o carnal e outro ato libidinoso contra uma s\u00f3 v\u00edtima, pratica um s\u00f3 crime do art. 213 do C\u00f3digo Penal.","id":4072310,"corpo":"<p align=justify>o estupro (art. 213 do C\u00f3digo Penal), com reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei no 12.015\/2009, \u00e9 tipo penal misto alternativo. Logo, se o\r\nagente, no mesmo contexto f\u00e1tico, pratica conjun\u00e7\u00e3o carnal e outro ato libidinoso contra uma s\u00f3 v\u00edtima, pratica um s\u00f3 crime\r\ndo art. 213 do C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a conduta consistente em manter casa para fins libidinosos \u00e9 suficiente para a caracteriza\u00e7\u00e3o do crime tipificado no art. 229 do C\u00f3digo Penal, sendo desnecess\u00e1rio, para a configura\u00e7\u00e3o do delito, que haja explora\u00e7\u00e3o sexual, assim entendida como a viola\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade das pessoas que ali exercem a mercancia carnal.","id":4072311,"corpo":"<p align=justify>a conduta consistente em manter casa para fins libidinosos \u00e9 suficiente para a caracteriza\u00e7\u00e3o do crime tipificado no\r\nart. 229 do C\u00f3digo Penal, sendo desnecess\u00e1rio, para a configura\u00e7\u00e3o do delito, que haja explora\u00e7\u00e3o sexual, assim entendida\r\ncomo a viola\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade das pessoas que ali exercem a mercancia carnal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente no crime de estupro, praticado mediante viol\u00eancia real, \u00e9 que a a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 p\u00fablica incondicionada. Nas demais modalidades de viol\u00eancia, trata-se de crime de a\u00e7\u00e3o penal condicionada a representa\u00e7\u00e3o.","id":4072312,"corpo":"<p align=justify>somente no crime de estupro, praticado mediante viol\u00eancia real, \u00e9 que a a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 p\u00fablica incondicionada. Nas demais\r\nmodalidades de viol\u00eancia, trata-se de crime de a\u00e7\u00e3o penal condicionada a representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"segundo a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, o estupro coletivo \u00e9 aquele praticado mediante concurso de tr\u00eas ou mais pessoas.","id":4072313,"corpo":"<p align=justify>segundo a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, o estupro coletivo \u00e9 aquele praticado mediante concurso de tr\u00eas ou mais pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406344,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-dignidade-sexual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00famulas e entendimentos jurisprudenciais sobre Direito Penal","oab":true,"nome":"S\u00famulas e entendimentos jurisprudenciais sobre Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406350,"slug":"direito-penal-sumulas-e-entendimentos-jurisprudenciais-sobre-direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/1142294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia, considere os enunciados: I. A incompet\u00eancia absoluta deve ser alegada como quest\u00e3o preliminar de contesta\u00e7\u00e3o; a relativa, como exce\u00e7\u00e3o, a ser autuada e julgada como incidente processual. II. A incompet\u00eancia absoluta pode ser alegada em qualquer tempo e grau de jurisdi\u00e7\u00e3o e deve ser declarada de of\u00edcio. III. A incompet\u00eancia relativa pode ser alegada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico nas causas em que atuar. IV. Salvo decis\u00e3o judicial em sentido contr\u00e1rio, conservar-se-\u00e3o os efeitos de decis\u00e3o proferida pelo ju\u00edzo incompetente at\u00e9 que outra seja proferida, se for o caso, pelo ju\u00edzo competente. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":39091,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mt-mt-2019-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE MT - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1142372,"hashId":"79bf375147a68eb8518de1040e1627be","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia, considere os enunciados:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. A incompet\u00eancia absoluta deve ser alegada como quest\u00e3o preliminar de contesta\u00e7\u00e3o; a relativa, como exce\u00e7\u00e3o, a ser\r\nautuada e julgada como incidente processual.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A incompet\u00eancia absoluta pode ser alegada em qualquer tempo e grau de jurisdi\u00e7\u00e3o e deve ser declarada de of\u00edcio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A incompet\u00eancia relativa pode ser alegada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico nas causas em que atuar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Salvo decis\u00e3o judicial em sentido contr\u00e1rio, conservar-se-\u00e3o os efeitos de decis\u00e3o proferida pelo ju\u00edzo incompetente at\u00e9\r\nque outra seja proferida, se for o caso, pelo ju\u00edzo competente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":4072684,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":4072680,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4072681,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4072682,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV. ","id":4072683,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4072684,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":422643,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402098,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es da Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es da Compet\u00eancia","pai":402098,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415465,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-classificacoes-da-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Absoluta e Compet\u00eancia Relativa","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia Absoluta e Compet\u00eancia Relativa","pai":415465,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415469,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-absoluta-e-competencia-relativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Absoluta","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia Absoluta","pai":415469,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415470,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-absoluta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Relativa","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia Relativa","pai":415469,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415471,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-relativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422643,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-e-cooperacao-nacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Momento de Argui\u00e7\u00e3o da Incompet\u00eancia Absoluta","oab":false,"nome":"Momento de Argui\u00e7\u00e3o da Incompet\u00eancia Absoluta","pai":415470,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422694,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-momento-de-arguicao-da-incompetencia-absoluta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Momento para Alega\u00e7\u00e3o da Incompet\u00eancia Relativa","oab":false,"nome":"Momento para Alega\u00e7\u00e3o da Incompet\u00eancia Relativa","pai":415471,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422697,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-momento-para-alegacao-da-incompetencia-relativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma de Alega\u00e7\u00e3o da Incompet\u00eancia","oab":false,"nome":"Forma de Alega\u00e7\u00e3o da Incompet\u00eancia","pai":415474,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422698,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-forma-de-alegacao-da-incompetencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconhecimento da Incompet\u00eancia e Atos Processuais j\u00e1 Praticados","oab":false,"nome":"Reconhecimento da Incompet\u00eancia e Atos Processuais j\u00e1 Praticados","pai":415474,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422699,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-reconhecimento-da-incompetencia-e-atos-processuais-ja-praticados"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1142372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Patr\u00edcia aju\u00edza demanda indenizat\u00f3ria material e moral contra Renata, por danos havidos em acidente de tr\u00e2nsito. Ao julgar procedente a a\u00e7\u00e3o, o juiz monocr\u00e1tico analisa s\u00f3 os danos morais, pedidos em R$ 10.000,00 mas concedidos em R$ 20.000,00, pela gravidade das consequ\u00eancias \u00e0 autora. Nada diz sobre os danos materiais. Renata apela quanto aos danos morais, limitando- se a repetir os termos da contesta\u00e7\u00e3o, sem rebater concretamente a senten\u00e7a. Nessas circunst\u00e2ncias o juiz julgou","provas":[{"id":39091,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mt-mt-2019-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE MT - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1142377,"hashId":"3435cdf48b840a3034c19e50029e0dfe","enunciado":"<p align=justify>Patr\u00edcia aju\u00edza demanda indenizat\u00f3ria material e moral contra Renata, por danos havidos em acidente de tr\u00e2nsito. Ao julgar\r\nprocedente a a\u00e7\u00e3o, o juiz monocr\u00e1tico analisa s\u00f3 os danos morais, pedidos em R$ 10.000,00 mas concedidos em R$ 20.000,00,\r\npela gravidade das consequ\u00eancias \u00e0 autora. Nada diz sobre os danos materiais. Renata apela quanto aos danos morais, limitando-\r\nse a repetir os termos da contesta\u00e7\u00e3o, sem rebater concretamente a senten\u00e7a. Nessas circunst\u00e2ncias o juiz julgou<\/p>","resposta":4072702,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"citra petita ao omitir o exame dos danos materiais e extra petita ao fixar danos morais acima do pedido, infringindo em ambos os casos o princ\u00edpio da congru\u00eancia; Renata n\u00e3o infringiu princ\u00edpio algum, pois \u00e9 poss\u00edvel apelar fazendo remiss\u00e3o \u00e0 contesta\u00e7\u00e3o apresentada, que dever\u00e1 ser analisada pelo Tribunal pelo princ\u00edpio devolutivo recursal, independentemente das raz\u00f5es da senten\u00e7a.","id":4072700,"corpo":"<p align=justify>citra petita ao omitir o exame dos danos materiais e extra petita ao fixar danos morais acima do pedido, infringindo em\r\nambos os casos o princ\u00edpio da congru\u00eancia; Renata n\u00e3o infringiu princ\u00edpio algum, pois \u00e9 poss\u00edvel apelar fazendo remiss\u00e3o\r\n\u00e0 contesta\u00e7\u00e3o apresentada, que dever\u00e1 ser analisada pelo Tribunal pelo princ\u00edpio devolutivo recursal, independentemente\r\ndas raz\u00f5es da senten\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"citra petita ao n\u00e3o analisar os danos materiais e infringiu o princ\u00edpio da eventualidade ao fixar os danos morais acima do pedido, nesse ponto decidindo ainda extra petita; Renata apelou sem obedecer ao principio da dialeticidade.","id":4072701,"corpo":"<p align=justify>citra petita ao n\u00e3o analisar os danos materiais e infringiu o princ\u00edpio da eventualidade ao fixar os danos morais acima do\r\npedido, nesse ponto decidindo ainda extra petita; Renata apelou sem obedecer ao principio da dialeticidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"citra petita ao n\u00e3o analisar os danos materiais e infringiu o princ\u00edpio da adstri\u00e7\u00e3o ou congru\u00eancia ao fixar os danos morais acima do pedido, nesse ponto decidindo ainda ultra petita; Renata apelou sem obedecer ao princ\u00edpio da dialeticidade.","id":4072702,"corpo":"<p align=justify>citra petita ao n\u00e3o analisar os danos materiais e infringiu o princ\u00edpio da adstri\u00e7\u00e3o ou congru\u00eancia ao fixar os danos morais\r\nacima do pedido, nesse ponto decidindo ainda ultra petita; Renata apelou sem obedecer ao princ\u00edpio da dialeticidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extra petita tanto ao omitir o exame dos danos materiais como ao arbitrar danos morais acima do pedido, infringindo o princ\u00edpio da adstri\u00e7\u00e3o ou congru\u00eancia, mesmo princ\u00edpio que Renata feriu ao n\u00e3o rebater concretamente a senten\u00e7a ao apelar.","id":4072703,"corpo":"<p align=justify>extra petita tanto ao omitir o exame dos danos materiais como ao arbitrar danos morais acima do pedido, infringindo o princ\u00edpio\r\nda adstri\u00e7\u00e3o ou congru\u00eancia, mesmo princ\u00edpio que Renata feriu ao n\u00e3o rebater concretamente a senten\u00e7a ao apelar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"infra petita ao omitir os danos materiais e nesse ponto infringiu o princ\u00edpio translativo, bem como na fixa\u00e7\u00e3o superior ao pedido dos danos morais; Renata lesou o princ\u00edpio da dialeticidade ao apelar sem aten\u00e7\u00e3o \u00e0 senten\u00e7a.","id":4072704,"corpo":"<p align=justify>infra petita ao omitir os danos materiais e nesse ponto infringiu o princ\u00edpio translativo, bem como na fixa\u00e7\u00e3o superior ao\r\npedido dos danos morais; Renata lesou o princ\u00edpio da dialeticidade ao apelar sem aten\u00e7\u00e3o \u00e0 senten\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402163,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase Decis\u00f3ria (Senten\u00e7a)","oab":false,"nome":"Fase Decis\u00f3ria (Senten\u00e7a)","pai":402163,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415775,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-fase-decisoria-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Congru\u00eancia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Congru\u00eancia","pai":415775,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423871,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-principio-da-congruencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congru\u00eancia Externa","oab":false,"nome":"Congru\u00eancia Externa","pai":423871,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423874,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-congruencia-externa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a Citra Petita (infra petita)","oab":false,"nome":"Senten\u00e7a Citra Petita (infra petita)","pai":423874,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423880,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sentenca-citra-petita-infra-petita"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1142377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 dispensa e inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":39091,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mt-mt-2019-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE MT - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1142428,"hashId":"725521943668dca1f8a8433b2458bba5","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 dispensa e inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":4072946,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em geral, nas hip\u00f3teses de dispensa h\u00e1 possibilidade de competi\u00e7\u00e3o, e nas de inexigibilidade, n\u00e3o.","id":4072946,"corpo":"<p align=justify>em geral, nas hip\u00f3teses de dispensa h\u00e1 possibilidade de competi\u00e7\u00e3o, e nas de inexigibilidade, n\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o entre ambas.","id":4072947,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o entre ambas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a dispensa \u00e9 esp\u00e9cie da inexigibilidade.","id":4072948,"corpo":"<p align=justify>a dispensa \u00e9 esp\u00e9cie da inexigibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a inexigibilidade \u00e9 esp\u00e9cie da dispensa. ","id":4072949,"corpo":"<p align=justify>a inexigibilidade \u00e9 esp\u00e9cie da dispensa.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o existem, porque a licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sempre exig\u00edvel.","id":4072950,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o existem, porque a licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sempre exig\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1142428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263,"slug":"auditor-de-controle-interno-parte-geral"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-fomento-ao-controle-social"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme os dispositivos constitucionais e a jurisprud\u00eancia do STF com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, \u00e9 correto afirmar que compete","provas":[{"id":39099,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2019"},{"id":39108,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2019"},{"id":39111,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas - 2019"},{"id":39117,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263,"slug":"auditor-de-controle-interno-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - Parte Geral - 2019"},{"id":39118,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-fomento-ao-controle-social"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-fomento-ao-controle-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1142642,"hashId":"8e3b956f80ef4b23586c91a8bf4b403b","enunciado":"<p align=justify>Conforme os dispositivos constitucionais e a jurisprud\u00eancia do STF\r\ncom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, \u00e9 correto afirmar\r\nque compete<\/p>","resposta":4073908,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos munic\u00edpios planejar e promover a defesa permanente contra calamidades p\u00fablicas, especialmente as secas e as inunda\u00e7\u00f5es.","id":4073905,"corpo":"<p align=justify>aos munic\u00edpios planejar e promover a defesa permanente\r\ncontra calamidades p\u00fablicas, especialmente as secas e as\r\ninunda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos estados legislar, de forma concorrente, sobre as normas de processo e julgamento dos crimes de responsabilidade praticados por governadores.","id":4073906,"corpo":"<p align=justify>aos estados legislar, de forma concorrente, sobre as normas\r\nde processo e julgamento dos crimes de responsabilidade\r\npraticados por governadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos munic\u00edpios explorar diretamente, ou mediante concess\u00e3o, os servi\u00e7os locais de g\u00e1s canalizado, vedada a edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria para a sua regulamenta\u00e7\u00e3o.","id":4073907,"corpo":"<p align=justify>aos munic\u00edpios explorar diretamente, ou mediante concess\u00e3o,\r\nos servi\u00e7os locais de g\u00e1s canalizado, vedada a edi\u00e7\u00e3o de\r\nmedida provis\u00f3ria para a sua regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos estados legislar, de forma concorrente, sobre direito econ\u00f4mico, urban\u00edstico e financeiro e sobre or\u00e7amento.","id":4073908,"corpo":"<p align=justify>aos estados legislar, de forma concorrente, sobre direito\r\necon\u00f4mico, urban\u00edstico e financeiro e sobre or\u00e7amento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 Uni\u00e3o legislar, privativamente, sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos e sobre previd\u00eancia social.","id":4073909,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Uni\u00e3o legislar, privativamente, sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos\r\ne sobre previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407606,"slug":"direito-constitucional-competencia-concorrente-artigo-24-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407607,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-estados-artigo-25-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407608,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-municipios-artigo-30-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1142642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, acerca de atividades de controle","provas":[{"id":39099,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2019"},{"id":39108,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1142726,"hashId":"182711b55db5f674e8533cc033798ede","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, acerca de atividades de controle<\/p>","resposta":4074300,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pol\u00edticas da entidade t\u00eam influ\u00eancia indireta sobre as atividades de controle.","id":4074297,"corpo":"<p align=justify>As pol\u00edticas da entidade t\u00eam influ\u00eancia indireta sobre as\r\natividades de controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As atividades de controle se restringem ao sistema de controle interno.","id":4074298,"corpo":"<p align=justify>As atividades de controle se restringem ao sistema de controle\r\ninterno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es das atividades de controle.","id":4074299,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es das atividades de controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As atividades de controle se destinam ao n\u00edvel de governan\u00e7a.","id":4074300,"corpo":"<p align=justify>As atividades de controle se destinam ao n\u00edvel de governan\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A detec\u00e7\u00e3o de fraudes e risco resume as atividades de controle.","id":4074301,"corpo":"<p align=justify>A detec\u00e7\u00e3o de fraudes e risco resume as atividades de controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Interno","oab":false,"nome":"Controle Interno","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4592,"slug":"auditoria-controle-interno"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/1142726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.987\/1995, que disp\u00f5e sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, precede uma concess\u00e3o o crit\u00e9rio de julgamento da licita\u00e7\u00e3o que consiste","provas":[{"id":39111,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1142837,"hashId":"370b6851277c913627942a76ae2ae5c9","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n.\u00ba 8.987\/1995, que disp\u00f5e sobre o regime de\r\nconcess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, precede\r\numa concess\u00e3o o crit\u00e9rio de julgamento da licita\u00e7\u00e3o que consiste<\/p>","resposta":4074818,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no maior valor de tarifa ofertado.","id":4074814,"corpo":"<p align=justify>no maior valor de tarifa ofertado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na menor oferta de outorga.","id":4074815,"corpo":"<p align=justify>na menor oferta de outorga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na melhor rela\u00e7\u00e3o custo \u00d7 benef\u00edcio.","id":4074816,"corpo":"<p align=justify>na melhor rela\u00e7\u00e3o custo \u00d7 benef\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no melhor pre\u00e7o ofertado.","id":4074817,"corpo":"<p align=justify>no melhor pre\u00e7o ofertado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na melhor oferta de pagamento pela outorga ap\u00f3s qualifica\u00e7\u00e3o de propostas t\u00e9cnicas.","id":4074818,"corpo":"<p align=justify>na melhor oferta de pagamento pela outorga ap\u00f3s qualifica\u00e7\u00e3o\r\nde propostas t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404470,"slug":"direito-administrativo-tipos-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1142837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263,"slug":"auditor-de-controle-interno-parte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o de problemas t\u00e9cnicos no sistema informatizado, a contesta\u00e7\u00e3o apresentada pelo r\u00e9u no processo eletr\u00f4nico n\u00e3o foi juntada aos autos e, posteriormente, foi registrado o andamento de decurso do prazo para esse ato processual de defesa. Acerca das consequ\u00eancias decorrentes do referido problema t\u00e9cnico, \u00e9 correto afirmar que, nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,","provas":[{"id":39117,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263,"slug":"auditor-de-controle-interno-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - Parte Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1143041,"hashId":"7ab3eeba04deeba0e890dcbc0a6407e8","enunciado":"<p align=\"justify\">Em raz\u00e3o de problemas t\u00e9cnicos no sistema informatizado,\r\na contesta\u00e7\u00e3o apresentada pelo r\u00e9u no processo eletr\u00f4nico n\u00e3o\r\nfoi juntada aos autos e, posteriormente, foi registrado o andamento\r\nde decurso do prazo para esse ato processual de defesa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Acerca das consequ\u00eancias decorrentes do referido problema\r\nt\u00e9cnico, \u00e9 correto afirmar que, nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,<\/p>","resposta":4075776,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extingue-se o direito de praticar o ato processual de defesa e produzem-se os efeitos da revelia.","id":4075774,"corpo":"<p align=justify>extingue-se o direito de praticar o ato processual de defesa\r\ne produzem-se os efeitos da revelia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se extingue o direito de praticar o ato processual de defesa, mas se produzem os efeitos da revelia.","id":4075775,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se extingue o direito de praticar o ato processual de defesa,\r\nmas se produzem os efeitos da revelia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caracteriza-se hip\u00f3tese de justa causa, cabendo ao juiz permitir ao r\u00e9u a pr\u00e1tica do ato no prazo que lhe estipular.","id":4075776,"corpo":"<p align=justify>caracteriza-se hip\u00f3tese de justa causa, cabendo ao juiz\r\npermitir ao r\u00e9u a pr\u00e1tica do ato no prazo que lhe estipular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 configurada hip\u00f3tese de justa causa, mas n\u00e3o se converte o r\u00e9u em revel.","id":4075777,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o est\u00e1 configurada hip\u00f3tese de justa causa, mas n\u00e3o\r\nse converte o r\u00e9u em revel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se verifica hip\u00f3tese de justa causa, mas se produzem os efeitos da revelia.","id":4075778,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se verifica hip\u00f3tese de justa causa, mas se produzem\r\nos efeitos da revelia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termo de Juntada, Vista e Conclus\u00e3o","oab":true,"nome":"Termo de Juntada, Vista e Conclus\u00e3o","pai":402129,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402132,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-termo-de-juntada-vista-e-conclusao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contesta\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Contesta\u00e7\u00e3o","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402156,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-contestacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prazos dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Prazos dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423046,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prazos-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1143041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263,"slug":"auditor-de-controle-interno-parte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de causa em que a fase instrut\u00f3ria seja dispensada, o pedido da parte que contrariar ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo STJ em julgamento de recursos repetitivos ser\u00e1 julgado","provas":[{"id":39117,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263,"slug":"auditor-de-controle-interno-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - Parte Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1143044,"hashId":"583e75c9433c2c07484dec2545c5cff8","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando de causa em que a fase instrut\u00f3ria seja dispensada,\r\no pedido da parte que contrariar ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo STJ\r\nem julgamento de recursos repetitivos ser\u00e1 julgado<\/p>","resposta":4075792,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liminarmente improcedente, ap\u00f3s a necess\u00e1ria cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.","id":4075789,"corpo":"<p align=justify>liminarmente improcedente, ap\u00f3s a necess\u00e1ria cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"liminarmente procedente, independentemente de cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.","id":4075790,"corpo":"<p align=justify>liminarmente procedente, independentemente de cita\u00e7\u00e3o\r\ndo r\u00e9u.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"liminarmente procedente, ap\u00f3s a necess\u00e1ria cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.","id":4075791,"corpo":"<p align=justify>liminarmente procedente, ap\u00f3s a necess\u00e1ria cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"liminarmente improcedente, independentemente de cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u. ","id":4075792,"corpo":"<p align=justify>liminarmente improcedente, independentemente de cita\u00e7\u00e3o\r\ndo r\u00e9u.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente ap\u00f3s o prosseguimento do processo com a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.","id":4075793,"corpo":"<p align=justify>somente ap\u00f3s o prosseguimento do processo com a cita\u00e7\u00e3o\r\ndo r\u00e9u.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da improced\u00eancia liminar do pedido","oab":true,"nome":"Da improced\u00eancia liminar do pedido","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402153,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-improcedencia-liminar-do-pedido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de improced\u00eancia liminar do pedido","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses de improced\u00eancia liminar do pedido","pai":402153,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423606,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-hipoteses-de-improcedencia-liminar-do-pedido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 332, Incisos II e III","oab":false,"nome":"Art. 332, Incisos II e III","pai":423606,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423608,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-art-332-incisos-ii-e-iii"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1143044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263,"slug":"auditor-de-controle-interno-parte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o entendimento do STJ acerca de dissolu\u00e7\u00e3o parcial ou total de sociedade an\u00f4nima de capital fechado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":39117,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263,"slug":"auditor-de-controle-interno-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - Parte Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1143059,"hashId":"999456d9fae8eddfd0d2db1697d207c2","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o entendimento do STJ acerca de dissolu\u00e7\u00e3o\r\nparcial ou total de sociedade an\u00f4nima de capital fechado, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4075868,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas a\u00e7\u00f5es de dissolu\u00e7\u00e3o parcial ou total, a companhia n\u00e3o tem legitimidade passiva para receber cita\u00e7\u00e3o, sendo necess\u00e1ria a cita\u00e7\u00e3o de todos os s\u00f3cios.","id":4075864,"corpo":"<p align=justify>Nas a\u00e7\u00f5es de dissolu\u00e7\u00e3o parcial ou total, a companhia n\u00e3o tem\r\nlegitimidade passiva para receber cita\u00e7\u00e3o, sendo necess\u00e1ria a\r\ncita\u00e7\u00e3o de todos os s\u00f3cios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 il\u00edcita a dissolu\u00e7\u00e3o parcial de companhia sob o fundamento de quebra da affectio societatis.","id":4075865,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 il\u00edcita a dissolu\u00e7\u00e3o parcial de companhia sob o fundamento\r\nde quebra da affectio societatis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas a\u00e7\u00f5es de dissolu\u00e7\u00e3o parcial desse tipo de sociedade, \u00e9 exigida a forma\u00e7\u00e3o de litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio com todos os acionistas.","id":4075866,"corpo":"<p align=justify>Nas a\u00e7\u00f5es de dissolu\u00e7\u00e3o parcial desse tipo de sociedade, \u00e9\r\nexigida a forma\u00e7\u00e3o de litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio com todos os\r\nacionistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada, no \u00e2mbito do processo de dissolu\u00e7\u00e3o, a forma\u00e7\u00e3o de novo quadro societ\u00e1rio, ainda que o objetivo seja resguardar a continuidade da companhia.","id":4075867,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada, no \u00e2mbito do processo de dissolu\u00e7\u00e3o, a forma\u00e7\u00e3o de\r\nnovo quadro societ\u00e1rio, ainda que o objetivo seja resguardar a\r\ncontinuidade da companhia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas a\u00e7\u00f5es de dissolu\u00e7\u00e3o total desse tipo de sociedade, \u00e9 indispens\u00e1vel a forma\u00e7\u00e3o de litiscons\u00f3rcio passivo necess\u00e1rio.","id":4075868,"corpo":"<p align=justify>Nas a\u00e7\u00f5es de dissolu\u00e7\u00e3o total desse tipo de sociedade, \u00e9\r\nindispens\u00e1vel a forma\u00e7\u00e3o de litiscons\u00f3rcio passivo necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1143059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-fomento-ao-controle-social"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 signat\u00e1rio da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos e integrou ao seu ordenamento o art. 19 dessa declara\u00e7\u00e3o, que trata do direito a informa\u00e7\u00e3o. No Brasil, esse direito","provas":[{"id":39118,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-fomento-ao-controle-social"},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-fomento-ao-controle-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1143179,"hashId":"ca903148cb594a8a0d30f15c0ebe7a14","enunciado":"<p align=justify>O Brasil \u00e9 signat\u00e1rio da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos\r\nHumanos e integrou ao seu ordenamento o art. 19 dessa declara\u00e7\u00e3o,\r\nque trata do direito a informa\u00e7\u00e3o. No Brasil, esse direito<\/p>","resposta":4076421,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 submetido a censura pr\u00e9via.","id":4076419,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 submetido a censura pr\u00e9via.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 protegido mesmo que a informa\u00e7\u00e3o incitar crime.","id":4076420,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 protegido mesmo que a informa\u00e7\u00e3o incitar crime.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 regulamentado, no que se refere \u00e0 transpar\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, pela Lei de Acesso a Informa\u00e7\u00e3o.","id":4076421,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 regulamentado, no que se refere \u00e0 transpar\u00eancia de\r\ninforma\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, pela Lei de Acesso a Informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 garantido pela complementaridade exclusiva dos sistemas privado e estatal.","id":4076422,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 garantido pela complementaridade exclusiva dos sistemas\r\nprivado e estatal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 restrito ao acesso a informa\u00e7\u00f5es dentro do territ\u00f3rio nacional.","id":4076423,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 restrito ao acesso a informa\u00e7\u00f5es dentro do territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1143179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depreende-se da leitura do 3o par\u00e1grafo que a velocidade da vida digital","provas":[{"id":39121,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143228,"hashId":"ae6cce944bc4e2960f59aab49ac90b82","enunciado":"<p align=\"justify\">Depreende-se da leitura do 3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo que a velocidade da vida digital<\/p>","resposta":4076655,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acabou se integrando e tornando ainda mais atraente o ritmo da vida nas est\u00e2ncias.","id":4076652,"corpo":"<p align=justify>acabou se integrando e tornando ainda mais atraente o ritmo da vida nas est\u00e2ncias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trouxe consigo a valoriza\u00e7\u00e3o do acolhimento das pacatas esta\u00e7\u00f5es de \u00e1guas.","id":4076653,"corpo":"<p align=justify>trouxe consigo a valoriza\u00e7\u00e3o do acolhimento das pacatas esta\u00e7\u00f5es de \u00e1guas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 dar lugar \u00e0 necessidade que as pessoas ter\u00e3o de cultuar sua vida interior.","id":4076654,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 dar lugar \u00e0 necessidade que as pessoas ter\u00e3o de cultuar sua vida interior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um paradigma da vida moderna que dever\u00e1 durar por muito tempo.","id":4076655,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um paradigma da vida moderna que dever\u00e1 durar por muito tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um atrativo em meio ao ritmo compassado que pode entediar os velhos e os jovens.","id":4076656,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um atrativo em meio ao ritmo compassado que pode entediar os velhos e os jovens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390430,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39121\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o de que a analogia n\u00e3o funciona, no contexto do 1\u00ba par\u00e1grafo, justifica-se pelo fato de que","provas":[{"id":39121,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143256,"hashId":"a4ccb5a3f29b3fd9cafabe49d93e5c52","enunciado":"<p align=justify>A afirma\u00e7\u00e3o de que a analogia n\u00e3o funciona, no contexto do 1\u00ba par\u00e1grafo, justifica-se pelo fato de que<\/p>","resposta":4076784,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tempo e o espa\u00e7o n\u00e3o s\u00e3o vistos como uma mesma sombra amea\u00e7adora, mas como distintos terrores.","id":4076780,"corpo":"<p align=justify>o tempo e o espa\u00e7o n\u00e3o s\u00e3o vistos como uma mesma sombra amea\u00e7adora, mas como distintos terrores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tempo e o espa\u00e7o nada t\u00eam em comum, uma vez que os homens os temem por raz\u00f5es diferentes.","id":4076781,"corpo":"<p align=justify>o tempo e o espa\u00e7o nada t\u00eam em comum, uma vez que os homens os temem por raz\u00f5es diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as coordenadas geogr\u00e1ficas do tempo n\u00e3o equivalem \u00e0s que norteiam e delimitam o espa\u00e7o f\u00edsico.","id":4076782,"corpo":"<p align=justify>as coordenadas geogr\u00e1ficas do tempo n\u00e3o equivalem \u00e0s que norteiam e delimitam o espa\u00e7o f\u00edsico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fixa\u00e7\u00e3o das coordenadas geogr\u00e1ficas trazem a mesma sensa\u00e7\u00e3o de sombra que a fixa\u00e7\u00e3o do tempo.","id":4076783,"corpo":"<p align=justify>a fixa\u00e7\u00e3o das coordenadas geogr\u00e1ficas trazem a mesma sensa\u00e7\u00e3o de sombra que a fixa\u00e7\u00e3o do tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o tempo n\u00e3o pode ser demarcado por refer\u00eancias como as coordenadas geogr\u00e1ficas que marcam o espa\u00e7o. ","id":4076784,"corpo":"<p align=justify>o tempo n\u00e3o pode ser demarcado por refer\u00eancias como as coordenadas geogr\u00e1ficas que marcam o espa\u00e7o.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 14, baseie-se no texto abaixo. [O tempo sem rumo] As datas deveriam nos fixar no tempo como as coordenadas geogr\u00e1ficas nos fixam no espa\u00e7o, mas a analogia n\u00e3o funciona. O tempo n\u00e3o tem pontos fixos, o tempo \u00e9 uma sombra que d\u00e1 a volta na Terra. Ou a Terra \u00e9 que d\u00e1 voltas na sombra. Nossa \u00fanica certeza \u00e9 que ser\u00e1 sempre a mesma sombra \u2013 o que n\u00e3o \u00e9 uma certeza, \u00e9 um terror. Na nossa fome de coordenadas no tempo nos convencemos at\u00e9 que dias da semana t\u00eam caracter\u00edsticas. Que uma ter\u00e7a-feira, por exemplo, n\u00e3o serve para nada. Que ter\u00e7a \u00e9 o dia mais sem gra\u00e7a que existe, sem a gravidade de uma segunda \u2013 dia de remorso e decis\u00f5es \u2013 e o peso da quarta, que centraliza a semana. Gostar\u00edamos que passar pelos dias fosse como passar por meridianos e paralelos, a evid\u00eancia de estarmos indo numa dire\u00e7\u00e3o, n\u00e3o entrando e saindo da mesma sombra. N\u00e3o passando por cada domingo com a n\u00edtida impress\u00e3o de que j\u00e1 estivemos aqui antes J\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 coordenadas e pontos fixos no tempo, contentemo-nos com as met\u00e1foras f\u00e1ceis. Este nosso mil\u00eanio se estende como um imenso pergaminho \u00e0 nossa frente, esperando para ser preenchido. Podemos escolher nosso destino, desenhar nossos pr\u00f3prios meridianos e paralelos e prov\u00e1veis novos mundos. \u00c9 verdade que a passagem do tempo n\u00e3o se mede apenas pelo retorno aos domingos, tamb\u00e9m se mede pela degrada\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, e que a cada domingo estaremos mais perto daquela sombra que nunca acaba... Nenhum de n\u00f3s chegar\u00e1 muito longe neste mil\u00eanio. Mas \u00e9 bom saber que ele est\u00e1, aqui, quase inteiro, sempre \u00e0 nossa espera. (Adaptado de VERISSIMO, Luis Fernando. Em algum lugar do para\u00edso. S\u00e3o Paulo: Objetiva, 2011, p. 7) ","id":390432,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Aten\u00e7\u00e3o: Para \r\nresponder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 14, baseie-se no \r\ntexto abaixo. <\/b><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">[O tempo sem \r\nrumo] <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">As datas deveriam nos \r\nfixar no tempo como as coordenadas \r\ngeogr\u00e1ficas nos fixam no espa\u00e7o, mas a \r\nanalogia n\u00e3o funciona. O\r\ntempo n\u00e3o tem pontos fixos, o tempo \u00e9 uma \r\nsombra que d\u00e1 a volta na Terra. Ou a Terra \r\n\u00e9 que d\u00e1 voltas na sombra. Nossa \u00fanica\r\ncerteza \u00e9 que ser\u00e1 sempre a mesma sombra \u2013 \r\no que n\u00e3o \u00e9 uma certeza, \u00e9 um terror.<\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\">Na nossa fome de \r\ncoordenadas no tempo nos convencemos at\u00e9 \r\nque dias da semana t\u00eam caracter\u00edsticas. \r\nQue uma ter\u00e7a-feira,\r\npor exemplo, n\u00e3o serve para nada. Que \r\nter\u00e7a \u00e9 o dia mais sem gra\u00e7a que existe, \r\nsem a gravidade de uma segunda \u2013 dia de \r\nremorso\r\ne decis\u00f5es \u2013 e o peso da quarta, que \r\ncentraliza a semana. Gostar\u00edamos que \r\npassar pelos dias fosse como passar por \r\nmeridianos e\r\nparalelos, a evid\u00eancia de estarmos indo \r\nnuma dire\u00e7\u00e3o, n\u00e3o entrando e saindo da \r\nmesma sombra. N\u00e3o passando por cada \r\ndomingo\r\ncom a n\u00edtida impress\u00e3o de que j\u00e1 estivemos \r\naqui antes<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\">J\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 \r\ncoordenadas e pontos fixos no tempo, \r\ncontentemo-nos com as met\u00e1foras f\u00e1ceis. \r\nEste nosso mil\u00eanio se estende\r\ncomo um imenso pergaminho \u00e0 nossa frente, \r\nesperando para ser preenchido. Podemos \r\nescolher nosso destino, desenhar nossos\r\npr\u00f3prios meridianos e paralelos e \r\nprov\u00e1veis novos mundos. \u00c9 verdade que a \r\npassagem do tempo n\u00e3o se mede apenas pelo \r\nretorno\r\naos domingos, tamb\u00e9m se mede pela \r\ndegrada\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, e que a cada domingo \r\nestaremos mais perto daquela sombra que \r\nnunca\r\nacaba... Nenhum de n\u00f3s chegar\u00e1 muito longe \r\nneste mil\u00eanio. Mas \u00e9 bom saber que ele \r\nest\u00e1, aqui, quase inteiro, sempre \u00e0 nossa\r\nespera. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">(Adaptado de VERISSIMO, \r\nLuis Fernando. Em algum lugar do para\u00edso. \r\nS\u00e3o Paulo: Objetiva, 2011, p. 7) <\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"> <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea: Soldador","id":17278,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea- Mec\u00e2nico","id":17279,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico","id":17277,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17283,"slug":"agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da leitura do 2o par\u00e1grafo, pressup\u00f5e-se que o atual sistema de limpeza da organiza\u00e7\u00e3o holandesa foi","provas":[{"id":39126,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-assistente-administrativo-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Assistente Administrativo -Call Center - 2019"},{"id":39130,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Automa\u00e7\u00e3o de Processos - 2019"},{"id":39160,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea: Soldador","id":17278,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -  \u00c1rea: Soldador - 2019"},{"id":39161,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea- Mec\u00e2nico","id":17279,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -  \u00c1rea- Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":39163,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico","id":17277,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":39168,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17283,"slug":"agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1143475,"hashId":"993db6a651e5ea44c59f3ddbd21f428c","enunciado":"<p align=\"justify\">Da leitura do 2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo, pressup\u00f5e-se que o atual sistema de limpeza da organiza\u00e7\u00e3o holandesa foi<\/p>","resposta":4077808,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bem-sucedido na limpeza do Oceano Pac\u00edfico Norte.","id":4077804,"corpo":"<p align=justify>bem-sucedido na limpeza do Oceano Pac\u00edfico Norte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idealizado por uma outra organiza\u00e7\u00e3o.","id":4077805,"corpo":"<p align=justify>idealizado por uma outra organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criado para a limpeza espec\u00edfica do Oceano Pac\u00edfico Norte.","id":4077806,"corpo":"<p align=justify>criado para a limpeza espec\u00edfica do Oceano Pac\u00edfico Norte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolvido na regi\u00e3o do Pac\u00edfico Norte.","id":4077807,"corpo":"<p align=justify>desenvolvido na regi\u00e3o do Pac\u00edfico Norte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"feito a partir de um projeto anterior.","id":4077808,"corpo":"<p align=justify>feito a partir de um projeto anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390462,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39126\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea: Soldador","id":17278,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea- Mec\u00e2nico","id":17279,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico","id":17277,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17283,"slug":"agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma frase em que se interpreta corretamente o conte\u00fado do 5o par\u00e1grafo \u00e9","provas":[{"id":39126,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-assistente-administrativo-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Assistente Administrativo -Call Center - 2019"},{"id":39130,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Automa\u00e7\u00e3o de Processos - 2019"},{"id":39160,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea: Soldador","id":17278,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -  \u00c1rea: Soldador - 2019"},{"id":39161,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea- Mec\u00e2nico","id":17279,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -  \u00c1rea- Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":39163,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico","id":17277,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":39168,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17283,"slug":"agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1143502,"hashId":"b44bc6671ea7d37208d9570a8073d6d3","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Uma frase em que se interpreta corretamente o conte\u00fado do 5<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo \u00e9<\/p><\/p>","resposta":4077933,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas do morro n\u00e3o se hostilizavam, tampouco se solidarizavam umas com as outras.","id":4077932,"corpo":"<p align=justify>As pessoas do morro n\u00e3o se hostilizavam, tampouco se solidarizavam umas com as outras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para os moradores do morro da Geada, a solidariedade era uma experi\u00eancia vivida na pr\u00e1tica.","id":4077933,"corpo":"<p align=justify>Para os moradores do morro da Geada, a solidariedade era uma experi\u00eancia vivida na pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na casa do tio Otac\u00edlio, fazia-se de tudo para ganhar a vida, at\u00e9 criar filhos dos outros.","id":4077934,"corpo":"<p align=justify>Na casa do tio Otac\u00edlio, fazia-se de tudo para ganhar a vida, at\u00e9 criar filhos dos outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como n\u00e3o t\u00ednhamos liberdade de reclamar, and\u00e1vamos freneticamente de um lado a outro.","id":4077935,"corpo":"<p align=justify>Como n\u00e3o t\u00ednhamos liberdade de reclamar, and\u00e1vamos freneticamente de um lado a outro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9ramos t\u00e3o simpl\u00f3rios que n\u00e3o reclam\u00e1vamos da vida, mesmo quando fic\u00e1vamos revoltados.","id":4077936,"corpo":"<p align=justify>\u00c9ramos t\u00e3o simpl\u00f3rios que n\u00e3o reclam\u00e1vamos da vida, mesmo quando fic\u00e1vamos revoltados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390463,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39126\/11.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea: Soldador","id":17278,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea- Mec\u00e2nico","id":17279,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico","id":17277,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17283,"slug":"agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo. S\u00f3. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o. (2o par\u00e1grafo) Est\u00e1 condizente com o que se l\u00ea no trecho acima, com a v\u00edrgula empregada corretamente, o que se encontra em:","provas":[{"id":39126,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-assistente-administrativo-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Assistente Administrativo -Call Center - 2019"},{"id":39130,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Automa\u00e7\u00e3o de Processos - 2019"},{"id":39160,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea: Soldador","id":17278,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-soldador","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -  \u00c1rea: Soldador - 2019"},{"id":39161,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -\u00c1rea- Mec\u00e2nico","id":17279,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica -  \u00c1rea- Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":39163,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico","id":17277,"slug":"agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-de-hidromecanica-area-torneiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico de Hidromec\u00e2nica \u00c1rea: Torneiro Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":39168,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17283,"slug":"agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-agente-tecnico-eletrico-eletrotecnico-especialidade-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Agente T\u00e9cnico El\u00e9trico- Eletrot\u00e9cnico- Especialidade : Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1143515,"hashId":"bd9c4523a9cc3bebb98348a5ed1d86d3","enunciado":"<p align=\"justify\">T\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo. S\u00f3. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o. (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p><p align=\"justify\">\r\nEst\u00e1 condizente com o que se l\u00ea no trecho acima, com a v\u00edrgula empregada corretamente, o que se encontra em:<\/p>","resposta":4077996,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo, s\u00f3. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o.","id":4077996,"corpo":"<p align=justify>T\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo, s\u00f3. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00ednhamos um par, de sapatos, s\u00f3 para o domingo. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o.","id":4077997,"corpo":"<p align=justify>T\u00ednhamos um par, de sapatos, s\u00f3 para o domingo. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00f3, t\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o.","id":4077998,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3, t\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo. A semana s\u00f3, tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o.","id":4077999,"corpo":"<p align=justify>T\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo. A semana s\u00f3, tocada de tamancos ou de p\u00e9s no ch\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s, s\u00f3 no ch\u00e3o.","id":4078000,"corpo":"<p align=justify>T\u00ednhamos um par de sapatos para o domingo. A semana tocada de tamancos ou de p\u00e9s, s\u00f3 no ch\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390463,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39126\/11.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Departamento de Pessoas de uma empresa prestadora de servi\u00e7os p\u00fablicos possui como orienta\u00e7\u00e3o tratar seus funcion\u00e1rios como importantes recursos organizacionais. Contudo, o supervisor deste departamento percebeu que ocorria um gradativo distanciamento e distra\u00e7\u00e3o das pessoas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tarefas desempenhadas, uma vez que esse tipo de tratamento n\u00e3o levava em considera\u00e7\u00e3o as","provas":[{"id":39126,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo -Call Center","id":17265,"slug":"assistente-administrativo-call-center"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-assistente-administrativo-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Assistente Administrativo -Call Center - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1143580,"hashId":"e4551c5c3991036f2841a6eabe5170e3","enunciado":"<p align=justify>O Departamento de Pessoas de uma empresa prestadora de servi\u00e7os p\u00fablicos possui como orienta\u00e7\u00e3o tratar seus funcion\u00e1rios\r\ncomo importantes recursos organizacionais. Contudo, o supervisor deste departamento percebeu que ocorria um gradativo\r\ndistanciamento e distra\u00e7\u00e3o das pessoas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tarefas desempenhadas, uma vez que esse tipo de tratamento n\u00e3o levava\r\nem considera\u00e7\u00e3o as<\/p>","resposta":4078291,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"habilidades e as capacidades necess\u00e1rias ao departamento.","id":4078290,"corpo":"<p align=justify>habilidades e as capacidades necess\u00e1rias ao departamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"motiva\u00e7\u00f5es e os objetivos pessoais.","id":4078291,"corpo":"<p align=justify>motiva\u00e7\u00f5es e os objetivos pessoais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"experi\u00eancias e os conhecimentos gen\u00e9ricos das diversas equipes de trabalho.","id":4078292,"corpo":"<p align=justify>experi\u00eancias e os conhecimentos gen\u00e9ricos das diversas equipes de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capacidades e a per\u00edcia dos l\u00edderes das equipes de trabalho.","id":4078293,"corpo":"<p align=justify>capacidades e a per\u00edcia dos l\u00edderes das equipes de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"metas e o desempenho do departamento.","id":4078294,"corpo":"<p align=justify>metas e o desempenho do departamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/1143580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das marcas de um texto \u00e9 a sua coer\u00eancia, que tanto pode ser a do mundo l\u00f3gico como a do mundo textual: a frase abaixo que \u00e9 marcada pela coer\u00eancia \u00e9: ","provas":[{"id":39129,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2019"},{"id":39136,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1143707,"hashId":"b714aaa4607efe8bd8b432f532f11a20","enunciado":"<p align=justify>Uma das marcas de um texto \u00e9 a sua coer\u00eancia, que tanto pode ser a do mundo l\u00f3gico como a do mundo textual: a frase abaixo que \u00e9 marcada pela coer\u00eancia \u00e9: <\/p>","resposta":4078861,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O turista se afogou na praia de Copacabana e foi retirado da \u00e1gua desacordado; ","id":4078857,"corpo":"<p align=justify>O turista se afogou na praia de Copacabana e foi retirado da \u00e1gua desacordado;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estudante estrangeiro fez o curso de Direito no Rio at\u00e9 se tornar conhecido na \u00e1rea; ","id":4078858,"corpo":"<p align=justify>O estudante estrangeiro fez o curso de Direito no Rio at\u00e9 se tornar conhecido na \u00e1rea;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ministro explicou ontem, um m\u00eas ap\u00f3s seu afastamento, as raz\u00f5es de sua demiss\u00e3o; ","id":4078859,"corpo":"<p align=justify>O ministro explicou ontem, um m\u00eas ap\u00f3s seu afastamento, as raz\u00f5es de sua demiss\u00e3o;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum morador morreu em fun\u00e7\u00e3o do desabamento, exceto o morador do andar t\u00e9rreo; ","id":4078860,"corpo":"<p align=justify>Nenhum morador morreu em fun\u00e7\u00e3o do desabamento, exceto o morador do andar t\u00e9rreo;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao contr\u00e1rio do que disse a imprensa, o candidato n\u00e3o foi reprovado, mas sim aprovado em lugar de destaque.","id":4078861,"corpo":"<p align=justify>Ao contr\u00e1rio do que disse a imprensa, o candidato n\u00e3o foi reprovado, mas sim aprovado em lugar de destaque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 7 a 15","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao trabalhar com texto, diante da necessidade de criar uma nota de rodap\u00e9 ou um determinado expoente, para uma nota\u00e7\u00e3o, se faz necess\u00e1ria a formata\u00e7\u00e3o do texto como sobrescrito ou subscrito. Assim, ao utilizar o Microsoft Word 2010, o procedimento a ser adotado para colocar um texto em sobrescrito, ser\u00e1","provas":[{"id":39130,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Automa\u00e7\u00e3o de Processos","id":17266,"slug":"tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-tecnico-de-instrumentacao-area-automacao-de-processos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - T\u00e9cnico de Instrumenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Automa\u00e7\u00e3o de Processos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1143724,"hashId":"ac15e46af841226855f1dc2c17867adf","enunciado":"<p align=justify>Ao trabalhar com texto, diante da necessidade de criar uma nota de rodap\u00e9 ou um determinado expoente, para uma nota\u00e7\u00e3o, se\r\nfaz necess\u00e1ria a formata\u00e7\u00e3o do texto como sobrescrito ou subscrito. Assim, ao utilizar o Microsoft Word 2010, o procedimento a\r\nser adotado para colocar um texto em sobrescrito, ser\u00e1<\/p>","resposta":4078938,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s selecionar o texto, clicar com o bot\u00e3o direito do mouse, selecionar fonte, clicar na aba avan\u00e7ado e selecionar a op\u00e7\u00e3o sobrescrito em estilo de fonte e clicar em aceito.","id":4078935,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s selecionar o texto, clicar com o bot\u00e3o direito do mouse, selecionar fonte, clicar na aba avan\u00e7ado e selecionar a op\u00e7\u00e3o\r\nsobrescrito em estilo de fonte e clicar em aceito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"selecionar a palavra ou texto, dar dois clicks com o bot\u00e3o direito do mouse, e selecionar a fun\u00e7\u00e3o par\u00e1grafo, clicando em sobrescrito, na janela de op\u00e7\u00f5es e clicar ok.","id":4078936,"corpo":"<p align=justify>selecionar a palavra ou texto, dar dois clicks com o bot\u00e3o direito do mouse, e selecionar a fun\u00e7\u00e3o par\u00e1grafo, clicando em\r\nsobrescrito, na janela de op\u00e7\u00f5es e clicar ok.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dar dois clicks com o bot\u00e3o esquerdo do mouse sobre a palavra ou termo escolhido, selecionar estilo da fonte e clicar em sobrescrito para selecionar a fun\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 assumida, clicando em aceitar.","id":4078937,"corpo":"<p align=justify>dar dois clicks com o bot\u00e3o esquerdo do mouse sobre a palavra ou termo escolhido, selecionar estilo da fonte e clicar em\r\nsobrescrito para selecionar a fun\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 assumida, clicando em aceitar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s selecionar o texto, clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre o texto selecionado, selecionar a op\u00e7\u00e3o fonte na janela aberta, clicar na aba fonte, escolher a op\u00e7\u00e3o sobrescrito, e clicar em ok.","id":4078938,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s selecionar o texto, clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre o texto selecionado, selecionar a op\u00e7\u00e3o fonte na janela\r\naberta, clicar na aba fonte, escolher a op\u00e7\u00e3o sobrescrito, e clicar em ok.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"buscar o comando inserir, escolher a op\u00e7\u00e3o fonte, clicando com o bot\u00e3o direito do mouse e selecionar a op\u00e7\u00e3o sobrescrito no menu aberto e clicar em ok.","id":4078939,"corpo":"<p align=justify>buscar o comando inserir, escolher a op\u00e7\u00e3o fonte, clicando com o bot\u00e3o direito do mouse e selecionar a op\u00e7\u00e3o sobrescrito\r\nno menu aberto e clicar em ok.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1143724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cObservei a paisagem da janela, que se estendia por largo espa\u00e7o e brilhava sob o sol. Verifiquei que a falta de chuvas havia feito estragos e que seria necess\u00e1rio irriga\u00e7\u00e3o urgente, mas abandonei a reflex\u00e3o quando me chamaram ao port\u00e3o\u201d. Como a narrativa \u00e9 marcada por uma sucess\u00e3o cronol\u00f3gica de fatos, uma sequ\u00eancia de tempos verbais que mostra essa sucess\u00e3o \u00e9: ","provas":[{"id":39129,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2019"},{"id":39136,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1143757,"hashId":"7bb9e52e905d2f31b3d1cf591d404cef","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cObservei a paisagem da janela, que se estendia por largo espa\u00e7o \r\ne brilhava sob o sol. Verifiquei que a falta de chuvas havia feito estragos e que seria necess\u00e1rio irriga\u00e7\u00e3o urgente, mas abandonei \r\na reflex\u00e3o quando me chamaram ao port\u00e3o\u201d. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Como a narrativa \u00e9 marcada por uma sucess\u00e3o cronol\u00f3gica de fatos, uma sequ\u00eancia de tempos verbais que mostra essa sucess\u00e3o \u00e9: <\/p>","resposta":4079103,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observei \/ estendia \/ brilhava; ","id":4079099,"corpo":"<p align=justify>observei \/ estendia \/ brilhava;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estendia \/ brilhava \/ havia feito; ","id":4079100,"corpo":"<p align=justify>estendia \/ brilhava \/ havia feito;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verifiquei \/ havia feito \/ abandonei; ","id":4079101,"corpo":"<p align=justify>verifiquei \/ havia feito \/ abandonei;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verifiquei \/ havia feito \/ seria necess\u00e1rio; ","id":4079102,"corpo":"<p align=justify>verifiquei \/ havia feito \/ seria necess\u00e1rio;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"observei \/ verifiquei \/ abandonei.","id":4079103,"corpo":"<p align=justify>observei \/ verifiquei \/ abandonei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada Procuradora de Justi\u00e7a foi intimada para a emiss\u00e3o de parecer, em processo individual envolvendo pessoa incapaz para os atos da vida civil, no qual se discutia a juridicidade da tarifa cobrada pelo fornecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel. Ao analisar os autos e realizar as pesquisas necess\u00e1rias, constatou o equ\u00edvoco no \u00faltimo reajuste promovido na tarifa, o qual estava lastreado em um ato administrativo de car\u00e1ter geral manifestamente ilegal, indicativo de que in\u00fameros outros processos poderiam ser instaurados pela mesma causa. Considerando a sistem\u00e1tica vigente, a relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria e a repercuss\u00e3o social, poderia ser proposta ao relator, pela Procuradora de Justi\u00e7a, para a imediata defini\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria de direito pelo Tribunal de Justi\u00e7a, vinculando os ju\u00edzes de direito e os \u00f3rg\u00e3os fracion\u00e1rios do Tribunal, a seguinte medida: ","provas":[{"id":39129,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143827,"hashId":"0504711487a3ebb261c8396fe590b84c","enunciado":"<p align=\"justify\">Determinada Procuradora de Justi\u00e7a foi intimada para a emiss\u00e3o de parecer, em processo individual envolvendo pessoa incapaz para os atos da vida civil, no qual se discutia a juridicidade da tarifa cobrada pelo fornecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel. Ao analisar os autos e realizar as pesquisas necess\u00e1rias, constatou o equ\u00edvoco no \u00faltimo reajuste promovido na tarifa, o qual estava lastreado em um ato administrativo de car\u00e1ter geral manifestamente ilegal, indicativo de que in\u00fameros outros processos poderiam ser instaurados pela mesma causa. <\/p><p align=\"justify\">Considerando a sistem\u00e1tica vigente, a relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria e a repercuss\u00e3o social, poderia ser proposta ao relator, pela Procuradora de Justi\u00e7a, para a imediata defini\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria de direito pelo Tribunal de Justi\u00e7a, vinculando os ju\u00edzes de direito e os \u00f3rg\u00e3os fracion\u00e1rios do Tribunal, a seguinte medida: <\/p>","resposta":4079429,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reclama\u00e7\u00e3o; ","id":4079427,"corpo":"<p align=justify>reclama\u00e7\u00e3o; \r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embargos de diverg\u00eancia; ","id":4079428,"corpo":"<p align=justify>embargos de diverg\u00eancia;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia; ","id":4079429,"corpo":"<p align=justify>incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incidente de uniformiza\u00e7\u00e3o de jurisprud\u00eancia; ","id":4079430,"corpo":"<p align=justify>incidente de uniformiza\u00e7\u00e3o de jurisprud\u00eancia;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas.","id":4079431,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","oab":true,"nome":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402211,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processos-de-competencia-originaria-dos-tribunais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Incidente de Assun\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Incidente de Assun\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402215,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-incidente-de-assuncao-de-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos","oab":false,"nome":"Requisitos","pai":402215,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424396,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-requisitos"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1143827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica delegou ao Ministro de Estado da Pasta WW a compet\u00eancia para editar decreto visando \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos, quando vagos. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional e da compet\u00eancia atribu\u00edda ao Supremo Tribunal Federal (STF) e ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) para o julgamento de mandados de seguran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que a delega\u00e7\u00e3o foi: ","provas":[{"id":39129,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143841,"hashId":"443d8ea5f6d6457987e1af756040719c","enunciado":"<p align=\"justify\">O Presidente da Rep\u00fablica delegou ao Ministro de Estado da Pasta WW a compet\u00eancia para editar decreto visando \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos, quando vagos. \r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional e da compet\u00eancia atribu\u00edda ao Supremo Tribunal Federal (STF) e ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) para o julgamento de mandados de seguran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que a delega\u00e7\u00e3o foi: <\/p>","resposta":4079503,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irregular, considerando que a mat\u00e9ria era insuscet\u00edvel de delega\u00e7\u00e3o, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STJ; ","id":4079502,"corpo":"<p align=justify>irregular, considerando que a mat\u00e9ria era insuscet\u00edvel de delega\u00e7\u00e3o, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STJ;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regular, considerando que a mat\u00e9ria era suscet\u00edvel de delega\u00e7\u00e3o, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STJ; ","id":4079503,"corpo":"<p align=justify>regular, considerando que a mat\u00e9ria era suscet\u00edvel de delega\u00e7\u00e3o, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STJ;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"irregular, considerando que a delega\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi ratificada pelo Legislativo, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STF; ","id":4079504,"corpo":"<p align=justify>irregular, considerando que a delega\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi ratificada pelo Legislativo, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STF;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regular, considerando que a extin\u00e7\u00e3o de cargos vagos j\u00e1 \u00e9 de compet\u00eancia dos Ministros, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STF; ","id":4079505,"corpo":"<p align=justify>regular, considerando que a extin\u00e7\u00e3o de cargos vagos j\u00e1 \u00e9 de compet\u00eancia dos Ministros, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STF;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"irregular, considerando que os cargos vagos, criados por lei, devem ser extintos por lei, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STJ.","id":4079506,"corpo":"<p align=justify>irregular, considerando que os cargos vagos, criados por lei, devem ser extintos por lei, e os mandados de seguran\u00e7a impetrados contra os atos do Ministro s\u00e3o julgados pelo STJ.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","oab":true,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405263,"slug":"direito-constitucional-atribuicoes-do-presidente-da-republica-artigo-84-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1143841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado Alfa, com o objetivo de desburocratizar a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os estaduais e fomentar a atividade econ\u00f4mica, editou a Lei n\u00ba XX\/2019, que simplificou, em seu art. 1\u00ba, os requisitos a serem cumpridos, na confec\u00e7\u00e3o do respectivo contrato social, pelas sociedades empres\u00e1rias com sede no Estado. Em seu art. 2\u00ba, dispensou-as, inclusive, do registro, caso a sua estrutura fosse unifamiliar e o seu funcionamento ocorresse no domic\u00edlio da fam\u00edlia.\u00c0 luz da divis\u00e3o constitucional de compet\u00eancias, a Lei n\u00ba XX\/2019 \u00e9: ","provas":[{"id":39129,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143850,"hashId":"d48de35af4fa092b838b89ebdafbc6b2","enunciado":"<p align=\"justify\">O Estado Alfa, com o objetivo de desburocratizar a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os estaduais e fomentar a atividade econ\u00f4mica, editou a Lei n\u00ba XX\/2019, que simplificou, em seu art. 1\u00ba, os requisitos a serem cumpridos, na confec\u00e7\u00e3o do respectivo contrato social, pelas sociedades empres\u00e1rias com sede no Estado. Em seu art. 2\u00ba, dispensou-as, inclusive, do registro, caso a sua estrutura fosse unifamiliar e o seu funcionamento ocorresse no domic\u00edlio da fam\u00edlia.<\/p><p align=\"justify\">\u00c0 luz da divis\u00e3o constitucional de compet\u00eancias, a Lei n\u00ba XX\/2019 \u00e9: <\/p>","resposta":4079551,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integralmente constitucional, pois o Estado Alfa possui compet\u00eancia concorrente com a Uni\u00e3o para legislar sobre as referidas mat\u00e9rias; ","id":4079547,"corpo":"<p align=justify>integralmente constitucional, pois o Estado Alfa possui compet\u00eancia concorrente com a Uni\u00e3o para legislar sobre as referidas mat\u00e9rias;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parcialmente constitucional, pois o art. 2\u00ba incursiona em mat\u00e9ria de compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o, que \u00e9 indeleg\u00e1vel; ","id":4079548,"corpo":"<p align=justify>parcialmente constitucional, pois o art. 2\u00ba incursiona em mat\u00e9ria de compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o, que \u00e9 indeleg\u00e1vel;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integralmente inconstitucional, pois o Estado Alfa legislou sobre mat\u00e9rias de compet\u00eancia legislativa da Uni\u00e3o e dos Munic\u00edpios; ","id":4079549,"corpo":"<p align=justify>integralmente inconstitucional, pois o Estado Alfa legislou sobre mat\u00e9rias de compet\u00eancia legislativa da Uni\u00e3o e dos Munic\u00edpios;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parcialmente constitucional, pois o art. 1\u00ba incursiona em mat\u00e9ria de compet\u00eancia privativa do Munic\u00edpio, o que afronta a sua autonomia; ","id":4079550,"corpo":"<p align=justify>parcialmente constitucional, pois o art. 1\u00ba  incursiona em mat\u00e9ria de compet\u00eancia privativa do Munic\u00edpio, o que afronta a sua autonomia;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integralmente inconstitucional, pois o Estado Alfa legislou sobre mat\u00e9rias de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, ressalvada a anterior edi\u00e7\u00e3o de lei complementar autorizativa.","id":4079551,"corpo":"<p align=justify>integralmente inconstitucional, pois o Estado Alfa legislou sobre mat\u00e9rias de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, ressalvada a anterior edi\u00e7\u00e3o de lei complementar autorizativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Comum (artigo 23 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Comum (artigo 23 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407605,"slug":"direito-constitucional-competencia-comum-artigo-23-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407606,"slug":"direito-constitucional-competencia-concorrente-artigo-24-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407607,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-estados-artigo-25-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407608,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-municipios-artigo-30-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1143850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Promotor de Justi\u00e7a ofereceu den\u00fancia em face de Luiz, imputando-lhe a pr\u00e1tica do crime de estelionato (Pena: reclus\u00e3o, de 01 a 05 anos, e multa). Em que pese a pena m\u00ednima de um ano, deixou de oferecer proposta de suspens\u00e3o condicional do processo, sob o fundamento de que deveriam ser observados os requisitos da suspens\u00e3o condicional da pena e que Luiz responderia a tr\u00eas outras a\u00e7\u00f5es penais pela suposta pr\u00e1tica de crimes contra o patrim\u00f4nio. No momento de avaliar o recebimento da den\u00fancia, o magistrado competente n\u00e3o concordou com o n\u00e3o oferecimento de proposta de suspens\u00e3o condicional do processo.Considerando as informa\u00e7\u00f5es narradas, com base na jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, o promotor de justi\u00e7a, ao n\u00e3o oferecer o benef\u00edcio despenalizador, est\u00e1:","provas":[{"id":39129,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:33:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143877,"hashId":"fb8827c0a9c2e25c4d18a2d43163d71d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Promotor de Justi\u00e7a ofereceu den\u00fancia em face de Luiz, imputando-lhe a pr\u00e1tica do crime de estelionato (<em>Pena: reclus\u00e3o, de 01 a 05 anos, e multa<\/em>). Em que pese a pena m\u00ednima de um ano, deixou de oferecer proposta de suspens\u00e3o condicional do processo, sob o fundamento de que deveriam ser observados os requisitos da suspens\u00e3o condicional da pena e que Luiz responderia a tr\u00eas outras a\u00e7\u00f5es penais pela suposta pr\u00e1tica de crimes contra o patrim\u00f4nio. No momento de avaliar o recebimento da den\u00fancia, o magistrado competente n\u00e3o concordou com o n\u00e3o oferecimento de proposta de suspens\u00e3o condicional do processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es narradas, com base na jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, o promotor de justi\u00e7a, ao n\u00e3o oferecer o benef\u00edcio despenalizador, est\u00e1:<\/p>","resposta":4079689,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equivocado, j\u00e1 que somente o r\u00e9u reincidente n\u00e3o faz jus ao benef\u00edcio da suspens\u00e3o condicional do processo, apesar de os requisitos da suspens\u00e3o condicional da pena realmente terem de ser observados;","id":4079687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equivocado, j\u00e1 que somente o r\u00e9u reincidente n\u00e3o faz jus ao benef\u00edcio da suspens\u00e3o condicional do processo, apesar de os requisitos da suspens\u00e3o condicional da pena realmente terem de ser observados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equivocado, pois os requisitos da suspens\u00e3o condicional da pena n\u00e3o se confundem com os da suspens\u00e3o condicional do processo e somente o r\u00e9u tecnicamente reincidente n\u00e3o faz jus ao benef\u00edcio;","id":4079688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equivocado, pois os requisitos da suspens\u00e3o condicional da pena n\u00e3o se confundem com os da suspens\u00e3o condicional do processo e somente o r\u00e9u tecnicamente reincidente n\u00e3o faz jus ao benef\u00edcio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correto, mas, discordando o magistrado, dever\u00e1 este submeter a quest\u00e3o ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, aplicando-se, por analogia, as previs\u00f5es do art. 28 do CPP;","id":4079689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correto, mas, discordando o magistrado, dever\u00e1 este submeter a quest\u00e3o ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, aplicando-se, por analogia, as previs\u00f5es do art. 28 do CPP;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correto, mas, diante da discord\u00e2ncia, o magistrado poder\u00e1 oferecer diretamente a proposta de suspens\u00e3o condicional do processo, j\u00e1 que se trata de direito subjetivo do r\u00e9u;","id":4079690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correto, mas, diante da discord\u00e2ncia, o magistrado poder\u00e1 oferecer diretamente a proposta de suspens\u00e3o condicional do processo, j\u00e1 que se trata de direito subjetivo do r\u00e9u;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correto e, ainda que o magistrado discorde, nada poder\u00e1 ser feito, tendo em vista que o Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 o titular da iniciativa das a\u00e7\u00f5es penais p\u00fablicas.","id":4079691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correto e, ainda que o magistrado discorde, nada poder\u00e1 ser feito, tendo em vista que o Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 o titular da iniciativa das a\u00e7\u00f5es penais p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 86 a 100","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o Condicional do Processo","oab":false,"nome":"Suspens\u00e3o Condicional do Processo","pai":406711,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415027,"slug":"direito-processual-penal-suspensao-condicional-do-processo"}],"slug":"direito-processual-penal\/1143877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biodisponibilidade dos nutrientes, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A biodisponibilidade refere-se \u00e0 fra\u00e7\u00e3o de qualquer nutriente ingerido que tem o potencial para suprir demandas fisiol\u00f3gicas em tecidos alvos. ( ) Existem fatores relacionados tanto \u00e0 dieta quanto ao indiv\u00edduo que podem interferir na biodisponibilidade de nutrientes. ( ) A presen\u00e7a de alguns inibidores de enzimas digestivas de prote\u00ednas podem aumentar a digestibilidade deste macronutriente. ( ) A fibra em excesso pode interferir na absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e zinco. ( ) A vitamina E aumenta a biodisponibilidade do ferro n\u00e3o-heme dos alimentos. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":40829,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:32:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1210176,"hashId":"792e3a25f7734883e321feea8d256da3","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biodisponibilidade dos nutrientes, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A biodisponibilidade refere-se \u00e0 fra\u00e7\u00e3o de qualquer nutriente ingerido que tem o potencial para suprir demandas fisiol\u00f3gicas em tecidos alvos.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Existem fatores relacionados tanto \u00e0 dieta quanto ao indiv\u00edduo que podem interferir na biodisponibilidade de nutrientes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A presen\u00e7a de alguns inibidores de enzimas digestivas de prote\u00ednas podem aumentar a digestibilidade deste macronutriente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A fibra em excesso pode interferir na absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e zinco.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A vitamina E aumenta a biodisponibilidade do ferro n\u00e3o-heme dos alimentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4358496,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4358495,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4358496,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4358497,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4358498,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4358499,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/1210176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":7321,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme observa Maria Sylvia Di Pietro, ao se referir ao princ\u00edpio da legalidade, Hoje, \u00e9 poss\u00edvel falar em legalidade restrita, significando exig\u00eancia de lei, em sentido formal, para a pr\u00e1tica de determinados atos, em especial os que restringem direitos do cidad\u00e3o, tal como decorre do artigo 5o, II, da Constitui\u00e7\u00e3o. (Direito Administrativo, 2017, p. 1.004) Dentre as esp\u00e9cies normativas mencionadas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e0s quais se reconhecem os efeitos de lei formal, encontra-se","provas":[{"id":40852,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":7321,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-administracao-de-empresas-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1210998,"hashId":"c63d90a95a0b7135b499d4e90de25b0f","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme observa Maria Sylvia Di Pietro, ao se referir ao princ\u00edpio da legalidade,\r\nHoje, \u00e9 poss\u00edvel falar em legalidade restrita, significando exig\u00eancia de lei, em sentido formal, para a pr\u00e1tica de determinados\r\natos, em especial os que restringem direitos do cidad\u00e3o, tal como decorre do artigo 5<sup>o<\/sup>, II, da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"right\">(Direito Administrativo, 2017, p. 1.004)\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dentre as esp\u00e9cies normativas mencionadas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e0s quais se reconhecem os efeitos de lei formal,\r\nencontra-se<\/p>","resposta":4361939,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o decreto presidencial.","id":4361935,"corpo":"<p align=justify>o decreto presidencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a orienta\u00e7\u00e3o normativa.","id":4361936,"corpo":"<p align=justify>a orienta\u00e7\u00e3o normativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a portaria ministerial.","id":4361937,"corpo":"<p align=justify>a portaria ministerial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o decreto-lei.","id":4361938,"corpo":"<p align=justify>o decreto-lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a medida provis\u00f3ria.","id":4361939,"corpo":"<p align=justify>a medida provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito, fases, procedimentos ordin\u00e1rio e especial, esp\u00e9cies normativas prim\u00e1rias","oab":true,"nome":"Conceito, fases, procedimentos ordin\u00e1rio e especial, esp\u00e9cies normativas prim\u00e1rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405254,"slug":"direito-constitucional-conceito-fases-procedimentos-ordinario-e-especial-especies-normativas-primarias"}],"slug":"direito-constitucional\/1210998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7325,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CPC 46, as t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o utilizadas para mensurar o valor justo devem maximizar o uso de dados observ\u00e1veis relevantes e minimizar o uso de dados n\u00e3o observ\u00e1veis. A norma menciona alguns exemplos de mercados nos quais informa\u00e7\u00f5es possam ser observ\u00e1veis para alguns ativos e passivos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I. Em mercado burs\u00e1til, os pre\u00e7os de fechamento encontram-se prontamente dispon\u00edveis e s\u00e3o representativos do valor justo, de modo geral. II. Em mercado de revendedores, os revendedores permanecem prontos para negociar, proporcionando liquidez ao utilizar seu capital para manter um estoque dos itens para os quais estabelecem um mercado. III. Em mercado n\u00e3o intermediado, corretores tentam aproximar compradores e vendedores, mas n\u00e3o permanecem prontos para negociar por sua pr\u00f3pria conta. IV. Em mercado intermediado, as transa\u00e7\u00f5es, tanto de origem quanto revendas, s\u00e3o negociadas de forma independente, sendo poucas as informa\u00e7\u00f5es sobre essas transa\u00e7\u00f5es que podem ser disponibilizadas ao p\u00fablico. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":40858,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7325,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1211172,"hashId":"48ad3a65eba8e3fc23d624ca238b35c8","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o CPC 46, as t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o utilizadas para mensurar o valor justo devem maximizar o uso de dados\r\nobserv\u00e1veis relevantes e minimizar o uso de dados n\u00e3o observ\u00e1veis. A norma menciona alguns exemplos de mercados nos\r\nquais informa\u00e7\u00f5es possam ser observ\u00e1veis para alguns ativos e passivos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica, considere as afirma\u00e7\u00f5es\r\nabaixo:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Em mercado burs\u00e1til, os pre\u00e7os de fechamento encontram-se prontamente dispon\u00edveis e s\u00e3o representativos do valor\r\njusto, de modo geral.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Em mercado de revendedores, os revendedores permanecem prontos para negociar, proporcionando liquidez ao utilizar\r\nseu capital para manter um estoque dos itens para os quais estabelecem um mercado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Em mercado n\u00e3o intermediado, corretores tentam aproximar compradores e vendedores, mas n\u00e3o permanecem prontos\r\npara negociar por sua pr\u00f3pria conta.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. Em mercado intermediado, as transa\u00e7\u00f5es, tanto de origem quanto revendas, s\u00e3o negociadas de forma independente,\r\nsendo poucas as informa\u00e7\u00f5es sobre essas transa\u00e7\u00f5es que podem ser disponibilizadas ao p\u00fablico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":4362405,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":4362404,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4362405,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4362406,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4362407,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4362408,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 60","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/1211172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em n\u00e3o deixou, contudo, de sentir certo al\u00edvio quando de seu falecimento (2o par\u00e1grafo), o termo destacado pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo para o sentido do texto, por:","provas":[{"id":40871,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-enfermeiro-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Enfermeiro do Trabalho - 2019"},{"id":40873,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1211568,"hashId":"d9880d1388aa7c504230910dc05e27d0","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Em n\u00e3o deixou, <u>contudo<\/u>, de sentir certo al\u00edvio quando de seu falecimento (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo), o termo destacado pode ser substitu\u00eddo,\r\nsem preju\u00edzo para o sentido do texto, por:<\/p><\/p>","resposta":4363930,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"al\u00e9m disso.","id":4363927,"corpo":"<p align=justify>al\u00e9m disso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"portanto.","id":4363928,"corpo":"<p align=justify>portanto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pois.","id":4363929,"corpo":"<p align=justify>pois.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entretanto.","id":4363930,"corpo":"<p align=justify>entretanto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por isso.","id":4363931,"corpo":"<p align=justify>por isso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 19.","id":397758,"enunciado":"<p align=\"justify\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 19.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40871\/111.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1211568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que reescreve passagem do texto de acordo com a norma-padr\u00e3o de reg\u00eancia \u00e9:","provas":[{"id":40883,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1211921,"hashId":"7b882bb3f8d1c2cac048b799c8e16dc5","enunciado":"<p align=justify>A alternativa que reescreve passagem do texto de acordo\r\ncom a norma-padr\u00e3o de reg\u00eancia \u00e9:<\/p>","resposta":4365542,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o querendo opor-se na realiza\u00e7\u00e3o de rodeios.","id":4365539,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o querendo opor-se na realiza\u00e7\u00e3o de rodeios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rodeios s\u00e3o uma pr\u00e1tica que eu n\u00e3o gosto.","id":4365540,"corpo":"<p align=justify>Rodeios s\u00e3o uma pr\u00e1tica que eu n\u00e3o gosto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rodeios s\u00e3o uma pr\u00e1tica que eu n\u00e3o concordo.","id":4365541,"corpo":"<p align=justify>Rodeios s\u00e3o uma pr\u00e1tica que eu n\u00e3o concordo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prefiro que v\u00e3o direto ao assunto a que fa\u00e7am rodeios.","id":4365542,"corpo":"<p align=justify>Prefiro que v\u00e3o direto ao assunto a que fa\u00e7am rodeios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Almejam de que os rodeios sejam proibidos.","id":4365543,"corpo":"<p align=justify>Almejam de que os rodeios sejam proibidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os quadrinhos, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 e 09.","id":397793,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia os quadrinhos, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros\r\n08 e 09.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40883\/8.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 9","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1211921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um escrit\u00f3rio, que funciona de 2a a 6a feira, utiliza 250 folhas de papel A4 por dia. No in\u00edcio do dia 15 de\noutubro,\numa ter\u00e7a-feira, o escrit\u00f3rio tinha estoque de\n1 300 folhas de papel A4. Sabe-se que o escrit\u00f3rio incorporou\n1 500 folhas de papel A4 ao estoque no in\u00edcio do\ndia 21 de outubro. Sem novas incorpora\u00e7\u00f5es de folhas ao\nestoque, as folhas A4 desse escrit\u00f3rio ser\u00e3o suficientes\nat\u00e9 o dia","provas":[{"id":40883,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1211931,"hashId":"66d5d72d40feea67b7da5cfa23ec809c","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Um escrit\u00f3rio, que funciona de 2<sup>a<\/sup> a 6<sup>a<\/sup> feira, utiliza 250 folhas de papel A4 por dia. No in\u00edcio do dia 15 de\noutubro,\numa ter\u00e7a-feira, o escrit\u00f3rio tinha estoque de\n1 300 folhas de papel A4. Sabe-se que o escrit\u00f3rio incorporou\n1 500 folhas de papel A4 ao estoque no in\u00edcio do\ndia 21 de outubro. Sem novas incorpora\u00e7\u00f5es de folhas ao\nestoque, as folhas A4 desse escrit\u00f3rio ser\u00e3o suficientes\nat\u00e9 o dia<\/p><p><\/p>","resposta":4365581,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28 de outubro, com sobra de 50 folhas.","id":4365580,"corpo":"<p align=justify>28 de outubro, com sobra de 50 folhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"29 de outubro, com sobra de 50 folhas.","id":4365581,"corpo":"<p align=justify>29 de outubro, com sobra de 50 folhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"29 de outubro, com sobra de 100 folhas.","id":4365582,"corpo":"<p align=justify>29 de outubro, com sobra de 100 folhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 de outubro, com sobra de 50 folhas.","id":4365583,"corpo":"<p align=justify>30 de outubro, com sobra de 50 folhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 de outubro, com sobra de 150 folhas.","id":4365584,"corpo":"<p align=justify>30 de outubro, com sobra de 150 folhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1211931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura desenhada em uma malha de 32 quadrados id\u00eanticos. Em rela\u00e7\u00e3o a essa malha, a regi\u00e3o sombreada corresponde a:","provas":[{"id":40883,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1211933,"hashId":"af85f852644bd26a766a1351ad147747","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Observe a figura desenhada em uma malha de 32 quadrados\r\nid\u00eanticos.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40883\/14.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a essa malha, a regi\u00e3o sombreada corresponde\r\na:<p><\/p>","resposta":4365591,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45%","id":4365589,"corpo":"<p align=justify>45%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48%","id":4365590,"corpo":"<p align=justify>48%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50%","id":4365591,"corpo":"<p align=justify>50%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"52%","id":4365592,"corpo":"<p align=justify>52%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"54%","id":4365593,"corpo":"<p align=justify>54%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1211933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio precisa preparar e enviar uma mensagem e um arquivo anexo por meio do aplicativo de correio eletr\u00f4nico Microsoft Outlook 2010, em sua vers\u00e3o original, para 2 pessoas, Ana e Daniela, sendo que o texto da mensagem deve ser enviado a ambas, mas o arquivo anexo s\u00f3 pode ser enviado para Daniela. Assinale a alternativa com o procedimento correto a ser adotado para essa finalidade.","provas":[{"id":40883,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1211993,"hashId":"7f35254f1817c11457920cfa2c11ad15","enunciado":"<p align=justify>Um usu\u00e1rio precisa preparar e enviar uma mensagem\r\ne um arquivo anexo por meio do aplicativo de correio\r\neletr\u00f4nico Microsoft Outlook 2010, em sua vers\u00e3o original,\r\npara 2 pessoas, Ana e Daniela, sendo que o texto\r\nda mensagem deve ser enviado a ambas, mas o arquivo\r\nanexo s\u00f3 pode ser enviado para Daniela. Assinale a alternativa\r\ncom o procedimento correto a ser adotado para\r\nessa finalidade.<\/p>","resposta":4365878,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preparar 1 mensagem apenas, colocar Ana no campo Para, colocar Daniela no campo Cc, e anexar o arquivo na mensagem.","id":4365874,"corpo":"<p align=justify>Preparar 1 mensagem apenas, colocar Ana no campo\r\nPara, colocar Daniela no campo Cc, e anexar o arquivo\r\nna mensagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preparar 1 mensagem apenas, colocar Ana no campo Para, colocar Daniela no campo Cco, e anexar o arquivo na mensagem.","id":4365875,"corpo":"<p align=justify>Preparar 1 mensagem apenas, colocar Ana no campo\r\nPara, colocar Daniela no campo Cco, e anexar o arquivo\r\nna mensagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preparar 1 mensagem apenas, colocar Ana no campo Para, colocar Daniela no campo Cc, e o arquivo a ser anexado no campo Cco.","id":4365876,"corpo":"<p align=justify>Preparar 1 mensagem apenas, colocar Ana no campo\r\nPara, colocar Daniela no campo Cc, e o arquivo a ser\r\nanexado no campo Cco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preparar 2 mensagens, sendo que na primeira mensagem escrever o texto e colocar Ana e Daniela no campo Para e sem nenhum anexo, e, na segunda mensagem, colocar Daniela no campo Para, Ana no campo Cco e anexar o arquivo na mensagem.","id":4365877,"corpo":"<p align=justify>Preparar 2 mensagens, sendo que na primeira mensagem\r\nescrever o texto e colocar Ana e Daniela no\r\ncampo Para e sem nenhum anexo, e, na segunda\r\nmensagem, colocar Daniela no campo Para, Ana no\r\ncampo Cco e anexar o arquivo na mensagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preparar 2 mensagens, sendo que na primeira mensagem escrever o texto e colocar Ana e Daniela no campo Para e sem nenhum anexo, e, na segunda mensagem, colocar apenas Daniela no campo Para, e anexar o arquivo na mensagem.","id":4365878,"corpo":"<p align=justify>Preparar 2 mensagens, sendo que na primeira mensagem\r\nescrever o texto e colocar Ana e Daniela no\r\ncampo Para e sem nenhum anexo, e, na segunda\r\nmensagem, colocar apenas Daniela no campo Para,\r\ne anexar o arquivo na mensagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420463,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/1211993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, no que concerne \u00e0s finan\u00e7as p\u00fablicas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40883,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1212003,"hashId":"922df69796b7fd854104a645b1ca67a3","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do\r\nBrasil, no que concerne \u00e0s finan\u00e7as p\u00fablicas, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":4365918,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei ordin\u00e1ria dispor\u00e1 sobre finan\u00e7as p\u00fablicas.","id":4365916,"corpo":"<p align=justify>lei ordin\u00e1ria dispor\u00e1 sobre finan\u00e7as p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia da Uni\u00e3o para emitir moeda ser\u00e1 exercida exclusivamente pelo Banco do Brasil.","id":4365917,"corpo":"<p align=justify>a compet\u00eancia da Uni\u00e3o para emitir moeda ser\u00e1\r\nexercida exclusivamente pelo Banco do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Banco Central poder\u00e1 comprar e vender t\u00edtulos de emiss\u00e3o do Tesouro Nacional, com o objetivo de regular a oferta de moeda ou a taxa de juros.","id":4365918,"corpo":"<p align=justify>o Banco Central poder\u00e1 comprar e vender t\u00edtulos\r\nde emiss\u00e3o do Tesouro Nacional, com o objetivo de\r\nregular a oferta de moeda ou a taxa de juros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as disponibilidades de caixa da Uni\u00e3o ser\u00e3o depositadas no Banco do Brasil.","id":4365919,"corpo":"<p align=justify>as disponibilidades de caixa da Uni\u00e3o ser\u00e3o depositadas\r\nno Banco do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Banco Central poder\u00e1 conceder, direta ou indiretamente, empr\u00e9stimos ao Tesouro Nacional.","id":4365920,"corpo":"<p align=justify>o Banco Central poder\u00e1 conceder, direta ou indiretamente,\r\nempr\u00e9stimos ao Tesouro Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1212003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o da sociedade, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40883,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1212015,"hashId":"3cc3f145221f14802c9e4f99d9e8fdd8","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o da sociedade, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4365980,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respeitados os direitos dos credores preferenciais, pagar\u00e1 o liquidante as d\u00edvidas sociais proporcionalmente, sem distin\u00e7\u00e3o entre vencidas e vincendas, mas, em rela\u00e7\u00e3o a estas, com desconto","id":4365980,"corpo":"<p align=justify>respeitados os direitos dos credores preferenciais,\r\npagar\u00e1 o liquidante as d\u00edvidas sociais proporcionalmente,\r\nsem distin\u00e7\u00e3o entre vencidas e vincendas,\r\nmas, em rela\u00e7\u00e3o a estas, com desconto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os s\u00f3cios podem resolver, por unanimidade de votos, antes de ultimada a liquida\u00e7\u00e3o, antes mesmo de pagos os credores, que o liquidante fa\u00e7a rateios por antecipa\u00e7\u00e3o da partilha, \u00e0 medida que se apurem os haveres sociais.","id":4365981,"corpo":"<p align=justify>os s\u00f3cios podem resolver, por unanimidade de votos,\r\nantes de ultimada a liquida\u00e7\u00e3o, antes mesmo de pagos\r\nos credores, que o liquidante fa\u00e7a rateios por antecipa\u00e7\u00e3o\r\nda partilha, \u00e0 medida que se apurem os haveres\r\nsociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aprovadas as contas, encerra-se a liquida\u00e7\u00e3o, e a sociedade se extingue, ao ser averbada no registro pr\u00f3prio a ata da assembleia, sendo que o dissidente tem o prazo de 90 (noventa) dias, a contar da publica\u00e7\u00e3o da ata, devidamente averbada, para promover a a\u00e7\u00e3o que couber.","id":4365982,"corpo":"<p align=justify>aprovadas as contas, encerra-se a liquida\u00e7\u00e3o, e a\r\nsociedade se extingue, ao ser averbada no registro\r\npr\u00f3prio a ata da assembleia, sendo que o dissidente\r\ntem o prazo de 90 (noventa) dias, a contar da publica\u00e7\u00e3o\r\nda ata, devidamente averbada, para promover\r\na a\u00e7\u00e3o que couber.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constituem deveres do liquidante, dentre outros: averbar e publicar a ata, senten\u00e7a ou instrumento de dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade; arrecadar os bens, livros e documentos da sociedade, onde quer que estejam, e proceder, nos 30 (trinta) dias seguintes ao da sua investidura e com a assist\u00eancia, sempre que poss\u00edvel, dos administradores, \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do invent\u00e1rio e do balan\u00e7o geral do ativo e do passivo.","id":4365983,"corpo":"<p align=justify>constituem deveres do liquidante, dentre outros:\r\naverbar e publicar a ata, senten\u00e7a ou instrumento de\r\ndissolu\u00e7\u00e3o da sociedade; arrecadar os bens, livros e\r\ndocumentos da sociedade, onde quer que estejam,\r\ne proceder, nos 30 (trinta) dias seguintes ao da sua\r\ninvestidura e com a assist\u00eancia, sempre que poss\u00edvel,\r\ndos administradores, \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do invent\u00e1rio\r\ne do balan\u00e7o geral do ativo e do passivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sem estar expressamente autorizado pelo contrato social, ou pelo voto da unanimidade dos s\u00f3cios, n\u00e3o pode o liquidante gravar de \u00f4nus reais os m\u00f3veis e im\u00f3veis, contrair empr\u00e9stimos, mesmo quando indispens\u00e1veis ao pagamento de obriga\u00e7\u00f5es inadi\u00e1veis, nem prosseguir, embora para facilitar a liquida\u00e7\u00e3o, na atividade social","id":4365984,"corpo":"<p align=justify>sem estar expressamente autorizado pelo contrato\r\nsocial, ou pelo voto da unanimidade dos s\u00f3cios, n\u00e3o\r\npode o liquidante gravar de \u00f4nus reais os m\u00f3veis e\r\nim\u00f3veis, contrair empr\u00e9stimos, mesmo quando indispens\u00e1veis\r\nao pagamento de obriga\u00e7\u00f5es inadi\u00e1veis,\r\nnem prosseguir, embora para facilitar a liquida\u00e7\u00e3o,\r\nna atividade social<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","oab":true,"nome":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406966,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-da-falencia-lei-no-11-101-2005"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1212015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a fun\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica dos tributos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40883,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1212018,"hashId":"0720368bb61c28a3610c25d5217b9319","enunciado":"<p align=justify>Sobre a fun\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica dos tributos, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":4365996,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os tributos pigouvianos s\u00e3o aqueles que permitem extrair do contribuinte a mais valia t\u00e9cnica do seu trabalho, na medida da sua capacidade contributiva.","id":4365995,"corpo":"<p align=justify>os tributos pigouvianos s\u00e3o aqueles que permitem\r\nextrair do contribuinte a mais valia t\u00e9cnica do seu\r\ntrabalho, na medida da sua capacidade contributiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico t\u00eam tanto car\u00e1ter arrecadat\u00f3rio quanto car\u00e1ter extrafiscal, permitindo ao governo influenciar o comportamento dos agentes econ\u00f4micos.","id":4365996,"corpo":"<p align=justify>as contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico\r\nt\u00eam tanto car\u00e1ter arrecadat\u00f3rio quanto car\u00e1ter\r\nextrafiscal, permitindo ao governo influenciar o comportamento\r\ndos agentes econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da capacidade contributiva aplica-se apenas aos impostos, n\u00e3o tendo guarida no caso das taxas e contribui\u00e7\u00f5es, cuja fun\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica \u00e9 predominantemente fiscal.","id":4365997,"corpo":"<p align=justify>o princ\u00edpio da capacidade contributiva aplica-se\r\napenas aos impostos, n\u00e3o tendo guarida no caso\r\ndas taxas e contribui\u00e7\u00f5es, cuja fun\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica\r\n\u00e9 predominantemente fiscal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a concess\u00e3o de incentivos fiscais destinados a promover o equil\u00edbrio do desenvolvimento socioecon\u00f4mico entre as diferentes regi\u00f5es do Pa\u00eds.","id":4365998,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a concess\u00e3o de incentivos fiscais destinados\r\na promover o equil\u00edbrio do desenvolvimento\r\nsocioecon\u00f4mico entre as diferentes regi\u00f5es do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o excepcional de tributo com efeito de confisco, quando se destinar \u00e0 corre\u00e7\u00e3o de distor\u00e7\u00f5es na distribui\u00e7\u00e3o de renda, conforme expressa previs\u00e3o constitucional.","id":4365999,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 poss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o excepcional de tributo com\r\nefeito de confisco, quando se destinar \u00e0 corre\u00e7\u00e3o\r\nde distor\u00e7\u00f5es na distribui\u00e7\u00e3o de renda, conforme\r\nexpressa previs\u00e3o constitucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 49","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407166,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415865,"slug":"direito-tributario-principios-constitucionais-tributarios"}],"slug":"direito-tributario\/1212018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As t\u00e9cnicas utilizadas pela contabilidade com o prop\u00f3sito de atingir seus objetivos s\u00e3o:","provas":[{"id":40883,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1212023,"hashId":"190839d79433aa8ca8f32f42c5fd37fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As t\u00e9cnicas utilizadas pela contabilidade com o prop\u00f3sito de atingir seus objetivos s\u00e3o:<\/p>","resposta":4366021,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escritura\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o e controle.","id":4366020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escritura\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o e controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"auditoria, escritura\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise de balan\u00e7os e demonstra\u00e7\u00f5es.","id":4366021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auditoria, escritura\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise de balan\u00e7os e demonstra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contabiliza\u00e7\u00e3o, auditoria, planejamento e execu\u00e7\u00e3o.","id":4366022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contabiliza\u00e7\u00e3o, auditoria, planejamento e execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escritura\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise de balan\u00e7os e planejamento.","id":4366023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escritura\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise de balan\u00e7os e planejamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"auditoria, planejamento, contabiliza\u00e7\u00e3o e demonstra\u00e7\u00f5es.","id":4366024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auditoria, planejamento, contabiliza\u00e7\u00e3o e demonstra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416839,"slug":"contabilidade-geral-objeto-finalidade-tecnicas-contabeis-equacao-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-geral\/1212023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O balan\u00e7o patrimonial de uma empresa \u00e9 um documento cont\u00e1bil que dever\u00e1 mostrar, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":40883,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1212026,"hashId":"eaad3667fb428fbdd5dee5ade8e15b55","enunciado":"<p align=justify>O balan\u00e7o patrimonial de uma empresa \u00e9 um documento\r\ncont\u00e1bil que dever\u00e1 mostrar, no m\u00ednimo,<\/p>","resposta":4366038,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as despesas correntes durante certo per\u00edodo.","id":4366034,"corpo":"<p align=justify>as despesas correntes durante certo per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as receitas obtidas durante determinado per\u00edodo.","id":4366035,"corpo":"<p align=justify>as receitas obtidas durante determinado per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as despesas financeiras e de capital durante um certo per\u00edodo.","id":4366036,"corpo":"<p align=justify>as despesas financeiras e de capital durante um\r\ncerto per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o imposto de renda e a contribui\u00e7\u00e3o do lucro l\u00edquido.","id":4366037,"corpo":"<p align=justify>o imposto de renda e a contribui\u00e7\u00e3o do lucro l\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os estoques, ativos financeiros, imobilizado e intang\u00edveis.","id":4366038,"corpo":"<p align=justify>os estoques, ativos financeiros, imobilizado e\r\nintang\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura do Balan\u00e7o","oab":false,"nome":"Estrutura do Balan\u00e7o","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4396,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-do-balanco"}],"slug":"contabilidade-geral\/1212026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deve(m) ser classificado(a)(s) no ativo intang\u00edvel, de acordo com legisla\u00e7\u00e3o atual, sem possibilidade de amortiza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":40883,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1212027,"hashId":"90489c164660eecd7eab6c605663332b","enunciado":"<p align=justify>Deve(m) ser classificado(a)(s) no ativo intang\u00edvel, de\r\nacordo com legisla\u00e7\u00e3o atual, sem possibilidade de\r\namortiza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4366043,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o \u00e1gio pago por rentabilidade futura (goodwill).","id":4366043,"corpo":"<p align=justify>o \u00e1gio pago por rentabilidade futura (<em>goodwill<\/em>).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as despesas pr\u00e9-operacionais.","id":4366044,"corpo":"<p align=justify>as despesas pr\u00e9-operacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os im\u00f3veis de renda.","id":4366045,"corpo":"<p align=justify>os im\u00f3veis de renda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os gastos com pesquisas de produtos.","id":4366046,"corpo":"<p align=justify>os gastos com pesquisas de produtos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as benfeitorias em im\u00f3vel de terceiros.","id":4366047,"corpo":"<p align=justify>as benfeitorias em im\u00f3vel de terceiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es (\u00e1gio na emiss\u00e3o, reembolso, resgate, amortiza\u00e7\u00e3o, gastos na emiss\u00e3o)","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es (\u00e1gio na emiss\u00e3o, reembolso, resgate, amortiza\u00e7\u00e3o, gastos na emiss\u00e3o)","pai":4399,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416859,"slug":"contabilidade-geral-acoes-agio-na-emissao-reembolso-resgate-amortizacao-gastos-na-emissao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1212027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Judici\u00e1rio","id":16375,"slug":"administrador-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o p\u00fablicos os bens do dom\u00ednio nacional pertencentes \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno; todos os outros s\u00e3o particulares, seja qual for a pessoa a que pertencerem. De uma maneira geral, os bens p\u00fablicos s\u00e3o inalien\u00e1veis, enquanto conservarem sua qualifica\u00e7\u00e3o, exceto os bens, observadas as exig\u00eancias da lei,","provas":[{"id":35945,"cargo":{"descricao":"Administrador Judici\u00e1rio","id":16375,"slug":"administrador-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2019-vunesp-administrador-judiciario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Administrador Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1043691,"hashId":"682e50fb2ff7335a005a3d326e1fd4cb","enunciado":"S\u00e3o p\u00fablicos os bens do dom\u00ednio nacional pertencentes\r\n\u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno; todos os\r\noutros s\u00e3o particulares, seja qual for a pessoa a que pertencerem.\r\nDe uma maneira geral, os bens p\u00fablicos s\u00e3o\r\ninalien\u00e1veis, enquanto conservarem sua qualifica\u00e7\u00e3o, exceto\r\nos bens, observadas as exig\u00eancias da lei,","resposta":3652698,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispon\u00edveis para investimento.","id":3652695,"corpo":"dispon\u00edveis para investimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de concession\u00e1rias p\u00fablicas.","id":3652696,"corpo":"de concession\u00e1rias p\u00fablicas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das companhias mistas privadas.","id":3652697,"corpo":"das companhias mistas privadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dominicais.","id":3652698,"corpo":"dominicais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em usucapi\u00e3o.","id":3652699,"corpo":"em usucapi\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377087,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 38","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens Dominicais","oab":true,"nome":"Bens Dominicais","pai":408466,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408469,"slug":"direito-administrativo-bens-dominicais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inalienabilidade Relativa","oab":true,"nome":"Inalienabilidade Relativa","pai":404422,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408474,"slug":"direito-administrativo-inalienabilidade-relativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1043691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Judici\u00e1rio","id":16386,"slug":"enfermeiro-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"F.N., enfermeiro, foi designado pela chefia de enfermagem para compor a comiss\u00e3o de gerenciamento de recursos materiais da institui\u00e7\u00e3o. Finalizada a etapa de classifica\u00e7\u00e3o dos materiais, passou a trabalhar na padroniza\u00e7\u00e3o de materiais utilizados pela enfermagem. Essa etapa do trabalho consiste na","provas":[{"id":35979,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Judici\u00e1rio","id":16386,"slug":"enfermeiro-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2019-vunesp-enfermeiro-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Enfermeiro Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1043854,"hashId":"48d0e10304627c7de8b1656455d42c52","enunciado":"F.N., enfermeiro, foi designado pela chefia de enfermagem\r\npara compor a comiss\u00e3o de gerenciamento de recursos\r\nmateriais da institui\u00e7\u00e3o. Finalizada a etapa de classifica\u00e7\u00e3o\r\ndos materiais, passou a trabalhar na padroniza\u00e7\u00e3o\r\nde materiais utilizados pela enfermagem. Essa etapa do\r\ntrabalho consiste na","resposta":3653300,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"determina\u00e7\u00e3o do produto espec\u00edfico para procedimentos espec\u00edficos, com o prop\u00f3sito de diminuir a diversidade desnecess\u00e1ria de alguns itens e normatizar o uso de produtos similares.","id":3653300,"corpo":"determina\u00e7\u00e3o do produto espec\u00edfico para procedimentos\r\nespec\u00edficos, com o prop\u00f3sito de diminuir a\r\ndiversidade desnecess\u00e1ria de alguns itens e normatizar\r\no uso de produtos similares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"determina\u00e7\u00e3o da quantidade m\u00ednima de cada item que deve ser mantida como reserva para garantir a continuidade do atendimento, caso ocorra atraso no suprimento.","id":3653301,"corpo":"determina\u00e7\u00e3o da quantidade m\u00ednima de cada item\r\nque deve ser mantida como reserva para garantir a\r\ncontinuidade do atendimento, caso ocorra atraso no\r\nsuprimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o minuciosa do material, de modo a representar com precis\u00e3o o que \u00e9 necess\u00e1rio se adquirir.","id":3653302,"corpo":"descri\u00e7\u00e3o minuciosa do material, de modo a representar\r\ncom precis\u00e3o o que \u00e9 necess\u00e1rio se adquirir.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estimativa das quantidades de material a serem compradas para atender \u00e0s necessidades das unidades de enfermagem que utilizam esses insumos, num per\u00edodo pr\u00e9-determinado.","id":3653303,"corpo":"estimativa das quantidades de material a serem\r\ncompradas para atender \u00e0s necessidades das unidades\r\nde enfermagem que utilizam esses insumos,\r\nnum per\u00edodo pr\u00e9-determinado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" descri\u00e7\u00e3o das indica\u00e7\u00f5es de uso, desempenho t\u00e9cnico e mat\u00e9ria-prima utilizada para fabrica\u00e7\u00e3o, dimens\u00f5es e tamanhos dos materiais de uso pela enfermagem.","id":3653304,"corpo":" descri\u00e7\u00e3o das indica\u00e7\u00f5es de uso, desempenho t\u00e9cnico\r\ne mat\u00e9ria-prima utilizada para fabrica\u00e7\u00e3o, dimens\u00f5es\r\ne tamanhos dos materiais de uso pela enfermagem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377117,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de materiais e enfermagem \/ Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de materiais e enfermagem \/ Recursos Materiais","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428228,"slug":"enfermagem-administracao-de-materiais-e-enfermagem-recursos-materiais"}],"slug":"enfermagem\/1043854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Produtora adquiriu, em 31\/12\/2015, um equipamento por R$ 800.000,00, efetuando o pagamento \u00e0 vista. Na data da aquisi\u00e7\u00e3o, a Cia. estimou a vida \u00fatil do equipamento em 10 anos e o valor residual em R$ 80.000,00. Em 1\/1\/2017, ap\u00f3s um ano de uso, a empresa reavaliou a vida \u00fatil do equipamento e determinou que a vida \u00fatil remanescente era 15 anos e o valor residual era R$ 8.000,00. O valor cont\u00e1bil do equipamento evidenciado no Balan\u00e7o Patrimonial da Cia. Produtora, em 31\/12\/2017, foi, em reais","provas":[{"id":35980,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"spag-pe-2019-fcc-analista-de-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2019"},{"id":35981,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2019-fcc-analista-de-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1043929,"hashId":"27783d1eafd34dbb9b13f61ed41167b0","enunciado":"A Cia. Produtora adquiriu, em 31\/12\/2015, um equipamento por R$ 800.000,00, efetuando o pagamento \u00e0 vista. Na data da aquisi\u00e7\u00e3o, a Cia. estimou a vida \u00fatil do equipamento em 10 anos e o valor residual em R$ 80.000,00. Em 1\/1\/2017, ap\u00f3s um ano de uso, a empresa reavaliou a vida \u00fatil do equipamento e determinou que a vida \u00fatil remanescente era 15 anos e o valor residual era R$ 8.000,00. O valor cont\u00e1bil do equipamento evidenciado no Balan\u00e7o Patrimonial da Cia. Produtora, em 31\/12\/2017, foi, em\r\nreais","resposta":3653675,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"680.000,00","id":3653675,"corpo":"680.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"672.000,00","id":3653676,"corpo":"672.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"701.000,00.","id":3653677,"corpo":"701.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"693.000,00","id":3653678,"corpo":"693.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"694.400,00","id":3653679,"corpo":"694.400,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377144,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/1043929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nessas transa\u00e7\u00f5es tomadas em conjunto e de acordo com as determina\u00e7\u00f5es do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, o valor dos disp\u00eandios extraor\u00e7ament\u00e1rios em novembro de 2017 foi, em reais,","provas":[{"id":35980,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"spag-pe-2019-fcc-analista-de-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2019"},{"id":35981,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2019-fcc-analista-de-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1043954,"hashId":"e2c6ba82261a16795e15607e7b95023b","enunciado":"Com base nessas transa\u00e7\u00f5es tomadas em conjunto e de acordo com as determina\u00e7\u00f5es do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, o valor dos disp\u00eandios extraor\u00e7ament\u00e1rios em novembro de 2017 foi, em reais,","resposta":3653800,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.015.000,00.","id":3653800,"corpo":"1.015.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"115.000,00.","id":3653801,"corpo":"115.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"980.000,00.","id":3653802,"corpo":"980.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35.000,00.","id":3653803,"corpo":"35.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 935.000,00.","id":3653804,"corpo":" 935.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377150,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35980\/48.gif\">","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ingressos e disp\u00eandios","oab":false,"nome":"Ingressos e disp\u00eandios","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412073,"slug":"contabilidade-publica-ingressos-e-dispendios"}],"slug":"contabilidade-publica\/1043954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado ente p\u00fablico municipal definiu o valor de R$ 5.500.000,00 para a Reserva de Conting\u00eancia para o exerc\u00edcio financeiro de 2018. Assim, de acordo com a Lei Complementar n2 101\/2000, o ente considerou, no somat\u00f3rio das receitas que serviu de base para a defini\u00e7\u00e3o do montante destinado a essa reserva, aquelas classificadas como","provas":[{"id":35980,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"spag-pe-2019-fcc-analista-de-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2019"},{"id":35981,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2019-fcc-analista-de-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1043959,"hashId":"b7d6141989d197636703c7253d842ec9","enunciado":"Um determinado ente p\u00fablico municipal definiu o valor de R$ 5.500.000,00 para a Reserva de Conting\u00eancia para o exerc\u00edcio financeiro de 2018. Assim, de acordo com a Lei Complementar n2 101\/2000, o ente considerou, no somat\u00f3rio das receitas que serviu de base para a defini\u00e7\u00e3o do montante destinado a essa reserva, aquelas classificadas como","resposta":3653825,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es de Melhoria; Contribui\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas; Contribui\u00e7\u00f5es Sociais.","id":3653825,"corpo":"Contribui\u00e7\u00f5es de Melhoria; Contribui\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas; Contribui\u00e7\u00f5es Sociais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explora\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio Imobili\u00e1rio; Valores Mobili\u00e1rios; Aliena\u00e7\u00e3o de Bens M\u00f3veis.","id":3653826,"corpo":"Explora\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio Imobili\u00e1rio; Valores Mobili\u00e1rios; Aliena\u00e7\u00e3o de Bens M\u00f3veis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explora\u00e7\u00e3o de Recursos Naturais; Contribui\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas; Aliena\u00e7\u00e3o de Bens Im\u00f3veis.","id":3653827,"corpo":"Explora\u00e7\u00e3o de Recursos Naturais; Contribui\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas; Aliena\u00e7\u00e3o de Bens Im\u00f3veis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es de Melhoria; Aliena\u00e7\u00e3o de Bens Intang\u00edveis; Cess\u00e3o de Direitos.","id":3653828,"corpo":"Contribui\u00e7\u00f5es de Melhoria; Aliena\u00e7\u00e3o de Bens Intang\u00edveis; Cess\u00e3o de Direitos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Explora\u00e7\u00e3o de Recursos Naturais; Aliena\u00e7\u00e3o de Bens M\u00f3veis; Servi\u00e7os e Atividades Financeiras.","id":3653829,"corpo":"Explora\u00e7\u00e3o de Recursos Naturais; Aliena\u00e7\u00e3o de Bens M\u00f3veis; Servi\u00e7os e Atividades Financeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377151,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405662,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica-art-11-ao-art-14"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424273,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-receita-corrente-liquida-rcl"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424279,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1043959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em janeiro de 2018, um servidor de um ente p\u00fablico municipal constatou que o valor referente \u00e0 gratifica\u00e7\u00e3o pela chefia de departamento que o mesmo tinha direito n\u00e3o estava sendo pago desde novembro de 2017. Em 15\/01\/2018, o servidor solicitou o pagamento retroativo do montante correspondente ao seu direito de recebimento. Desse modo, ap\u00f3s o reconhecimento da obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pela autoridade competente em janeiro de 2018, um novo empenho foi emitido, liquidado e pago em 30\/01\/2018. Assim, de acordo com as determina\u00e7\u00f5es do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, a despesa referente ao empenho emitido em 30\/01\/2018 deve ser classificada no elemento de despesa","provas":[{"id":35980,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"spag-pe-2019-fcc-analista-de-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2019"},{"id":35981,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2019-fcc-analista-de-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:32:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1043960,"hashId":"1a1be85786b5bed070a837ca24b6a426","enunciado":"Em janeiro de 2018, um servidor de um ente p\u00fablico municipal constatou que o valor referente \u00e0 gratifica\u00e7\u00e3o pela chefia de departamento que o mesmo tinha direito n\u00e3o estava sendo pago desde novembro de 2017. Em 15\/01\/2018, o servidor solicitou o pagamento retroativo do montante correspondente ao seu direito de recebimento. Desse modo, ap\u00f3s o reconhecimento da obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pela autoridade competente em janeiro de 2018, um novo empenho foi emitido, liquidado e pago em 30\/01\/2018. Assim, de acordo com as determina\u00e7\u00f5es do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, a despesa referente ao empenho emitido em 30\/01\/2018 deve ser classificada no elemento de despesa","resposta":3653830,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"92 - Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores.","id":3653830,"corpo":"92 - Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16 - Outras Despesas Vari\u00e1veis - Pessoal Civil.","id":3653831,"corpo":"16 - Outras Despesas Vari\u00e1veis - Pessoal Civil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 11 - Vencimentos e Vantagens Fixas - Pessoal Civil.","id":3653832,"corpo":" 11 - Vencimentos e Vantagens Fixas - Pessoal Civil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"94 - Indeniza\u00e7\u00f5es e Restitui\u00e7\u00f5es Trabalhistas.","id":3653833,"corpo":"94 - Indeniza\u00e7\u00f5es e Restitui\u00e7\u00f5es Trabalhistas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"91 - Senten\u00e7as Judiciais.","id":3653834,"corpo":"91 - Senten\u00e7as Judiciais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377151,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores","oab":false,"nome":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412162,"slug":"contabilidade-publica-despesas-de-exercicios-anteriores"}],"slug":"contabilidade-publica\/1043960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o STF, \u00e9 assegurado \u00e0s pessoas transexuais o direito \u00e0 altera\u00e7\u00e3o de prenome e g\u00eanero em seus registros civis,","provas":[{"id":36015,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2019-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1044091,"hashId":"9f63030f315ed7ae1bfb67dadaa75a95","enunciado":"De acordo com o STF, \u00e9 assegurado \u00e0s pessoas transexuais o direito\r\n\u00e0 altera\u00e7\u00e3o de prenome e g\u00eanero em seus registros civis,","resposta":3654239,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desde que o juiz competente constitua a identidade de g\u00eanero do(a) requerente.","id":3654235,"corpo":"desde que o juiz competente constitua a identidade de g\u00eanero\r\ndo(a) requerente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caso tenha sido realizada a respectiva cirurgia de transgenitaliza\u00e7\u00e3o, mesmo que o juiz n\u00e3o tenha constitu\u00eddo a identidade de g\u00eanero do(a) requerente.","id":3654236,"corpo":"caso tenha sido realizada a respectiva cirurgia de\r\ntransgenitaliza\u00e7\u00e3o, mesmo que o juiz n\u00e3o tenha constitu\u00eddo a\r\nidentidade de g\u00eanero do(a) requerente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desde que a identidade com o g\u00eanero autopercebido pelo(a) requerente seja atestada por certifica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica ou psicol\u00f3gica.","id":3654237,"corpo":"desde que a identidade com o g\u00eanero autopercebido pelo(a)\r\nrequerente seja atestada por certifica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica ou\r\npsicol\u00f3gica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desde que fique anotado nos documentos do(a) requerente que ocorreram as altera\u00e7\u00f5es requeridas, para garantia da seguran\u00e7a jur\u00eddica.","id":3654238,"corpo":"desde que fique anotado nos documentos do(a) requerente que\r\nocorreram as altera\u00e7\u00f5es requeridas, para garantia da seguran\u00e7a\r\njur\u00eddica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ainda que o(a) requerente n\u00e3o fa\u00e7a prova da sua identidade de g\u00eanero, que \u00e9 autopercebida.","id":3654239,"corpo":"ainda que o(a) requerente n\u00e3o fa\u00e7a prova da sua identidade de\r\ng\u00eanero, que \u00e9 autopercebida.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377183,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 26","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Dos Direitos da Personalidade","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424843,"slug":"direito-civil-dos-direitos-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es do CC\/2002 sobre Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es do CC\/2002 sobre Direitos da Personalidade","pai":424843,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424846,"slug":"direito-civil-disposicoes-do-cc-2002-sobre-direitos-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nome civil e Pseud\u00f4nimo","oab":false,"nome":"Nome civil e Pseud\u00f4nimo","pai":424846,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424850,"slug":"direito-civil-nome-civil-e-pseudonimo"}],"slug":"direito-civil\/1044091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o entendimento do STJ, \u00e9 imprescind\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o de exame de corpo de delito e outras per\u00edcias para","provas":[{"id":36015,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2019-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1044108,"hashId":"894c9ff9f275b999f92244e6e2713ed4","enunciado":"De acordo com o entendimento do STJ, \u00e9 imprescind\u00edvel a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de exame de corpo de delito e outras per\u00edcias para","resposta":3654324,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constata\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia do crime de estupro, especialmente quando a v\u00edtima tiver ido \u00e0 delegacia de pol\u00edcia apenas no dia seguinte ao do suposto cometimento do delito.","id":3654320,"corpo":"constata\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia do crime de estupro, especialmente\r\nquando a v\u00edtima tiver ido \u00e0 delegacia de pol\u00edcia apenas no dia\r\nseguinte ao do suposto cometimento do delito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"configura\u00e7\u00e3o da causa de aumento de pena pela utiliza\u00e7\u00e3o de arma de fogo no roubo, ainda que exista testemunha do delito e que a v\u00edtima confirme o uso da arma.","id":3654321,"corpo":"configura\u00e7\u00e3o da causa de aumento de pena pela utiliza\u00e7\u00e3o de\r\narma de fogo no roubo, ainda que exista testemunha do delito\r\ne que a v\u00edtima confirme o uso da arma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" constata\u00e7\u00e3o da qualificadora referente ao arrombamento no crime de furto, mesmo que a v\u00edtima tenha reparado prontamente o objeto violado.","id":3654322,"corpo":" constata\u00e7\u00e3o da qualificadora referente ao arrombamento no\r\ncrime de furto, mesmo que a v\u00edtima tenha reparado\r\nprontamente o objeto violado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de furto realizado com escalada, ainda que exista filmagem realizada por sistema de monitoramento de c\u00e2meras de seguran\u00e7a.","id":3654323,"corpo":"verifica\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de furto realizado com escalada,\r\nainda que exista filmagem realizada por sistema de\r\nmonitoramento de c\u00e2meras de seguran\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reconhecimento da qualificadora de rompimento de obst\u00e1culos quando a infra\u00e7\u00e3o deixar vest\u00edgios, mesmo que haja declara\u00e7\u00f5es da v\u00edtima e de testemunhas.","id":3654324,"corpo":"reconhecimento da qualificadora de rompimento de obst\u00e1culos\r\nquando a infra\u00e7\u00e3o deixar vest\u00edgios, mesmo que haja\r\ndeclara\u00e7\u00f5es da v\u00edtima e de testemunhas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377183,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 26","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","oab":true,"nome":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406647,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-delito-e-pericias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","pai":406643,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414452,"slug":"direito-processual-penal-meios-de-prova-e-meios-de-obtencao-de-prova-em-especie"}],"slug":"direito-processual-penal\/1044108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a conceitos e consequ\u00eancias da prescri\u00e7\u00e3o e da decad\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":36015,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2019-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1044112,"hashId":"dcafddba42bbf4ed34255b70b16a8511","enunciado":"No que se refere a conceitos e consequ\u00eancias da prescri\u00e7\u00e3o e da\r\ndecad\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3654341,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a decad\u00eancia atinge diretamente o direito de a\u00e7\u00e3o e, assim, faz desaparecer o direito tutelado, ao passo que a prescri\u00e7\u00e3o, ao atingir o direito tutelado, tem como consequ\u00eancia a extin\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o.","id":3654340,"corpo":"a decad\u00eancia atinge diretamente o direito de a\u00e7\u00e3o e, assim, faz\r\ndesaparecer o direito tutelado, ao passo que a prescri\u00e7\u00e3o, ao\r\natingir o direito tutelado, tem como consequ\u00eancia a extin\u00e7\u00e3o da\r\na\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a prescri\u00e7\u00e3o pode ser classificada como aquisitiva e extintiva, uma vez que o decurso do tempo, elemento comum \u00e0s duas esp\u00e9cies, tem influ\u00eancia para a aquisi\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o de direitos.","id":3654341,"corpo":"a prescri\u00e7\u00e3o pode ser classificada como aquisitiva e extintiva,\r\numa vez que o decurso do tempo, elemento comum \u00e0s\r\nduas esp\u00e9cies, tem influ\u00eancia para a aquisi\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o de\r\ndireitos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a prescri\u00e7\u00e3o, a peremp\u00e7\u00e3o e a preclus\u00e3o s\u00e3o institutos que geram a perda de direitos, sendo as duas primeiras de natureza material e a \u00faltima, de natureza processual.","id":3654342,"corpo":"a prescri\u00e7\u00e3o, a peremp\u00e7\u00e3o e a preclus\u00e3o s\u00e3o institutos que\r\ngeram a perda de direitos, sendo as duas primeiras de natureza\r\nmaterial e a \u00faltima, de natureza processual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a ren\u00fancia \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida desde que seja expressa, n\u00e3o cause preju\u00edzos a terceiros e seja realizada depois que a prescri\u00e7\u00e3o se consumar.","id":3654343,"corpo":" a ren\u00fancia \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida desde que seja expressa, n\u00e3o\r\ncause preju\u00edzos a terceiros e seja realizada depois que a\r\nprescri\u00e7\u00e3o se consumar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os prazos prescricionais, em regra, s\u00e3o aqueles definidos por lei; contudo, por acordo das partes, eles podem ser alterados e novas causas de interrup\u00e7\u00e3o e suspens\u00e3o podem ser criadas.","id":3654344,"corpo":"os prazos prescricionais, em regra, s\u00e3o aqueles definidos por\r\nlei; contudo, por acordo das partes, eles podem ser alterados e\r\nnovas causas de interrup\u00e7\u00e3o e suspens\u00e3o podem ser criadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377184,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 52","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 196)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 196)","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405905,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-da-prescricao-art-189-ao-196"}],"slug":"direito-civil\/1044112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Judici\u00e1rio","id":10253,"slug":"contador-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transpostas para a voz passiva, as passagens \u201cO pr\u00f3ximo governo n\u00e3o encontrar\u00e1 um ambiente econ\u00f4mico internacional sereno.\u201d (1o par\u00e1grafo) e \u201cSe at\u00e9 o in\u00edcio deste ano EUA, Europa e China davam sinais de vigor...\u201d (4o par\u00e1grafo) assumem a seguinte reda\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":36016,"cargo":{"descricao":"Contador Judici\u00e1rio","id":10253,"slug":"contador-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2019-vunesp-contador-judiciario-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1044193,"hashId":"0acb1c4395ec1621795fcd9a9e9cdba9","enunciado":"Transpostas para a voz passiva, as passagens \u201cO pr\u00f3ximo\r\ngoverno n\u00e3o encontrar\u00e1 um ambiente econ\u00f4mico\r\ninternacional sereno.\u201d (1o par\u00e1grafo) e \u201cSe at\u00e9 o in\u00edcio\r\ndeste ano EUA, Europa e China davam sinais de vigor...\u201d\r\n(4o par\u00e1grafo) assumem a seguinte reda\u00e7\u00e3o:","resposta":3654748,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um ambiente econ\u00f4mico internacional sereno n\u00e3o poder\u00e1 ser encontrado pelo pr\u00f3ximo governo. \/ Se sinais de vigor deram EUA, Europa e China at\u00e9 o in\u00edcio deste ano...","id":3654745,"corpo":"Um ambiente econ\u00f4mico internacional sereno n\u00e3o\r\npoder\u00e1 ser encontrado pelo pr\u00f3ximo governo. \/ Se\r\nsinais de vigor deram EUA, Europa e China at\u00e9 o\r\nin\u00edcio deste ano...","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pr\u00f3ximo governo n\u00e3o ter\u00e1 encontrado um ambiente econ\u00f4mico internacional sereno. \/ Se foram dados sinais de vigor por EUA, Europa e China at\u00e9 o in\u00edcio deste ano...","id":3654746,"corpo":"O pr\u00f3ximo governo n\u00e3o ter\u00e1 encontrado um ambiente\r\necon\u00f4mico internacional sereno. \/ Se foram dados\r\nsinais de vigor por EUA, Europa e China at\u00e9 o in\u00edcio\r\ndeste ano...","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um ambiente econ\u00f4mico internacional sereno n\u00e3o ter\u00e1 sido encontrado pelo pr\u00f3ximo governo. \/ Se se deram sinais de vigor, at\u00e9 o in\u00edcio deste ano, por EUA, Europa e China...","id":3654747,"corpo":"Um ambiente econ\u00f4mico internacional sereno n\u00e3o\r\nter\u00e1 sido encontrado pelo pr\u00f3ximo governo. \/ Se se\r\nderam sinais de vigor, at\u00e9 o in\u00edcio deste ano, por\r\nEUA, Europa e China...","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 encontrado um ambiente econ\u00f4mico internacional sereno pelo pr\u00f3ximo governo. \/ Se sinais de vigor eram dados por EUA, Europa e China at\u00e9 o in\u00edcio deste ano...","id":3654748,"corpo":"N\u00e3o ser\u00e1 encontrado um ambiente econ\u00f4mico internacional\r\nsereno pelo pr\u00f3ximo governo. \/ Se sinais\r\nde vigor eram dados por EUA, Europa e China at\u00e9 o\r\nin\u00edcio deste ano...","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se encontrar\u00e1 um ambiente econ\u00f4mico internacional sereno no pr\u00f3ximo governo. \/ Se EUA, Europa e China tinham dado sinais de vigor at\u00e9 o in\u00edcio deste ano...","id":3654749,"corpo":"N\u00e3o se encontrar\u00e1 um ambiente econ\u00f4mico internacional\r\nsereno no pr\u00f3ximo governo. \/ Se EUA, Europa\r\ne China tinham dado sinais de vigor at\u00e9 o in\u00edcio deste\r\nano...","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377187,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36016\/07.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409195,"slug":"lingua-portuguesa-conversao-das-vozes-do-verbo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1044193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Judici\u00e1rio","id":10253,"slug":"contador-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei que compreender\u00e1 as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, \u00e9 a","provas":[{"id":36016,"cargo":{"descricao":"Contador Judici\u00e1rio","id":10253,"slug":"contador-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2019-vunesp-contador-judiciario-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1044216,"hashId":"318ba4d98b9633b40f7104bda15f3fa0","enunciado":"A lei que compreender\u00e1 as metas e prioridades da\r\nadministra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica estadual, incluindo as despesas\r\nde capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, \u00e9 a","resposta":3654861,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei que instituir o Plano Plurianual.","id":3654860,"corpo":"lei que instituir o Plano Plurianual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":3654861,"corpo":"lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lei org\u00e2nica.","id":3654862,"corpo":"lei org\u00e2nica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lei de responsabilidade fiscal.","id":3654863,"corpo":"lei de responsabilidade fiscal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","id":3654864,"corpo":" lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377192,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29  a 32","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1044216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Judici\u00e1rio","id":10253,"slug":"contador-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Salvo situa\u00e7\u00e3o em especial, toda presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria compuls\u00f3ria, em moeda ou cujo valor nela possa expressar, que n\u00e3o constitua san\u00e7\u00e3o por ato il\u00edcito, instru\u00edda em lei e cobrada mediante atividade administrativa plenamente vinculada, significa:","provas":[{"id":36016,"cargo":{"descricao":"Contador Judici\u00e1rio","id":10253,"slug":"contador-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2019-vunesp-contador-judiciario-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1044245,"hashId":"371fb5730ddde294dd87df743bbbee7a","enunciado":"Salvo situa\u00e7\u00e3o em especial, toda presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria\r\ncompuls\u00f3ria, em moeda ou cujo valor nela possa expressar,\r\nque n\u00e3o constitua san\u00e7\u00e3o por ato il\u00edcito, instru\u00edda em\r\nlei e cobrada mediante atividade administrativa plenamente\r\nvinculada, significa:","resposta":3655007,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da qualifica\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o do tributo.","id":3655005,"corpo":"Da qualifica\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o do tributo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da determina\u00e7\u00e3o pelo fato gerador de uma obriga\u00e7\u00e3o fiscal.","id":3655006,"corpo":"Da determina\u00e7\u00e3o pelo fato gerador de uma obriga\u00e7\u00e3o\r\nfiscal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Conceito de tributo.","id":3655007,"corpo":"O Conceito de tributo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do Processo de cobran\u00e7a em compuls\u00f3rio de arrecada\u00e7\u00e3o.","id":3655008,"corpo":"Do Processo de cobran\u00e7a em compuls\u00f3rio de arrecada\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A natureza jur\u00eddica espec\u00edfica do tributo.","id":3655009,"corpo":"A natureza jur\u00eddica espec\u00edfica do tributo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377199,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417573,"slug":"direito-tributario-conceitos-basicos-sobre-direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1044245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Judici\u00e1rio","id":10253,"slug":"contador-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias atender\u00e1 o preconizado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 88, quando esta menciona, em seu art. 165, que leis de iniciativa do poder executivo estabelecer\u00e3o os planos or\u00e7ament\u00e1rios. Neste caso, \u00e9 correto afirmar que a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias dispor\u00e1, al\u00e9m do equil\u00edbrio entre receitas e despesas, crit\u00e9rios e formas de limita\u00e7\u00f5es de empenho, sobre","provas":[{"id":36016,"cargo":{"descricao":"Contador Judici\u00e1rio","id":10253,"slug":"contador-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2019-vunesp-contador-judiciario-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1044252,"hashId":"1d3c9f16e10ab7e375634f8f300ba3b5","enunciado":"A lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias atender\u00e1 o preconizado\r\npela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 88, quando esta menciona,\r\nem seu art. 165, que leis de iniciativa do poder executivo\r\nestabelecer\u00e3o os planos or\u00e7ament\u00e1rios. Neste caso,\r\n\u00e9 correto afirmar que a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias\r\ndispor\u00e1, al\u00e9m do equil\u00edbrio entre receitas e despesas, crit\u00e9rios\r\ne formas de limita\u00e7\u00f5es de empenho, sobre","resposta":3655042,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das metas relativas \u00e0s proje\u00e7\u00f5es futuras, de forma a certificar-se do atingimento do objetivo de superavit.","id":3655040,"corpo":"avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das metas relativas \u00e0s\r\nproje\u00e7\u00f5es futuras, de forma a certificar-se do atingimento\r\ndo objetivo de superavit.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"princ\u00edpios relativos ao controle de arrecada\u00e7\u00e3o de receitas e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos custos vari\u00e1veis relacionados aos programas de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio.","id":3655041,"corpo":"princ\u00edpios relativos ao controle de arrecada\u00e7\u00e3o de\r\nreceitas e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos custos vari\u00e1veis relacionados\r\naos programas de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normas relativas ao controle de custos e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos resultados dos programas financiados com recursos dos or\u00e7amentos.","id":3655042,"corpo":"normas relativas ao controle de custos e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o\r\ndos resultados dos programas financiados com\r\nrecursos dos or\u00e7amentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demais condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias para capta\u00e7\u00e3o de recursos a entidades p\u00fablicas e privadas.","id":3655043,"corpo":"demais condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias para capta\u00e7\u00e3o de\r\nrecursos a entidades p\u00fablicas e privadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a normatiza\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o da receita, as emiss\u00f5es de papel-moeda e outras entradas compensat\u00f3rias, no ativo e no passivo financeiros.","id":3655044,"corpo":"a normatiza\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o\r\nda receita, as emiss\u00f5es de papel-moeda e\r\noutras entradas compensat\u00f3rias, no ativo e no passivo\r\nfinanceiros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377200,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 74","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1044252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as palavras est\u00e3o grafadas corretamente em:","provas":[{"id":36017,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"spag-pe-2019-fcc-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"},{"id":36018,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2019-fcc-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1044305,"hashId":"ea332f9cf3c2e67bb40eaa15bd70990c","enunciado":"Todas as palavras est\u00e3o grafadas corretamente em:","resposta":3655305,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Talvez restem poucas reminisc\u00eancias no imagin\u00e1rio coletivo dos males de algumas doen\u00e7as evitadas pela vacina\u00e7\u00e3o.","id":3655305,"corpo":"Talvez restem poucas reminisc\u00eancias no imagin\u00e1rio coletivo dos males de algumas doen\u00e7as evitadas pela vacina\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os m\u00e9dicos reinvindicam uma maior aderencia dos pacientes \u00e0s campanhas esclarecedoras sobre a vacina\u00e7\u00e3o.","id":3655306,"corpo":"Os m\u00e9dicos reinvindicam uma maior aderencia dos pacientes \u00e0s campanhas esclarecedoras sobre a vacina\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O medo de que as vacinas fa\u00e7am mau \u00e0s crian\u00e7as tem levado o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a rever suas estrategias.","id":3655307,"corpo":" O medo de que as vacinas fa\u00e7am mau \u00e0s crian\u00e7as tem levado o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a rever suas estrategias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ignorancia quanto aos riscos das vacinas se extende das camadas mais pobres \u00e0s mais abastadas da popula\u00e7\u00e3o.","id":3655308,"corpo":"A ignorancia quanto aos riscos das vacinas se extende das camadas mais pobres \u00e0s mais abastadas da popula\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ideal \u00e9 que os respons\u00e1veis vacinem seus filhos expontaneamente, visando protege-los e colaborando com o coletivo.","id":3655309,"corpo":"O ideal \u00e9 que os respons\u00e1veis vacinem seus filhos expontaneamente, visando protege-los e colaborando com o coletivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377207,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1044305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as regras de pontua\u00e7\u00e3o conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, o per\u00edodo reescrito corretamente \u00e9:","provas":[{"id":36017,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"spag-pe-2019-fcc-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"},{"id":36018,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2019-fcc-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1044308,"hashId":"87ac7018231c866eda78695370df8692","enunciado":"Considerando as regras de pontua\u00e7\u00e3o conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, o per\u00edodo reescrito corretamente \u00e9:","resposta":3655324,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pequenos carac\u00f3is, viscosos abrigos, de um destino s\u00f3 na inf\u00e2ncia, a percorrer, as l\u00e9guas de schistosoma e solid\u00e3o.","id":3655320,"corpo":"Pequenos carac\u00f3is, viscosos abrigos, de um destino s\u00f3 na inf\u00e2ncia, a percorrer, as l\u00e9guas de schistosoma e solid\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eram meninos e eram, homens, muito mais, pobres do que ele, curvados sobre a \u00e1gua escura mesmo sob o sol de dezembro.","id":3655321,"corpo":"Eram meninos e eram, homens, muito mais, pobres do que ele, curvados sobre a \u00e1gua escura mesmo sob o sol de dezembro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E ningu\u00e9m, me explicava nunca, que na verdade, em minha vida, apenas um riozinho de \u00e1guas, sempre escassas, corria perto.","id":3655322,"corpo":"E ningu\u00e9m, me explicava nunca, que na verdade, em minha vida, apenas um riozinho de \u00e1guas, sempre escassas, corria perto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perto de minha casa um rio, seguia rumoroso e pobre mas, sempre, havia quem buscasse, um seixo, um peixe, uma lembran\u00e7a.","id":3655323,"corpo":"Perto de minha casa um rio, seguia rumoroso e pobre mas, sempre, havia quem buscasse, um seixo, um peixe, uma lembran\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0 noite, eu pensava que o mundo era composto s\u00f3 de rios e de crian\u00e7as que tentavam, a todo custo, atravess\u00e1-los.","id":3655324,"corpo":"\u00c0 noite, eu pensava que o mundo era composto s\u00f3 de rios e de crian\u00e7as que tentavam, a todo custo, atravess\u00e1-los.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377208,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36017\/19.gif\">","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 24","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1044308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os conceitos de excel\u00eancia predicados pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional da Qualidade (FNQ), bem como as metodologias e ferramentas por ela disponibilizadas,","provas":[{"id":36017,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"spag-pe-2019-fcc-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"},{"id":36018,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2019-fcc-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1044328,"hashId":"e598cb54ad2bf5c5b89539370dfa7955","enunciado":"De acordo com os conceitos de excel\u00eancia predicados pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional da Qualidade (FNQ), bem como as metodologias e ferramentas por ela disponibilizadas,","resposta":3655423,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o denominado pensamento sist\u00eamico constitui um macroprinc\u00edpio de excel\u00eancia sustentado pela FNQ, a partir do qual s\u00e3o constru\u00eddos os demais fundamentos aplic\u00e1veis \u00e0s entidades patrocinadas pela Funda\u00e7\u00e3o.","id":3655420,"corpo":"o denominado pensamento sist\u00eamico constitui um macroprinc\u00edpio de excel\u00eancia sustentado pela FNQ, a partir do qual s\u00e3o constru\u00eddos os demais fundamentos aplic\u00e1veis \u00e0s entidades patrocinadas pela Funda\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os fundamentos de excel\u00eancia sustentados pela FQN s\u00e3o revistos periodicamente, ao menos a cada 2 anos, de forma a manter sua atualidade e ader\u00eancia ao est\u00e1gio das organiza\u00e7\u00f5es patrocinadoras.","id":3655421,"corpo":"os fundamentos de excel\u00eancia sustentados pela FQN s\u00e3o revistos periodicamente, ao menos a cada 2 anos, de forma a manter sua atualidade e ader\u00eancia ao est\u00e1gio das organiza\u00e7\u00f5es patrocinadoras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aferi\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio da organiza\u00e7\u00e3o em termos de excel\u00eancia e de boas pr\u00e1ticas de qualidade em gest\u00e3o depende de um procedimento de certifica\u00e7\u00e3o efetuado pela FNQ.","id":3655422,"corpo":"a aferi\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio da organiza\u00e7\u00e3o em termos de excel\u00eancia e de boas pr\u00e1ticas de qualidade em gest\u00e3o depende de um procedimento de certifica\u00e7\u00e3o efetuado pela FNQ.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os crit\u00e9rios de excel\u00eancia da Funda\u00e7\u00e3o, divididos em subitens, oferecem uma pontua\u00e7\u00e3o que permite que as organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas avaliem, elas pr\u00f3prias, seu grau de excel\u00eancia.","id":3655423,"corpo":"os crit\u00e9rios de excel\u00eancia da Funda\u00e7\u00e3o, divididos em subitens, oferecem uma pontua\u00e7\u00e3o que permite que as organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas avaliem, elas pr\u00f3prias, seu grau de excel\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas entidades credenciadas pela FNQ possuem autoriza\u00e7\u00e3o para implementar, no \u00e2mbito de organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas, o programa de compliance certificado pela Funda\u00e7\u00e3o.","id":3655424,"corpo":"apenas entidades credenciadas pela FNQ possuem autoriza\u00e7\u00e3o para implementar, no \u00e2mbito de organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas, o programa de compliance certificado pela Funda\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377211,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403763,"slug":"administracao-publica-qualidade-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o - GESP\u00daBLICA","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o - GESP\u00daBLICA","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417368,"slug":"administracao-publica-programa-nacional-de-gestao-publica-e-desburocratizacao-gespublica"}],"slug":"administracao-publica\/1044328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as abordagens correntes sobre o fen\u00f4meno da lideran\u00e7a emerge o conceito de \u201clideran\u00e7a transacional\u201d, no qual a atua\u00e7\u00e3o do l\u00edder","provas":[{"id":36017,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"spag-pe-2019-fcc-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"},{"id":36018,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2019-fcc-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1044336,"hashId":"33b8662c42b0ad2e682fe2142d3207b5","enunciado":"Entre as abordagens correntes sobre o fen\u00f4meno da lideran\u00e7a emerge o conceito de \u201clideran\u00e7a transacional\u201d, no qual a atua\u00e7\u00e3o\r\ndo l\u00edder","resposta":3655463,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 determinante, eis que o envolvimento dos liderados no atingimento dos objetivos estrat\u00e9gicos decorre do denominado ajuste espont\u00e2neo.","id":3655460,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 determinante, eis que o envolvimento dos liderados no atingimento dos objetivos estrat\u00e9gicos decorre do denominado ajuste espont\u00e2neo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inspira os trabalhadores a aceitar mudan\u00e7as, promovendo a cultura da responsabilidade, propriedade e autonomia no local de trabalho.","id":3655461,"corpo":"inspira os trabalhadores a aceitar mudan\u00e7as, promovendo a cultura da responsabilidade, propriedade e autonomia no local de trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 fundada no carisma e em suas habilidades inatas para conduzir os liderados, promovendo o engajamento aos objetivos propostos.","id":3655462,"corpo":"\u00e9 fundada no carisma e em suas habilidades inatas para conduzir os liderados, promovendo o engajamento aos objetivos propostos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 pautada principalmente pela obedi\u00eancia \u00e0s regras e cumprimento das metas estabelecidas, al\u00e9m de seguir a ideia de recompensa proporcional ao desempenho.","id":3655463,"corpo":"\u00e9 pautada principalmente pela obedi\u00eancia \u00e0s regras e cumprimento das metas estabelecidas, al\u00e9m de seguir a ideia de recompensa proporcional ao desempenho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"depende da conjuga\u00e7\u00e3o adequada do estilo adotado - diretivo ou apoiador - ao grau de maturidade dos liderados para se mostrar eficaz.","id":3655464,"corpo":"depende da conjuga\u00e7\u00e3o adequada do estilo adotado - diretivo ou apoiador - ao grau de maturidade dos liderados para se mostrar eficaz.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377211,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a Transacional x Transformacional","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a Transacional x Transformacional","pai":404664,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425503,"slug":"administracao-geral-lideranca-transacional-x-transformacional"}],"slug":"administracao-geral\/1044336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que, tendo sido contratada uma consultoria especializada para apoiar a implementa\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico de uma entidade p\u00fablica, tal consultoria esteja buscando identificar a miss\u00e3o da entidade, o que significa apontar","provas":[{"id":36017,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"spag-pe-2019-fcc-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"},{"id":36018,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2019-fcc-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1044340,"hashId":"0e52f2af7097d22cbd392d4e1bbd339c","enunciado":"Suponha que, tendo sido contratada uma consultoria especializada para apoiar a implementa\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico de uma entidade p\u00fablica, tal consultoria esteja buscando identificar a miss\u00e3o da entidade, o que significa apontar","resposta":3655484,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os objetivos estrat\u00e9gicos da organiza\u00e7\u00e3o e as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para alcan\u00e7\u00e1-los.","id":3655480,"corpo":"os objetivos estrat\u00e9gicos da organiza\u00e7\u00e3o e as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para alcan\u00e7\u00e1-los.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o futuro almejado pelos integrantes da entidade e como deseja ser reconhecida a longo prazo.","id":3655481,"corpo":"o futuro almejado pelos integrantes da entidade e como deseja ser reconhecida a longo prazo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os valores predicados pelos membros da entidade, indicando a forma como se posicionam na sociedade.","id":3655482,"corpo":"os valores predicados pelos membros da entidade, indicando a forma como se posicionam na sociedade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os cen\u00e1rios em que a organiza\u00e7\u00e3o se insere e seu papel relativo no conjunto de agentes envolvidos.","id":3655483,"corpo":"os cen\u00e1rios em que a organiza\u00e7\u00e3o se insere e seu papel relativo no conjunto de agentes envolvidos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pr\u00f3pria raz\u00e3o de ser da entidade, ou seja, por que ela existe e o que ela faz.","id":3655484,"corpo":"a pr\u00f3pria raz\u00e3o de ser da entidade, ou seja, por que ela existe e o que ela faz.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377211,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/1044340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma empresa municipal tenha decidido utilizar, para apoiar seu planejamento estrat\u00e9gico e avaliar resultados, o Balanced Scorecard (BSC). Durante a aplica\u00e7\u00e3o de tal metodologia foram utilizados mapas estrat\u00e9gicos, cuja fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua consiste em","provas":[{"id":36017,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"spag-pe-2019-fcc-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"},{"id":36018,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2019-fcc-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1044341,"hashId":"b395396987d6d953908f0221db6a0b71","enunciado":"Considere que uma empresa municipal tenha decidido utilizar, para apoiar seu planejamento estrat\u00e9gico e avaliar resultados, o Balanced Scorecard (BSC). Durante a aplica\u00e7\u00e3o de tal metodologia foram utilizados mapas estrat\u00e9gicos, cuja fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua consiste em","resposta":3655485,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"visualizar as estrat\u00e9gias, identificando as rela\u00e7\u00f5es de causa e efeito entre as perspectivas.","id":3655485,"corpo":"visualizar as estrat\u00e9gias, identificando as rela\u00e7\u00f5es de causa e efeito entre as perspectivas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identificar a lacuna existente entre os insumos necess\u00e1rios e aqueles dispon\u00edveis na organiza\u00e7\u00e3o.","id":3655486,"corpo":"identificar a lacuna existente entre os insumos necess\u00e1rios e aqueles dispon\u00edveis na organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificar as for\u00e7as e fraquezas da organiza\u00e7\u00e3o, com a an\u00e1lise dos cen\u00e1rios internos.","id":3655487,"corpo":"identificar as for\u00e7as e fraquezas da organiza\u00e7\u00e3o, com a an\u00e1lise dos cen\u00e1rios internos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mapear os desafios e oportunidades existentes no ambiente em que se insere a organiza\u00e7\u00e3o.","id":3655488,"corpo":"mapear os desafios e oportunidades existentes no ambiente em que se insere a organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mapear os principais processos de trabalho que fazem parte da cadeia de valor da organiza\u00e7\u00e3o.","id":3655489,"corpo":"mapear os principais processos de trabalho que fazem parte da cadeia de valor da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377211,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"}],"slug":"administracao-geral\/1044341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00edrus e worms s\u00e3o dois tipos de malware que podem ser obtidos por e-mail, em sites da internet, no compartilhamento de arquivos, em redes sociais e mensagens instant\u00e2neas, entre outros. Diferentemente dos v\u00edrus, os worms","provas":[{"id":36017,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"spag-pe-2019-fcc-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"},{"id":36018,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2019-fcc-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1044352,"hashId":"84abd4d91b17f0667807c58ef4713834","enunciado":"V\u00edrus e worms s\u00e3o dois tipos de malware que podem ser obtidos por e-mail, em sites da internet, no compartilhamento de arquivos, em redes sociais e mensagens instant\u00e2neas, entre outros. Diferentemente dos v\u00edrus, os worms","resposta":3655540,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propagam-se enviando c\u00f3pia de si pr\u00f3prio automaticamente pelas redes.","id":3655540,"corpo":"propagam-se enviando c\u00f3pia de si pr\u00f3prio automaticamente pelas redes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propagam-se por meio da inser\u00e7\u00e3o de c\u00f3pia de si mesmo em outros arquivos.","id":3655541,"corpo":"propagam-se por meio da inser\u00e7\u00e3o de c\u00f3pia de si mesmo em outros arquivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normalmente alteram e\/ou removem arquivos do computador.","id":3655542,"corpo":"normalmente alteram e\/ou removem arquivos do computador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o instalados no computador quando se executa um arquivo infectado.","id":3655543,"corpo":"s\u00e3o instalados no computador quando se executa um arquivo infectado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"normalmente enviam spam e phishing automaticamente a partir do computador.","id":3655544,"corpo":"normalmente enviam spam e phishing automaticamente a partir do computador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377212,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 68","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hacker","oab":false,"nome":"Hacker","pai":405075,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405076,"slug":"informatica-hacker"}],"slug":"informatica\/1044352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Assist\u00eancia Social, Trabalho, Emprego e Renda do Par\u00e1","sigla":"SEASTER","id":3496,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seaster-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, qual \u00e9 o esquema preferencial de profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o (PEP) nos casos de exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV)?","provas":[{"id":36063,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Assist\u00eancia Social, Trabalho, Emprego e Renda do Par\u00e1","sigla":"SEASTER","id":3496,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seaster-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"seaster-pa-2019-iades-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IADES - SEASTER - Enfermeiro - 2019"},{"id":36066,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2019-iades-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IADES - SEAD PA - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1044444,"hashId":"282cf3f1558d56cee9881900d487b697","enunciado":"Atualmente, qual \u00e9 o esquema preferencial de profilaxia\r\np\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o (PEP) nos casos de exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus da\r\nimunodefici\u00eancia humana (HIV)?","resposta":3656004,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AZT + 3TC + DTG, com dura\u00e7\u00e3o de 28 dias.","id":3656000,"corpo":"AZT + 3TC + DTG, com dura\u00e7\u00e3o de 28 dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AZT + 3TC, com dura\u00e7\u00e3o de 28 dias.","id":3656001,"corpo":"AZT + 3TC, com dura\u00e7\u00e3o de 28 dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AZT + 3TC + ATV\/r, com dura\u00e7\u00e3o de 30 dias.","id":3656002,"corpo":"AZT + 3TC + ATV\/r, com dura\u00e7\u00e3o de 30 dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TDF + 3TC, com dura\u00e7\u00e3o de 30 dias.","id":3656003,"corpo":"TDF + 3TC, com dura\u00e7\u00e3o de 30 dias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"TDF + 3TC + DTG, com dura\u00e7\u00e3o de 28 dias.","id":3656004,"corpo":"TDF + 3TC + DTG, com dura\u00e7\u00e3o de 28 dias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377228,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":"enfermagem\/1044444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Assistente Social","id":16411,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Assist\u00eancia Social, Trabalho, Emprego e Renda do Par\u00e1","sigla":"SEASTER","id":3496,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seaster-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cofinanciar, por meio de transfer\u00eancia autom\u00e1tica, o aprimoramento da gest\u00e3o, os servi\u00e7os, os programas e os projetos de assist\u00eancia social em \u00e2mbito nacional compete","provas":[{"id":36064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Assistente Social","id":16411,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Assist\u00eancia Social, Trabalho, Emprego e Renda do Par\u00e1","sigla":"SEASTER","id":3496,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seaster-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"seaster-pa-2019-iades-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"IADES - SEASTER - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Assistente Social - 2019"},{"id":36067,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Assistente Social","id":16411,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2019-iades-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"IADES - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1044463,"hashId":"dae96e9321c1c0af2280747d40741449","enunciado":"Cofinanciar, por meio de transfer\u00eancia autom\u00e1tica, o\r\naprimoramento da gest\u00e3o, os servi\u00e7os, os programas e os\r\nprojetos de assist\u00eancia social em \u00e2mbito nacional compete","resposta":3656097,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS).","id":3656095,"corpo":"ao Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social.","id":3656096,"corpo":"ao Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 Uni\u00e3o.","id":3656097,"corpo":"\u00e0 Uni\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" aos estados e aos munic\u00edpios.","id":3656098,"corpo":" aos estados e aos munic\u00edpios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao Conselho de Assist\u00eancia Social da regi\u00e3o, municipal ou estadual.","id":3656099,"corpo":"ao Conselho de Assist\u00eancia Social da regi\u00e3o,\r\nmunicipal ou estadual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377230,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424776,"slug":"direito-previdenciario-da-organizacao-e-da-gestao"}],"slug":"direito-previdenciario\/1044463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o do segmento dado \u00e9 preservada caso se substitua o elemento sublinhado pelo que est\u00e1 entre par\u00eanteses no seguinte caso:","provas":[{"id":35980,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"spag-pe-2019-fcc-analista-de-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1169867,"hashId":"f6deefc59ad254c10432f84aa4b14628","enunciado":"<p align=justify>A corre\u00e7\u00e3o do segmento dado \u00e9 preservada caso se substitua o elemento sublinhado pelo que est\u00e1 entre par\u00eanteses no seguinte caso:<\/p>","resposta":4187612,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os chineses inventaram o primeiro rel\u00f3gio mec\u00e2nico de que se tem not\u00edcia (de cujo se sabe).","id":4187609,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\">Os chineses inventaram o primeiro rel\u00f3gio mec\u00e2nico <u>de que se tem not\u00edcia<\/u> (<strong>de cujo se sabe<\/strong>).<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os mission\u00e1rios portugueses introduziram na China seu rel\u00f3gio mec\u00e2nico (deram origem \u00e0 China).","id":4187610,"corpo":"<p align=justify>Os mission\u00e1rios portugueses<u> introduziram na China<\/u> seu rel\u00f3gio mec\u00e2nico (<strong>deram origem \u00e0 China<\/strong>).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os rel\u00f3gios europeus foram um est\u00edmulo \u00e0 medita\u00e7\u00e3o dos chineses (impulso da).","id":4187611,"corpo":"<p align=justify>Os rel\u00f3gios europeus foram um <u>est\u00edmulo \u00e0<\/u> medita\u00e7\u00e3o dos chineses (<strong>impulso da<\/strong>).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jamais lhes ocorreu a ideia de tirar outro proveito daquele artefato (se apresentou a eles).","id":4187612,"corpo":"<p align=justify>Jamais <u>lhes ocorreu<\/u> a ideia de tirar outro proveito daquele artefato (<strong>se apresentou a eles<\/strong>).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ritmo que o rel\u00f3gio imp\u00f4s aos neg\u00f3cios mant\u00e9m-se at\u00e9 hoje. (subordinou dos).","id":4187613,"corpo":"<p align=justify>O ritmo que o rel\u00f3gio<u> imp\u00f4s aos<\/u> neg\u00f3cios mant\u00e9m-se at\u00e9 hoje. (<strong>subordinou dos<\/strong>).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6 baseie-se no texto abaixo. Tempo \u00e9 dinheiro O primeiro rel\u00f3gio mec\u00e2nico de que se tem registro - um artefato movido pelo escoamento da \u00e1gua sobre uma roda - foi inventado no s\u00e9culo VIII por um matem\u00e1tico e monge budista chin\u00eas chamado Yi Xing. Mas, quando os mission\u00e1rios jesu\u00edtas portugueses introduziram na China, no s\u00e9culo XVI, o rel\u00f3gio mec\u00e2nico acionado por pesos e cordas, a novidade provocou sensa\u00e7\u00e3o e assombro na corte imperial. Mais do que qualquer outra novidade tecnol\u00f3gica europeia, o aparelho deslumbrou os at\u00e9 ent\u00e3o reticentes chineses n\u00e3o s\u00f3 pelo engenho e precis\u00e3o, mas como fonte de enlevo e contempla\u00e7\u00e3o. Os rel\u00f3gios europeus foram recebidos pelos chineses como um convite, um est\u00edmulo \u00e0 medita\u00e7\u00e3o sobre o fluxo da exist\u00eancia, e foram tratados como verdadeiros brinquedos metaf\u00edsicos. Jamais lhes ocorreu, por\u00e9m, a ideia de tirar proveito daquele dispositivo visando disciplinar a jornada de trabalho, impor o ritmo dos neg\u00f3cios ou pautar a circula\u00e7\u00e3o das riquezas entre os consumidores. (Adaptado de: GIANETTI, Eduardo. Tr\u00f3picos ut\u00f3picos. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2016, p. 154)","id":393227,"enunciado":"<p align=\"justify\"><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6 baseie-se no texto abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"center\">Tempo \u00e9 dinheiro\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">          O primeiro rel\u00f3gio mec\u00e2nico de que se tem registro - um artefato movido pelo escoamento da \u00e1gua sobre uma roda - foi inventado no s\u00e9culo VIII por um matem\u00e1tico e monge budista chin\u00eas chamado Yi Xing. Mas, quando os mission\u00e1rios jesu\u00edtas portugueses introduziram na China, no s\u00e9culo XVI, o rel\u00f3gio mec\u00e2nico acionado por pesos e cordas, a novidade provocou sensa\u00e7\u00e3o e assombro na corte imperial. Mais do que qualquer outra novidade tecnol\u00f3gica europeia, o aparelho deslumbrou os at\u00e9 ent\u00e3o reticentes chineses n\u00e3o s\u00f3 pelo engenho e precis\u00e3o, mas como fonte de enlevo e contempla\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">          Os rel\u00f3gios europeus foram recebidos pelos chineses como um convite, um est\u00edmulo \u00e0 medita\u00e7\u00e3o sobre o fluxo da exist\u00eancia, e foram tratados como verdadeiros brinquedos metaf\u00edsicos. Jamais lhes ocorreu, por\u00e9m, a ideia de tirar proveito daquele dispositivo visando disciplinar a jornada de trabalho, impor o ritmo dos neg\u00f3cios ou pautar a circula\u00e7\u00e3o das riquezas entre os consumidores.\r\n<\/p><p align=\"right\">(Adaptado de: GIANETTI, Eduardo. Tr\u00f3picos ut\u00f3picos. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2016, p. 154)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1169867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 correta flex\u00e3o das formas verbais e plena observ\u00e2ncia das normas para emprego do sinal de crase em:","provas":[{"id":35980,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"spag-pe-2019-fcc-analista-de-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1169900,"hashId":"09d8b27ab4cbd2a10f9a97f06027b732","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 correta <strong>flex\u00e3o das formas verbais<\/strong> e plena observ\u00e2ncia das normas para emprego do sinal de crase em:<\/p>","resposta":4187730,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a muito custo que preservaremos uma amizade, sobretudo se n\u00e3o contivermos nossos primeiros impulsos.","id":4187730,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a muito custo que preservaremos uma amizade, sobretudo se n\u00e3o contivermos nossos primeiros impulsos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ele acabar\u00e1 se desfazendo dos amigos a medida que eles virem a contrariar seus \u00edmpetos caprichosos.","id":4187731,"corpo":"<p align=justify>Ele acabar\u00e1 se desfazendo dos amigos a medida que eles virem a contrariar seus \u00edmpetos caprichosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma amizade resiste \u00e0 toda prova quando, em qualquer das ocasi\u00f5es da vida, se manter leal e verdadeira.","id":4187732,"corpo":"<p align=justify>Uma amizade resiste \u00e0 toda prova quando, em qualquer das ocasi\u00f5es da vida, se manter leal e verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se aprouviesse a algu\u00e9m construir uma s\u00f3lida amizade, teria de renunciar as fraquezas mais comuns.","id":4187733,"corpo":"<p align=justify>Se aprouviesse a algu\u00e9m construir uma s\u00f3lida amizade, teria de renunciar as fraquezas mais comuns.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nada poderei fazer em reparo a fragilidade de uma amizade que n\u00e3o advir de uma leal constru\u00e7\u00e3o.","id":4187734,"corpo":"<p align=justify>Nada poderei fazer em reparo a fragilidade de uma amizade que n\u00e3o advir de uma leal constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 11, baseie-se no texto abaixo. Sobre a amizade O cl\u00e1ssico pensador romano C\u00edcero dizia que nada \u00e9 mais dif\u00edcil do que conservar intacta uma amizade at\u00e9 o \u00faltimo dia da vida. Para ele, os interesses e mesmo o car\u00e1ter dos homens costumam variar com o tempo, por conta dos reveses ou dos sucessos por que passamos. As mais vivas amizades da inf\u00e2ncia podem n\u00e3o resistir aos anos da adolesc\u00eancia, quando grandes transforma\u00e7\u00f5es nos atingem. Mesmo para aqueles cuja amizade resiste por muito tempo, h\u00e1 a possibilidade de desaven\u00e7as pol\u00edticas porem tudo a perder. Outras violentas dissens\u00f5es surgem quando se exige de um amigo algo de inconveniente, como se tornar c\u00famplice de uma fraqueza nossa, ou quando se lhe pede uma provid\u00eancia que esteja acima de suas for\u00e7as. Mas essas amea\u00e7as \u00e0 amizade n\u00e3o devem enfraquecer a pot\u00eancia desse sentimento; devem nos lembrar o quanto um amigo \u00e9 precioso, e qu\u00e3o preciosa ser\u00e1 a conserva\u00e7\u00e3o de sua leal companhia. (Cl\u00e1udio Augusto Catilino, in\u00e9dito)","id":393230,"enunciado":"<p align=\"justify\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 11, baseie-se no texto abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"center\"><strong>Sobre a amizade<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">               O cl\u00e1ssico pensador romano C\u00edcero dizia que nada \u00e9 mais dif\u00edcil do que conservar intacta uma amizade at\u00e9 o \u00faltimo dia da vida. Para ele, os interesses e mesmo o car\u00e1ter dos homens costumam variar com o tempo, por conta dos reveses ou dos sucessos por que passamos. As mais vivas amizades da inf\u00e2ncia podem n\u00e3o resistir aos anos da adolesc\u00eancia, quando grandes transforma\u00e7\u00f5es nos atingem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">               Mesmo para aqueles cuja amizade resiste por muito tempo, h\u00e1 a possibilidade de desaven\u00e7as pol\u00edticas porem tudo a perder. Outras violentas dissens\u00f5es surgem quando se exige de um amigo algo de inconveniente, como se tornar c\u00famplice de uma fraqueza nossa, ou quando se lhe pede uma provid\u00eancia que esteja acima de suas for\u00e7as. Mas essas amea\u00e7as \u00e0 amizade n\u00e3o devem enfraquecer a pot\u00eancia desse sentimento; devem nos lembrar o quanto um amigo \u00e9 precioso, e qu\u00e3o preciosa ser\u00e1 a conserva\u00e7\u00e3o de sua leal companhia.\r\n<\/p><p align=\"right\">(Cl\u00e1udio Augusto Catilino, in\u00e9dito)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 11","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1169900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 plenamente adequada a pontua\u00e7\u00e3o da seguinte frase:","provas":[{"id":35980,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"spag-pe-2019-fcc-analista-de-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1169916,"hashId":"cde6de488158a5a7f226d3a769458863","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 plenamente adequada a pontua\u00e7\u00e3o da seguinte frase:<\/p>","resposta":4187811,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cronista dos melhores o poeta Carlos Drummond de Andrade marcou com sua intensa poesia, a prosa que frequentou, e publicou nos jornais.","id":4187810,"corpo":"<p align=justify>Cronista dos melhores o poeta Carlos Drummond de Andrade marcou com sua intensa poesia, a prosa que frequentou, e publicou nos jornais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Depois de sair de sua pequena cidade, o poeta Drummond, j\u00e1 fixado no Rio de Janeiro, sentiu que n\u00e3o correspondia aos afetos que deixou na terra natal.","id":4187811,"corpo":"<p align=justify>Depois de sair de sua pequena cidade, o poeta Drummond, j\u00e1 fixado no Rio de Janeiro, sentiu que n\u00e3o correspondia aos afetos que deixou na terra natal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o nos faltam desculpas, confessemos; para tentar justificar junto aos velhos amigos, a dist\u00e2ncia que deixamos instalar- se, entre n\u00f3s e eles.","id":4187812,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o nos faltam desculpas, confessemos; para tentar justificar junto aos velhos amigos, a dist\u00e2ncia que deixamos instalar- se, entre n\u00f3s e eles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao final do texto o autor com a delicadeza que o caracteriza, sugere que a falta de resposta, \u00e0s cartas enviadas pode ser, em si mesma, uma not\u00edcia pesarosa.","id":4187813,"corpo":"<p align=justify>Ao final do texto o autor com a delicadeza que o caracteriza, sugere que a falta de resposta, \u00e0s cartas enviadas pode ser, em si mesma, uma not\u00edcia pesarosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Muitas vezes acontece, de emprestarmos \u00e0s cartas, mais que o cumprimento de um afeto o protocolo frio de uma amizade que se conformou com a dist\u00e2ncia.","id":4187814,"corpo":"<p align=justify>Muitas vezes acontece, de emprestarmos \u00e0s cartas, mais que o cumprimento de um afeto o protocolo frio de uma amizade que se conformou com a dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 15, baseie-se no texto abaixo. [Cartas sem resposta] Deixamos na terra natal, al\u00e9m de recorda\u00e7\u00f5es plantadas no ar, pessoas de sa\u00fade fr\u00e1gil e idade avan\u00e7ada, \u00e0s quais prometemos que nossa visita n\u00e3o vai demorar. Mesquinhas preocupa\u00e7\u00f5es, cansa\u00e7o, displic\u00eancia, t\u00e9dio de viajar por lugares muito sabidos, cisma de avi\u00e3o, tudo isso e pequenos motivos nos afastam da nossa promessa. Acabamos escrevendo apenas cartas. Cartas, cartas! Repetem mecanicamente um carinho que devia ser c\u00e1lido e f\u00edsico, carregam abstra\u00e7\u00f5es, sombra de beijos, n\u00e3o beijos. E chega um dia em que j\u00e1 n\u00e3o recebemos cartas em resposta \u00e0s que continuamos a mandar. (Adaptado de: ANDRADE, Carlos Drummond. Fala, amendoeira. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2012, p. 167\/168)","id":393234,"enunciado":"<p align=\"justify\"><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 15, baseie-se no texto abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"center\">[Cartas sem resposta]\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">           Deixamos na terra natal, al\u00e9m de recorda\u00e7\u00f5es plantadas no ar, pessoas de sa\u00fade fr\u00e1gil e idade avan\u00e7ada, \u00e0s quais prometemos que nossa visita n\u00e3o vai demorar. Mesquinhas preocupa\u00e7\u00f5es, cansa\u00e7o, displic\u00eancia, t\u00e9dio de viajar por lugares muito sabidos, cisma de avi\u00e3o, tudo isso e pequenos motivos nos afastam da nossa promessa. Acabamos escrevendo apenas cartas. Cartas, cartas! Repetem mecanicamente um carinho que devia ser c\u00e1lido e f\u00edsico, carregam abstra\u00e7\u00f5es, sombra de beijos, n\u00e3o beijos. E chega um dia em que j\u00e1 n\u00e3o recebemos cartas em resposta \u00e0s que continuamos a mandar.\r\n<\/p><p align=\"right\">(Adaptado de: ANDRADE, Carlos Drummond. Fala, amendoeira. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2012, p. 167\/168)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1169916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa com 160 funcion\u00e1rios em que 55% s\u00e3o homens e o restante mulheres, decide-se demitir 20 homens e 15 mulheres. Posteriormente, verificou-se que, no novo quadro de funcion\u00e1rios, apenas 1\/3 das mulheres possui n\u00edvel superior completo. Escolhendo aleatoriamente um funcion\u00e1rio no novo quadro de funcion\u00e1rios, a probabilidade de ele ser mulher e n\u00e3o possuir n\u00edvel superior completo \u00e9 de","provas":[{"id":35980,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"spag-pe-2019-fcc-analista-de-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:32:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1169929,"hashId":"a416920597e5b0a2e5faba6f5f7c869b","enunciado":"<p align=justify>Em uma empresa com 160 funcion\u00e1rios em que 55% s\u00e3o homens e o restante mulheres, decide-se demitir 20 homens e 15 mulheres. Posteriormente, verificou-se que, no novo quadro de funcion\u00e1rios, apenas 1\/3 das mulheres possui n\u00edvel superior completo. Escolhendo aleatoriamente um funcion\u00e1rio no novo quadro de funcion\u00e1rios, a probabilidade de ele ser mulher e n\u00e3o possuir n\u00edvel superior completo \u00e9 de<\/p>","resposta":4187878,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 ,20%.","id":4187875,"corpo":"<p align=justify>15\r\n,20%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"54 ,40%.","id":4187876,"corpo":"<p align=justify>54\r\n,40%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"23,75%","id":4187877,"corpo":"<p align=justify>23,75%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 ,40%.","id":4187878,"corpo":"<p align=justify>30\r\n,40%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45,60%","id":4187879,"corpo":"<p align=justify>45,60%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Introdut\u00f3rios","oab":false,"nome":"Aspectos Introdut\u00f3rios","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7140,"slug":"estatistica-aspectos-introdutorios"}],"slug":"estatistica\/1169929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":17192,"slug":"tecnico-em-gestao-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"spprev-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os computadores conectados \u00e0 internet, incluindo smartphones, laptops e servidores web, se comunicam usando n\u00fameros, conhecidos como endere\u00e7os IP. Por\u00e9m, ao abrir o navegador n\u00e3o digitamos o endere\u00e7o IP para entrar em um website, mas sim um nome amig\u00e1vel (por exemplo, www.spprev.sp.gov.br). Para converter este nome amig\u00e1vel em um endere\u00e7o IP (por exemplo, 192.0.3.55) \u00e9 utilizado o protocolo","provas":[{"id":40200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":17192,"slug":"tecnico-em-gestao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"spprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"spprev-sp-2019-fcc-tecnico-em-gestao-previdenciaria","tipo":1,"nome":"FCC - SPPREV - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1183405,"hashId":"56e12ecd43938f7d76cb9979f95a5a80","enunciado":"<p align=justify>Todos os computadores conectados \u00e0 internet, incluindo <i>smartphones<\/i>, <i>laptops<\/i> e servidores <i>web<\/i>, se comunicam usando\r\nn\u00fameros, conhecidos como endere\u00e7os IP. Por\u00e9m, ao abrir o navegador n\u00e3o digitamos o endere\u00e7o IP para entrar em um <i>website<\/i>,\r\nmas sim um nome amig\u00e1vel (por exemplo, www.spprev.sp.gov.br). Para converter este nome amig\u00e1vel em um endere\u00e7o IP (por\r\nexemplo, 192.0.3.55) \u00e9 utilizado o protocolo<\/p>","resposta":4248637,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SMTP.","id":4248636,"corpo":"<p align=justify>SMTP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DNS.","id":4248637,"corpo":"<p align=justify>DNS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DHCP.","id":4248638,"corpo":"<p align=justify>DHCP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"UDP.","id":4248639,"corpo":"<p align=justify>UDP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IMAP.","id":4248640,"corpo":"<p align=justify>IMAP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1183405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sobre o Poder Legislativo, estabelece que","provas":[{"id":40206,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2019-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1183678,"hashId":"837d35f3337743c6afbb2bcb55c55793","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sobre o Poder Legislativo, estabelece\r\nque<\/p>","resposta":4249795,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 de compet\u00eancia exclusiva do Senado Federal sustar os atos normativos do Poder Executivo que exorbitem do poder regulamentar ou dos limites de delega\u00e7\u00e3o legislativa.","id":4249794,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 de compet\u00eancia exclusiva do Senado Federal\r\nsustar os atos normativos do Poder Executivo que\r\nexorbitem do poder regulamentar ou dos limites de\r\ndelega\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"salvo disposi\u00e7\u00e3o constitucional em contr\u00e1rio, as delibera\u00e7\u00f5es de cada Casa e de suas comiss\u00f5es ser\u00e3o tomadas por maioria dos votos, presente a maioria absoluta de seus membros.","id":4249795,"corpo":"<p align=justify>salvo disposi\u00e7\u00e3o constitucional em contr\u00e1rio, as delibera\u00e7\u00f5es\r\nde cada Casa e de suas comiss\u00f5es ser\u00e3o\r\ntomadas por maioria dos votos, presente a maioria\r\nabsoluta de seus membros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 de compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional autorizar, por dois ter\u00e7os de seus membros, a instaura\u00e7\u00e3o de processo contra o Presidente e o Vice- -Presidente da Rep\u00fablica e os Ministros de Estado.","id":4249796,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 de compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional\r\nautorizar, por dois ter\u00e7os de seus membros, a instaura\u00e7\u00e3o\r\nde processo contra o Presidente e o Vice-\r\n-Presidente da Rep\u00fablica e os Ministros de Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os Deputados e Senadores, desde a posse, ser\u00e3o submetidos a julgamento perante o Supremo Tribunal Federal.","id":4249797,"corpo":"<p align=justify>os Deputados e Senadores, desde a posse, ser\u00e3o\r\nsubmetidos a julgamento perante o Supremo Tribunal\r\nFederal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 de compet\u00eancia privativa da C\u00e2mara dos Deputados julgar anualmente as contas prestadas pelo Presidente da Rep\u00fablica e apreciar os relat\u00f3rios sobre a execu\u00e7\u00e3o dos planos de governo.","id":4249798,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 de compet\u00eancia privativa da C\u00e2mara dos Deputados\r\njulgar anualmente as contas prestadas pelo Presidente\r\nda Rep\u00fablica e apreciar os relat\u00f3rios sobre a execu\u00e7\u00e3o\r\ndos planos de governo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reuni\u00f5es (artigo 57 da CF)","oab":true,"nome":"Reuni\u00f5es (artigo 57 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405251,"slug":"direito-constitucional-reunioes-artigo-57-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1183678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Comunica\u00e7\u00e3o Social, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina que","provas":[{"id":40206,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2019-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1183681,"hashId":"8717317a9e21e0953bfc1f7540a0cff8","enunciado":"<p align=justify>A respeito da Comunica\u00e7\u00e3o Social, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\ndetermina que<\/p>","resposta":4249816,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a responsabilidade editorial e as atividades de sele\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o veiculada s\u00e3o privativas de brasileiros natos ou naturalizados h\u00e1 mais de doze anos, em qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o social.","id":4249812,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade editorial e as atividades de sele\u00e7\u00e3o\r\ne dire\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o veiculada s\u00e3o privativas\r\nde brasileiros natos ou naturalizados h\u00e1 mais\r\nde doze anos, em qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o\r\nsocial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a n\u00e3o-renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o ou permiss\u00e3o para o servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o sonora e de sons e imagens depender\u00e1 de aprova\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, tr\u00eas quintos do Congresso Nacional, em vota\u00e7\u00e3o nominal.","id":4249813,"corpo":"<p align=justify>a n\u00e3o-renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o ou permiss\u00e3o para o\r\nservi\u00e7o de radiodifus\u00e3o sonora e de sons e imagens\r\ndepender\u00e1 de aprova\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, tr\u00eas quintos\r\ndo Congresso Nacional, em vota\u00e7\u00e3o nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lei complementar estadual dever\u00e1 regular divers\u00f5es e espet\u00e1culos p\u00fablicos, cabendo ao poder p\u00fablico informar as faixas et\u00e1rias a que n\u00e3o se recomendam, locais e hor\u00e1rios em que sua apresenta\u00e7\u00e3o se mostre inadequada.","id":4249814,"corpo":"<p align=justify>lei complementar estadual dever\u00e1 regular divers\u00f5es\r\ne espet\u00e1culos p\u00fablicos, cabendo ao poder p\u00fablico informar\r\nas faixas et\u00e1rias a que n\u00e3o se recomendam,\r\nlocais e hor\u00e1rios em que sua apresenta\u00e7\u00e3o se mostre\r\ninadequada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a propriedade de empresa jornal\u00edstica e de radiodifus\u00e3o sonora e de sons e imagens \u00e9 privativa de brasileiros natos ou naturalizados h\u00e1 mais de quinze anos, ou de pessoas jur\u00eddicas constitu\u00eddas sob as leis brasileiras, ainda que sua sede se encontre em pa\u00eds estrangeiro.","id":4249815,"corpo":"<p align=justify>a propriedade de empresa jornal\u00edstica e de radiodifus\u00e3o\r\nsonora e de sons e imagens \u00e9 privativa de\r\nbrasileiros natos ou naturalizados h\u00e1 mais de quinze\r\nanos, ou de pessoas jur\u00eddicas constitu\u00eddas sob as\r\nleis brasileiras, ainda que sua sede se encontre em\r\npa\u00eds estrangeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os meios de comunica\u00e7\u00e3o social n\u00e3o podem, direta ou indiretamente, ser objeto de monop\u00f3lio ou oligop\u00f3lio.","id":4249816,"corpo":"<p align=justify>os meios de comunica\u00e7\u00e3o social n\u00e3o podem, direta ou\r\nindiretamente, ser objeto de monop\u00f3lio ou oligop\u00f3lio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da comunica\u00e7\u00e3o social (artigos 220 a 224 da CF)","oab":true,"nome":"Da comunica\u00e7\u00e3o social (artigos 220 a 224 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405315,"slug":"direito-constitucional-da-comunicacao-social-artigos-220-a-224-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1183681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o consagra as regras para a forma\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o de circunscri\u00e7\u00f5es municipais, e dentre outras est\u00e1 a","provas":[{"id":40206,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2019-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1183683,"hashId":"ed0e6f2f2111bc1aa115505ea07f08ce","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o consagra as regras para a forma\u00e7\u00e3o e\r\naltera\u00e7\u00e3o de circunscri\u00e7\u00f5es municipais, e dentre outras\r\nest\u00e1 a<\/p>","resposta":4249821,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exig\u00eancia de lei complementar federal, que determinar\u00e1 o per\u00edodo dentro do qual poder\u00e1 ser realizada a altera\u00e7\u00e3o.","id":4249821,"corpo":"<p align=justify>exig\u00eancia de lei complementar federal, que determinar\u00e1\r\no per\u00edodo dentro do qual poder\u00e1 ser realizada\r\na altera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"publica\u00e7\u00e3o dos estudos de viabilidade municipal, os quais s\u00e3o facultativos e prescindem de lei.","id":4249822,"corpo":"<p align=justify>publica\u00e7\u00e3o dos estudos de viabilidade municipal, os\r\nquais s\u00e3o facultativos e prescindem de lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de referendo, devendo haver a concord\u00e2ncia posterior da popula\u00e7\u00e3o diretamente afetada para a delimita\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica do Munic\u00edpio.","id":4249823,"corpo":"<p align=justify>realiza\u00e7\u00e3o de referendo, devendo haver a concord\u00e2ncia\r\nposterior da popula\u00e7\u00e3o diretamente afetada\r\npara a delimita\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de plebiscito que, se favor\u00e1vel, demandar\u00e1 a edi\u00e7\u00e3o de lei complementar estadual para a cria\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio.","id":4249824,"corpo":"<p align=justify>realiza\u00e7\u00e3o de plebiscito que, se favor\u00e1vel, demandar\u00e1\r\na edi\u00e7\u00e3o de lei complementar estadual para a\r\ncria\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vincula\u00e7\u00e3o do legislador, quando favor\u00e1vel o plebiscito, ficando o Poder Executivo impedido de vetar a lei.","id":4249825,"corpo":"<p align=justify>vincula\u00e7\u00e3o do legislador, quando favor\u00e1vel o plebiscito,\r\nficando o Poder Executivo impedido de vetar a lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","pai":405233,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405234,"slug":"direito-constitucional-reorganizacao-territorial-formacao-de-novos-estados-municipios-e-territorios-federais-ou-alteracao-na-estrutura-da-federacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405236,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-municipios-criacao-incorporacao-fusao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/1183683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ocorrendo a duplicidade de intima\u00e7\u00f5es, por meio de intima\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica e por meio do Di\u00e1rio de Justi\u00e7a","provas":[{"id":40206,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2019-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1183743,"hashId":"a088f1c7da1f6d2b1c80544f33ff92ba","enunciado":"<p align=justify>Ocorrendo a duplicidade de intima\u00e7\u00f5es, por meio de intima\u00e7\u00e3o\r\neletr\u00f4nica e por meio do Di\u00e1rio de Justi\u00e7a<\/p>","resposta":4250083,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve prevalecer a primeira intima\u00e7\u00e3o, seja a intima\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica ou a do Di\u00e1rio Oficial.","id":4250082,"corpo":"<p align=justify>deve prevalecer a primeira intima\u00e7\u00e3o, seja a intima\u00e7\u00e3o\r\neletr\u00f4nica ou a do Di\u00e1rio Oficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a intima\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica prevalece sobre a publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio de Justi\u00e7a.","id":4250083,"corpo":"<p align=justify>a intima\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica prevalece sobre a publica\u00e7\u00e3o\r\nno Di\u00e1rio de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve prevalecer a \u00faltima intima\u00e7\u00e3o, seja a intima\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica ou a do Di\u00e1rio Oficial.","id":4250084,"corpo":"<p align=justify>deve prevalecer a \u00faltima intima\u00e7\u00e3o, seja a intima\u00e7\u00e3o\r\neletr\u00f4nica ou a do Di\u00e1rio Oficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio de Justi\u00e7a prevalece sobre a intima\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.","id":4250085,"corpo":"<p align=justify>a publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio de Justi\u00e7a prevalece sobre a\r\nintima\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devem ser canceladas ambas as intima\u00e7\u00f5es, devendo ser realizada nova intima\u00e7\u00e3o, sob pena de preju\u00edzo ao direito da parte de ser comunicada de forma inequ\u00edvoca dos atos processuais.","id":4250086,"corpo":"<p align=justify>devem ser canceladas ambas as intima\u00e7\u00f5es, devendo\r\nser realizada nova intima\u00e7\u00e3o, sob pena de preju\u00edzo\r\nao direito da parte de ser comunicada de forma\r\ninequ\u00edvoca dos atos processuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 32","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423087,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intima\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Intima\u00e7\u00e3o","pai":423087,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-intimacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Intima\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Intima\u00e7\u00e3o","pai":423106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423112,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-meios-de-intimacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intima\u00e7\u00e3o por meio Eletr\u00f4nico","oab":false,"nome":"Intima\u00e7\u00e3o por meio Eletr\u00f4nico","pai":423112,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423113,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-intimacao-por-meio-eletronico"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1183743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tira.Em conformidade com a norma-padr\u00e3o, as lacunas devem ser preenchidas, respectivamente, com:","provas":[{"id":43018,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1188652,"hashId":"f8c9a657b85715a3025477ede8f7279e","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia a tira.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40303\/1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Em conformidade com a norma-padr\u00e3o, as lacunas devem ser preenchidas, respectivamente, com:<\/p>","resposta":4270727,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem \u2026 Prev\u00eaem \u2026 previamos","id":4270726,"corpo":"Tem \u2026 Prev\u00eaem \u2026 previamos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00eam \u2026 Preveem \u2026 prev\u00edamos","id":4270727,"corpo":"T\u00eam \u2026 Preveem \u2026 prev\u00edamos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem \u2026 Preveem \u2026 previamos","id":4270728,"corpo":"Tem \u2026 Preveem \u2026 previamos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00eam \u2026 Prev\u00eam \u2026 previamos","id":4270729,"corpo":"T\u00eam \u2026 Prev\u00eam \u2026 previamos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tem \u2026 Prev\u00eaem \u2026 prev\u00edamos","id":4270730,"corpo":"Tem \u2026 Prev\u00eaem \u2026 prev\u00edamos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1188652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17691,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia dos cinco n\u00fameros a seguir foi composta, a partir do 2o n\u00famero, por uma regra. 1, 3, 7, 15, 31. Admitindo-se que a regra de forma\u00e7\u00e3o dos elementos seguintes da sequ\u00eancia permane\u00e7a a mesma, pode-se concluir corretamente que o s\u00e9timo n\u00famero ser\u00e1","provas":[{"id":40313,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17691,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-analista-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1189557,"hashId":"b90b0460514fd42b1ad328c0c63fc183","enunciado":"<p align=\"justify\">A sequ\u00eancia dos cinco n\u00fameros a seguir foi composta, a\r\npartir do 2<u><sup>o<\/sup><\/u> n\u00famero, por uma regra.\r\n<\/p><p align=\"center\">1, 3, 7, 15, 31.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Admitindo-se que a regra de forma\u00e7\u00e3o dos elementos\r\nseguintes da sequ\u00eancia permane\u00e7a a mesma, pode-se\r\nconcluir corretamente que o s\u00e9timo n\u00famero ser\u00e1<\/p>","resposta":4273976,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"53.","id":4273973,"corpo":"53.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"73.","id":4273974,"corpo":"73.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"77.","id":4273975,"corpo":"77.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"127.","id":4273976,"corpo":"127.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"135.","id":4273977,"corpo":"135.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1189557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica","id":16489,"slug":"assistente-ministerial-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto 9A1-I, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 leitura das regras do neg\u00f3cio representadas no modelo apresentado.","provas":[{"id":38052,"cargo":{"descricao":"Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica","id":16489,"slug":"assistente-ministerial-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-assistente-ministerial-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1100285,"hashId":"0325ec5f96e38f56169cb4dc86f09e5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto 9A1-I, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 leitura das regras do neg\u00f3cio representadas no modelo apresentado.<\/p>","resposta":3893288,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao realizar uma reserva, o cliente pode escolher um ou v\u00e1rios trechos de voo. Existem v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de aeronaves para o trecho reservado.","id":3893287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar uma reserva, o cliente pode escolher um ou v\u00e1rios trechos de voo. Existem v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de aeronaves para o trecho reservado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao realizar uma reserva, o cliente pode escolher um ou v\u00e1rios trechos de voo, mas existe apenas uma aeronave alocada para o trecho reservado.","id":3893288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar uma reserva, o cliente pode escolher um ou v\u00e1rios trechos de voo, mas existe apenas uma aeronave alocada para o trecho reservado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao realizar uma reserva, o cliente pode escolher apenas um trecho de voo, mas existem v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de aeronaves para o trecho reservado.","id":3893289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar uma reserva, o cliente pode escolher apenas um trecho de voo, mas existem v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de aeronaves para o trecho reservado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um trecho de voo est\u00e1 relacionado a apenas uma reserva.","id":3893290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um trecho de voo est\u00e1 relacionado a apenas uma reserva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao realizar uma reserva, o cliente recebe um \u00fanico n\u00famero de assento, v\u00e1lido para todos os trechos que forem reservados.","id":3893291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar uma reserva, o cliente recebe um \u00fanico n\u00famero de assento, v\u00e1lido para todos os trechos que forem reservados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 9A1-I As seguintes informa\u00e7\u00f5es foram extra\u00eddas de um diagrama de entidades-relacionamento no contexto de um banco de dados relacional.","id":505117,"enunciado":"<p><strong>Texto 9A1-I <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As seguintes informa\u00e7\u00f5es foram extra\u00eddas de um diagrama de entidades-relacionamento no contexto de um banco de dados relacional.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/38052\/grupo-questao\/505117-20220113165127000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"570\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 28","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1100285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica","id":16489,"slug":"assistente-ministerial-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arquitetura do protocolo TCP (transmission control protocol) apresenta uma s\u00e9rie de capacidades para comunica\u00e7\u00e3o entre computadores, uma das quais ocorre quando se utiliza o servi\u00e7o de email para enviar e receber emails, que \u00e9","provas":[{"id":38052,"cargo":{"descricao":"Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica","id":16489,"slug":"assistente-ministerial-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-assistente-ministerial-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1100301,"hashId":"374d0f76e1adbfcc74ef8886595235a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A arquitetura do protocolo TCP (<em>transmission control protocol<\/em>) apresenta uma s\u00e9rie de capacidades para comunica\u00e7\u00e3o entre computadores, uma das quais ocorre quando se utiliza o servi\u00e7o de <em>email <\/em>para enviar e receber <em>emails<\/em>, que \u00e9<\/p>","resposta":3893366,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalhar de forma n\u00e3o orientada a conex\u00e3o.","id":3893365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalhar de forma n\u00e3o orientada a conex\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecer uma conex\u00e3o antes de enviar os dados.","id":3893366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer uma conex\u00e3o antes de enviar os dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controlar a integridade dos arquivos anexados ao email.","id":3893367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controlar a integridade dos arquivos anexados ao <em>email<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enviar dados imediatos, independentemente do estado da conex\u00e3o.","id":3893368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enviar dados imediatos, independentemente do estado da conex\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agregar criptografia automaticamente ao protocolo SMTP (simple mail transfer protocol).","id":3893369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agregar criptografia automaticamente ao protocolo SMTP (<em>simple mail transfer protocol<\/em>).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 29 a 45","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":419931,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405141,"slug":"informatica-tcp-transmission-control-protocol"}],"slug":"informatica\/1100301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica","id":16489,"slug":"assistente-ministerial-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o PMBOK, um projeto em uma organiza\u00e7\u00e3o deve ter como objetivo a cria\u00e7\u00e3o de um produto ou servi\u00e7o \u00fanico. Nesse sentido, o PMBOK considera essencial que um projeto seja","provas":[{"id":38052,"cargo":{"descricao":"Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica","id":16489,"slug":"assistente-ministerial-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-assistente-ministerial-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1100333,"hashId":"a0a58b1144f9c8d1940c4b728a9707d2","enunciado":"<p align=justify>Segundo o PMBOK, um projeto em uma organiza\u00e7\u00e3o deve\r\nter como objetivo a cria\u00e7\u00e3o de um produto ou servi\u00e7o \u00fanico.\r\nNesse sentido, o PMBOK considera essencial que um projeto seja<\/p>","resposta":3893516,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00edclico.","id":3893515,"corpo":"<p align=justify>c\u00edclico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tempor\u00e1rio.","id":3893516,"corpo":"<p align=justify>tempor\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incremental.","id":3893517,"corpo":"<p align=justify>incremental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1gil.","id":3893518,"corpo":"<p align=justify>\u00e1gil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adapt\u00e1vel.","id":3893519,"corpo":"<p align=justify>adapt\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custos e Riscos no Ciclo de Projetos","oab":false,"nome":"Custos e Riscos no Ciclo de Projetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404648,"slug":"administracao-geral-custos-e-riscos-no-ciclo-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/1100333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica","id":16489,"slug":"assistente-ministerial-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 vis\u00e3o l\u00f3gica do gerenciamento de processos de neg\u00f3cios.","provas":[{"id":38052,"cargo":{"descricao":"Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica","id":16489,"slug":"assistente-ministerial-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-assistente-ministerial-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1100340,"hashId":"9497fdc964efec1b76c401c8b3b66db5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 vis\u00e3o l\u00f3gica do gerenciamento\r\nde processos de neg\u00f3cios.<\/p>","resposta":3893552,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cio","id":3893549,"corpo":"<p align=justify>fun\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atividade","id":3893550,"corpo":"<p align=justify>atividade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cen\u00e1rio","id":3893551,"corpo":"<p align=justify>cen\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subprocesso","id":3893552,"corpo":"<p align=justify>subprocesso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"passo","id":3893553,"corpo":"<p align=justify>passo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Funcional versus Gest\u00e3o por Processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Funcional versus Gest\u00e3o por Processos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404628,"slug":"administracao-geral-gestao-funcional-versus-gestao-por-processos"}],"slug":"administracao-geral\/1100340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica","id":16489,"slug":"assistente-ministerial-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A integridade geral do desenho dos processos \u00e9 de responsabilidade final do(s)","provas":[{"id":38052,"cargo":{"descricao":"Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica","id":16489,"slug":"assistente-ministerial-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-assistente-ministerial-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Assistente Ministerial de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1100341,"hashId":"85d78ed77251215d3306de7268600fa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A integridade geral do desenho dos processos \u00e9 de responsabilidade final do(s)<\/p>","resposta":3893558,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gestores funcionais junto a suas equipes.","id":3893554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gestores funcionais junto a suas equipes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gerente de processos.","id":3893555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gerente de processos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"analista de processos.","id":3893556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">analista de processos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"designer de processos.","id":3893557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>designer <\/em>de processos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"donos de processos.","id":3893558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">donos de processos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manualiza\u00e7\u00e3o","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404627,"slug":"administracao-geral-manualizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1100341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537,"slug":"residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17543,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A instrumentalidade do Servi\u00e7o Social \u00e9 uma propriedade ou determinado modo de ser que a profiss\u00e3o adquire no interior das rela\u00e7\u00f5es sociais, a partir unicamente das condi\u00e7\u00f5es objetivas e operativas do exerc\u00edcio profissional. ","provas":[{"id":39737,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537,"slug":"residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2019"},{"id":39750,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39753,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17543,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-servico-social-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:32:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1167612,"hashId":"c1d86f8f4e03882f03af09689c3d5634","enunciado":"<p align=justify>A instrumentalidade do Servi\u00e7o Social \u00e9 uma\r\npropriedade ou determinado modo de ser que a\r\nprofiss\u00e3o adquire no interior das rela\u00e7\u00f5es sociais, a\r\npartir unicamente das condi\u00e7\u00f5es objetivas e operativas\r\ndo exerc\u00edcio profissional. <\/p>","resposta":4178540,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4178539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4178540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo Guerra (2000), a instrumentalidade no exerc\u00edcio profissional refere-se a determinada capacidade ou propriedade constitutiva da profiss\u00e3o. GUERRA, Yolanda. Programa de Capacita\u00e7\u00e3o Continuada para Assistentes Sociais. Capacita\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7o Social e Pol\u00edtica Social. M\u00f3dulo 4: O trabalho do assistente social e as pol\u00edticas sociais. Bras\u00edlia: CFESS\/ABEPSS-UNB, em 2000, com adapta\u00e7\u00f5es. Quanto \u00e0 instrumentalidade do Servi\u00e7o Social e a suas dimens\u00f5es constitutivas, julgue os itens a seguir","id":393003,"enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Guerra (2000), \r\na \r\ninstrumentalidade no\r\nexerc\u00edcio profissional refere-se a \r\ndeterminada capacidade ou\r\npropriedade constitutiva da profiss\u00e3o. \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">GUERRA, Yolanda. Programa \r\nde Capacita\u00e7\u00e3o Continuada para\r\nAssistentes Sociais. Capacita\u00e7\u00e3o em \r\nServi\u00e7o Social e Pol\u00edtica Social.\r\nM\u00f3dulo 4: O trabalho do assistente social \r\ne as pol\u00edticas sociais. Bras\u00edlia:\r\nCFESS\/ABEPSS-UNB, em 2000, com adapta\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Quanto \u00e0 instrumentalidade \r\ndo Servi\u00e7o Social e a suas\r\ndimens\u00f5es constitutivas, julgue os itens a \r\nseguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1167612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537,"slug":"residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17543,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nem toda postura teleol\u00f3gica encerra instrumentalidade, o que possibilita ao homem manipular e modificar as coisas, a fim de lhes atribuir propriedades verdadeiramente humanas, no intuito de converterem-nas em instrumentos para o alcance de suas finalidades.","provas":[{"id":39737,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537,"slug":"residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2019"},{"id":39750,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39753,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17543,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-servico-social-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1167614,"hashId":"e785b5f8da13bbe7bc5fbbbe3c5d8cc9","enunciado":"<p align=justify>Nem toda postura teleol\u00f3gica encerra\r\ninstrumentalidade, o que possibilita ao homem\r\nmanipular e modificar as coisas, a fim de lhes atribuir\r\npropriedades verdadeiramente humanas, no intuito de\r\nconverterem-nas em instrumentos para o alcance de\r\nsuas finalidades.<\/p>","resposta":4178544,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4178543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4178544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo Guerra (2000), a instrumentalidade no exerc\u00edcio profissional refere-se a determinada capacidade ou propriedade constitutiva da profiss\u00e3o. GUERRA, Yolanda. Programa de Capacita\u00e7\u00e3o Continuada para Assistentes Sociais. Capacita\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7o Social e Pol\u00edtica Social. M\u00f3dulo 4: O trabalho do assistente social e as pol\u00edticas sociais. Bras\u00edlia: CFESS\/ABEPSS-UNB, em 2000, com adapta\u00e7\u00f5es. Quanto \u00e0 instrumentalidade do Servi\u00e7o Social e a suas dimens\u00f5es constitutivas, julgue os itens a seguir","id":393003,"enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Guerra (2000), \r\na \r\ninstrumentalidade no\r\nexerc\u00edcio profissional refere-se a \r\ndeterminada capacidade ou\r\npropriedade constitutiva da profiss\u00e3o. \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">GUERRA, Yolanda. Programa \r\nde Capacita\u00e7\u00e3o Continuada para\r\nAssistentes Sociais. Capacita\u00e7\u00e3o em \r\nServi\u00e7o Social e Pol\u00edtica Social.\r\nM\u00f3dulo 4: O trabalho do assistente social \r\ne as pol\u00edticas sociais. Bras\u00edlia:\r\nCFESS\/ABEPSS-UNB, em 2000, com adapta\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Quanto \u00e0 instrumentalidade \r\ndo Servi\u00e7o Social e a suas\r\ndimens\u00f5es constitutivas, julgue os itens a \r\nseguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1167614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537,"slug":"residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17543,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho do(a) assistente social encontra-se sujeito a um conjunto de determinantes hist\u00f3ricos, sob os quais o profissional exerce total controle, que permitem a consecu\u00e7\u00e3o de seu projeto profissional no cotidiano do mercado de trabalho.","provas":[{"id":39737,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17537,"slug":"residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-servico-social-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2019"},{"id":39750,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39753,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17543,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-servico-social-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:32:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1167619,"hashId":"543b8b5ea10a88f5f2cede88d5e5a72f","enunciado":"<p align=justify>O trabalho do(a) assistente social encontra-se sujeito a\r\num conjunto de determinantes hist\u00f3ricos, sob os quais o\r\nprofissional exerce total controle, que permitem a\r\nconsecu\u00e7\u00e3o de seu projeto profissional no cotidiano do\r\nmercado de trabalho.<\/p>","resposta":4178560,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4178559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4178560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com Iamamoto (2010), o que determina o cotidiano das a\u00e7\u00f5es profissionais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es e rela\u00e7\u00f5es sociais que circunscrevem o trabalho do(a) assistente social. IAMAMOTO, Marilda Villela. Servi\u00e7o Social em Tempo de Capital Fetiche: capital financeiro, trabalho e quest\u00e3o social. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2010.Acerca da inser\u00e7\u00e3o do(a) assistente social em diferentes espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais, julgue os itens a seguir. ","id":393004,"enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com Iamamoto \r\n(2010), o que determina o\r\ncotidiano das a\u00e7\u00f5es profissionais s\u00e3o as \r\ncondi\u00e7\u00f5es e rela\u00e7\u00f5es\r\nsociais que circunscrevem o trabalho do(a) \r\nassistente social. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">IAMAMOTO, \r\nMarilda Villela. Servi\u00e7o Social em Tempo \r\nde\r\nCapital Fetiche: capital financeiro, \r\ntrabalho e quest\u00e3o social.\r\nS\u00e3o Paulo: Cortez, 2010.<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Acerca da inser\u00e7\u00e3o do(a) \r\nassistente social em diferentes\r\nespa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais, julgue os \r\nitens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1167619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte passagem do Texto II: \u201cDiolino bolou ent\u00e3o o sistema de atendimento direto aos ve\u00edculos\u201d (L. 27-28).Caso fosse necess\u00e1rio reescrev\u00ea-lo empregando alguma v\u00edrgula e mantendo o sentido original, o resultado, de acordo com as normas pontua\u00e7\u00e3o, seria:","provas":[{"id":39773,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":39792,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"},{"id":39800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":39804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":39805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39826,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1168907,"hashId":"6306ae4a6d415128870b01226a1617ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte passagem do Texto II: \u201cDiolino bolou ent\u00e3o o sistema de atendimento direto aos ve\u00edculos\u201d (L. 27-28).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Caso fosse necess\u00e1rio reescrev\u00ea-lo empregando alguma v\u00edrgula e mantendo o sentido original, o resultado, de acordo com as normas pontua\u00e7\u00e3o, seria:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":4183433,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diolino, bolou ent\u00e3o o sistema de atendimento direto, aos ve\u00edculos.","id":4183430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diolino, bolou ent\u00e3o o sistema de atendimento direto, aos ve\u00edculos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diolino bolou ent\u00e3o, o sistema, de atendimento direto aos ve\u00edculos.","id":4183431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diolino bolou ent\u00e3o, o sistema, de atendimento direto aos ve\u00edculos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diolino bolou ent\u00e3o o sistema, de atendimento direto aos ve\u00edculos.","id":4183432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diolino bolou ent\u00e3o o sistema, de atendimento direto aos ve\u00edculos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diolino bolou, ent\u00e3o, o sistema de atendimento direto aos ve\u00edculos.","id":4183433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diolino bolou, ent\u00e3o, o sistema de atendimento direto aos ve\u00edculos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diolino bolou, ent\u00e3o o sistema de atendimento direto aos ve\u00edculos.","id":4183434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diolino bolou, ent\u00e3o o sistema de atendimento direto aos ve\u00edculos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II\tServiu suas famosas bebidas\tpara Vinicius, Caryb\u00e9 e Pel\u00e9____ Os peda\u00e7os de coco in natura s\u00e3o colocados noliquidificador e triturados. O l\u00edquido resultante \u00e9 coadocom uma peneira de palha e recolocado no aparelho,onde \u00e9 batido com a\u00e7\u00facar e leite condensado. Ao fim,5 adiciona-se aguardente.____ A receita de Diolino Gomes Damasceno, ditada \u00e0Folha por seu filho Otaviano, parece trivial, mas a co-nhecida batida de coco resultante n\u00e3o \u00e9. Afinal, n\u00e3o \u00e9poss\u00edvel que uma bebida qualquer tenha encantado10 um time formado por Jorge Amado (diab\u00e9tico, tomavasem a\u00e7\u00facar), Pierre Verger, Caryb\u00e9, Mussum, Jo\u00e3oUbaldo Ribeiro, Angela R\u00f4 R\u00f4, Wando, Vinicius deMoraes e Pel\u00e9 (tomava dentro do carro).____ Baiano nascido em 1931 na cidade de Ipecaet\u00e1,15 interior do estado, Diolino abriu seu primeiro estabe-lecimento em 1968, no bairro do Rio Vermelho, redutobo\u00eamio de Salvador. Localizado em uma garagem,ganhou o nome de MiniBar.____ A batida de lim\u00e3o \u2014 feita com cacha\u00e7a, suco de20 lim\u00e3o galego, mel de abelha de primeir\u00edssima quali-dade e a\u00e7\u00facar refinado, segundo o escritor UbaldoMarques Porto Filho \u2014 chamava a aten\u00e7\u00e3o dos homens,mas Diolino deu por falta das mulheres da \u00e9poca.\u00c9 que elas n\u00e3o queriam ser vistas bebendo em25 p\u00fablico, e ent\u00e3o arranjavam algu\u00e9m para comprar asbatidas e bebiam dentro do autom\u00f3vel.____ Diolino bolou ent\u00e3o o sistema de atendimento di-reto aos ve\u00edculos, em que os gar\u00e7ons iam at\u00e9 os carrosque apenas encostavam e sa\u00edam em disparada. A30 novidade alavancou a fama do bar. No auge, chegoua produzir 6.000 litros de batida por m\u00eas.SETO, G. Folha de S.Paulo. Caderno \u201cCotidiano\u201d. 17 maio2019, p. B2. Adaptado.","id":393142,"enunciado":"<p><strong>Texto II<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<strong>Serviu suas famosas bebidas<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<strong>para Vinicius, Caryb\u00e9 e Pel\u00e9<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Os peda\u00e7os de coco in natura s\u00e3o colocados no<\/p><p>liquidificador e triturados. O l\u00edquido resultante \u00e9 coado<\/p><p>com uma peneira de palha e recolocado no aparelho,<\/p><p>onde \u00e9 batido com a\u00e7\u00facar e leite condensado. Ao fim,<\/p><p>5 adiciona-se aguardente.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A receita de Diolino Gomes Damasceno, ditada \u00e0<\/p><p>Folha por seu filho Otaviano, parece trivial, mas a co-<\/p><p>nhecida batida de coco resultante n\u00e3o \u00e9. Afinal, n\u00e3o \u00e9<\/p><p>poss\u00edvel que uma bebida qualquer tenha encantado<\/p><p>10 um time formado por Jorge Amado (diab\u00e9tico, tomava<\/p><p>sem a\u00e7\u00facar), Pierre Verger, Caryb\u00e9, Mussum, Jo\u00e3o<\/p><p>Ubaldo Ribeiro, Angela R\u00f4 R\u00f4, Wando, Vinicius de<\/p><p>Moraes e Pel\u00e9 (tomava dentro do carro).<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Baiano nascido em 1931 na cidade de Ipecaet\u00e1,<\/p><p>15 interior do estado, Diolino abriu seu primeiro estabe-<\/p><p>lecimento em 1968, no bairro do Rio Vermelho, reduto<\/p><p>bo\u00eamio de Salvador. Localizado em uma garagem,<\/p><p>ganhou o nome de MiniBar.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A batida de lim\u00e3o \u2014 feita com cacha\u00e7a, suco de<\/p><p>20 lim\u00e3o galego, mel de abelha de primeir\u00edssima quali-<\/p><p>dade e a\u00e7\u00facar refinado, segundo o escritor Ubaldo<\/p><p>Marques Porto Filho \u2014 chamava a aten\u00e7\u00e3o dos homens,<\/p><p>mas Diolino deu por falta das mulheres da \u00e9poca.<\/p><p>\u00c9 que elas n\u00e3o queriam ser vistas bebendo em<\/p><p>25 p\u00fablico, e ent\u00e3o arranjavam algu\u00e9m para comprar as<\/p><p>batidas e bebiam dentro do autom\u00f3vel.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Diolino bolou ent\u00e3o o sistema de atendimento di-<\/p><p>reto aos ve\u00edculos, em que os gar\u00e7ons iam at\u00e9 os carros<\/p><p>que apenas encostavam e sa\u00edam em disparada. A<\/p><p>30 novidade alavancou a fama do bar. No auge, chegou<\/p><p>a produzir 6.000 litros de batida por m\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SETO, G. Folha de S.Paulo. Caderno \u201cCotidiano\u201d. 17 maio<\/p><p style=\"text-align: right;\">2019, p. B2. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 12","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1168907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a ou aus\u00eancia de acento gr\u00e1fico nem sempre se repete quando uma palavra est\u00e1 no singular ou no plural. Quanto ao emprego do acento gr\u00e1fico, a seguinte palavra se altera quando vai para o plural:","provas":[{"id":39773,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":39792,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"},{"id":39800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":39804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":39805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39826,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1168946,"hashId":"325f99b30e6d9394d06eeab330f4809a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a ou aus\u00eancia de acento gr\u00e1fico nem sempre se repete quando uma palavra est\u00e1 no singular ou no plural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao emprego do acento gr\u00e1fico, a seguinte palavra se altera quando vai para o plural:<\/p>","resposta":4183609,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"item","id":4183606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">item<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vi\u00fava","id":4183607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vi\u00fava<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00facar","id":4183608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00facar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fiel","id":4183609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fiel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica","id":4183610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IIIBeira-mar____ Quase fim de longa tarde de ver\u00e3o. Beira do marno Aterro do Flamengo pr\u00f3ximo ao Morro da Vi\u00fava,frente para o P\u00e3o de A\u00e7\u00facar. Com pregui\u00e7a, o sol co-me\u00e7ava a esconder-se atr\u00e1s dos edif\u00edcios. Parecia re-5 sistir ao chamado da noite. Nas pedras do quebra-marcani\u00e7os de pesca moviam-se devagar, ao lento vai evem do calmo mar de ver\u00e3o. Cercados por quatro oucinco pescadores de trajes simples ou ordin\u00e1rios, etoscas sand\u00e1lias de dedo.10 ____ Bermuda bege de fino brim, t\u00eanis e camisa polode marcas c\u00e9lebres, Ricardo deixara o carro em es-tacionamento de restaurante nas imedia\u00e7\u00f5es. Nuncafisgara peixe ali. Olhado com desconfian\u00e7a. Intruso.Bolsa a tiracolo, balde e vara de dois metros na m\u00e3o.15 A boa t\u00e9cnica ensina que o cani\u00e7o deve ter no m\u00e1xi-mo dois metros e oitenta cent\u00edmetros para a chamadapesca de molhes, nome sofisticado para quebra-mar.Ponta de agulha met\u00e1lica para transmitir \u00e0 m\u00e3o dopescador maior sensibilidade \u00e0 fisgada do peixe. \u00c920 preciso conhecimento de juiz para enganar peixes.____ A uma dezena de metros, olhos curiosos viam ointruso montar o cani\u00e7o. Abriu a bolsa de utens\u00edlios.Entre v\u00e1rios rolos de linha, selecionou os de espessuraentre quinze e dezoito cent\u00e9simos de mil\u00edmetro,25 ainda fiel \u00e0 boa t\u00e9cnica.____ \u2014 Na nossa profiss\u00e3o vivemos sempre preocu-pados e tensos: abertura do mercado, sobe e descedas cota\u00e7\u00f5es, situa\u00e7\u00e3o financeira de cada pa\u00eds mun-do afora. Poucas coisas na vida relaxam mais do que30 pescaria, cheiro de mar trazido pela brisa, e a paisa-gem mar\u00edtima \u2014 costuma confessar Ricardo na rodados colegas da financeira onde trabalha.LOPES, L. N\u00f3s do Brasil. Rio de Janeiro: Ponteio, 2015, p.101. Adaptado.","id":393147,"enunciado":"<p><strong>Texto III<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 5em;\"><strong>Beira-mar<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Quase fim de longa tarde de ver\u00e3o. Beira do mar<\/p><p>no Aterro do Flamengo pr\u00f3ximo ao Morro da Vi\u00fava,<\/p><p>frente para o P\u00e3o de A\u00e7\u00facar. Com pregui\u00e7a, o sol co-<\/p><p>me\u00e7ava a esconder-se atr\u00e1s dos edif\u00edcios. Parecia re-<\/p><p>5 sistir ao chamado da noite. Nas pedras do quebra-mar<\/p><p>cani\u00e7os de pesca moviam-se devagar, ao lento vai e<\/p><p>vem do calmo mar de ver\u00e3o. Cercados por quatro ou<\/p><p>cinco pescadores de trajes simples ou ordin\u00e1rios, e<\/p><p>toscas sand\u00e1lias de dedo.<\/p><p>10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Bermuda bege de fino brim, t\u00eanis e camisa polo<\/p><p>de marcas c\u00e9lebres, Ricardo deixara o carro em es-<\/p><p>tacionamento de restaurante nas imedia\u00e7\u00f5es. Nunca<\/p><p>fisgara peixe ali. Olhado com desconfian\u00e7a. Intruso.<\/p><p>Bolsa a tiracolo, balde e vara de dois metros na m\u00e3o.<\/p><p>15 A boa t\u00e9cnica ensina que o cani\u00e7o deve ter no m\u00e1xi-<\/p><p>mo dois metros e oitenta cent\u00edmetros para a chamada<\/p><p>pesca de molhes, nome sofisticado para quebra-mar.<\/p><p>Ponta de agulha met\u00e1lica para transmitir \u00e0 m\u00e3o do<\/p><p>pescador maior sensibilidade \u00e0 fisgada do peixe. \u00c9<\/p><p>20 preciso conhecimento de juiz para enganar peixes.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A uma dezena de metros, olhos curiosos viam o<\/p><p>intruso montar o cani\u00e7o. Abriu a bolsa de utens\u00edlios.<\/p><p>Entre v\u00e1rios rolos de linha, selecionou os de espessura<\/p><p>entre quinze e dezoito cent\u00e9simos de mil\u00edmetro,<\/p><p>25 ainda fiel \u00e0 boa t\u00e9cnica.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>\u2014 Na nossa profiss\u00e3o vivemos sempre preocu-<\/p><p>pados e tensos: abertura do mercado, sobe e desce<\/p><p>das cota\u00e7\u00f5es, situa\u00e7\u00e3o financeira de cada pa\u00eds mun-<\/p><p>do afora. Poucas coisas na vida relaxam mais do que<\/p><p>30 pescaria, cheiro de mar trazido pela brisa, e a paisa-<\/p><p>gem mar\u00edtima \u2014 costuma confessar Ricardo na roda<\/p><p>dos colegas da financeira onde trabalha.<\/p><p style=\"text-align: right;\">LOPES, L. N\u00f3s do Brasil. Rio de Janeiro: Ponteio, 2015, p.<\/p><p style=\"text-align: right;\">101. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1168946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inspe\u00e7\u00e3o da pele \u00e9 um importante meio para identificar processos patol\u00f3gicos e altera\u00e7\u00f5es que podem evoluir mal para os pacientes. O fen\u00f4meno caracterizado por um amarelamento da pele, diretamente relacionada com a eleva\u00e7\u00e3o na bilirrubina s\u00e9rica, denomina-se","provas":[{"id":39804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1169617,"hashId":"d98ac21f9619f3060d83b25111707004","enunciado":"<p align=\"justify\">A inspe\u00e7\u00e3o da pele \u00e9 um importante meio para identificar processos patol\u00f3gicos e altera\u00e7\u00f5es que podem evoluir\r\nmal para os pacientes. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O fen\u00f4meno caracterizado por um amarelamento da pele,\r\ndiretamente relacionada com a eleva\u00e7\u00e3o na bilirrubina s\u00e9rica, denomina-se<\/p>","resposta":4186526,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" icter\u00edcia","id":4186526,"corpo":"<p align=justify> icter\u00edcia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exantema","id":4186527,"corpo":"<p align=justify>exantema<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cianose","id":4186528,"corpo":"<p align=justify>cianose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" hiperpigmenta\u00e7\u00e3o","id":4186529,"corpo":"<p align=justify> hiperpigmenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"albinismo","id":4186530,"corpo":"<p align=justify>albinismo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/1169617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Texto I, em \u201cJ\u00e1 um celular tem maior taxa de obsolesc\u00eancia e pode ter de ser substitu\u00eddo em um ano ou dois\u201d (L. 53-55), a palavra J\u00e1 apresenta o sentido de","provas":[{"id":39830,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-administrador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Administrador - 2019"},{"id":39840,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1170691,"hashId":"22ab1fe36a01b29b8eead14a21c7db0d","enunciado":"<p align=\"justify\">No Texto I, em \u201cJ\u00e1 um celular tem maior taxa de obsolesc\u00eancia e pode ter de ser substitu\u00eddo em um ano ou dois\u201d\r\n(L. 53-55), a palavra <b>J\u00e1<\/b> apresenta o sentido de<\/p>","resposta":4191357,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo","id":4191355,"corpo":"<p align=justify>tempo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o ","id":4191356,"corpo":"<p align=justify>exclus\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" oposi\u00e7\u00e3o","id":4191357,"corpo":"<p align=justify> oposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" intensidade","id":4191358,"corpo":"<p align=justify> intensidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" conformidade","id":4191359,"corpo":"<p align=justify> conformidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393292,"enunciado":"<img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39830\/TEXTO_111111.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1170691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Receita P\u00fablica corresponde aos recursos arrecadados pelo Estado com o intuito de atender as despesas p\u00fablicas. Sobre o tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39961,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-contador-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:32:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1175670,"hashId":"d53a6bda5ad2836c9ebcecf06aeda460","enunciado":"<p align=justify>A Receita P\u00fablica corresponde aos recursos arrecadados pelo\r\nEstado com o intuito de atender as despesas p\u00fablicas. Sobre\r\no tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4214856,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A receita or\u00e7ament\u00e1ria efetiva \u00e9 aquela em que os ingressos de disponibilidades de recursos foram precedidos de registro do reconhecimento do direito ou constituem obriga\u00e7\u00f5es correspondentes, como \u00e9 o caso das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":4214855,"corpo":"<p align=justify>A receita or\u00e7ament\u00e1ria efetiva \u00e9 aquela em que os ingressos\r\nde disponibilidades de recursos foram precedidos de registro\r\ndo reconhecimento do direito ou constituem obriga\u00e7\u00f5es\r\ncorrespondentes, como \u00e9 o caso das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As receitas p\u00fablicas derivadas s\u00e3o as receitas obtidas pelo poder p\u00fablico por meio da soberania estatal e decorrem de imposi\u00e7\u00e3o constitucional ou legal, e por isso s\u00e3o auferidas de forma impositiva, como as receitas de impostos.","id":4214856,"corpo":"<p align=justify>As receitas p\u00fablicas derivadas s\u00e3o as receitas obtidas pelo\r\npoder p\u00fablico por meio da soberania estatal e decorrem de\r\nimposi\u00e7\u00e3o constitucional ou legal, e por isso s\u00e3o auferidas de\r\nforma impositiva, como as receitas de impostos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As receitas or\u00e7ament\u00e1rias correntes s\u00e3o arrecadadas dentro ou fora do exerc\u00edcio financeiro e constituem instrumento para financiar os objetivos definidos nos programas e a\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, com vistas a satisfazer finalidades p\u00fablicas.","id":4214857,"corpo":"<p align=justify>As receitas or\u00e7ament\u00e1rias correntes s\u00e3o arrecadadas dentro\r\nou fora do exerc\u00edcio financeiro e constituem instrumento para\r\nfinanciar os objetivos definidos nos programas e a\u00e7\u00f5es\r\nor\u00e7ament\u00e1rias, com vistas a satisfazer finalidades p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As receitas de opera\u00e7\u00f5es intraor\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o as provenientes da realiza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros oriundos da constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas e da convers\u00e3o, em esp\u00e9cie, de bens e direitos.","id":4214858,"corpo":"<p align=justify>As receitas de opera\u00e7\u00f5es intraor\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o as\r\nprovenientes da realiza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros oriundos\r\nda constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas e da convers\u00e3o, em esp\u00e9cie, de\r\nbens e direitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As receitas de capital s\u00e3o arrecadadas entre \u00f3rg\u00e3os e demais entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica integrantes do or\u00e7amento fiscal e do or\u00e7amento da seguridade social do mesmo ente federativo.","id":4214859,"corpo":"<p align=justify>As receitas de capital s\u00e3o arrecadadas entre \u00f3rg\u00e3os e demais\r\nentidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica integrantes do or\u00e7amento\r\nfiscal e do or\u00e7amento da seguridade social do mesmo ente\r\nfederativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/1175670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Despesa P\u00fablica \u00e9 definida como um conjunto de disp\u00eandios do Estado, ou de outra pessoa de direito p\u00fablico, para o funcionamento dos servi\u00e7os p\u00fablicos. A respeito do tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39961,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-contador-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:32:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1175672,"hashId":"46cccf83bc28688149439194ab6523b3","enunciado":"<p align=justify>A Despesa P\u00fablica \u00e9 definida como um conjunto de\r\ndisp\u00eandios do Estado, ou de outra pessoa de direito p\u00fablico,\r\npara o funcionamento dos servi\u00e7os p\u00fablicos. A respeito do\r\ntema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4214869,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para iniciar programas ou projetos que n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddos na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual deve haver cr\u00e9ditos adicionais suficientes.","id":4214865,"corpo":"<p align=justify>Para iniciar programas ou projetos que n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddos na\r\nLei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual deve haver cr\u00e9ditos adicionais\r\nsuficientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como as restitui\u00e7\u00f5es de receitas de tributos s\u00e3o sa\u00eddas de caixa e se relacionam com a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, s\u00e3o tidas como despesas or\u00e7ament\u00e1rias.","id":4214866,"corpo":"<p align=justify>Como as restitui\u00e7\u00f5es de receitas de tributos s\u00e3o sa\u00eddas de\r\ncaixa e se relacionam com a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, s\u00e3o\r\ntidas como despesas or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como os desembolsos de recursos do caixa do governo representam as despesas or\u00e7ament\u00e1rias, da mesma forma as entradas representam as receitas or\u00e7ament\u00e1rias.","id":4214867,"corpo":"<p align=justify>Como os desembolsos de recursos do caixa do governo\r\nrepresentam as despesas or\u00e7ament\u00e1rias, da mesma forma as\r\nentradas representam as receitas or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a cria\u00e7\u00e3o ou expans\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento na despesa, deve vir acompanhado o impacto financeiro apenas do ano que ir\u00e1 entrar em vigor.","id":4214868,"corpo":"<p align=justify>Para a cria\u00e7\u00e3o ou expans\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental que\r\nacarrete aumento na despesa, deve vir acompanhado o\r\nimpacto financeiro apenas do ano que ir\u00e1 entrar em vigor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de despesas ou a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es diretas deve haver cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios ou adicionais correspondentes.","id":4214869,"corpo":"<p align=justify>Para a realiza\u00e7\u00e3o de despesas ou a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es\r\ndiretas deve haver cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios ou adicionais\r\ncorrespondentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/1175672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es das Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39961,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-contador-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:32:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1175674,"hashId":"3cc897ecf476700f9c71d3cda1bbe3f5","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es das Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4214878,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o institucional integra a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual agrupando as despesas conforme os tipos de or\u00e7amento fiscal, da seguridade social e de investimentos das empresas.","id":4214875,"corpo":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o institucional integra a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual\r\nagrupando as despesas conforme os tipos de or\u00e7amento fiscal,\r\nda seguridade social e de investimentos das empresas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o funcional identifica as despesas em correntes (manuten\u00e7\u00e3o e funcionamento dos servi\u00e7os p\u00fablicos) e de capital (aquisi\u00e7\u00e3o ou constitui\u00e7\u00e3o de bens).","id":4214876,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o funcional identifica as despesas em correntes\r\n(manuten\u00e7\u00e3o e funcionamento dos servi\u00e7os p\u00fablicos) e de\r\ncapital (aquisi\u00e7\u00e3o ou constitui\u00e7\u00e3o de bens).<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o por categorias econ\u00f4micas separa as despesas por estrutura program\u00e1tica, programas, a\u00e7\u00e3o (projeto, atividade ou opera\u00e7\u00e3o especial) e localizador do gasto.","id":4214877,"corpo":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o por categorias econ\u00f4micas separa as despesas\r\npor estrutura program\u00e1tica, programas, a\u00e7\u00e3o (projeto, atividade\r\nou opera\u00e7\u00e3o especial) e localizador do gasto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o por natureza da despesa est\u00e1 organizada para toda a federa\u00e7\u00e3o em categoria econ\u00f4mica, grupo de despesa, modalidade de aplica\u00e7\u00e3o e elemento de despesa.","id":4214878,"corpo":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o por natureza da despesa est\u00e1 organizada para\r\ntoda a federa\u00e7\u00e3o em categoria econ\u00f4mica, grupo de despesa,\r\nmodalidade de aplica\u00e7\u00e3o e elemento de despesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o por grupo de natureza de despesa corresponde a pessoal e encargos sociais, juros e encargos da d\u00edvida, aliena\u00e7\u00e3o de bens e outras despesas correntes.","id":4214879,"corpo":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o por grupo de natureza de despesa corresponde\r\na pessoal e encargos sociais, juros e encargos da d\u00edvida,\r\naliena\u00e7\u00e3o de bens e outras despesas correntes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405746,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405747,"slug":"contabilidade-publica-classificacoes"}],"slug":"contabilidade-publica\/1175674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os softwares maliciosos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39968,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2019-idecan-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1175907,"hashId":"792b005035de77e4b76af246d4e2cbf0","enunciado":"<p align=justify>Sobre os softwares maliciosos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4215966,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ransomware \u00e9 um software malicioso que disfar\u00e7a sua verdadeira inten\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de um software que aparenta ser \u00fatil.","id":4215964,"corpo":"<p align=justify>um ransomware \u00e9 um software malicioso que disfar\u00e7a sua\r\nverdadeira inten\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de um software que aparenta ser\r\n\u00fatil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um trojan horse, ou cavalo de Tr\u00f3ia, \u00e9 um software malicioso que amea\u00e7a publicar os dados da v\u00edtima ou torn\u00e1-los inacess\u00edveis, a menos que um resgate seja pago.","id":4215965,"corpo":"<p align=justify>um trojan horse, ou cavalo de Tr\u00f3ia, \u00e9 um software malicioso\r\nque amea\u00e7a publicar os dados da v\u00edtima ou torn\u00e1-los\r\ninacess\u00edveis, a menos que um resgate seja pago.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um backdoor \u00e9 um software malicioso que permite o acesso remoto de um invasor a um sistema comprometido.","id":4215966,"corpo":"<p align=justify>um backdoor \u00e9 um software malicioso que permite o acesso\r\nremoto de um invasor a um sistema comprometido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um worm \u00e9 um programa projetado para enviar as informa\u00e7\u00f5es coletadas sobre o usu\u00e1rio para terceiros sem o seu consentimento.","id":4215967,"corpo":"<p align=justify>um worm \u00e9 um programa projetado para enviar as informa\u00e7\u00f5es\r\ncoletadas sobre o usu\u00e1rio para terceiros sem o seu\r\nconsentimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um spyware \u00e9 um programa aut\u00f4nomo que se auto replica para se espalhar para outros computadores.","id":4215968,"corpo":"<p align=justify>um spyware \u00e9 um programa aut\u00f4nomo que se auto replica para\r\nse espalhar para outros computadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1175907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40034,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-provimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1177654,"hashId":"585dfdeb32b05dcbae333e648244c83f","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4223819,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sociedade adquire personalidade jur\u00eddica com a inscri\u00e7\u00e3o, no registro pr\u00f3prio e na forma da lei, dos seus atos constitutivos, sendo que as sociedades simples vinculam-se ao Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis a cargo das Juntas Comerciais, e a sociedade empresaria ao Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas.","id":4223818,"corpo":"<p align=justify>A sociedade adquire personalidade jur\u00eddica com a\r\ninscri\u00e7\u00e3o, no registro pr\u00f3prio e na forma da lei, dos\r\nseus atos constitutivos, sendo que as sociedades\r\nsimples vinculam-se ao Registro P\u00fablico de Empresas\r\nMercantis a cargo das Juntas Comerciais, e a\r\nsociedade empresaria ao Registro Civil das Pessoas\r\nJur\u00eddicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salvo as exce\u00e7\u00f5es expressas, considera-se empres\u00e1ria a sociedade que tem por objeto o exerc\u00edcio de atividade pr\u00f3pria de empres\u00e1rio sujeito a registro, e, simples, as demais.","id":4223819,"corpo":"<p align=justify>Salvo as exce\u00e7\u00f5es expressas, considera-se empres\u00e1ria\r\na sociedade que tem por objeto o exerc\u00edcio\r\nde atividade pr\u00f3pria de empres\u00e1rio sujeito a registro,\r\ne, simples, as demais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sociedade empres\u00e1ria e cooperativa deve constituir- se segundo um dos tipos regulados em lei; a sociedade simples deve constituir-se de conformidade com qualquer tipo societ\u00e1rio, e, n\u00e3o o fazendo, subordina-se \u00e0s normas das estabelecidas para as associa\u00e7\u00f5es, ficando ressalvada a sociedade em comandita por a\u00e7\u00f5es, constitu\u00edda atrav\u00e9s de lei especial.","id":4223820,"corpo":"<p align=justify>A sociedade empres\u00e1ria e cooperativa deve constituir-\r\nse segundo um dos tipos regulados em lei;\r\na sociedade simples deve constituir-se de conformidade\r\ncom qualquer tipo societ\u00e1rio, e, n\u00e3o o fazendo,\r\nsubordina-se \u00e0s normas das estabelecidas para\r\nas associa\u00e7\u00f5es, ficando ressalvada a sociedade\r\nem comandita por a\u00e7\u00f5es, constitu\u00edda atrav\u00e9s de lei\r\nespecial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independentemente de seu objeto, considera-se empres\u00e1ria a sociedade por a\u00e7\u00f5es e por quotas de responsabilidade limitada; e, simples, a cooperativa e a em comandita.","id":4223821,"corpo":"<p align=justify>Independentemente de seu objeto, considera-se\r\nempres\u00e1ria a sociedade por a\u00e7\u00f5es e por quotas de\r\nresponsabilidade limitada; e, simples, a cooperativa\r\ne a em comandita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A sociedade que tenha por objeto o exerc\u00edcio de atividade simples e pr\u00f3pria de empres\u00e1rio rural e seja constitu\u00edda ou transformada, de acordo com um dos tipos de sociedade empres\u00e1ria, deve, obedecendo as formalidades legais, requerer inscri\u00e7\u00e3o no Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas da sua sede, caso em que, depois de inscrita, ficar\u00e1 equiparada, para todos os efeitos, \u00e0 sociedade empres\u00e1ria.","id":4223822,"corpo":"<p align=justify>A sociedade que tenha por objeto o exerc\u00edcio de atividade\r\nsimples e pr\u00f3pria de empres\u00e1rio rural e seja\r\nconstitu\u00edda ou transformada, de acordo com um dos\r\ntipos de sociedade empres\u00e1ria, deve, obedecendo as\r\nformalidades legais, requerer inscri\u00e7\u00e3o no Registro\r\nCivil das Pessoas Jur\u00eddicas da sua sede, caso em\r\nque, depois de inscrita, ficar\u00e1 equiparada, para todos\r\nos efeitos, \u00e0 sociedade empres\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1177654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios do Direito Administrativo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40034,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-provimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1177671,"hashId":"eeac07a7da058d6251b55496f85758a8","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos princ\u00edpios do Direito Administrativo, assinale\r\na alternativa correta.<\/p>","resposta":4223910,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico autoriza que a Administra\u00e7\u00e3o pratique ato atentat\u00f3rio a direito fundamental, sempre que esse esteja em contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 ideia de interesse p\u00fablico definida pelo gestor p\u00fablico.","id":4223907,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico autoriza\r\nque a Administra\u00e7\u00e3o pratique ato atentat\u00f3rio\r\na direito fundamental, sempre que esse esteja em\r\ncontraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 ideia de interesse p\u00fablico definida\r\npelo gestor p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico impede a interrup\u00e7\u00e3o do fornecimento de servi\u00e7o em favor do cidad\u00e3o, ainda que fundado no inadimplemento do usu\u00e1rio.","id":4223908,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico impede\r\na interrup\u00e7\u00e3o do fornecimento de servi\u00e7o em favor\r\ndo cidad\u00e3o, ainda que fundado no inadimplemento do\r\nusu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em respeito ao princ\u00edpio da legalidade, mostra-se inv\u00e1lida a conduta do Estado que, desconsiderando as formalidades legais, passe a se preocupar com os efeitos concretos da a\u00e7\u00e3o administrativa.","id":4223909,"corpo":"<p align=justify>Em respeito ao princ\u00edpio da legalidade, mostra-se\r\ninv\u00e1lida a conduta do Estado que, desconsiderando\r\nas formalidades legais, passe a se preocupar com os\r\nefeitos concretos da a\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com a constitucionaliza\u00e7\u00e3o do Direito Administrativo, deve se compreender o princ\u00edpio da legalidade sob a perspectiva da juridicidade, que representa o dever da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica se vincular ao conjunto de normas constitucionais e infraconstitucionais que comp\u00f5e o sistema.","id":4223910,"corpo":"<p align=justify>Com a constitucionaliza\u00e7\u00e3o do Direito Administrativo,\r\ndeve se compreender o princ\u00edpio da legalidade sob\r\na perspectiva da juridicidade, que representa o dever\r\nda Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica se vincular ao conjunto\r\nde normas constitucionais e infraconstitucionais que\r\ncomp\u00f5e o sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da legalidade, no contexto jur\u00eddico\/pol\u00edtico atual, imp\u00f5e que todas as condutas praticadas pelo Administrador tenham por base direta norma produzida pelo Poder Legislativo.","id":4223911,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da legalidade, no contexto jur\u00eddico\/pol\u00edtico\r\natual, imp\u00f5e que todas as condutas praticadas\r\npelo Administrador tenham por base direta norma\r\nproduzida pelo Poder Legislativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1177671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do poder de pol\u00edcia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40034,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-provimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1177674,"hashId":"c87514efd0911d731c5d089ca27509c6","enunciado":"<p align=justify>A respeito do poder de pol\u00edcia, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4223922,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O poder de pol\u00edcia tem como destinat\u00e1rios todos os particulares submetidos \u00e0 autoridade do Estado, n\u00e3o se aplicando aos v\u00ednculos formados em rela\u00e7\u00e3o de sujei\u00e7\u00e3o especial com o poder p\u00fablico.","id":4223922,"corpo":"<p align=justify>O poder de pol\u00edcia tem como destinat\u00e1rios todos os\r\nparticulares submetidos \u00e0 autoridade do Estado, n\u00e3o\r\nse aplicando aos v\u00ednculos formados em rela\u00e7\u00e3o de\r\nsujei\u00e7\u00e3o especial com o poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As penas de multa, quando forem resultado do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, s\u00e3o autoexecut\u00e1veis.","id":4223923,"corpo":"<p align=justify>As penas de multa, quando forem resultado do exerc\u00edcio\r\ndo poder de pol\u00edcia, s\u00e3o autoexecut\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de autonomia entre as entidades federativas impede que um Munic\u00edpio exer\u00e7a poder de pol\u00edcia sobre atividade realizada pela Uni\u00e3o.","id":4223924,"corpo":"<p align=justify>A exist\u00eancia de autonomia entre as entidades federativas\r\nimpede que um Munic\u00edpio exer\u00e7a poder de\r\npol\u00edcia sobre atividade realizada pela Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder de pol\u00edcia, em sentido amplo, representa o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o administrativa que, fundada em lei, restringe e condiciona o exerc\u00edcio de direitos e atividades privadas.","id":4223925,"corpo":"<p align=justify>Poder de pol\u00edcia, em sentido amplo, representa o\r\nexerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o administrativa que, fundada em\r\nlei, restringe e condiciona o exerc\u00edcio de direitos e\r\natividades privadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a indelegabilidade do poder de pol\u00edcia impede que as atividades materiais de verifica\u00e7\u00e3o do cometimento de infra\u00e7\u00f5es sejam executadas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.","id":4223926,"corpo":"<p align=justify>Segundo o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a indelegabilidade\r\ndo poder de pol\u00edcia impede que as atividades\r\nmateriais de verifica\u00e7\u00e3o do cometimento de\r\ninfra\u00e7\u00f5es sejam executadas por pessoas jur\u00eddicas\r\nde direito privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/1177674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixeramobim","sigla":"Prefeitura de Quixeramobim","id":4236,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixeramobim-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na atualidade, a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira tem convivido, de forma muito intensa, com as avalia\u00e7\u00f5es externas, das quais as mais conhecidas das escolas cearenses s\u00e3o o Sistema Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Spaece) e o Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Saeb). Essas avalia\u00e7\u00f5es s\u00e3o definidas como avalia\u00e7\u00f5es externas, porque s\u00e3o","provas":[{"id":48535,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixeramobim","sigla":"Prefeitura de Quixeramobim","id":4236,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixeramobim-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixeramobim-ce-2019-uece-pedagogo","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Quixeramobim - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 08:04:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1470248,"hashId":"77bf7108cdfa1f0ba044c71f8b4c40db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na atualidade, a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira tem convivido, de forma muito intensa, com as avalia\u00e7\u00f5es externas, das quais as mais conhecidas das escolas cearenses s\u00e3o o Sistema Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Spaece) e o Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Saeb). Essas avalia\u00e7\u00f5es s\u00e3o definidas como avalia\u00e7\u00f5es externas, porque s\u00e3o<\/p>","resposta":5463498,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elaboradas por professores da escola e corrigidas por pessoas que n\u00e3o pertencem \u00e0 escola.","id":5463496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaboradas por professores da escola e corrigidas por pessoas que n\u00e3o pertencem \u00e0 escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplicadas pelos professores, mas elaboradas por pessoas externas \u00e0 escola.","id":5463497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicadas pelos professores, mas elaboradas por pessoas externas \u00e0 escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elaboradas e corrigidas por pessoas que n\u00e3o pertencem \u00e0 escola.","id":5463498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaboradas e corrigidas por pessoas que n\u00e3o pertencem \u00e0 escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elaboradas e aplicadas pela coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica da escola.","id":5463499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaboradas e aplicadas pela coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica da escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB)","oab":false,"nome":"Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB)","pai":426052,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426054,"slug":"pedagogia-sistema-de-avaliacao-da-educacao-basica-saeb"}],"slug":"pedagogia\/1470248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um capital de R$ 185,00, aplicado a juros simples durante 8 meses \u00e0 taxa de 3% ao m\u00eas, rende de juros","provas":[{"id":69732,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 08:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2131120,"hashId":"c3715644921fd10b07f1260a2d5c1173","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um capital de R$ 185,00, aplicado a juros simples durante 8 meses \u00e0 taxa de 3% ao m\u00eas, rende de juros<\/p>","resposta":8338856,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 46,40","id":8338855,"corpo":"<p>R$ 46,40<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 44,40","id":8338856,"corpo":"<p>R$ 44,40<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 35,40","id":8338857,"corpo":"<p>R$ 35,40<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 32,50","id":8338858,"corpo":"<p>R$ 32,50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 25,50","id":8338859,"corpo":"<p>R$ 25,50<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":16442,"slug":"farmaceutico-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Laborat\u00f3rios de grande movimenta\u00e7\u00e3o t\u00eam se utilizado da citometria de fluxo para analisar o conte\u00fado urin\u00e1rio. Entretanto, segundo a NBR n\u00ba 15.268:2005, da ABNT, que trata dos requisitos e recomenda\u00e7\u00f5es para o exame de urina, \u00e9 indispens\u00e1vel a realiza\u00e7\u00e3o da microscopia do sedimento urin\u00e1rio quando se utilizam t\u00e9cnicas com tiras reativas ou m\u00e9todos qu\u00edmicos para a pesquisa de elementos urin\u00e1rios, em especial, os anormais. A maioria dos cristais observados em urinas alcalinas \u00e9 formada por fosfatos, como o fosfato triplo, o fosfato amorfo e o fosfato de c\u00e1lcio. J\u00e1 em urinas \u00e1cidas, os mais comuns s\u00e3o os de oxalato de c\u00e1lcio e os uratos amorfos, de \u00e1cido \u00farico ou de s\u00f3dio. Entretanto, caracterizam-se por serem de amino\u00e1cidos os cristais constitu\u00eddos de: 1. Leucina. 2. Tirosina. 3. Colesterol. 4. Cistina. 5. Bilirrubina. Est\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":41599,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":16442,"slug":"farmaceutico-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-farmaceutico-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - Farmac\u00eautico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:04:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1234025,"hashId":"06cbdfe87633afc9d75e9403bcfbe6fd","enunciado":"<p align=\"justify\">Laborat\u00f3rios de grande movimenta\u00e7\u00e3o t\u00eam se utilizado da citometria de fluxo para analisar o conte\u00fado urin\u00e1rio.\r\nEntretanto, segundo a NBR n\u00ba 15.268:2005, da ABNT, que trata dos requisitos e recomenda\u00e7\u00f5es para o exame de urina, \u00e9\r\nindispens\u00e1vel a realiza\u00e7\u00e3o da microscopia do sedimento urin\u00e1rio quando se utilizam t\u00e9cnicas com tiras reativas ou\r\nm\u00e9todos qu\u00edmicos para a pesquisa de elementos urin\u00e1rios, em especial, os anormais. A maioria dos cristais observados\r\nem urinas alcalinas \u00e9 formada por fosfatos, como o fosfato triplo, o fosfato amorfo e o fosfato de c\u00e1lcio. J\u00e1 em urinas\r\n\u00e1cidas, os mais comuns s\u00e3o os de oxalato de c\u00e1lcio e os uratos amorfos, de \u00e1cido \u00farico ou de s\u00f3dio. Entretanto,\r\ncaracterizam-se por serem de amino\u00e1cidos os cristais constitu\u00eddos de:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Leucina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Tirosina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Colesterol.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Cistina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5. Bilirrubina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretos os itens:<\/p>","resposta":4458261,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 e 5 apenas.","id":4458259,"corpo":"<p align=justify>3 e 5 apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3 apenas.","id":4458260,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3 apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4 apenas.","id":4458261,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 4 apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 4 e 5 apenas.","id":4458262,"corpo":"<p align=justify>1, 4 e 5 apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3, 4 e 5 apenas.","id":4458263,"corpo":"<p align=justify>2, 3, 4 e 5 apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urin\u00e1lise","oab":false,"nome":"Urin\u00e1lise","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417970,"slug":"farmacia-urinalise"}],"slug":"farmacia\/1234025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}